{"blocks": [{"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EL GOBIERNO NO HA INCLUIDO EN EL\n    PROYECTO DE LEY DE MEMORIA HIST\u00d3RICA LA ANULACI\u00d3N DE LOS JUICIOS\n    SUMAR\u00cdSIMOS NI LA RETIRADA DE LOS S\u00cdMBOLOS DE LA DICTADURA FRANQUISTA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reconocimiento": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... La ley por la que me pregunta, de ampliaci\u00f3n del reconocimiento de\n    derechos a personas que sufrieron como consecuencia de la guerra civil y\n    de la dictadura, es heredera de la transici\u00f3n, transici\u00f3n a la que por\n    cierto el Partido Comunista contribuy\u00f3 de manera decisiva, y es heredera\n    de los valores democr\u00e1ticos y constitucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, tanto lo que\n    representa el reconocimiento del sufrimiento, del olvido, como de la\n    injusticia de las personas que padecieron en la guerra civil y\n    posteriormente en la dictadura se hace en los t\u00e9rminos\n    constitucionalmente adecuados, no a trav\u00e9s de una revisi\u00f3n jur\u00eddica que\n    supondr\u00eda una ruptura del ordenamiento constitucional, del ordenamiento\n    jur\u00eddico, tal como lo ha interpretado el Tribunal Constitucional, sino a\n    trav\u00e9s de un reconocimiento solemne en la m\u00e1s alta instituci\u00f3n que\n    representa a los ciudadanos, que es el Congreso de los Diputados,\n    mediante una comisi\u00f3n espec\u00edfica a tal fin, igual que el conjunto de la\n    ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esta ley es\n    para aquellas personas a las que se olvid\u00f3, no se les ha reconocido y para\n    que sus familias tengan el adecuado reconocimiento moral, hist\u00f3rico y\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [1], "reconocimiento": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, le reitero que desde el punto de vista del Gobierno, con\n    los informes jur\u00eddicos en la mano, y adem\u00e1s tambi\u00e9n como una opci\u00f3n o\n    como una decisi\u00f3n pol\u00edtica, nuestra Constituci\u00f3n opt\u00f3 por el principio de\n    salvaguarda de la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a reconocerles desde la perspectiva del\n    esp\u00edritu de la memoria y de la concordia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a reconocer a las personas\n    que sufrieron, que no han tenido el reconocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo que exige esa\n    realidad objetiva, que adem\u00e1s est\u00e1 determinada en muchos casos por la\n    evoluci\u00f3n de la propia realidad social, es tener una actitud de\n    cooperaci\u00f3n y saber que, en \u00faltima instancia, con el principio de respeto\n    al \u00e1mbito competencial, estatutario y auton\u00f3mico que este Gobierno\n    defiende y quiere mantener, m\u00e1s all\u00e1 de la leg\u00edtima interpretaci\u00f3n que\n    algunas cuestiones tengan, lo que tenemos por delante para que el\n    Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a tenga un desarrollo satisfactorio para\n    los ciudadanos de Catalu\u00f1a, que son ante todo nuestro primer objetivo, es\n    dialogar, entendernos y llegar a acuerdos de cooperaci\u00f3n en muchos de los\n    \u00e1mbitos que usted ha citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "polic\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Fratini,\n    comisario de Justicia e Interior de la Uni\u00f3n Europea, ha asegurado el\n    lunes en un art\u00edculo que hay 3.000 ahogados en lo que va de a\u00f1o en las\n    aguas entre \u00c1frica y Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A corto plazo es absolutamente necesario que el Gobierno\n    acelere los procesos de repatriaci\u00f3n, que se produzcan con m\u00e1s fluidez\n    las derivaciones hacia la Pen\u00ednsula porque Canarias en estos momentos es\n    una olla a presi\u00f3n, que se dote de medios a la polic\u00eda y a los \u00f3rganos\n    judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El delegado del Gobierno en Canarias ha asegurado que la\n    polic\u00eda est\u00e1 agotada, los jueces en Canarias no tienen medios y que est\u00e1n\n    absolutamente reventados; palabras textuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "fuerzas armadas": [3], "fuerzas": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas, todas, por cierto, excepto La Rioja, han mostrado su\n    solidaridad con Canarias y han ampliado el n\u00famero de plazas de acogida de\n    inmigrantes y el Gobierno de Espa\u00f1a ha invertido 35 millones en atenci\u00f3n\n    a pie de playa, ha aumentado en 1.200 el n\u00famero de polic\u00edas y guardias\n    civiles, adem\u00e1s 500 miembros de las Fuerzas Armadas trabajan en Canarias,\n    adem\u00e1s cuatro aviones y tres patrulleras de la Armada, junto con el buque\n    Petrel, est\u00e1n en actuaciones de vigilancia y control,\n    adem\u00e1s hay patrulleras conjuntas en Mauritania y Senegal de la Guardia\n    Civil que, por cierto, han interceptado en su actuaci\u00f3n 60 embarcaciones,\n    han desarticulado 700 redes y han detenido a m\u00e1s de mil personas, que se\n    suma a lo que han hecho los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado en\n    Espa\u00f1a, que han desarticulado m\u00e1s de 550 redes que trafican con seres\n    humanos y han detenido acerca de 2.300 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas, todas, por cierto, excepto La Rioja, han mostrado su\n    solidaridad con Canarias y han ampliado el n\u00famero de plazas de acogida de\n    inmigrantes y el Gobierno de Espa\u00f1a ha invertido 35 millones en atenci\u00f3n\n    a pie de playa, ha aumentado en 1.200 el n\u00famero de polic\u00edas y guardias\n    civiles, adem\u00e1s 500 miembros de las Fuerzas Armadas trabajan en Canarias,\n    adem\u00e1s cuatro aviones y tres patrulleras de la Armada, junto con el buque\n    Petrel, est\u00e1n en actuaciones de vigilancia y control,\n    adem\u00e1s hay patrulleras conjuntas en Mauritania y Senegal de la Guardia\n    Civil que, por cierto, han interceptado en su actuaci\u00f3n 60 embarcaciones,\n    han desarticulado 700 redes y han detenido a m\u00e1s de mil personas, que se\n    suma a lo que han hecho los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado en\n    Espa\u00f1a, que han desarticulado m\u00e1s de 550 redes que trafican con seres\n    humanos y han detenido acerca de 2.300 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas, todas, por cierto, excepto La Rioja, han mostrado su\n    solidaridad con Canarias y han ampliado el n\u00famero de plazas de acogida de\n    inmigrantes y el Gobierno de Espa\u00f1a ha invertido 35 millones en atenci\u00f3n\n    a pie de playa, ha aumentado en 1.200 el n\u00famero de polic\u00edas y guardias\n    civiles, adem\u00e1s 500 miembros de las Fuerzas Armadas trabajan en Canarias,\n    adem\u00e1s cuatro aviones y tres patrulleras de la Armada, junto con el buque\n    Petrel, est\u00e1n en actuaciones de vigilancia y control,\n    adem\u00e1s hay patrulleras conjuntas en Mauritania y Senegal de la Guardia\n    Civil que, por cierto, han interceptado en su actuaci\u00f3n 60 embarcaciones,\n    han desarticulado 700 redes y han detenido a m\u00e1s de mil personas, que se\n    suma a lo que han hecho los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado en\n    Espa\u00f1a, que han desarticulado m\u00e1s de 550 redes que trafican con seres\n    humanos y han detenido acerca de 2.300 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas, todas, por cierto, excepto La Rioja, han mostrado su\n    solidaridad con Canarias y han ampliado el n\u00famero de plazas de acogida de\n    inmigrantes y el Gobierno de Espa\u00f1a ha invertido 35 millones en atenci\u00f3n\n    a pie de playa, ha aumentado en 1.200 el n\u00famero de polic\u00edas y guardias\n    civiles, adem\u00e1s 500 miembros de las Fuerzas Armadas trabajan en Canarias,\n    adem\u00e1s cuatro aviones y tres patrulleras de la Armada, junto con el buque\n    Petrel, est\u00e1n en actuaciones de vigilancia y control,\n    adem\u00e1s hay patrulleras conjuntas en Mauritania y Senegal de la Guardia\n    Civil que, por cierto, han interceptado en su actuaci\u00f3n 60 embarcaciones,\n    han desarticulado 700 redes y han detenido a m\u00e1s de mil personas, que se\n    suma a lo que han hecho los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado en\n    Espa\u00f1a, que han desarticulado m\u00e1s de 550 redes que trafican con seres\n    humanos y han detenido acerca de 2.300 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "salud": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle al se\u00f1or Acebes, ex ministro del Interior, la que\n    montaba con el paso del Estrecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poner en marcha medidas excepcionales por parte de 13\n    ministerios en materia de salud... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pues s\u00ed, medidas en\n    materia de salud, en la ola de calor, en seguridad y en tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed, medidas en\n    materia de salud, en la ola de calor, en seguridad y en tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001434\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "sanidad": [2], "salud": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo lo que le estoy diciendo, se\u00f1ora vicepresidenta, es que un\n    pa\u00eds no puede funcionar cuando un ministro de Industria, que lo era, est\u00e1\n    de candidato en una comunidad aut\u00f3noma; cuando otro ministro, que ahora\n    lo es pero que era alcalde, estaba haciendo declaraciones como ministro\n    de Industria; cuando la ministra de Sanidad est\u00e1 promoviendo su\n    candidatura para la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud; cuando el ministro\n    de Justicia no quiere irse, pero parece ser que es inevitable y tiene la\n    cabeza m\u00e1s en otro sitio que en este; cuando al ministro de Trabajo no le\n    retiran las competencias, pero no lo dejan actuar y las asumen usted y el\n    ministro del Interior; cuando se crean secretarias de Estado para poder\n    dar salida pol\u00edtica a los que no van a hacer candidatos y as\u00ed poder hacer\n    un concurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo que le estoy diciendo, se\u00f1ora vicepresidenta, es que un\n    pa\u00eds no puede funcionar cuando un ministro de Industria, que lo era, est\u00e1\n    de candidato en una comunidad aut\u00f3noma; cuando otro ministro, que ahora\n    lo es pero que era alcalde, estaba haciendo declaraciones como ministro\n    de Industria; cuando la ministra de Sanidad est\u00e1 promoviendo su\n    candidatura para la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud; cuando el ministro\n    de Justicia no quiere irse, pero parece ser que es inevitable y tiene la\n    cabeza m\u00e1s en otro sitio que en este; cuando al ministro de Trabajo no le\n    retiran las competencias, pero no lo dejan actuar y las asumen usted y el\n    ministro del Interior; cuando se crean secretarias de Estado para poder\n    dar salida pol\u00edtica a los que no van a hacer candidatos y as\u00ed poder hacer\n    un concurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo que le estoy diciendo, se\u00f1ora vicepresidenta, es que un\n    pa\u00eds no puede funcionar cuando un ministro de Industria, que lo era, est\u00e1\n    de candidato en una comunidad aut\u00f3noma; cuando otro ministro, que ahora\n    lo es pero que era alcalde, estaba haciendo declaraciones como ministro\n    de Industria; cuando la ministra de Sanidad est\u00e1 promoviendo su\n    candidatura para la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud; cuando el ministro\n    de Justicia no quiere irse, pero parece ser que es inevitable y tiene la\n    cabeza m\u00e1s en otro sitio que en este; cuando al ministro de Trabajo no le\n    retiran las competencias, pero no lo dejan actuar y las asumen usted y el\n    ministro del Interior; cuando se crean secretarias de Estado para poder\n    dar salida pol\u00edtica a los que no van a hacer candidatos y as\u00ed poder hacer\n    un concurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO EL BALANCE DEL PRIMER A\u00d1O DE\n    APLICACI\u00d3N DE LA ESTRATEGIA NAOS, ESTRATEGIA NACIONAL DE NUTRICI\u00d3N,\n    ACTIVIDAD F\u00cdSICA, PREVENCI\u00d3N DE LA OBESIDAD Y SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "salud": [0, 1], "consumo": [5], "sistema nacional": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En la Ley General de Sanidad de 1986 se otorga especial relevancia a la\n    promoci\u00f3n de la salud y a la prevenci\u00f3n de las enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para apoyar\n    el Sistema Nacional de Salud y que responda a los desaf\u00edos de esa\n    herencia y con base al mandato de la II Conferencia de presidentes, el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo articul\u00f3 el plan de calidad para\n    desarrollar protocolos que permitan garantizar los objetivos de esta ley\n    y dentro de la II estrategia sobre salud y h\u00e1bitos de vida se enmarca la\n    prevenci\u00f3n de la obesidad, verdadera epidemia del siglo XXI, como ha\n    decretado la OMS y que, como saben, se debe fundamentalmente a malos\n    h\u00e1bitos alimentarios y al sedentarismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Ley General de Sanidad de 1986 se otorga especial relevancia a la\n    promoci\u00f3n de la salud y a la prevenci\u00f3n de las enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para apoyar\n    el Sistema Nacional de Salud y que responda a los desaf\u00edos de esa\n    herencia y con base al mandato de la II Conferencia de presidentes, el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo articul\u00f3 el plan de calidad para\n    desarrollar protocolos que permitan garantizar los objetivos de esta ley\n    y dentro de la II estrategia sobre salud y h\u00e1bitos de vida se enmarca la\n    prevenci\u00f3n de la obesidad, verdadera epidemia del siglo XXI, como ha\n    decretado la OMS y que, como saben, se debe fundamentalmente a malos\n    h\u00e1bitos alimentarios y al sedentarismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para apoyar\n    el Sistema Nacional de Salud y que responda a los desaf\u00edos de esa\n    herencia y con base al mandato de la II Conferencia de presidentes, el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo articul\u00f3 el plan de calidad para\n    desarrollar protocolos que permitan garantizar los objetivos de esta ley\n    y dentro de la II estrategia sobre salud y h\u00e1bitos de vida se enmarca la\n    prevenci\u00f3n de la obesidad, verdadera epidemia del siglo XXI, como ha\n    decretado la OMS y que, como saben, se debe fundamentalmente a malos\n    h\u00e1bitos alimentarios y al sedentarismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para apoyar\n    el Sistema Nacional de Salud y que responda a los desaf\u00edos de esa\n    herencia y con base al mandato de la II Conferencia de presidentes, el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo articul\u00f3 el plan de calidad para\n    desarrollar protocolos que permitan garantizar los objetivos de esta ley\n    y dentro de la II estrategia sobre salud y h\u00e1bitos de vida se enmarca la\n    prevenci\u00f3n de la obesidad, verdadera epidemia del siglo XXI, como ha\n    decretado la OMS y que, como saben, se debe fundamentalmente a malos\n    h\u00e1bitos alimentarios y al sedentarismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Aburto,\n    como usted conoce, los resultados en salud se miden a largo plazo,\n    especialmente en aquellos problemas en los que hay que concienciar a\n    grandes sectores de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [4], "sanidad": [2], "salud": [0], "sistema nacional": [3], "seguridad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA\n    MEJORAR LA SEGURIDAD DE LOS PACIENTES EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA\n    MEJORAR LA SEGURIDAD DE LOS PACIENTES EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA\n    MEJORAR LA SEGURIDAD DE LOS PACIENTES EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA\n    MEJORAR LA SEGURIDAD DE LOS PACIENTES EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO PARA\n    MEJORAR LA SEGURIDAD DE LOS PACIENTES EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [11, 12, 13], "atenci\u00f3n": [0], "salud": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [6, 7], "consumo": [14], "sanidad": [8, 9], "reconocimiento": [10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El\n    mismo bar\u00f3metro destaca que, durante el \u00faltimo a\u00f1o, casi tres de cada\n    cuatro de los 44 millones de espa\u00f1oles han acudido a una consulta de\n    atenci\u00f3n primaria; uno de cada dos lo hizo a una consulta de un\n    especialista y uno de cada diez ingres\u00f3 en un hospital p\u00fablico, sin\n    contar con esos 13 millones de pacientes que utilizan cada a\u00f1o los\n    servicios de urgencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero reiterarle nuestro apoyo un\u00e1nimemente compartido,\n    porque es conocida su preocupaci\u00f3n constante por la dimensi\u00f3n\n    internacional de la salud, como ya anunciaba en su primera comparecencia\n    en esta C\u00e1mara; comparecencia, por cierto, en la que comunicaba tambi\u00e9n\n    que quer\u00edamos construir una sanidad m\u00e1s eficaz, m\u00e1s \u00e1gil, m\u00e1s confortable\n    y m\u00e1s segura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los resultados del \u00faltimo bar\u00f3metro sanitario, los\n    ciudadanos siguen aumentando su confianza en el Sistema Nacional de Salud\n    y m\u00e1s del 69 por ciento valora de forma positiva su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por citar un ejemplo, durante el a\u00f1o 2004 ingresaron en nuestros\n    hospitales 3,5 millones de personas a las que se les practicaron 8\n    millones de procedimientos diagn\u00f3sticos y terap\u00e9uticos que persegu\u00edan la\n    mejora de su salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad es uno de los principios del Sistema Nacional de Salud y la\n    preocupaci\u00f3n tambi\u00e9n de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones tiene previsto el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para mejorar la seguridad de los\n    pacientes en el Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay calidad sin seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones tiene previsto el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para mejorar la seguridad de los\n    pacientes en el Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero reiterarle nuestro apoyo un\u00e1nimemente compartido,\n    porque es conocida su preocupaci\u00f3n constante por la dimensi\u00f3n\n    internacional de la salud, como ya anunciaba en su primera comparecencia\n    en esta C\u00e1mara; comparecencia, por cierto, en la que comunicaba tambi\u00e9n\n    que quer\u00edamos construir una sanidad m\u00e1s eficaz, m\u00e1s \u00e1gil, m\u00e1s confortable\n    y m\u00e1s segura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones tiene previsto el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para mejorar la seguridad de los\n    pacientes en el Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame, en primer lugar, felicitarle a usted, y\n    felicitarnos todos, por su candidatura a la Direcci\u00f3n General de la OMS y\n    por el reconocimiento que la candidatura significa para usted y para\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los resultados del \u00faltimo bar\u00f3metro sanitario, los\n    ciudadanos siguen aumentando su confianza en el Sistema Nacional de Salud\n    y m\u00e1s del 69 por ciento valora de forma positiva su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad es uno de los principios del Sistema Nacional de Salud y la\n    preocupaci\u00f3n tambi\u00e9n de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones tiene previsto el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para mejorar la seguridad de los\n    pacientes en el Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones tiene previsto el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para mejorar la seguridad de los\n    pacientes en el Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "atenci\u00f3n": [0], "salud": [1, 2, 3], "consumo": [13], "sanidad": [12], "investigaci\u00f3n": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n fomentamos la investigaci\u00f3n, financiando estudios, como\n    el estudio nacional de efectos adversos, y otras l\u00edneas de investigaci\u00f3n\n    en seguridad de pacientes, y trabajamos en el dise\u00f1o de indicadores que\n    nos permitan medir la calidad de la atenci\u00f3n sanitaria en el Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n fomentamos la investigaci\u00f3n, financiando estudios, como\n    el estudio nacional de efectos adversos, y otras l\u00edneas de investigaci\u00f3n\n    en seguridad de pacientes, y trabajamos en el dise\u00f1o de indicadores que\n    nos permitan medir la calidad de la atenci\u00f3n sanitaria en el Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos establecido tambi\u00e9n convenios con comunidades\n    aut\u00f3nomas para la implantaci\u00f3n de las pr\u00e1cticas seguras que recomienda la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, as\u00ed como para el desarrollo de unidades\n    de gesti\u00f3n en seguridad de pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un sistema de salud universal queremos hacer de la\n    seguridad el centro de las estrategias sanitarias e implicar al mayor\n    n\u00famero de organizaciones a nivel nacional e internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n fomentamos la investigaci\u00f3n, financiando estudios, como\n    el estudio nacional de efectos adversos, y otras l\u00edneas de investigaci\u00f3n\n    en seguridad de pacientes, y trabajamos en el dise\u00f1o de indicadores que\n    nos permitan medir la calidad de la atenci\u00f3n sanitaria en el Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la mejora de la seguridad de los pacientes es un componente\n    b\u00e1sico de la calidad de los sistemas sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi comparecencia\n    sobre el Plan de calidad en la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo de esta\n    C\u00e1mara, el pasado 8 de junio, ya mencion\u00e9 que dicha mejora es una de las\n    estrategias del citado plan, que recoge diversas actuaciones: en primer\n    lugar, la promoci\u00f3n de una cultura y de una informaci\u00f3n fiable sobre\n    seguridad de los pacientes, tanto en el \u00e1mbito profesional como en el de\n    la ciudadan\u00eda; el desarrollo de sistemas de informaci\u00f3n que nos permitan\n    medir los efectos adversos; y la puesta en marcha de pr\u00e1cticas seguras en\n    todos los centros asistenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esas tres \u00e1reas estamos trabajando,\n    implicando a nuestros profesionales, mejorando la formaci\u00f3n de postgrado\n    sobre seguridad, financiando cursos b\u00e1sicos y de especializaci\u00f3n en esa\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n fomentamos la investigaci\u00f3n, financiando estudios, como\n    el estudio nacional de efectos adversos, y otras l\u00edneas de investigaci\u00f3n\n    en seguridad de pacientes, y trabajamos en el dise\u00f1o de indicadores que\n    nos permitan medir la calidad de la atenci\u00f3n sanitaria en el Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos establecido tambi\u00e9n convenios con comunidades\n    aut\u00f3nomas para la implantaci\u00f3n de las pr\u00e1cticas seguras que recomienda la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, as\u00ed como para el desarrollo de unidades\n    de gesti\u00f3n en seguridad de pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un sistema de salud universal queremos hacer de la\n    seguridad el centro de las estrategias sanitarias e implicar al mayor\n    n\u00famero de organizaciones a nivel nacional e internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Plan de calidad hace una apuesta\n    decidida por impulsar la seguridad de los pacientes, y en ello estamos\n    trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi comparecencia\n    sobre el Plan de calidad en la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo de esta\n    C\u00e1mara, el pasado 8 de junio, ya mencion\u00e9 que dicha mejora es una de las\n    estrategias del citado plan, que recoge diversas actuaciones: en primer\n    lugar, la promoci\u00f3n de una cultura y de una informaci\u00f3n fiable sobre\n    seguridad de los pacientes, tanto en el \u00e1mbito profesional como en el de\n    la ciudadan\u00eda; el desarrollo de sistemas de informaci\u00f3n que nos permitan\n    medir los efectos adversos; y la puesta en marcha de pr\u00e1cticas seguras en\n    todos los centros asistenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi comparecencia\n    sobre el Plan de calidad en la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo de esta\n    C\u00e1mara, el pasado 8 de junio, ya mencion\u00e9 que dicha mejora es una de las\n    estrategias del citado plan, que recoge diversas actuaciones: en primer\n    lugar, la promoci\u00f3n de una cultura y de una informaci\u00f3n fiable sobre\n    seguridad de los pacientes, tanto en el \u00e1mbito profesional como en el de\n    la ciudadan\u00eda; el desarrollo de sistemas de informaci\u00f3n que nos permitan\n    medir los efectos adversos; y la puesta en marcha de pr\u00e1cticas seguras en\n    todos los centros asistenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6], "salud": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "sistema nacional": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El papel del Ministerio de Sanidad es b\u00e1sico, a\n    trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos III, y es bien conocida la apuesta\n    clara que usted personalmente, como ministra de Sanidad, ha hecho por la\n    investigaci\u00f3n biosanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos los ciudadanos a estas alturas conocen que una de\n    las prioridades del Gobierno del presidente Zapatero es la inversi\u00f3n en\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el esfuerzo del\n    Gobierno por incentivar la investigaci\u00f3n y la tecnolog\u00eda cristaliz\u00f3 en el\n    programa Ingenio 2010, que promueve grandes consorcios p\u00fablico-privados\n    que tienen como objetivo disminuir la brecha que a\u00fan nos separa del resto\n    de los pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El papel del Ministerio de Sanidad es b\u00e1sico, a\n    trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos III, y es bien conocida la apuesta\n    clara que usted personalmente, como ministra de Sanidad, ha hecho por la\n    investigaci\u00f3n biosanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La acelerada transformaci\u00f3n de los\n    conocimientos cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos en esta materia requiere\n    necesariamente nuevos instrumentos que desarrollen y propicien la\n    investigaci\u00f3n en red, una investigaci\u00f3n cooperativa que fomente aunar los\n    esfuerzos de todos y permita una traslaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n b\u00e1sica a\n    la aplicaci\u00f3n cl\u00ednica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos conocer\n    qu\u00e9 impactos positivos espera el ministerio como consecuencia de las\n    inversiones que se van a realizar en las convocatorias de ayudas para la\n    financiaci\u00f3n de las redes tem\u00e1ticas de investigaci\u00f3n cooperativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El papel del Ministerio de Sanidad es b\u00e1sico, a\n    trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos III, y es bien conocida la apuesta\n    clara que usted personalmente, como ministra de Sanidad, ha hecho por la\n    investigaci\u00f3n biosanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es un reto y un desaf\u00edo\n    a la competencia y responsabilidad de los actores del Sistema Nacional de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, pretendemos incrementar la cohesi\u00f3n en el Sistema\n    Nacional de Salud, promover la investigaci\u00f3n traslacional, potenciar los\n    recursos humanos de investigaci\u00f3n, incrementar la participaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    en el programa marco y facilitar una mayor cooperaci\u00f3n p\u00fablico-privada\n    con sectores afines. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted muy bien ha dicho, una de las prioridades del Gobierno\n    es fomentar la investigaci\u00f3n y una de las prioridades de mi departamento\n    es fomentar la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica, y a ello estamos dedicando\n    grandes esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos invirtiendo m\u00e1s de 226 millones de euros en\n    investigaci\u00f3n cooperativa, tanto en inversi\u00f3n en redes tem\u00e1ticas como en\n    los recientemente creados centros de investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red, que\n    tienen por objeto fomentar la investigaci\u00f3n de excelencia e incrementar\n    la masa cr\u00edtica investigadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta inversi\u00f3n, que creemos que debe\n    aumentarse en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os, queremos potenciar la colaboraci\u00f3n entre investigadores en\n    contacto con los pacientes e investigadores pertenecientes a los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y a las universidades, fomentando\n    as\u00ed la investigaci\u00f3n traslacional, que nos va a permitir aplicar a los\n    pacientes los hallazgos obtenidos, en el menor tiempo posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Ciber\n    suponen una apuesta importante en t\u00e9rminos de generar centros de\n    investigaci\u00f3n que puedan ser l\u00edderes internacionales en su campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las RTIC, por su parte,\n    van a garantizar una investigaci\u00f3n de calidad sobre las patolog\u00edas m\u00e1s\n    relevantes que afectan a la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y van a permitir la\n    incorporaci\u00f3n de avances en aspectos clave de diagn\u00f3stico y tratamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estas estructuras de investigaci\u00f3n cumplen adem\u00e1s\n    una funci\u00f3n adicional de vertebraci\u00f3n del territorio, que va a permitir\n    la diseminaci\u00f3n de tecnolog\u00eda entre todos los laboratorios participantes\n    y va a incrementar as\u00ed la calidad de la investigaci\u00f3n realizada en red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, pretendemos incrementar la cohesi\u00f3n en el Sistema\n    Nacional de Salud, promover la investigaci\u00f3n traslacional, potenciar los\n    recursos humanos de investigaci\u00f3n, incrementar la participaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    en el programa marco y facilitar una mayor cooperaci\u00f3n p\u00fablico-privada\n    con sectores afines. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIOS PUSO EL GOBIERNO A DISPOSICI\u00d3N DE LA XUNTA DE GALICIA Y EN\n    CONCRETO EL MINISTERIO DE DEFENSA PARA COLABORAR EN LA EXTINCI\u00d3N DE LOS\n    INCENDIOS QUE SUFRI\u00d3 DICHA COMUNIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reconocimiento": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ello merece nuestro reconocimiento y nuestra\n    gratitud y despierta nuestro inter\u00e9s por saber lo que se ha hecho desde\n    el Ministerio de Defensa as\u00ed como la valoraci\u00f3n que a usted le merece el\n    trabajo realizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello merece nuestro reconocimiento y nuestra\n    gratitud y despierta nuestro inter\u00e9s por saber lo que se ha hecho desde\n    el Ministerio de Defensa as\u00ed como la valoraci\u00f3n que a usted le merece el\n    trabajo realizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [4, 5, 6, 7], "fuerzas armadas": [3], "fuerzas": [0, 1], "reconocimiento": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En particular, desde el\n    ministerio que dirijo actu\u00f3 el grupo 43 de Fuerzas A\u00e9reas del Ej\u00e9rcito\n    del Aire, que en los momentos m\u00e1s dram\u00e1ticos puedo decirle que lleg\u00f3 a\n    mantener simult\u00e1neamente en la zona ocho aviones apagafuegos, del total\n    de los trece que ten\u00edamos disponibles para toda Espa\u00f1a, de modo que como\n    ejemplo de su actuaci\u00f3n le dir\u00e9 que solo en la semana del 8 al 15 de\n    agosto se realizaron 436 horas de vuelo, con m\u00e1s de 2.300 descargas de\n    agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quiero\n    certificar como ministro que efectivamente las Fuerzas Armadas se\n    comportaron de una manera eficaz absolutamente reivindicable por parte\n    del Gobierno que las dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas gracias a ustedes, a los gallegos,\n    por haber hecho tambi\u00e9n ese reconocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quiero\n    certificar como ministro que efectivamente las Fuerzas Armadas se\n    comportaron de una manera eficaz absolutamente reivindicable por parte\n    del Gobierno que las dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular, desde el\n    ministerio que dirijo actu\u00f3 el grupo 43 de Fuerzas A\u00e9reas del Ej\u00e9rcito\n    del Aire, que en los momentos m\u00e1s dram\u00e1ticos puedo decirle que lleg\u00f3 a\n    mantener simult\u00e1neamente en la zona ocho aviones apagafuegos, del total\n    de los trece que ten\u00edamos disponibles para toda Espa\u00f1a, de modo que como\n    ejemplo de su actuaci\u00f3n le dir\u00e9 que solo en la semana del 8 al 15 de\n    agosto se realizaron 436 horas de vuelo, con m\u00e1s de 2.300 descargas de\n    agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Personal de ese mismo grupo facilit\u00f3 la actuaci\u00f3n de aviones de otros\n    pa\u00edses, dos franceses, dos italianos, uno marroqu\u00ed, y adem\u00e1s del Ej\u00e9rcito\n    del Aire el Ej\u00e9rcito de Tierra particip\u00f3 de un modo decidido en dos\n    operaciones: una, denominada Bruxa, en la que se aportaba directa e\n    inmediatamente ayuda contra los incendios, y otra, llamada Centinela\n    Galega, a trav\u00e9s de la cual se trat\u00f3 eficazmente tambi\u00e9n de patrullar\n    para vigilancia, alerta temprana y disuasi\u00f3n de la actuaci\u00f3n de\n    eventuales incendiarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Ej\u00e9rcito de Tierra participaron m\u00e1s de\n    1.440 efectivos, que se han mantenido en el lugar y se van a mantener\n    mientras dure la situaci\u00f3n de alerta, todo el tiempo que sea necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, el Ej\u00e9rcito de Tierra moviliz\u00f3 cuatro helic\u00f3pteros; 351\n    veh\u00edculos diversos, ligeros y pesados; 17 veh\u00edculos especiales de\n    ingenieros, fundamentalmente palas, y 10 motobombas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [6, 7, 8], "fuerzas": [1, 2, 3], "medio ambiente": [4, 5], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ministro, el Ministerio de Defensa est\u00e1 presente en multitud de\n    espacios naturales con valor ecol\u00f3gico, lugares como la sierra de Ret\u00edn\n    en C\u00e1diz, en el que conviven aves migratorias, marinas y rapaces y donde,\n    por cierto, el Ministerio de Defensa colabora en la protecci\u00f3n y en la\n    reintroducci\u00f3n de un ave amenazada: el ibis eremitas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos lugares son utilizados por las Fuerzas Armadas como\n    zona de adiestramiento o campo de tiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or ministro, estamos convencidos de que es posible\n    compatibilizar las actividades de las Fuerzas Armadas con la preservaci\u00f3n\n    del medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 haciendo su\n    ministerio: convertir en un reto permanente el esfuerzo y protecci\u00f3n del\n    medio ambiente y concienciar a nuestras Fuerzas Armadas en la protecci\u00f3n,\n    consecuci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de las zonas medioambientales, en definitiva,\n    compatibilizar las actividades de los ej\u00e9rcitos con la protecci\u00f3n y\n    conservaci\u00f3n del entorno natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un principio podemos pensar\n    que son actividades no compatibles con el cuidado del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 haciendo su\n    ministerio: convertir en un reto permanente el esfuerzo y protecci\u00f3n del\n    medio ambiente y concienciar a nuestras Fuerzas Armadas en la protecci\u00f3n,\n    consecuci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de las zonas medioambientales, en definitiva,\n    compatibilizar las actividades de los ej\u00e9rcitos con la protecci\u00f3n y\n    conservaci\u00f3n del entorno natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos lugares son utilizados por las Fuerzas Armadas como\n    zona de adiestramiento o campo de tiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or ministro, estamos convencidos de que es posible\n    compatibilizar las actividades de las Fuerzas Armadas con la preservaci\u00f3n\n    del medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 haciendo su\n    ministerio: convertir en un reto permanente el esfuerzo y protecci\u00f3n del\n    medio ambiente y concienciar a nuestras Fuerzas Armadas en la protecci\u00f3n,\n    consecuci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de las zonas medioambientales, en definitiva,\n    compatibilizar las actividades de los ej\u00e9rcitos con la protecci\u00f3n y\n    conservaci\u00f3n del entorno natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [6], "fuerzas": [4, 5], "fuerzas armadas": [8], "medio ambiente": [7], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tenemos que mejorar las capacidades de reacci\u00f3n para intervenir\n    ante cualquier eventualidad, lo cual es un objetivo preferente del\n    Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme a\u00f1adirle que hace unos meses el Ministerio de Defensa present\u00f3 -y\n    lo hice yo personalmente- un libro que se titula Espacios naturales del\n    Ministerio de Defensa, que recomiendo vivamente porque es un libro que\n    recoge las referencias a c\u00f3mo el Ministerio de Defensa y las Fuerzas\n    Armadas han gestionado y est\u00e1n gestionando todo\n    ese enorme y muy interesante espacio natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay referencias a los\n    yacimientos de Atapuerca, a las maniobras de Matagrande, en Burgos, en\n    fin, a diferentes espacios naturales que se comprenden dentro de esos m\u00e1s\n    de 30 campos de entrenamiento y de otros espacios naturales que tiene\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, Miguel Delibes, que participa en el libro, dec\u00eda que algo deben\n    de tener los terrenos de Defensa cuando a los naturalistas nos hacen\n    tanta falta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya desde finales del siglo XIX encontramos a las Fuerzas Armadas\n    implicadas en la conservaci\u00f3n de diversos espacios naturales en nuestro\n    territorio nacional, y hoy podemos decir que en m\u00e1s de 30 campos de\n    entrenamiento m\u00e1s de 150.000 hect\u00e1reas de terreno gestionadas por las\n    Fuerzas Armadas est\u00e1n repletas de ejemplares de flora y fauna de\n    extraordinario valor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme a\u00f1adirle que hace unos meses el Ministerio de Defensa present\u00f3 -y\n    lo hice yo personalmente- un libro que se titula Espacios naturales del\n    Ministerio de Defensa, que recomiendo vivamente porque es un libro que\n    recoge las referencias a c\u00f3mo el Ministerio de Defensa y las Fuerzas\n    Armadas han gestionado y est\u00e1n gestionando todo\n    ese enorme y muy interesante espacio natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, al desarrollo\n    normativo que en esta materia se ha venido elaborando desde comienzos de\n    los a\u00f1os ochenta, que han hecho compatible la actividad militar con la\n    conservaci\u00f3n medioambiental y las buenas pr\u00e1cticas en este sentido; y,\n    por otra parte, que al ser recintos de acceso restringido, protegidos por\n    amplias zonas de seguridad, libres de la ocasional presi\u00f3n humana,\n    agr\u00edcola y urban\u00edstica a gran escala, los ecosistemas son escasamente\n    agredidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda actuaci\u00f3n, por a\u00f1adidura, que los militares pueden\n    simular dentro de su espacio de entrenamiento la simulan -por lo tanto,\n    evitan el da\u00f1o al medio ambiente cuando ello es evitable- y todo lo que\n    debe comprobarse sobre el terreno se realiza en zonas acotadas, en el\n    m\u00ednimo espacio posible, con una limpieza exhaustiva y con un gran cuidado\n    posterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya desde finales del siglo XIX encontramos a las Fuerzas Armadas\n    implicadas en la conservaci\u00f3n de diversos espacios naturales en nuestro\n    territorio nacional, y hoy podemos decir que en m\u00e1s de 30 campos de\n    entrenamiento m\u00e1s de 150.000 hect\u00e1reas de terreno gestionadas por las\n    Fuerzas Armadas est\u00e1n repletas de ejemplares de flora y fauna de\n    extraordinario valor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por\n    eso, el Ministerio de Medio Ambiente no puede sentirse satisfecho de la\n    evoluci\u00f3n de los incendios este a\u00f1o en nuestro pa\u00eds, a pesar de que esa\n    evoluci\u00f3n es radicalmente diferente en Galicia de la registrada en el\n    resto de Espa\u00f1a, cuyos datos indican que es el a\u00f1o con menos incendios y\n    menos hect\u00e1reas forestales quemadas desde el a\u00f1o 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Son responsables, s\u00ed, porque tardaron en reaccionar, en\n    enviar el ej\u00e9rcito, en solicitar ayudas por fracasar su pol\u00edtica\n    forestal, su reforma de la Ley de Montes y su pol\u00edtica de lucha contra el\n    fuego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en el a\u00f1o\n    2003 gobernaba el Partido Popular y a estas fechas del a\u00f1o hab\u00eda\n    pr\u00e1cticamente el mismo n\u00famero de hect\u00e1reas forestales quemadas en toda\n    Espa\u00f1a que lo que hemos registrado este a\u00f1o, y no creo recordar ninguna\n    reprobaci\u00f3n a la entonces ministra de Medio Ambiente ni ninguna\n    preocupaci\u00f3n al respecto por parte del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los espa\u00f1oles lo que\n    m\u00e1s les importa saber, se\u00f1or\u00eda, es que desde que gobernamos, desde que\n    llegu\u00e9 al Ministerio de Medio Ambiente se han multiplicado por dos los\n    recursos presupuestarios para la prevenci\u00f3n y la lucha contra los\n    incendios forestales en el a\u00f1o 2006 respecto al a\u00f1o 2003, y que desde el\n    d\u00eda 4 de agosto, desde el principio de la oleada de incendios, se\n    comenzaron a aportar medios a\u00e9reos y estatales desde el Ministerio de\n    Medio Ambiente a petici\u00f3n de la Xunta, de forma que pr\u00e1cticamente la\n    mitad de los medios a\u00e9reos del total que han trabajado en Galicia eran\n    medios estatales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le voy a refrescar un poquito la memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y gracias a que han entrado en\n    funcionamiento en el a\u00f1o 2005 plantas desaladoras por un total de 151\n    hect\u00f3metros c\u00fabicos, el a\u00f1o m\u00e1s seco de la historia de Espa\u00f1a se cerr\u00f3\n    sin restricciones en el consumo en las ciudades; restricciones que seguro\n    que usted recuerda perfectamente del a\u00f1o 2003 en distintos municipios\n    servidos por la Mancomunidad de los Canales del Taibilla, que tuvieron\n    restricciones de hasta diez horas (a\u00f1o 2003). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El 1 de agosto no\n    parec\u00eda haber problemas mayores con los incendios, pero el d\u00eda 4 en mi\n    tierra, Galicia, se desencadena una tremenda oleada de incendios en la\n    que, adem\u00e1s de las condiciones climatol\u00f3gicas adversas -calor, sequ\u00eda,\n    viento- hubo otros factores: concentraci\u00f3n y n\u00famero de focos, proximidad\n    a n\u00facleos urbanos; en casi diez d\u00edas 2.000 fuegos que conmocionaron al\n    pa\u00eds y dejaron a los gallegos sin respiraci\u00f3n causando cuatro v\u00edctimas\n    mortales y arrasando 77.000 hect\u00e1reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el resto de\n    Espa\u00f1a, sin considerar los datos de Galicia, vemos que desde 1997 este es\n    el a\u00f1o con menos incendios y con menos hect\u00e1reas forestales quemadas,\n    ciertamente unos datos que no son para sentirse satisfechos ni para hacer\n    triunfalismos, pero que, igual que la reflexi\u00f3n en profundidad que\n    merecen los datos en Galicia, ser\u00e1n analizados en la pr\u00f3xima Conferencia\n    Sectorial de Medio Ambiente el d\u00eda 6 de octubre en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la presencia del Ministerio de Medio Ambiente y a\n    su actuaci\u00f3n durante la grav\u00edsima oleada de incendios en Galicia, le dir\u00e9\n    que el d\u00eda 4 de agosto por la tarde, ante la primera llamada de petici\u00f3n\n    de ayuda del consejero de Medio Rural, se enviaron los primeros ocho\n    medios a\u00e9reos del ministerio y una brigada de incendios forestales\n    -BRIF-, y a partir de ah\u00ed se fue aumentando significativamente el n\u00famero\n    de medios tanto a\u00e9reos como terrestres, de forma que pr\u00e1cticamente la\n    mitad de los medios a\u00e9reos que trabajaron para la extinci\u00f3n de incendios\n    en Galicia durante esos\n    momentos realmente dram\u00e1ticos fueron medios a\u00e9reos estatales, y por\n    supuesto,... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    INFORMARNOS EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE SOBRE LAS ACTUACIONES EN LA\n    COMUNIDAD VALENCIANA EN OBRAS DE EMERGENCIA Y URGENCIA DEL PROGRAMA\n    A.G.U.A. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El\n    procedimiento que usa el Partido Popular siempre es el mismo: se falsea\n    la realidad en primer lugar, se crea alarma social y se produce un enga\u00f1o\n    masivo a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, se han abierto y se est\u00e1n abriendo pozos\n    de sequ\u00eda en la Comunidad Valenciana; se est\u00e1n llevando a cabo\n    reparaciones importantes en el canal J\u00facar-Turia, por ejemplo, conexiones\n    de distinto tipo para que el agua de las plantas desaladoras llegue a los\n    n\u00facleos de consumo, y sin ninguna duda la decisi\u00f3n de mayor alcance ha\n    sido declarar por emergencia la construcci\u00f3n de la segunda planta\n    desaladora de San Pedro del Pinatar - declarada el a\u00f1o pasado en febrero\n    y termin\u00e1ndose en estos momentos; 86 millones de euros- que va a dar\n    dentro de muy poco m\u00e1s agua para Alicante y para Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por este motivo, y para\n    la adaptaci\u00f3n de un nuevo marco de ayudas, vamos a dedicar todo nuestro\n    esfuerzo a trabajar en colaboraci\u00f3n con las asociaciones de productores,\n    la industria desmotadora y las comunidades aut\u00f3nomas implicadas, con el\n    objetivo de lograr la continuaci\u00f3n de un cultivo que cumple un papel\n    econ\u00f3mico y social muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellas injustificadas\n    acusaciones chocaban con la realidad ya que por un lado se logr\u00f3 una\n    mejora sustancial de la propuesta de la Comisi\u00f3n y por otro se mantuvo la\n    firme defensa del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso, en el organigrama del Gobierno,\n    traslad\u00f3 el peso de la inmigraci\u00f3n de Interior a su ministerio y el punto\n    estrella de su actuaci\u00f3n fue llevar a cabo un proceso de regularizaci\u00f3n\n    masiva de inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Interior de Senegal acus\u00f3 al Gobierno espa\u00f1ol de\n    ser el culpable de la avalancha de inmigrantes ilegales por flexibilizar\n    la legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, leemos el Bolet\u00edn Oficial del Estado y usted dijo a\n    principios de legislatura que la inmigraci\u00f3n era un tema social y que\n    esto estaba bajo su competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hizo rompiendo el consenso con el Partido\n    Popular y en contra de la opini\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, y nosotros les\n    avisamos de que se estaban equivocando, de que ello iba a producir un\n    efecto llamada important\u00edsimo y entonces ustedes dec\u00edan que nosotros\n    cre\u00e1bamos alarma social y las cifras hoy nos dan la raz\u00f3n: m\u00e1s de 24.000\n    inmigrantes ilegales han llegado este a\u00f1o a Canarias, m\u00e1s muertos que\n    nunca, hoy 17 cayucos est\u00e1n yendo para Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La inmigraci\u00f3n -parece mentira que ustedes hayan estado en\n    el Gobierno- es un fen\u00f3meno muy complejo que tiene diversas dimensiones:\n    sociales, econ\u00f3micas, humanitarias y de seguridad, pero no solo\n    dimensiones de seguridad como les gusta pensar a ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ahora hemos hecho\n    un protocolo de acogida y los criterios son: distribuci\u00f3n equilibrada en\n    el territorio peninsular, favorecer el contacto con las posibles redes de\n    apoyo, favorecer la dispersi\u00f3n geogr\u00e1fica y prevenir la creaci\u00f3n de\n    guetos y minimizar el n\u00famero de traslados posteriores en el interior de\n    la Pen\u00ednsula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en un sistema democr\u00e1tico la eficacia de las leyes se ha\n    de medir en par\u00e1metros de eficacia econ\u00f3mica, de libertad de los\n    ciudadanos y sobre todo de justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el asunto que nos ocupa,\n    la inmigraci\u00f3n ilegal que ha auspiciado su Gobierno, a los par\u00e1metros\n    econ\u00f3micos positivos de regulaci\u00f3n se han de unir los ingresos\n    repudiables de las mafias que trafican con los inmigrantes; al par\u00e1metro\n    de libertad con que sue\u00f1an los inmigrantes los 3.000 desaparecidos y m\u00e1s\n    de 500 fallecidos; y al par\u00e1metro de justicia social el de los 7.500\n    hacinamientos existentes ahora mismo en Canarias y en ocasiones la\n    esclavitud, cuando no el abocamiento a la delincuencia como modo de\n    supervivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo se ponen en rid\u00edculo de esa\n    manera?Me ha preguntado por los traslados y le digo que el se\u00f1or Rajoy,\n    siendo ministro del Interior, les dejaba en la calle y que yo, siendo\n    ministro de Trabajo, proporciono en nombre de los espa\u00f1oles un programa\n    de acogida que es atendido mayoritariamente por las organizaciones no\n    gubernamentales y que est\u00e1 a la altura del deseo de los espa\u00f1oles de\n    tratar humanitariamente a aquellos que todav\u00eda no hemos podido repatriar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA A PROCEDER\n    EL GOBIERNO A CUMPLIR LOS PRINCIPIOS INSPIRADORES DE LA LEY GENERAL\n    PENITENCIARIA Y EN SU VIRTUD ADOPTAR LAS MEDIDAS NECESARIAS PARA ACERCAR\n    A TODAS LAS PERSONAS DE CIUDADAN\u00cdA VASCA, PRIVADAS DE LIBERTAD, A\n    C\u00c1RCELES CERCANAS A SU ENTORNO SOCIAL Y FAMILIAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo va a proceder el Gobierno a cumplir los principios\n    inspiradores de la Ley General Penitenciaria y en su virtud a adoptar las\n    medidas necesarias para que las personas de ciudadan\u00eda vasca privadas de\n    libertad puedan cumplir sus condenas en c\u00e1rceles cercanas a su entorno\n    social y familiar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Simplemente aludir\u00e9 a la Ley\n    General Penitenciaria, art\u00edculo 1, donde dice literalmente que el final\n    primordial de las instituciones penitenciarias debe ser la reeducaci\u00f3n y\n    reinserci\u00f3n social de los presos, y uno de los principios inspiradores\n    -art\u00edculo 12.1- es evitar el desarraigo social y, por tanto, evitar el\n    alejamiento de su entorno social y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... SIGUE MANTENIENDO EL MINISTRO DEL INTERIOR QUE LOS INCENDIOS DE ESTE\n    VERANO EN GALICIA FUERON OBRA DE UNA \"TRAMA\" ORGANIZADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfSigue\n    manteniendo el ministro del Interior que los incendios en Galicia fueron\n    obra de una trama organizada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [2], "defensa": [4], "social": [3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esos dos muertos son\n    responsabilidad de usted como ministro del Interior y como m\u00e1ximo\n    responsable de Tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted debe asumir responsabilidades, porque es el\n    ministro del Interior en estos momentos, no es el l\u00e1tigo del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que presume de medios policiales, solo tuvo cinco\n    inspectores dedicados a la investigaci\u00f3n, y a los polic\u00edas de Ourense,\n    por cierto, los envi\u00f3 para Canarias para la lucha contra la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretende crear\n    desconfianza, avivando la alarma social y as\u00ed ocultar la ineptitud, la\n    ineficacia y la descoordinaci\u00f3n de dos gobiernos socialistas, el central\n    y el auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes que ten\u00edan la posibilidad de firmar un convenio\n    con el Ministerio de Defensa, como se ven\u00eda haciendo desde el 15 de junio\n    al 15 de septiembre, no lo han hecho y mandaron los soldados en el \u00faltimo\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [2, 3], "guardia civil": [4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso se\n    llama eficacia de la Guardia Civil, no del Gobierno ni del Ministerio del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, repasen ustedes las hemerotecas, porque est\u00e1n llenas\n    de declaraciones de sus l\u00edderes pol\u00edticos hablando de organizaciones y de\n    tramas; del se\u00f1or Fraga; del se\u00f1or Romay Becar\u00eda; del se\u00f1or Rajoy,\n    vicepresidente del Gobierno entonces y ministro del Interior, que dijo en\n    2002: Tenemos la sospecha e incluso la evidencia de que ya hay grupos\n    organizados que se dedican a esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo investigaci\u00f3n\n    policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo Guardia Civil y hubo equipos de\n    investigaci\u00f3n que se desplazaron a Galicia el propio d\u00eda 5 por la ma\u00f1ana,\n    y el fruto de esa investigaci\u00f3n son 62 detenidos en este mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo Guardia Civil y hubo equipos de\n    investigaci\u00f3n que se desplazaron a Galicia el propio d\u00eda 5 por la ma\u00f1ana,\n    y el fruto de esa investigaci\u00f3n son 62 detenidos en este mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se\n    llama eficacia de la Guardia Civil, no del Gobierno ni del Ministerio del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#001438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [12, 13, 14, 15, 16], "v\u00edctimas": [20, 21], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "social": [17, 18, 19]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ni\n    siquiera pretendo asegurar nada ni sentar c\u00e1tedra, ni mucho menos\n    erigirme en representante y portavoz de las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    alguna cosa deber\u00edamos haber aprendido todos y todas es a ser prudentes y\n    humildes en los diagn\u00f3sticos y en las conclusiones de un problema tan\n    complejo como este, porque nadie tiene m\u00e1s informaci\u00f3n, m\u00e1s conocimiento\n    y m\u00e1s sentido com\u00fan que las propias mujeres maltratadas, a las que\n    deber\u00edamos escuchar m\u00e1s para aprender y poder actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pod\u00eda empezar diciendo que el n\u00famero de mujeres muertas por su pareja o ex\n    pareja se eleva a 55 en lo que va de a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco\n    lo son las diecis\u00e9is mujeres del \u00e1mbito familiar, entre menores y\n    adultas, que han sido asesinadas como consecuencia de esos problemas\n    familiares, y tampoco lo son los catorce suicidios de los agresores,\n    cifra que supera en los nueve meses del a\u00f1o en curso los suicidios\n    consumados desde el a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Treinta y siete de las mujeres muertas ten\u00edan entre\n    18 y 40 a\u00f1os nada m\u00e1s, y un porcentaje similar de agresores ten\u00eda la\n    misma edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que siguen ustedes\n    sin apostar por los aspectos preventivos y los procesos de atenci\u00f3n\n    integral a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo existe una base de datos\n    fiables, los correspondientes a la respuesta penal, es decir, denuncias\n    realizadas, incremento de las mismas, \u00f3rdenes de protecci\u00f3n, renuncias o\n    no de las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n y n\u00famero de mujeres asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay alg\u00fan\n    dato m\u00e1s, pero siempre en relaci\u00f3n con el colectivo de mujeres que han\n    realizado la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso, en el\n    art\u00edculo 3, se desarrollan los planes de sensibilizaci\u00f3n dirigidos a\n    hombres y a mujeres, concretamente -dicho as\u00ed- desde un trabajo\n    comunitario e intercultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no lo remedian, en el a\u00f1o 2008\n    solo van a disponer de la tipolog\u00eda de datos hoy existentes -repito-, que\n    son la respuesta penal y la estad\u00edstica de mujeres asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La raz\u00f3n por la que no\n    disponen de m\u00e1s datos es porque no los tienen, es decir, no se ha\n    sistematizado ning\u00fan protocolo unificado para todo el Estado en el que se\n    puedan recoger los datos de las miles de mujeres que son atendidas cada\n    d\u00eda en los diversos centros de atenci\u00f3n primara, servicios sociales,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son mujeres con las que se inician procesos de intervenci\u00f3n\n    social y terap\u00e9utica, con las que se elaboran estrategias individuales y\n    familiares para salir del c\u00edrculo de la violencia y a las que no se les\n    exige para ser atendidas que hayan presentado una denuncia, sino que se\n    considera que el fin es salir del pozo donde se encuentran, y a la\n    denuncia se la considera un instrumento m\u00e1s, que en cada caso, situaci\u00f3n\n    y momento se habr\u00e1 de valorar c\u00f3mo y de qu\u00e9 forma se utiliza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que siguen ustedes\n    sin apostar por los aspectos preventivos y los procesos de atenci\u00f3n\n    integral a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    art\u00edculo 19, que fue fruto de una ardua negociaci\u00f3n, desarrolla el\n    derecho a la asistencia social integral, concreta servicios, atenci\u00f3n\n    psicol\u00f3gica para la mujer y los hijos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La raz\u00f3n por la que no\n    disponen de m\u00e1s datos es porque no los tienen, es decir, no se ha\n    sistematizado ning\u00fan protocolo unificado para todo el Estado en el que se\n    puedan recoger los datos de las miles de mujeres que son atendidas cada\n    d\u00eda en los diversos centros de atenci\u00f3n primara, servicios sociales,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Caldera, nuestra pregunta, al repasar los presupuestos de m\u00ednimos\n    aprobados en el a\u00f1o 2006, que fueron en total 16,6 millones de euros\n    frente a los 50 millones que mi grupo propon\u00eda, es la siguiente: \u00bfEs\n    posible que precisamente la Administraci\u00f3n local, que es quien tiene la\n    m\u00e1xima presi\u00f3n y responsabilidad en la atenci\u00f3n y prevenci\u00f3n, no haya\n    tenido ninguna mejora financiera para hacer frente a la Ley integral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los equipos interdisciplinares tienen que hacer esta funci\u00f3n:\n    la atenci\u00f3n, el diagn\u00f3stico y la propuesta de qu\u00e9 proceso es el m\u00e1s\n    adecuado a cada caso, qu\u00e9 recursos necesita y qu\u00e9 estrategia es la que\n    puede ayudar m\u00e1s a esta mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me detendr\u00e9 en las medidas en el \u00e1mbito educativo, que son las m\u00e1s\n    recurrentes, pero s\u00ed lo har\u00e9 en el art\u00edculo 17: derecho a la informaci\u00f3n,\n    a la asistencia social integral y a la asistencia jur\u00eddica gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    art\u00edculo 19, que fue fruto de una ardua negociaci\u00f3n, desarrolla el\n    derecho a la asistencia social integral, concreta servicios, atenci\u00f3n\n    psicol\u00f3gica para la mujer y los hijos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son mujeres con las que se inician procesos de intervenci\u00f3n\n    social y terap\u00e9utica, con las que se elaboran estrategias individuales y\n    familiares para salir del c\u00edrculo de la violencia y a las que no se les\n    exige para ser atendidas que hayan presentado una denuncia, sino que se\n    considera que el fin es salir del pozo donde se encuentran, y a la\n    denuncia se la considera un instrumento m\u00e1s, que en cada caso, situaci\u00f3n\n    y momento se habr\u00e1 de valorar c\u00f3mo y de qu\u00e9 forma se utiliza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La edad de\n    las v\u00edctimas y de los agresores es otro dato, se\u00f1or ministro, que debe\n    hacernos reflexionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo recordar que la ley, en el punto n\u00famero 2 de\n    su t\u00edtulo preliminar dice: Por esta ley se establecen medidas de\n    protecci\u00f3n integral cuya finalidad es prevenir, sancionar y erradicar\n    esta violencia y prestar asistencia a sus v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [17, 18, 19], "atenci\u00f3n": [10, 11], "fuerzas": [16], "v\u00edctimas": [20, 21, 22], "social": [12, 13, 14], "polic\u00eda": [15], "reconocimiento": [23, 24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ma\u00f1ana mismo le\n    trasladar\u00e9 el balance que tenemos, que es un balance m\u00e1s amplio que la\n    pura visi\u00f3n de seguridad del fen\u00f3meno y del problema, que es muy\n    importante porque tenemos que intentar proteger a las mujeres y estar\u00e1\n    usted conmigo en que el mejor m\u00e9todo o uno de los m\u00e9todos evidentes es\n    conocer su situaci\u00f3n, y un instrumento para conocerla es la v\u00eda de la\n    denuncia, policial o jurisdiccional, que nos permite actuar con todos los\n    instrumentos de que disponemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    insoportable que esa tremenda desigualdad que se reputaba como natural\n    est\u00e9 presente todav\u00eda en nuestro pa\u00eds y que d\u00e9 lugar a la violencia\n    contra las mujeres, y es lo que ha hecho que hayan fallecido 55 personas\n    en lo que llevamos de a\u00f1o a manos de sus parejas o ex parejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero de\n    todas ellas -tengo que darle este dato porque, aunque no sea el \u00fanico\n    referente, s\u00ed es importante conocerlo-, la sociedad, quienes tenemos\n    instrumentos, mejores o peores -los hemos empezado a poner en marcha en\n    esta legislatura-, solo conoc\u00edamos el verdadero drama de las tres de cada\n    diez mujeres que lo hab\u00edan denunciado; el 30 por ciento del total de los\n    casos que acabaron en fallecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos y los hechos que acabo de enunciar nos ilustran sobre la\n    situaci\u00f3n de especial vulnerabilidad de la mujer dentro de este marco de\n    relaci\u00f3n y por ello las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero necesitan\n    ayuda de todo tipo -usted ten\u00eda raz\u00f3n-, no solo ayuda en materia de\n    seguridad, sino tambi\u00e9n social, solidaria, de comprensi\u00f3n, de\n    acercamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos todav\u00eda que fortalecerlo m\u00e1s, que hacer m\u00e1s\n    fuerte el sentimiento de verg\u00fcenza hacia esa lacra, y en eso s\u00ed ayuda la\n    ley, nuestros debates, nuestra permanente preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n\n    de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contemplar\u00e1 medidas que desde la sensibilizaci\u00f3n\n    doten a la sociedad de los instrumentos necesarios para reconocer c\u00f3mo se\n    inicia un proceso de violencia y qu\u00e9 papel asumen las mujeres y los\n    hombres tanto v\u00edctimas como agresores, y la estrategia contemplar\u00e1\n    medidas espec\u00edficas dirigidas a nuestra poblaci\u00f3n juvenil y a la\n    poblaci\u00f3n inmigrante dado el peso de la violencia de g\u00e9nero que padecen\n    en relaci\u00f3n con su peso poblacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n hace\n    suyos los principios y valores de la Ley integral y desarrolla sus\n    previsiones para que nuestro sistema educativo contenga los instrumentos\n    que permitan educar y formar en igualdad adaptados a las distintas etapas\n    educativas, y el Plan estrat\u00e9gico de integraci\u00f3n de los inmigrantes\n    incorpora el peso de la violencia de g\u00e9nero en el colectivo de mujeres\n    inmigrantes en atenci\u00f3n a su peso poblacional y exige medidas espec\u00edficas\n    dirigidas a combatir esta violencia en esta poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos est\u00e1 exigiendo a todos, se\u00f1or\u00edas, que ayudemos a las mujeres\n    v\u00edctimas de malos tratos a salir del silencio, a manifestar p\u00fablicamente\n    su situaci\u00f3n, a denunciar a sus agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se hace\n    preciso avanzar en el derecho de ciudadan\u00eda desde una doble vertiente: la\n    autonom\u00eda -esto es, lo privado- y la toma de poder en el \u00e1mbito de lo\n    p\u00fablico de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso con la igualdad, se\u00f1or\u00eda, entre hombres y mujeres del primer\n    Gobierno paritario de la historia de Espa\u00f1a se cumpli\u00f3 hace ya dos a\u00f1os y\n    medido, queriendo, como quisimos, que el primer proyecto de ley que\n    envi\u00e1ramos a este Parlamento fuese le Ley integral para combatir la\n    violencia que se ejerce hacia la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca voy a interpretar estos datos desde la imputaci\u00f3n de\n    responsabilidades y s\u00e9 que usted tampoco lo hace -lo ha dicho aqu\u00ed y se\n    lo agradezco-; todo lo contrario, el an\u00e1lisis explica la peculiaridad de\n    un tipo de violencia en el que, frente a todo acto de violencia, la\n    persona agredida suele responder de acuerdo a unas pautas de\n    comportamiento generalizadas -eso es lo que me preocupa, ese es el fondo\n    de la cuesti\u00f3n-: o rehuye la agresi\u00f3n o responde en atenci\u00f3n a sus\n    posibilidades o pide ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n hace\n    suyos los principios y valores de la Ley integral y desarrolla sus\n    previsiones para que nuestro sistema educativo contenga los instrumentos\n    que permitan educar y formar en igualdad adaptados a las distintas etapas\n    educativas, y el Plan estrat\u00e9gico de integraci\u00f3n de los inmigrantes\n    incorpora el peso de la violencia de g\u00e9nero en el colectivo de mujeres\n    inmigrantes en atenci\u00f3n a su peso poblacional y exige medidas espec\u00edficas\n    dirigidas a combatir esta violencia en esta poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos y los hechos que acabo de enunciar nos ilustran sobre la\n    situaci\u00f3n de especial vulnerabilidad de la mujer dentro de este marco de\n    relaci\u00f3n y por ello las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero necesitan\n    ayuda de todo tipo -usted ten\u00eda raz\u00f3n-, no solo ayuda en materia de\n    seguridad, sino tambi\u00e9n social, solidaria, de comprensi\u00f3n, de\n    acercamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otra\n    parte, todav\u00eda podemos constatar, se\u00f1ora diputada, que a\u00fan no es\n    suficientemente fuerte el reconocimiento social de este tipo de\n    violencia, el reconocimiento social del rechazo total y absoluto de este\n    tipo de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que el debate\n    debamos centrarlo en el campo de lo cuantitativo, porque aunque hubiera\n    una sola muerte, la misma ser\u00eda intolerable por el atentado que supone a\n    los derechos fundamentales de la persona y de ciudadan\u00eda; inaceptable de\n    todo punto en un Estado social y democr\u00e1tico de derecho como el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni\n    la polic\u00eda, ni los juzgados, ni probablemente su entorno m\u00e1s pr\u00f3ximos\n    conoc\u00edan este sufrimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, la eficacia de la ley se\n    mide por la puesta en marcha de distintos instrumentos y mecanismos que\n    articula -lo conoce usted bien-: delegaci\u00f3n especial del Gobierno,\n    observatorio estatal de violencia, unidades de valoraci\u00f3n m\u00e9dico-forense,\n    reconocimiento de nuevos derechos laborales y funcionariales, incremento\n    de las unidades especializadas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, entre otras actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana mismo le\n    trasladar\u00e9 el balance que tenemos, que es un balance m\u00e1s amplio que la\n    pura visi\u00f3n de seguridad del fen\u00f3meno y del problema, que es muy\n    importante porque tenemos que intentar proteger a las mujeres y estar\u00e1\n    usted conmigo en que el mejor m\u00e9todo o uno de los m\u00e9todos evidentes es\n    conocer su situaci\u00f3n, y un instrumento para conocerla es la v\u00eda de la\n    denuncia, policial o jurisdiccional, que nos permite actuar con todos los\n    instrumentos de que disponemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos y los hechos que acabo de enunciar nos ilustran sobre la\n    situaci\u00f3n de especial vulnerabilidad de la mujer dentro de este marco de\n    relaci\u00f3n y por ello las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero necesitan\n    ayuda de todo tipo -usted ten\u00eda raz\u00f3n-, no solo ayuda en materia de\n    seguridad, sino tambi\u00e9n social, solidaria, de comprensi\u00f3n, de\n    acercamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, la eficacia de la ley se\n    mide por la puesta en marcha de distintos instrumentos y mecanismos que\n    articula -lo conoce usted bien-: delegaci\u00f3n especial del Gobierno,\n    observatorio estatal de violencia, unidades de valoraci\u00f3n m\u00e9dico-forense,\n    reconocimiento de nuevos derechos laborales y funcionariales, incremento\n    de las unidades especializadas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, entre otras actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos y los hechos que acabo de enunciar nos ilustran sobre la\n    situaci\u00f3n de especial vulnerabilidad de la mujer dentro de este marco de\n    relaci\u00f3n y por ello las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero necesitan\n    ayuda de todo tipo -usted ten\u00eda raz\u00f3n-, no solo ayuda en materia de\n    seguridad, sino tambi\u00e9n social, solidaria, de comprensi\u00f3n, de\n    acercamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contemplar\u00e1 medidas que desde la sensibilizaci\u00f3n\n    doten a la sociedad de los instrumentos necesarios para reconocer c\u00f3mo se\n    inicia un proceso de violencia y qu\u00e9 papel asumen las mujeres y los\n    hombres tanto v\u00edctimas como agresores, y la estrategia contemplar\u00e1\n    medidas espec\u00edficas dirigidas a nuestra poblaci\u00f3n juvenil y a la\n    poblaci\u00f3n inmigrante dado el peso de la violencia de g\u00e9nero que padecen\n    en relaci\u00f3n con su peso poblacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos est\u00e1 exigiendo a todos, se\u00f1or\u00edas, que ayudemos a las mujeres\n    v\u00edctimas de malos tratos a salir del silencio, a manifestar p\u00fablicamente\n    su situaci\u00f3n, a denunciar a sus agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otra\n    parte, todav\u00eda podemos constatar, se\u00f1ora diputada, que a\u00fan no es\n    suficientemente fuerte el reconocimiento social de este tipo de\n    violencia, el reconocimiento social del rechazo total y absoluto de este\n    tipo de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, la eficacia de la ley se\n    mide por la puesta en marcha de distintos instrumentos y mecanismos que\n    articula -lo conoce usted bien-: delegaci\u00f3n especial del Gobierno,\n    observatorio estatal de violencia, unidades de valoraci\u00f3n m\u00e9dico-forense,\n    reconocimiento de nuevos derechos laborales y funcionariales, incremento\n    de las unidades especializadas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, entre otras actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4, 5, 6], "mujeres": [0, 1, 2, 3], "social": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y no la va a poder contener,\n    se\u00f1or Caldera -y esto est\u00e1 comprobado-, porque en ning\u00fan centro de\n    atenci\u00f3n primaria ni en ning\u00fan servicio m\u00e9dico se est\u00e1 utilizando un\n    protocolo normalizado, generalista, que pueda ser de utilidad en todo el\n    Estado en aquellos lugares donde se atienda a mujeres con problemas de\n    malos tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 la informaci\u00f3n de la punta del\n    iceberg y de las situaciones m\u00e1s lamentables, pero no tenemos informaci\u00f3n\n    de qu\u00e9 est\u00e1 pasando en los centros de atenci\u00f3n primaria, en los servicios\n    sociales, c\u00f3mo y de qu\u00e9 forma est\u00e1n llegando las mujeres a explicar la\n    situaci\u00f3n, c\u00f3mo y de qu\u00e9 manera la ley est\u00e1 aportando y, por tanto,\n    influyendo en su planteamiento o valent\u00eda para abordar este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y f\u00edjese, se\u00f1or Caldera, lo que le voy a decir: a m\u00ed me ha\n    preocupado much\u00edsimo m\u00e1s descubrir esto que el n\u00famero de mujeres, por\n    desgracia, fallecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estoy convencida de que en pa\u00edses como Suecia, en este caso, hay\n    un porcentaje de mujeres muertas superior al nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no la va a poder contener,\n    se\u00f1or Caldera -y esto est\u00e1 comprobado-, porque en ning\u00fan centro de\n    atenci\u00f3n primaria ni en ning\u00fan servicio m\u00e9dico se est\u00e1 utilizando un\n    protocolo normalizado, generalista, que pueda ser de utilidad en todo el\n    Estado en aquellos lugares donde se atienda a mujeres con problemas de\n    malos tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 la informaci\u00f3n de la punta del\n    iceberg y de las situaciones m\u00e1s lamentables, pero no tenemos informaci\u00f3n\n    de qu\u00e9 est\u00e1 pasando en los centros de atenci\u00f3n primaria, en los servicios\n    sociales, c\u00f3mo y de qu\u00e9 forma est\u00e1n llegando las mujeres a explicar la\n    situaci\u00f3n, c\u00f3mo y de qu\u00e9 manera la ley est\u00e1 aportando y, por tanto,\n    influyendo en su planteamiento o valent\u00eda para abordar este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n,\n    y es lo que nos preocupa, es que, si no tenemos esa informaci\u00f3n es porque\n    no se ha previsto; si no se ha previsto es porque no se ha dado\n    importancia; si no se ha dado importancia es porque no hay confianza en\n    que en los centros de servicios sociales, en los centros de atenci\u00f3n\n    primaria, sanitaria o social se puede estar haciendo un trabajo sumamente\n    interesante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n,\n    y es lo que nos preocupa, es que, si no tenemos esa informaci\u00f3n es porque\n    no se ha previsto; si no se ha previsto es porque no se ha dado\n    importancia; si no se ha dado importancia es porque no hay confianza en\n    que en los centros de servicios sociales, en los centros de atenci\u00f3n\n    primaria, sanitaria o social se puede estar haciendo un trabajo sumamente\n    interesante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [4], "mujeres": [0], "sistema nacional": [6], "atenci\u00f3n": [1], "salud": [2], "v\u00edctimas": [5], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si ayudamos a las mujeres v\u00edctimas de la\n    violencia de g\u00e9nero a romper ese cord\u00f3n de muerte y maltrato, ese\n    atavismo cultural, econ\u00f3mico y social que lleva a amordazarlas, tambi\u00e9n\n    habremos conseguido mejorar en t\u00e9rminos de libertad y, por supuesto,\n    avanzar en la igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Atenci\u00f3n a la Dependencia tambi\u00e9n\n    ser\u00e1 un factor clave junto con la Ley de Igualdad, que nos ayudar\u00e1 a\n    combatir este fen\u00f3meno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed quiero decirle es que el proceso de elaboraci\u00f3n\n    del Plan nacional de sensibilizaci\u00f3n y prevenci\u00f3n ya est\u00e1 en marcha, que\n    va a movilizar importantes recursos econ\u00f3micos -solo la Delegaci\u00f3n\n    Especial del Gobierno va a aportar contra la violencia 31 millones de\n    euros-, que tambi\u00e9n hay varios programas educativos derivados de la\n    futura ley de educaci\u00f3n consignados en el a\u00f1o 2006 que superan los 40\n    millones de euros, sin contar las aportaciones de comunidades aut\u00f3nomas,\n    con lo cual llegar\u00edamos a 64 millones de euros, y que tambi\u00e9n la Comisi\u00f3n\n    contra la violencia de g\u00e9nero del Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud aporta algo m\u00e1s de 7 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ayudamos a las mujeres v\u00edctimas de la\n    violencia de g\u00e9nero a romper ese cord\u00f3n de muerte y maltrato, ese\n    atavismo cultural, econ\u00f3mico y social que lleva a amordazarlas, tambi\u00e9n\n    habremos conseguido mejorar en t\u00e9rminos de libertad y, por supuesto,\n    avanzar en la igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Garc\u00eda Su\u00e1rez, primero, le enviar\u00e9 toda la informaci\u00f3n de que\n    disponemos, por supuesto que s\u00ed, y, segundo, como sabe, la memoria\n    econ\u00f3mica de la ley m\u00e1s bien estaba relacionada con el \u00e1mbito\n    competencial de cada cual y la mayor parte de las ayudas van dirigidas a\n    las comunidades aut\u00f3nomas, que son las que luego deben trasladar su\n    acci\u00f3n a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ayudamos a las mujeres v\u00edctimas de la\n    violencia de g\u00e9nero a romper ese cord\u00f3n de muerte y maltrato, ese\n    atavismo cultural, econ\u00f3mico y social que lleva a amordazarlas, tambi\u00e9n\n    habremos conseguido mejorar en t\u00e9rminos de libertad y, por supuesto,\n    avanzar en la igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Atenci\u00f3n a la Dependencia tambi\u00e9n\n    ser\u00e1 un factor clave junto con la Ley de Igualdad, que nos ayudar\u00e1 a\n    combatir este fen\u00f3meno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1, 2, 3], "polic\u00eda": [9], "investigaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7, 8], "v\u00edctimas": [10], "reconocimiento": [11, 12]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes saben,\n    se\u00f1or\u00edas, porque es conocido y reconocido, que destacados responsables\n    del Ministerio del Interior, no un funcionario cualquiera, el jefe de la\n    UCO, Unidad Central de Operaciones, o el jefe de los Tedax han omitido,\n    falseado o tergiversado la verdad en esta C\u00e1mara con motivo de la\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y presentamos esta interpelaci\u00f3n porque el\n    Gobierno, y en concreto usted, se\u00f1or ministro, el ministro del Interior,\n    tienen una responsabilidad directa e inexcusable en la debilidad de la\n    instrucci\u00f3n del sumario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no es exclusivamente la justicia\n    la que investiga y colecciona las pruebas, es el Gobierno, el Ministerio\n    del Interior, quien tiene que proporcionar a los jueces todas las pruebas\n    necesarias para inculpar, en la medida de lo posible, a los aut\u00e9nticos\n    culpables de la masacre y hacer que paguen por sus cr\u00edmenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 a su\n    Gobierno, se\u00f1or ministro, exclusivamente a su Gobierno, a quien pedir\u00e1n\n    cuentas los ciudadanos si los imputados por el 11-M quedan en libertad o\n    solo pueden ser condenados a penas leves; no vaya a ser que la justicia,\n    despu\u00e9s de 30 meses de investigaci\u00f3n, no cuente con argumentos\n    suficientes para encarcelar a todos los responsables, y en eso es\n    evidente que el Ministerio del Interior tiene la m\u00e1xima responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio auto de conclusi\u00f3n del juez\n    instructor ha reconocido expl\u00edcitamente la debilidad sobre la que se\n    asienta el sumario y la poca eficacia de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le cito\n    textualmente: La investigaci\u00f3n no ha conseguido dar respuesta a\n    cuestiones tales como el n\u00famero exacto de personas que intervinieron en\n    el traslado y colocaci\u00f3n de las bombas ni los medios de transporte\n    utilizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lagunas y contradicciones que\n    adem\u00e1s de debilitar el car\u00e1cter probatorio del sumario, suponen\n    flagrantes disparidades entre el sumario judicial y las actas de la\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n que sobre este asunto se celebr\u00f3 en esta C\u00e1mara\n    y a la que con tanta prisa y con tan pocos resultados se acab\u00f3 dando\n    carpetazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben,\n    se\u00f1or\u00edas, porque es conocido y reconocido, que destacados responsables\n    del Ministerio del Interior, no un funcionario cualquiera, el jefe de la\n    UCO, Unidad Central de Operaciones, o el jefe de los Tedax han omitido,\n    falseado o tergiversado la verdad en esta C\u00e1mara con motivo de la\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 a su\n    Gobierno, se\u00f1or ministro, exclusivamente a su Gobierno, a quien pedir\u00e1n\n    cuentas los ciudadanos si los imputados por el 11-M quedan en libertad o\n    solo pueden ser condenados a penas leves; no vaya a ser que la justicia,\n    despu\u00e9s de 30 meses de investigaci\u00f3n, no cuente con argumentos\n    suficientes para encarcelar a todos los responsables, y en eso es\n    evidente que el Ministerio del Interior tiene la m\u00e1xima responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O bien la\n    Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda se equivoc\u00f3 en su nota del mes de marzo\n    de este a\u00f1o, del 2006, al afirmar que no se rompi\u00f3 en ning\u00fan momento la\n    cadena de custodia de la ya famosa mochila de Vallecas y que, por tanto,\n    nunca pudo ser objeto de manipulaci\u00f3n o, en caso contrario, falta a la\n    verdad el informe final de la UCI y la UCIE, dos unidades dependientes de\n    la Comisar\u00eda General de Informaci\u00f3n, que afirma que la mochila pudo ser\n    manipulada y adem\u00e1s establece, sin explicar d\u00f3nde pudo ser manipulada, en\n    Ifema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad, toda la verdad, se\n    acabar\u00e1 sabiendo, ese es nuestro compromiso con las v\u00edctimas -son\n    palabras de usted, se\u00f1or ministro, en su famosa rueda de prensa del d\u00eda\n    13 de marzo, el d\u00eda de reflexi\u00f3n-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    voy a hablar de otras cuestiones a las que he hecho referencia, como el\n    reconocimiento de no decir la verdad del jefe de los Tedax, don Juan\n    Jes\u00fas S\u00e1nchez Manzano, y otras cuestiones fundamentales y esenciales que\n    luego podr\u00edamos desarrollar en la r\u00e9plica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie est\u00e1 m\u00e1s interesado que el\n    Gobierno en que se esclarezca la verdad, dec\u00eda 30 meses despu\u00e9s, hace muy\n    pocos d\u00edas, la vicepresidenta primera, no sabemos si en un reconocimiento\n    de incapacidad y olvidando que hace menos de dos a\u00f1os aproximadamente\n    todo estaba claro para el presidente del Gobierno, olvidando adem\u00e1s que\n    interesados, sin duda, estamos todos los espa\u00f1oles, pero que el Gobierno\n    est\u00e1, adem\u00e1s, obligado a proporcionar la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1, 2, 3, 4], "polic\u00eda": [10, 11, 12, 13], "investigaci\u00f3n": [5, 6, 7, 8, 9], "v\u00edctimas": [15], "memoria": [14]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Es usted el ministro del Interior, es\n    usted al que le corresponde informar a esta C\u00e1mara y a m\u00ed exigirle esa\n    explicaci\u00f3n, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda tiene usted que explicar\n    adem\u00e1s las contradicciones con el sumario, debe explicarlas el ministro\n    del Interior y adem\u00e1s la inconsistencia absoluta de sus respuestas a las\n    m\u00e1s de 200 preguntas escritas que mi grupo formul\u00f3 en la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n y posteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda tiene, se\u00f1or\n    ministro, la oportunidad de explicar por qu\u00e9 todas las evidencias y\n    sospechas de ocultaci\u00f3n, manipulaci\u00f3n o falsificaci\u00f3n de pruebas apuntan\n    siempre en la misma direcci\u00f3n, hacia altos cargos del Ministerio del\n    Interior, dos de los cuales incluso se reunieron en una sede del Partido\n    Socialista para preparar sus comparecencias en las comisiones de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro -y concluyo, se\u00f1ora vicepresidenta, much\u00edsimas gracias-, en\n    vez de acusar al Partido Popular, como tantas veces hacen, con no\n    conformarse con la versi\u00f3n oficial de los hechos que nos da el Gobierno y\n    el Ministerio del Interior, deber\u00edan colaborar sin reserva alguna con la\n    justicia y poner todos los medios a su alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, usted en persona,\n    desde que le nombraron ministro del Interior, deber\u00eda ser -ya se lo he\n    dicho- el m\u00e1s interesado en informar puntualmente al Congreso, sin\n    esperar ni siquiera a la interpelaci\u00f3n ni a las preguntas de mi grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda tiene usted que explicar\n    adem\u00e1s las contradicciones con el sumario, debe explicarlas el ministro\n    del Interior y adem\u00e1s la inconsistencia absoluta de sus respuestas a las\n    m\u00e1s de 200 preguntas escritas que mi grupo formul\u00f3 en la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n y posteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    importante saber si la polic\u00eda sigue teniendo las pruebas bajo su\n    custodia cuando la investigaci\u00f3n todav\u00eda est\u00e1 abierta y hay tantos\n    elementos que aclarar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda tiene, se\u00f1or\n    ministro, la oportunidad de explicar por qu\u00e9 todas las evidencias y\n    sospechas de ocultaci\u00f3n, manipulaci\u00f3n o falsificaci\u00f3n de pruebas apuntan\n    siempre en la misma direcci\u00f3n, hacia altos cargos del Ministerio del\n    Interior, dos de los cuales incluso se reunieron en una sede del Partido\n    Socialista para preparar sus comparecencias en las comisiones de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo est\u00e1 claro, vino a decir el\n    presidente del Gobierno a la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuesta creer\n    que sea una pr\u00e1ctica habitual de la polic\u00eda conservar en el domicilio\n    particular del jefe de los Tedax la prueba clave que ha guiado toda la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 neg\u00f3 usted que se destruyeran pruebas\n    relacionadas con el 11-M cuando la propia polic\u00eda reconoce al juez haber\n    destruido las cintas de audio de la intervenci\u00f3n policial en el piso de\n    Legan\u00e9s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfsigue\n    teniendo la polic\u00eda bajo su custodia la Renault Kangoo o el Skoda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    importante saber si la polic\u00eda sigue teniendo las pruebas bajo su\n    custodia cuando la investigaci\u00f3n todav\u00eda est\u00e1 abierta y hay tantos\n    elementos que aclarar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuesta creer\n    que sea una pr\u00e1ctica habitual de la polic\u00eda conservar en el domicilio\n    particular del jefe de los Tedax la prueba clave que ha guiado toda la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo juez instructor,\n    el juez del sumario, se\u00f1or\u00edas, ha abierto una pieza separada para seguir\n    indagando el cap\u00edtulo de los explosivos y es que son ya demasiadas\n    casualidades, contradicciones y apelaciones a la casualidad que\n    menosprecian en muchos casos el sentido com\u00fan de los espa\u00f1oles y ofenden\n    seriamente el dolor y la memoria de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo juez instructor,\n    el juez del sumario, se\u00f1or\u00edas, ha abierto una pieza separada para seguir\n    indagando el cap\u00edtulo de los explosivos y es que son ya demasiadas\n    casualidades, contradicciones y apelaciones a la casualidad que\n    menosprecian en muchos casos el sentido com\u00fan de los espa\u00f1oles y ofenden\n    seriamente el dolor y la memoria de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Y no se\n    preocupen ustedes tanto -acabo, se\u00f1ora presidenta, muchas gracias-,\n    miembros del Grupo Parlamentario Socialista, por nuestra salud pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, otras veces que se han ocupado de\n    nuestra salud pol\u00edtica lo que luego se comprob\u00f3 es que la salud delicada\n    era la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [17], "seguridad": [13, 14, 15, 16], "fuerzas": [10, 11, 12], "v\u00edctimas": [18, 19], "polic\u00eda": [6, 7, 8, 9], "interior": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [3, 4, 5], "guardia civil": [20, 21, 22, 23]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hasta el d\u00eda en\n    que el se\u00f1or Acebes dej\u00f3 de ser ministro del Interior, se hab\u00edan\n    producido en relaci\u00f3n con los atentados del 11 de marzo un total de 42\n    detenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 paradoja y sobre todo qu\u00e9 terrible que quienes\n    mandaban en el Ministerio del Interior desacrediten la tarea de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, incluso la de los\n    profesionales que entonces las mandaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vengo a defender el trabajo de las fuerzas de\n    seguridad cuando ustedes mandaban y ahora que las mandamos nosotros, la\n    dignidad de los profesionales que trabajan en el Ministerio del Interior,\n    un trabajo exhaustivo que ustedes conocen bien porque en buena parte se\n    hizo cuando ustedes estaban: 105 detenciones que han dado lugar a 29\n    procesamientos, 75 diligencias, 68 registros, 60.000 llamadas\n    investigadas, 23.000 localizadas y m\u00e1s de 26.000 evidencias estudiadas, y\n    todo ello bajo la direcci\u00f3n judicial -s\u00ed, se\u00f1or Zaplana, judicial, que es\n    quien ordena la investigaci\u00f3n en nuestro Estado de derecho-, lo que ha\n    dado lugar a un sumario en el que hay miles de folios y un auto de\n    procesamiento que en este momento est\u00e1 en fase de recurso, una tarea\n    ingente y bien hecha que deber\u00eda enorgullecernos a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vengo a defender el trabajo de las fuerzas de\n    seguridad cuando ustedes mandaban y ahora que las mandamos nosotros, la\n    dignidad de los profesionales que trabajan en el Ministerio del Interior,\n    un trabajo exhaustivo que ustedes conocen bien porque en buena parte se\n    hizo cuando ustedes estaban: 105 detenciones que han dado lugar a 29\n    procesamientos, 75 diligencias, 68 registros, 60.000 llamadas\n    investigadas, 23.000 localizadas y m\u00e1s de 26.000 evidencias estudiadas, y\n    todo ello bajo la direcci\u00f3n judicial -s\u00ed, se\u00f1or Zaplana, judicial, que es\n    quien ordena la investigaci\u00f3n en nuestro Estado de derecho-, lo que ha\n    dado lugar a un sumario en el que hay miles de folios y un auto de\n    procesamiento que en este momento est\u00e1 en fase de recurso, una tarea\n    ingente y bien hecha que deber\u00eda enorgullecernos a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enga\u00f1ado, coaccionado, perseguido por la\n    Guardia Civil, era el testigo de cargo m\u00e1s importante de una\n    conspiraci\u00f3n, ten\u00eda que venir a declarar a esta Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son testimonios ali\u00f1ados con otras perlas de una\n    profunda investigaci\u00f3n, como aquella que pretend\u00eda establecer una\n    relaci\u00f3n entre el 11-M y ETA, a trav\u00e9s de una tarjeta del Grupo\n    Mondrag\u00f3n, que result\u00f3 ser una cinta del grupo musical del mismo nombre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el Parlamento ha debatido este\n    tema en m\u00faltiples ocasiones y le formular\u00e9 una conclusi\u00f3n, la de este\n    Congreso, la de la Polic\u00eda, la de la Guardia Civil, la de los servicios\n    de inteligencia nacionales y extranjeros, la de los fiscales y la de los\n    jueces que han trabajado en el sumario, un\u00e1nime: El atentado del 11-M lo\n    cometieron radicales islamistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O la famosa mochila, n\u00facleo mismo de la conspiraci\u00f3n, que hab\u00eda\n    sido colocada por alguien despu\u00e9s del atentado para conducir a la polic\u00eda\n    a una pista falsa sobre la naturaleza del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da igual que el juez\n    haya tomado declaraci\u00f3n a nueve funcionarios de la Polic\u00eda sobre la\n    custodia de los objetos retirados en la estaci\u00f3n del Pozo y concluya en\n    el auto de procesamiento, cito textualmente: La cadena de custodia de\n    evidencias la considera, este instructor, no solo aclarada y precisada,\n    sino preservada, tal y como se ha reflejado hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede sacar una foto de una furgoneta, de la triste furgoneta de\n    Alcal\u00e1, llena de objetos comprados en un supermercado hasta convertirla\n    en la furgoneta de un buhonero, para demostrar que la lista de objetos\n    que va a la polic\u00eda o no es cierta o que la propia furgoneta no estaba\n    all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 paradoja y sobre todo qu\u00e9 terrible que quienes\n    mandaban en el Ministerio del Interior desacrediten la tarea de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, incluso la de los\n    profesionales que entonces las mandaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algo que no me cuesta y es defender el trabajo de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vengo a defender el trabajo de las fuerzas de\n    seguridad cuando ustedes mandaban y ahora que las mandamos nosotros, la\n    dignidad de los profesionales que trabajan en el Ministerio del Interior,\n    un trabajo exhaustivo que ustedes conocen bien porque en buena parte se\n    hizo cuando ustedes estaban: 105 detenciones que han dado lugar a 29\n    procesamientos, 75 diligencias, 68 registros, 60.000 llamadas\n    investigadas, 23.000 localizadas y m\u00e1s de 26.000 evidencias estudiadas, y\n    todo ello bajo la direcci\u00f3n judicial -s\u00ed, se\u00f1or Zaplana, judicial, que es\n    quien ordena la investigaci\u00f3n en nuestro Estado de derecho-, lo que ha\n    dado lugar a un sumario en el que hay miles de folios y un auto de\n    procesamiento que en este momento est\u00e1 en fase de recurso, una tarea\n    ingente y bien hecha que deber\u00eda enorgullecernos a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 paradoja y sobre todo qu\u00e9 terrible que quienes\n    mandaban en el Ministerio del Interior desacrediten la tarea de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, incluso la de los\n    profesionales que entonces las mandaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algo que no me cuesta y es defender el trabajo de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vengo a defender el trabajo de las fuerzas de\n    seguridad cuando ustedes mandaban y ahora que las mandamos nosotros, la\n    dignidad de los profesionales que trabajan en el Ministerio del Interior,\n    un trabajo exhaustivo que ustedes conocen bien porque en buena parte se\n    hizo cuando ustedes estaban: 105 detenciones que han dado lugar a 29\n    procesamientos, 75 diligencias, 68 registros, 60.000 llamadas\n    investigadas, 23.000 localizadas y m\u00e1s de 26.000 evidencias estudiadas, y\n    todo ello bajo la direcci\u00f3n judicial -s\u00ed, se\u00f1or Zaplana, judicial, que es\n    quien ordena la investigaci\u00f3n en nuestro Estado de derecho-, lo que ha\n    dado lugar a un sumario en el que hay miles de folios y un auto de\n    procesamiento que en este momento est\u00e1 en fase de recurso, una tarea\n    ingente y bien hecha que deber\u00eda enorgullecernos a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\u00f1ad\u00eda: Todo estaba controlado por los cuerpos de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtanme, se\u00f1or\u00edas, que les refresque la memoria sobre algunas de las\n    cuestiones que ocurrieron en los d\u00edas posteriores al atentado y que\n    pueden servir para enmarcar mi intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empiezo, pues, por las\n    v\u00edctimas, porque creo firmemente, y as\u00ed lo he repetido en esta C\u00e1mara en\n    m\u00faltiples ocasiones, que nos debemos a ellas y a sus familias a la hora\n    de afrontar cualquier debate o reflexi\u00f3n sobre los atentados del 11 de\n    marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las v\u00edctimas, sus familias y los ciudadanos\n    de este pa\u00eds dieron un ejemplo al mundo de fortaleza y sentido c\u00edvico\n    ante los hechos ocurridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el Parlamento ha debatido este\n    tema en m\u00faltiples ocasiones y le formular\u00e9 una conclusi\u00f3n, la de este\n    Congreso, la de la Polic\u00eda, la de la Guardia Civil, la de los servicios\n    de inteligencia nacionales y extranjeros, la de los fiscales y la de los\n    jueces que han trabajado en el sumario, un\u00e1nime: El atentado del 11-M lo\n    cometieron radicales islamistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enga\u00f1ado, coaccionado, perseguido por la\n    Guardia Civil, era el testigo de cargo m\u00e1s importante de una\n    conspiraci\u00f3n, ten\u00eda que venir a declarar a esta Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les ahorro el \u00faltimo episodio sobre\n    el atentado que ha sufrido en el coche con cuatro balazos, se lo ahorro,\n    pero, si quieren, les traigo la documentaci\u00f3n de la Guardia Civil para\n    que vean hasta qu\u00e9 punto deben ustedes preocuparse por el se\u00f1or\n    Lavandera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si en este\n    delirio han dejado incluso llegar a caer, alguno de sus m\u00e1s conspicuos\n    representantes, que el guardia civil que par\u00f3 al coche que ven\u00eda con los\n    explosivos hacia Madrid le dej\u00f3 pasar porque estaba en la conspiraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Porque no puedo entender, si\n    no, que pregunten al Gobierno por escrito, si cree el ministro del\n    Interior que los perros que inspeccionaron ten\u00edan gripe y que por eso no\n    olfatearon los restos de dinamita en la furgoneta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [2], "fuerzas": [3], "reconocimiento": [6], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Y desde luego no me defrauda cuando dedica toda su\n    intervenci\u00f3n no a contestar las argumentaciones que he expuesto en esta\n    tribuna ni las preguntas que le he formulado sino a acusar exclusivamente\n    a la oposici\u00f3n de lo que no tiene ninguna responsabilidad porque usted es\n    el ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El que era ministro del Interior y los que eran\n    ministros del Interior facilitaron toda la informaci\u00f3n que usted en estos\n    momentos oculta a la C\u00e1mara y a la sociedad espa\u00f1ola; usted, como\n    ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya antes de ser\n    ministro estaba especialmente empe\u00f1ado en que esta C\u00e1mara no pudiera\n    profundizar en la investigaci\u00f3n y, desde luego, estaba muy empe\u00f1ado en\n    que no se pudiera esclarecer la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que lo diga no va a convencer jam\u00e1s a nadie\n    de la alta estima en la que el Partido Popular y el Grupo Parlamentario\n    Popular tienen a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    (Rumores.-Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que lo diga no va a convencer jam\u00e1s a nadie\n    de la alta estima en la que el Partido Popular y el Grupo Parlamentario\n    Popular tienen a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    (Rumores.-Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    estoy cumpliendo con mi obligaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, mi grupo est\u00e1\n    cumpliendo con su obligaci\u00f3n, y tenga la seguridad de que vamos a seguir\n    haci\u00e9ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), del reconocimiento que siempre hemos hecho de la\n    labor que realizan, del agradecimiento del conjunto de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  \u00bfSabe usted cu\u00e1nto ha durado la\n    investigaci\u00f3n en Estados Unidos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que en el Reino\n    Unido la investigaci\u00f3n sigue abierta todav\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "polic\u00eda": [3, 4], "investigaci\u00f3n": [2], "guardia civil": [6], "defensa": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Esto quiere decir que todo\n    lo que sabe el Ministerio del Interior, todos los documentos los tiene el\n    juez, est\u00e1n en el juzgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que lo hacen al\n    amparo de una frase, que rimbombantemente menciona un ex ministro del\n    Interior, que dice eso de que ETA mata pero no miente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dar p\u00e1bulo a la gente a la que ustedes dan p\u00e1bulo -ustedes han dado\n    p\u00e1bulo durante mucho tiempo en la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n-, a gente que\n    est\u00e1 hoy presuntamente acusada de 191 homicidios y de m\u00e1s de 1.500\n    homicidios frustrados, se\u00f1or Zaplana, perm\u00edtame que le diga que es una\n    inmoralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, documentos que demuestren la relaci\u00f3n entre ETA y el 11-M,\n    de los cuales habla el anterior director general de la Polic\u00eda, no los\n    tiene ni el juez ni el ministerio porque no existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    conspiraci\u00f3n que cambia de protagonista, pero que en s\u00edntesis implica a\n    la Guardia Civil, a la Polic\u00eda Nacional, a los servicios de inteligencia\n    franceses, marroqu\u00edes y espa\u00f1oles y a la polic\u00eda especialmente de\n    Asturias y todo ello en una concupiscencia criminal con islamistas,\n    etarras y socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo esto\n    porque en el fondo no se ha hecho en la historia de la justicia espa\u00f1ola\n    un favor tan grande a las tesis de la defensa, nunca, como la que usted y\n    sus amigos llevan haciendo aqu\u00ed durante mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    conspiraci\u00f3n que cambia de protagonista, pero que en s\u00edntesis implica a\n    la Guardia Civil, a la Polic\u00eda Nacional, a los servicios de inteligencia\n    franceses, marroqu\u00edes y espa\u00f1oles y a la polic\u00eda especialmente de\n    Asturias y todo ello en una concupiscencia criminal con islamistas,\n    etarras y socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060913_doc_marked.html#000213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, en la primera semana de este mes de\n    septiembre usted mismo declaraba al semanario alem\u00e1n Die Zeit lo\n    siguiente: Habr\u00e1 un happy end, habr\u00e1 un final feliz en la opa de E.ON\n    para Espa\u00f1a, para Europa, para el sector energ\u00e9tico, para la econom\u00eda y\n    para la electricidad, y lo celebraremos juntos en la cumbre bilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "energ\u00eda": [2], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso nos puede llevar, a expensas de lo\n    que son los procesos judiciales y las decisiones de las distintas\n    empresas que han participado en todo este proceso, a un final razonable,\n    si usted quiere feliz, que l\u00f3gicamente tendr\u00e1 distintas valoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho,\n    como bien conoce, por sintetizarle el momento en el que estamos, despu\u00e9s\n    de que la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda se pronunciara sobre la opa de\n    E.ON a Endesa ha habido cinco recursos al pronunciamiento de la\n    resoluci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, que tiene que resolver\n    el Ministerio de Industria; resoluci\u00f3n que est\u00e1 pendiente y en la cual\n    l\u00f3gicamente el ministerio va a tratar de respetar, en primer lugar, el\n    marco del mercado interior y, en consecuencia, las posiciones de la\n    Comisi\u00f3n Europea y, en segundo lugar, los intereses estrat\u00e9gicos que, de\n    manera evidente, tiene nuestro pa\u00eds en relaci\u00f3n con la energ\u00eda y las\n    consideraciones que la propia Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda ha hecho,\n    los derechos de los accionistas y, l\u00f3gicamente, el inter\u00e9s de los\n    usuarios y de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho,\n    como bien conoce, por sintetizarle el momento en el que estamos, despu\u00e9s\n    de que la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda se pronunciara sobre la opa de\n    E.ON a Endesa ha habido cinco recursos al pronunciamiento de la\n    resoluci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, que tiene que resolver\n    el Ministerio de Industria; resoluci\u00f3n que est\u00e1 pendiente y en la cual\n    l\u00f3gicamente el ministerio va a tratar de respetar, en primer lugar, el\n    marco del mercado interior y, en consecuencia, las posiciones de la\n    Comisi\u00f3n Europea y, en segundo lugar, los intereses estrat\u00e9gicos que, de\n    manera evidente, tiene nuestro pa\u00eds en relaci\u00f3n con la energ\u00eda y las\n    consideraciones que la propia Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda ha hecho,\n    los derechos de los accionistas y, l\u00f3gicamente, el inter\u00e9s de los\n    usuarios y de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3, 4], "empresas": [0], "energ\u00eda": [5], "industria": [1], "empresas espa\u00f1olas": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfEs\n    consciente el Gobierno de que hoy es m\u00e1s f\u00e1cil practicar una opa por\n    parte de una empresa extranjera a una espa\u00f1ola que la fusi\u00f3n entre dos\n    empresas espa\u00f1olas en s\u00ed mismas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy no est\u00e1 el responsable del Ministerio de Industria, no me\n    refiero al nuevo ministro, sino al anterior ministro, se\u00f1or Jos\u00e9\n    Montilla, al que, sin duda, como titular de esa cartera hay que hacer\n    responsable en buena medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, \u00bfha\n    hecho el Gobierno todo lo que ten\u00eda que hacer para evitar realmente que\n    Endesa sea controlada por una empresa extranjera y no espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    consciente el Gobierno de que hoy es m\u00e1s f\u00e1cil practicar una opa por\n    parte de una empresa extranjera a una espa\u00f1ola que la fusi\u00f3n entre dos\n    empresas espa\u00f1olas en s\u00ed mismas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs consciente el Gobierno ante ese\n    final feliz de que en el futuro, cuando quiera reordenar el sector\n    energ\u00e9tico, deber\u00e1 acudir a D\u00fcsseldorf, donde tiene la sede esa empresa\n    alemana que puede hacerse con la mitad del sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    todo este proceso ha comportado una modificaci\u00f3n -que apoyamos nosotros-\n    de los poderes de la propia Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda en Espa\u00f1a,\n    que estableci\u00f3 unas condiciones, que el Gobierno parece dispuesto a\n    modificar bajo el amparo de lo que establezca Bruselas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    consciente el Gobierno de que hoy es m\u00e1s f\u00e1cil practicar una opa por\n    parte de una empresa extranjera a una espa\u00f1ola que la fusi\u00f3n entre dos\n    empresas espa\u00f1olas en s\u00ed mismas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    segundo lugar le dir\u00e9 que el Gobierno cumple con sus responsabilidades,\n    con sus competencias, teniendo en cuenta el marco jur\u00eddico europeo, el\n    marco jur\u00eddico nacional y los intereses en juego, y no predeterminemos\n    cu\u00e1l va a ser el final, porque el final va a depender de las empresas, de\n    los accionistas y tambi\u00e9n del Gobierno, evidentemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo lo de la ponderaci\u00f3n porque, estando en las fechas que estamos, tan\n    cerca del 1 de noviembre, esa alusi\u00f3n tan directa y responsabilizar al\n    anterior ministro de Industria, puede sonar escasamente ponderado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esa es la decisi\u00f3n relativa al interior de la zona econ\u00f3mica\n    exclusiva de Somalia en la que se ha prohibido a nuestros barcos la\n    actividad pesquera, no as\u00ed en aguas internacionales, donde el riesgo es\n    menor y se est\u00e1n tomando medidas coordinadas de prevenci\u00f3n y defensa\n    entre el Ministerio de Asuntos Exteriores y el Ministerio de Agricultura,\n    Pesca y Alimentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La convicci\u00f3n que tenemos es que Somalia hoy es un lugar\n    especialmente inseguro, no hay una autoridad m\u00ednimamente eficaz y el\n    Gobierno ante todo debe preservar la seguridad de las personas que faenan\n    en esa zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centrales nucleares": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA A ESTABLECER EL GOBIERNO EL\n    CALENDARIO DE CIERRE DE LAS CENTRALES NUCLEARES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [5, 6], "energ\u00eda": [2, 3, 4], "medio ambiente": [0], "industria": [1], "seguridad": [7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Otras noticias o\n    informaciones tengo que decir que no corresponden a la decisi\u00f3n y la\n    autoridad que en este caso es del Gobierno, especialmente del Ministerio\n    de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que la mesa estableci\u00f3 sus\n    conclusiones ya le dije en este hemiciclo -y hoy lo reitero- que antes de\n    que finalice la legislatura el Gobierno propondr\u00e1 a la opini\u00f3n p\u00fablica\n    y a esta C\u00e1mara un plan sobre la reducci\u00f3n progresiva de la energ\u00eda\n    nuclear en nuestro pa\u00eds; un plan que ha de incorporar como base y como\n    sustento un informe sobre la perspectiva de las necesidades de la energ\u00eda\n    en nuestro pa\u00eds para los pr\u00f3ximos treinta a\u00f1os, informe que est\u00e1\n    realizando el Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, el compromiso electoral y de investidura del Gobierno es la\n    apuesta por una reducci\u00f3n progresiva de la energ\u00eda nuclear en funci\u00f3n de\n    los intereses y de las necesidades energ\u00e9ticas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, como usted bien conoce y a iniciativa de su grupo, ha\n    habido una mesa de di\u00e1logo sobre el futuro de la energ\u00eda nuclear; han\n    participado expertos, sindicatos, empresarios y organizaciones de todo\n    tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que la mesa estableci\u00f3 sus\n    conclusiones ya le dije en este hemiciclo -y hoy lo reitero- que antes de\n    que finalice la legislatura el Gobierno propondr\u00e1 a la opini\u00f3n p\u00fablica\n    y a esta C\u00e1mara un plan sobre la reducci\u00f3n progresiva de la energ\u00eda\n    nuclear en nuestro pa\u00eds; un plan que ha de incorporar como base y como\n    sustento un informe sobre la perspectiva de las necesidades de la energ\u00eda\n    en nuestro pa\u00eds para los pr\u00f3ximos treinta a\u00f1os, informe que est\u00e1\n    realizando el Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, el compromiso electoral y de investidura del Gobierno es la\n    apuesta por una reducci\u00f3n progresiva de la energ\u00eda nuclear en funci\u00f3n de\n    los intereses y de las necesidades energ\u00e9ticas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, como usted bien conoce y a iniciativa de su grupo, ha\n    habido una mesa de di\u00e1logo sobre el futuro de la energ\u00eda nuclear; han\n    participado expertos, sindicatos, empresarios y organizaciones de todo\n    tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el cierre concreto de alguna\n    central, despu\u00e9s del cierre de Zorita, he de decirle que el Gobierno\n    tomar\u00e1 la decisi\u00f3n en el momento oportuno y con los informes\n    correspondientes del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sin embargo, no solo su ineficacia es\n    alarmante en materia de seguridad, tambi\u00e9n lo es en otros \u00e1mbitos como la\n    inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos mal que lo hemos visto todos en las\n    im\u00e1genes de televisi\u00f3n aunque el secretario de Estado de Seguridad dec\u00eda\n    que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Eficacia es destinar m\u00e1s de 1.000 millones de euros a becas y extender la\n    cobertura de la Seguridad Social a los j\u00f3venes investigadores; eficacia\n    es aumentar las detenciones, se\u00f1or Acebes, en un 25 por ciento con\n    respecto a 2003 -por cierto, en ese momento era usted ministro del\n    Interior; eficacia, seg\u00fan la memoria de la fiscal\u00eda, es reducir, gracias\n    a nuestras Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, el 25 por ciento la\n    delincuencia en los grandes delitos, en los delitos contra la propiedad,\n    a no ser que, si quiere, lo comparemos con sus a\u00f1os, pero quiz\u00e1 entonces\n    ustedes acusen a la Polic\u00eda y a la Guardia Civil de falsear los datos;\n    eficacia es aumentar las plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado que ustedes redujeron para potenciar la seguridad privada;\n    eficacia es acometer un plan de seguridad y conservaci\u00f3n de las\n    carreteras de 1.200 millones de euros que ustedes abandonaron, y\n    eficacia, se\u00f1or Acebes, es abordar un tema tan complejo como la\n    inmigraci\u00f3n desde el rigor y la responsabilidad, con todos, aumentando\n    los medios para controlar las fronteras, aumentando nuestros polic\u00edas en\n    Canarias, aumentando el dinero para la acogida de inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PLAZOS E INVERSIONES\n    VAN A FIJAR LOS PLANES SECTORIALES QUE DESARROLLA EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE\n    INFRAESTRUCTURAS Y TRANSPORTE (PEIT) EN NAVARRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "fomento": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los planes sectoriales deben interpretarse, seg\u00fan los define el\n    PEIT, como instrumentos que desarrollan\n    las directrices y grandes l\u00edneas de actuaci\u00f3n establecidas en este, en\n    concreto durante sus ocho primeros a\u00f1os de vigencia; cada uno de ellos se\n    va a referir a un modo de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo que usted quiere es conocer qu\u00e9 inversiones concretas va a llevar a\n    cabo el Ministerio de Fomento en la Comunidad Foral de Navarra y los\n    plazos de las mismas, debo aclararle que la territorializaci\u00f3n de las\n    inversiones por comunidades aut\u00f3nomas se realiza en los Presupuestos\n    Generales del Estado de cada ejercicio, que los plazos de cada actuaci\u00f3n\n    se definen en los proyectos de ejecuci\u00f3n de las mismas y que, por tanto,\n    quedan establecidos cuando se aprueba cada uno de estos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, lo que s\u00ed puedo asegurarle es que el Ministerio de\n    Fomento est\u00e1 impulsando de manera decidida la ejecuci\u00f3n del PEIT, y por\n    supuesto tambi\u00e9n en lo que se refiere a las infraestructuras en Navarra,\n    para dotarla de una infraestructura acorde con sus necesidades y sus\n    potencialidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "corredor": [1], "red": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la presentaci\u00f3n del PEIT, en julio de 2005, su\n    departamento apunt\u00f3 claramente al ferrocarril como eje -adem\u00e1s, ustedes\n    dijeron textualmente: el transporte estrella- de este plan, y debo decir\n    que esta es una posici\u00f3n que compartimos, sobre todo habida cuenta de las\n    carencias exponenciales en el caso, no de Navarra, de sus ciudadanos en\n    esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que la pregunta adquiere mayor importancia en este sector: \u00bfcu\u00e1les\n    son los plazos e inversiones que con respecto al corredor de alta\n    velocidad cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, en Navarra, van a fijar los planes\n    sectoriales del PEIT o, mejor dicho, los presupuestos para el a\u00f1o 2007? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    conocer el impulso dotacional del PEIT a proyectos como la comunicaci\u00f3n\n    de la autov\u00eda Pamplona-Logro\u00f1o con la red de carreteras del Estado en La\n    Rioja o el desdoblamiento de la N-232 a su paso por el valle del Ebro,\n    basado -absolutamente de acuerdo- en los presupuestos del pr\u00f3ximo a\u00f1o\n    2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1], "corredor": [2, 3], "red": [4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Si analizamos por modo de\n    transporte, la inversi\u00f3n ejecutada en todos los modos de transporte ha\n    crecido por encima del 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al transporte\n    ferroviario, por el que usted pregunta, debo destacarle que el corredor\n    navarro de alta velocidad no estaba contemplado como tal entre las\n    actuaciones a realizar ni se preve\u00eda una actuaci\u00f3n completa integrada en\n    la red de altas prestaciones, ya que la conexi\u00f3n de Pamplona, como usted\n    bien sabe, con la Y vasca no estaba incluida ni se hab\u00eda realizado un\n    an\u00e1lisis adecuado de las necesidades ferroviarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al transporte\n    ferroviario, por el que usted pregunta, debo destacarle que el corredor\n    navarro de alta velocidad no estaba contemplado como tal entre las\n    actuaciones a realizar ni se preve\u00eda una actuaci\u00f3n completa integrada en\n    la red de altas prestaciones, ya que la conexi\u00f3n de Pamplona, como usted\n    bien sabe, con la Y vasca no estaba incluida ni se hab\u00eda realizado un\n    an\u00e1lisis adecuado de las necesidades ferroviarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a\n    la situaci\u00f3n de partida, hemos incluido en el PEIT por primera vez un\n    nuevo corredor, que es por el que usted pregunta,\n    cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, una conexi\u00f3n mucho m\u00e1s ambiciosa y con visi\u00f3n de\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al transporte\n    ferroviario, por el que usted pregunta, debo destacarle que el corredor\n    navarro de alta velocidad no estaba contemplado como tal entre las\n    actuaciones a realizar ni se preve\u00eda una actuaci\u00f3n completa integrada en\n    la red de altas prestaciones, ya que la conexi\u00f3n de Pamplona, como usted\n    bien sabe, con la Y vasca no estaba incluida ni se hab\u00eda realizado un\n    an\u00e1lisis adecuado de las necesidades ferroviarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos\n    hecho grandes avances en la actuaci\u00f3n denominada nueva red ferroviaria de\n    Pamplona, hemos aprobado el estudio informativo, hemos iniciado y casi\n    finalizado el proyecto constructivo y estamos en fase muy avanzada del\n    protocolo a firmar con el... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La realidad era la que usted, se\u00f1ora ministra, se\n    encontr\u00f3 cuando lleg\u00f3 al Ministerio de Fomento, y digo era porque, por\n    suerte, en este momento parece que es otra bien diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n y Ciencia, tenemos una tasa de abandono\n    escolar muy por encima de la media europea, un 30,8 por ciento frente al\n    15,2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema educativo presenta una\n    particularidad importante que lo diferencia de los sistemas europeos con\n    los que nos comparamos: la educaci\u00f3n espa\u00f1ola de mediados de los a\u00f1os\n    setenta presentaba grandes deficiencias, tambi\u00e9n en las tasas de\n    abandono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted lo sabe bien, no existen los milagros en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, el esfuerzo ha sido enorme,\n    hemos pasado de un gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n del 1,7 por ciento del PIB\n    de media en la d\u00e9cada de los setenta al 4,47 por ciento estimado en 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente \u00e9ste no tuvo un crecimiento continuado; el gasto p\u00fablico\n    en educaci\u00f3n en relaci\u00f3n con el PIB descendi\u00f3 a partir de 1996 hasta\n    2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la misma vez que los recursos, se\u00f1ora ministra, en educaci\u00f3n se exige el\n    concurso de otros factores para facilitar el \u00e9xito escolar: estabilidad\n    regulatoria, m\u00e1s coordinaci\u00f3n y una mayor cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de\n    factores que ahora s\u00ed est\u00e1n presentes en la formulaci\u00f3n de la nueva Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A pesar de esta reversi\u00f3n en la tendencia, seguimos teniendo\n    una tasa de abandono por encima de la media de la Uni\u00f3n Europea en un\n    momento en el que est\u00e1 claro que la prolongaci\u00f3n de la escolarizaci\u00f3n de\n    los j\u00f3venes tiene una importancia cada vez mayor y en un momento en el\n    que la Uni\u00f3n Europea ha incluido en la definici\u00f3n de los Objetivos para\n    2010 la reducci\u00f3n a la mitad del n\u00famero de personas entre 18 y 24 a\u00f1os\n    que no reciben una ense\u00f1anza o formaci\u00f3n posteriores a la educaci\u00f3n\n    secundaria b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que ha habido tambi\u00e9n una inversi\u00f3n en la\n    tendencia con respecto al gasto presupuestario en educaci\u00f3n en los\n    \u00faltimos a\u00f1os, que usted conoce muy bien y estoy segura de que el resto de\n    los se\u00f1ores diputados tambi\u00e9n lo conocen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno se ha planteado,\n    adem\u00e1s, no solamente un aumento en el presupuesto dedicado a educaci\u00f3n,\n    sino tambi\u00e9n un conjunto de medidas normativas que han encontrado en la\n    Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n el ejemplo m\u00e1s claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n -y tiene usted raz\u00f3n en que no existen milagros en la mejora\n    del sistema educativo, pero pensamos que esta ley va a contribuir al\n    comienzo de este milagro a medio plazo- afronta de manera muy directa el\n    tema del abandono escolar, en primer lugar porque insiste en la educaci\u00f3n\n    infantil que es la etapa de la educaci\u00f3n en la que comienzan a plantearse\n    los problemas, se plantea con gran seriedad la educaci\u00f3n primaria con la\n    introducci\u00f3n de competencias b\u00e1sicas que contribuir\u00e1n tambi\u00e9n a corregir\n    esta tendencia y en la educaci\u00f3n secundaria obligatoria se plantean la\n    atenci\u00f3n a la diversidad, el ejercicio de la autonom\u00eda de los centros y\n    los programas de cualificaci\u00f3n profesional como v\u00edas para incidir en una\n    mejora de esta tasa de abandono escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... SIGUE CREYENDO EL GOBIERNO QUE \"ES MUY BUENO PARA\n    NUESTRO PA\u00cdS QUE TENGAMOS EMPRESAS ENERG\u00c9TICAS FUERTES, PODEROSAS Y\n    COMPETITIVAS EN EL \u00c1MBITO INTERNACIONAL\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "energ\u00eda": [3, 4], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el list\u00f3n no se lo han dejado muy alto, con poco que haga lo\n    mejorar\u00e1 porque respecto al Ministerio de Justicia, nada, porque no es el\n    suyo, pero en Industria hay un problema de deslocalizaci\u00f3n tremendo y una\n    p\u00e9rdida de competitividad; en Turismo, caen los ingresos por turismo y\n    encima el espect\u00e1culo de El Prat; en Comercio, r\u00e9cord mundial de d\u00e9ficit\n    de comercio exterior, y en Energ\u00eda, se\u00f1or ministro, le han dejado el\n    ministerio, como dice el se\u00f1or Rubalcaba, hecho unos zorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le dijimos que ese no era el camino, que\n    iban por mal camino, que no se pod\u00eda aceptar una OPA hostil en un sector\n    energ\u00e9tico, en un sector estrat\u00e9gico y le dijimos que eso era abrir la\n    puerta y, efectivamente, as\u00ed pas\u00f3 y ha venido otra empresa, una empresa\n    alemana y el presidente del Gobierno habla de campeones nacionales, de no\n    pasar\u00e1n, para que luego resulte que los campeones nacionales son los\n    alemanes y para decir luego que ya no es un sector tan estrat\u00e9gico o que\n    son ustedes los que prefieren los alemanes a los catalanes y el se\u00f1or\n    presidente del Gobierno cambie el cava por el vino del Rhin. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva a hacer usted algo, como le ha dicho el se\u00f1or Duran i\n    Lleida, para intentar que la empresa no se deslocalice?, \u00bfvan a hacer\n    ustedes algo para evitar que una empresa que da suministro a la mitad de\n    los consumidores el\u00e9ctricos del pa\u00eds se deslocalice?, \u00bfvan a hacer\n    ustedes algo, por fin, para defender a los consumidores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el list\u00f3n no se lo han dejado muy alto, con poco que haga lo\n    mejorar\u00e1 porque respecto al Ministerio de Justicia, nada, porque no es el\n    suyo, pero en Industria hay un problema de deslocalizaci\u00f3n tremendo y una\n    p\u00e9rdida de competitividad; en Turismo, caen los ingresos por turismo y\n    encima el espect\u00e1culo de El Prat; en Comercio, r\u00e9cord mundial de d\u00e9ficit\n    de comercio exterior, y en Energ\u00eda, se\u00f1or ministro, le han dejado el\n    ministerio, como dice el se\u00f1or Rubalcaba, hecho unos zorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree que alg\u00fan espa\u00f1ol piensa que el Gobierno -el se\u00f1or Montilla, el\n    se\u00f1or Zapatero- no favoreci\u00f3 la OPA presionando a los miembros de la\n    Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda, contradiciendo al Tribunal de Defensa de la\n    Competencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [0], "empresas espa\u00f1olas": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No le voy a citar ahora todas las iniciativas del\n    Gobierno para contribuir a la mejora de la competitividad de nuestra\n    econom\u00eda ni al incremento de la productividad empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    todo caso, refiri\u00e9ndome a lo que era su pregunta inicial, tengo que\n    decirle que el Gobierno de Espa\u00f1a cree que es bueno que tengamos empresas\n    energ\u00e9ticas competitivas, que tengamos empresas energ\u00e9ticas fuertes,\n    solventes, y supongo que usted tambi\u00e9n quiere esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si sus actos y\n    los de su partido ligan mucho con esta suposici\u00f3n, pero nosotros creemos\n    que es importante que nuestro pa\u00eds tenga empresas de primer nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de lo que usted diga, parece que al Partido Popular le importa bien\n    poco la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    mientras ustedes se afanaban en esta estrategia de erosi\u00f3n, el Gobierno\n    ha seguido trabajando para lograr que nuestras empresas sean fuertes,\n    competitivas y s\u00f3lidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente le\n    voy a dar un dato y referido concretamente a las empresas energ\u00e9ticas: el\n    importe neto de las cifras de negocio en el sector exterior de las\n    principales empresas energ\u00e9ticas espa\u00f1olas se ha incrementado un 25 por\n    ciento entre el primer semestre de 2006 y el mismo periodo de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haremos todo lo posible para defender nuestras empresas, para defender a\n    nuestros usuarios, para defender un mercado abierto y competitivo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de lo que usted diga, parece que al Partido Popular le importa bien\n    poco la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "energ\u00eda": [3], "industria": [2], "empresas espa\u00f1olas": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero, como dec\u00eda, la gesti\u00f3n de un departamento al que acaba de\n    llegar, y especialmente en lo relacionado con la opa Endesa, ha sido ese\n    claro ejemplo de que este Gobierno ni sabe ni quiere defender los\n    intereses de los espa\u00f1oles, de las familias espa\u00f1olas, de los\n    consumidores ni de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere defender los intereses de los consumidores, de las\n    familias, de las empresas espa\u00f1olas, ah\u00ed nos puede encontrar, pero mucho\n    ha de cambiar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quiero pedirle, y si me lo permite quiero exigirle,\n    dedicaci\u00f3n y acierto en sus decisiones que mucha falta hace en un sector\n    como es la energ\u00eda y en un departamento como es el de Industria, Turismo\n    y Comercio que en dos a\u00f1os y medio ha sido un departamento lleno de\n    desprop\u00f3sitos, de decisiones sectarias y de falta de rigor en la\n    direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quiero pedirle, y si me lo permite quiero exigirle,\n    dedicaci\u00f3n y acierto en sus decisiones que mucha falta hace en un sector\n    como es la energ\u00eda y en un departamento como es el de Industria, Turismo\n    y Comercio que en dos a\u00f1os y medio ha sido un departamento lleno de\n    desprop\u00f3sitos, de decisiones sectarias y de falta de rigor en la\n    direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, como dec\u00eda, la gesti\u00f3n de un departamento al que acaba de\n    llegar, y especialmente en lo relacionado con la opa Endesa, ha sido ese\n    claro ejemplo de que este Gobierno ni sabe ni quiere defender los\n    intereses de los espa\u00f1oles, de las familias espa\u00f1olas, de los\n    consumidores ni de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere defender los intereses de los consumidores, de las\n    familias, de las empresas espa\u00f1olas, ah\u00ed nos puede encontrar, pero mucho\n    ha de cambiar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "energ\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, supongo que se quer\u00eda usted referir a las declaraciones en las\n    que mi antecesor dijo que la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda no tiene\n    competencias para negociar con E.ON ni con ninguna otra empresa ni puede\n    negociar una resoluci\u00f3n firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Gobierno -y supongo que tambi\u00e9n al Partido Popular- le interesa que el\n    resultado final de las ofertas de adquisici\u00f3n que hay sobre Endesa tenga\n    un final feliz, pero no un final feliz en t\u00e9rminos de qu\u00e9 empresa va a\n    ganar, porque el Gobierno, al contrario que el Partido Popular, no se ha\n    posicionado junto a ninguna empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, supongo que se quer\u00eda usted referir a las declaraciones en las\n    que mi antecesor dijo que la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda no tiene\n    competencias para negociar con E.ON ni con ninguna otra empresa ni puede\n    negociar una resoluci\u00f3n firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hoy es p\u00fablico y notorio que el Gobierno modific\u00f3 la\n    normativa para conseguir un veto de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y\n    fracas\u00f3 estrepitosamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabe todo el mundo que, finalmente, la\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda impuso diecinueve condiciones que el\n    Gobierno escenific\u00f3 con unos supuestos criterios de seguridad p\u00fablica y\n    que fueron calificados como innegociables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabe todo el mundo que, finalmente, la\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda impuso diecinueve condiciones que el\n    Gobierno escenific\u00f3 con unos supuestos criterios de seguridad p\u00fablica y\n    que fueron calificados como innegociables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En dicha contestaci\u00f3n\n    se se\u00f1ala que en el marco del proceso de resoluci\u00f3n de los recursos de\n    alzada presentados contra el dictamen de la Comisi\u00f3n Nacional de la\n    Energ\u00eda, el Gobierno estudiar\u00e1 todas las alegaciones y tomar\u00e1 las\n    decisiones correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, presionan a la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y,\n    ahora, en una decisi\u00f3n sin precedentes que muestra la incompetencia, la\n    ineficacia y la demagogia de este Gobierno, pretenden modificar estas\n    condiciones y dejarles en rid\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, vamos a esperar su decisi\u00f3n con mucho inter\u00e9s, m\u00e1xime cuando\n    uno de los encargados de modificar las condiciones de la Comisi\u00f3n\n    Nacional de la Energ\u00eda fue uno de los m\u00e1s implicados en su elaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si eran condiciones de\n    seguridad p\u00fablica antes, \u00bflo siguen siendo ahora? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHasta d\u00f3nde son\n    negociables para el Gobierno las cuestiones de seguridad p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, el 28 de julio la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda aprob\u00f3, con\n    condiciones, la oferta p\u00fablica de acciones realizada el 23 de marzo por\n    E.ON sobre Endesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nos encontramos con cinco\n    recursos de alzada y un requerimiento de la Comisi\u00f3n Europea sobre una\n    decisi\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de decir que los\n    recursos son bastante dispares y, en cualquier caso, ninguno de ellos,\n    excepto el de la Uni\u00f3n Europea, cuestiona, como s\u00ed hace la Comisi\u00f3n,\n    todas las condiciones impuestas por la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS PERSIGUE EL CONVENIO DE COLABORACI\u00d3N\n    FIRMADO RECIENTEMENTE ENTRE EL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y\n    COMERCIO Y EL INSTITUTO DE CR\u00c9DITO OFICIAL (ICO), PARA LA INSTRUMENTACI\u00d3N\n    DE LA L\u00cdNEA DE FINANCIACI\u00d3N DESTINADA A LA MEJORA DE LA COMPETITIVIDAD\n    DEL SECTOR TEXTIL-CONFECCI\u00d3N, CALZADO, MUEBLE Y JUGUETE PARA EL PERIODO\n    2006-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero un gran instrumento para que estas empresas puedan abordar\n    sus necesidades de innovaci\u00f3n est\u00e1 en este convenio que su ministerio ha\n    firmado con el ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento,\n    el Ministerio de Industria, junto al de Trabajo, est\u00e1 aportando 140\n    millones de euros en ayudas econ\u00f3micas para los procesos de b\u00fasqueda de\n    empleo, de recolocaci\u00f3n, de formaci\u00f3n y de ayuda a los trabajadores\n    mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE HACE EL MINISTERIO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO ACERCA DE LA \u00daLTIMA TEMPORADA TUR\u00cdSTICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno, desde el inicio de la negociaci\u00f3n, ha realizado un gran\n    esfuerzo con el fin de definir unos objetivos que permitiesen el\n    mantenimiento de esta actividad y del empleo directo e indirecto que\n    genera, y adem\u00e1s lo ha hecho en colaboraci\u00f3n con el Gobierno canario y\n    con el sector implicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas cooficiales": [1], "lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE EST\u00c1 LLEVANDO A CABO LA EJECUCI\u00d3N DE\n    LO DISPUESTO EN TODAS AQUELLAS INICIATIVAS PARLAMENTARIAS APROBADAS\n    DURANTE ESTA LEGISLATURA EN EL CONGRESO SOBRE LA NORMALIZACI\u00d3N DEL USO DE\n    LAS LENGUAS COOFICIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE EST\u00c1 LLEVANDO A CABO LA EJECUCI\u00d3N DE\n    LO DISPUESTO EN TODAS AQUELLAS INICIATIVAS PARLAMENTARIAS APROBADAS\n    DURANTE ESTA LEGISLATURA EN EL CONGRESO SOBRE LA NORMALIZACI\u00d3N DEL USO DE\n    LAS LENGUAS COOFICIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [2], "lenguas cooficiales": [3, 4], "lenguas": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Este es un\n    Gobierno que se siente leg\u00edtimamente orgulloso de haber hecho mucho en\n    dos a\u00f1os y medio; no voy a comparar con nadie m\u00e1s, pero este Gobierno ha\n    hecho mucho por lo que es el proceso de normalizaci\u00f3n del uso de las\n    lenguas cooficiales, en Espa\u00f1a y fuera de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Uni\u00f3n Europea,\n    reconocido por resoluci\u00f3n de esta propia C\u00e1mara, y tambi\u00e9n en lo que se\n    refiere a nuestro pa\u00eds: en la gu\u00eda de edici\u00f3n y publicaci\u00f3n de las\n    p\u00e1ginas web de la AGE -usted ha se\u00f1alado una; entre en la de mi\n    ministerio y ver\u00e1 que la situaci\u00f3n es radicalmente contraria-; en lo que\n    tiene que ver con las oficinas 060, que estamos intentando impulsar como\n    mecanismo de integraci\u00f3n de todas las administraciones; en lo que tiene\n    que ver con el decreto del documento nacional de identidad, donde se\n    expresa claramente que aquellos expedidos en territorio de comunidades\n    aut\u00f3nomas que tengan otra lengua ser\u00e1n tambi\u00e9n expedidos en esa lengua;\n    lo mismo con el permiso de conducir y con\n    distintas iniciativas que se est\u00e1n adoptando con los gobiernos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas con lenguas oficiales, para montar conjuntamente\n    observatorios que permitan garantizar el cumplimiento por parte del\n    Gobierno de estas iniciativas parlamentarias que el Gobierno hace por\n    convicci\u00f3n, no solo por mandato del Parlamento, hasta el punto de que,\n    como le digo, creo que, aunque quede trabajo por hacer, estamos\n    seguramente en uno de los mejores momentos de la historia democr\u00e1tica de\n    nuestro pa\u00eds en cuanto a normalizaci\u00f3n de lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Uni\u00f3n Europea,\n    reconocido por resoluci\u00f3n de esta propia C\u00e1mara, y tambi\u00e9n en lo que se\n    refiere a nuestro pa\u00eds: en la gu\u00eda de edici\u00f3n y publicaci\u00f3n de las\n    p\u00e1ginas web de la AGE -usted ha se\u00f1alado una; entre en la de mi\n    ministerio y ver\u00e1 que la situaci\u00f3n es radicalmente contraria-; en lo que\n    tiene que ver con las oficinas 060, que estamos intentando impulsar como\n    mecanismo de integraci\u00f3n de todas las administraciones; en lo que tiene\n    que ver con el decreto del documento nacional de identidad, donde se\n    expresa claramente que aquellos expedidos en territorio de comunidades\n    aut\u00f3nomas que tengan otra lengua ser\u00e1n tambi\u00e9n expedidos en esa lengua;\n    lo mismo con el permiso de conducir y con\n    distintas iniciativas que se est\u00e1n adoptando con los gobiernos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas con lenguas oficiales, para montar conjuntamente\n    observatorios que permitan garantizar el cumplimiento por parte del\n    Gobierno de estas iniciativas parlamentarias que el Gobierno hace por\n    convicci\u00f3n, no solo por mandato del Parlamento, hasta el punto de que,\n    como le digo, creo que, aunque quede trabajo por hacer, estamos\n    seguramente en uno de los mejores momentos de la historia democr\u00e1tica de\n    nuestro pa\u00eds en cuanto a normalizaci\u00f3n de lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    Gobierno que se siente leg\u00edtimamente orgulloso de haber hecho mucho en\n    dos a\u00f1os y medio; no voy a comparar con nadie m\u00e1s, pero este Gobierno ha\n    hecho mucho por lo que es el proceso de normalizaci\u00f3n del uso de las\n    lenguas cooficiales, en Espa\u00f1a y fuera de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Uni\u00f3n Europea,\n    reconocido por resoluci\u00f3n de esta propia C\u00e1mara, y tambi\u00e9n en lo que se\n    refiere a nuestro pa\u00eds: en la gu\u00eda de edici\u00f3n y publicaci\u00f3n de las\n    p\u00e1ginas web de la AGE -usted ha se\u00f1alado una; entre en la de mi\n    ministerio y ver\u00e1 que la situaci\u00f3n es radicalmente contraria-; en lo que\n    tiene que ver con las oficinas 060, que estamos intentando impulsar como\n    mecanismo de integraci\u00f3n de todas las administraciones; en lo que tiene\n    que ver con el decreto del documento nacional de identidad, donde se\n    expresa claramente que aquellos expedidos en territorio de comunidades\n    aut\u00f3nomas que tengan otra lengua ser\u00e1n tambi\u00e9n expedidos en esa lengua;\n    lo mismo con el permiso de conducir y con\n    distintas iniciativas que se est\u00e1n adoptando con los gobiernos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas con lenguas oficiales, para montar conjuntamente\n    observatorios que permitan garantizar el cumplimiento por parte del\n    Gobierno de estas iniciativas parlamentarias que el Gobierno hace por\n    convicci\u00f3n, no solo por mandato del Parlamento, hasta el punto de que,\n    como le digo, creo que, aunque quede trabajo por hacer, estamos\n    seguramente en uno de los mejores momentos de la historia democr\u00e1tica de\n    nuestro pa\u00eds en cuanto a normalizaci\u00f3n de lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estamos hablando del mayor convenio de empresa de este pa\u00eds, estamos\n    hablando de un convenio que afecta a 62.000 trabajadores y que se haya\n    conseguido sacar adelante con un acuerdo respaldado por la mayor\u00eda de los\n    sindicatos, desde luego los m\u00e1s representativos, deber\u00eda llenarnos de\n    orgullo a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... LAS MANIFESTACIONES DE LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE CULTURA SOBRE EL\n    MUSEO NACIONAL CENTRO DE ARTE REINA SOF\u00cdA (MNCARS) DEBEN ENTENDERSE COMO\n    UNA PROPUESTA DEL GOBIERNO O COMO REFLEXIONES PERSONALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Pues d\u00edgame a qu\u00e9 manifestaciones como ministra de Cultura se\n    refiere, porque las \u00fanicas que he hecho han sido, ayer, en Toledo y, esta\n    ma\u00f1ana, en el Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La primera vez que desde el Ministerio de Cultura se han\n    sentado con directores de otros centros dependientes, de autonom\u00edas o de\n    ayuntamientos, de galeristas, de representantes y de todo el circuito que\n    mueve el arte contempor\u00e1neo, en sus propias palabras, es en esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se refiere a ese\n    plan museol\u00f3gico, se\u00f1or\u00eda, le voy a decir que -ya que usted no me ha\n    dicho todav\u00eda a qu\u00e9 manifestaciones se refiere- las manifestaciones de\n    la\n    ministra de Cultura, como he dicho antes, fueron ayer en Toledo y esta\n    ma\u00f1ana en el Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfConsidera el vicepresidente segundo que las\n    condiciones que impuso la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda a E.ON se\n    ajustan a las exigencias de la Comisi\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, en el cumplimiento de su\n    mandato de velar por el inter\u00e9s p\u00fablico, para evitar que las\n    concentraciones empresariales puedan afectar a la garant\u00eda del suministro\n    el\u00e9ctrico, impuso el pasado 19 de julio 19 condiciones a la solicitud de\n    E.ON. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted mismo, el 28 de julio, en rueda de prensa tras el Consejo de\n    Ministros, afirm\u00f3 que la CNE hab\u00eda intentado cumplir todas sus\n    obligaciones desde el punto de vista de la legalidad nacional y\n    comunitaria; el secretario de Estado de Econom\u00eda, en la misma fecha, dijo\n    que estaba seguro de que el contenido y las condiciones respetaban la\n    normativa comunitaria; el 25 de agosto, la vicepresidenta\n    De la Vega afirm\u00f3 que el Gobierno defend\u00eda que las decisiones de la CNE\n    estaban ajustadas a la legalidad comunitaria; el 1 de septiembre volvi\u00f3 a\n    reiterar que no vulneraban la normativa europea y el 7 de septiembre el\n    Gobierno empez\u00f3 a cambiar el rumbo y usted manifest\u00f3 en Onda Cero que las\n    objeciones de la Comisi\u00f3n ten\u00edan argumentos s\u00f3lidos, dif\u00edciles de\n    rebatir, y que algunas condiciones no pod\u00edan mantenerse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha mostrado como lo que es, un Gobierno\n    intervencionista en la econom\u00eda, muy lejos del liberalismo al que se\n    quiere apuntar, vanamente, el asesor presidencial se\u00f1or Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La imagen\n    de Espa\u00f1a, internacionalmente, ha sido lesionada por un Gobierno que no\n    tiene reparos en vulnerar la seguridad jur\u00eddica internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n anunci\u00f3 anteriormente, en el\n    presupuesto de 2005, que las cuentas p\u00fablicas no iban a cuadrar ni a\n    martillazos, que la inversi\u00f3n no iba a crecer, que iba a crecer el paro y\n    que, adem\u00e1s, la actividad econ\u00f3mica iba a disminuir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora, el Gobierno ha cumplido con los\n    ciudadanos en materia de prioridades presupuestarias: m\u00e1s gasto en\n    infraestructuras, m\u00e1s gasto en agua, m\u00e1s gasto en innovaci\u00f3n, m\u00e1s en\n    vivienda, m\u00e1s en seguridad, m\u00e1s en pol\u00edtica social, todo ello por encima\n    de la media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En 2007 seguiremos teniendo en cuenta las necesidades\n    de nuestra econom\u00eda, no puede ser de otra forma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo, el esfuerzo por\n    impulsar la productividad en nuestra econom\u00eda se ver\u00e1 reflejado en un\n    incremento del gasto de infraestructuras, superar\u00e1 los 14.000 millones de\n    euros, y se dar\u00e1 continuidad al gasto dedicado a mejorar nuestro capital\n    humano, con un aumento en Educaci\u00f3n que superar\u00e1 el 26 por ciento, que\n    afectar\u00e1 al n\u00famero de becas y a la puesta en marcha de la nueva LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo, el esfuerzo por\n    impulsar la productividad en nuestra econom\u00eda se ver\u00e1 reflejado en un\n    incremento del gasto de infraestructuras, superar\u00e1 los 14.000 millones de\n    euros, y se dar\u00e1 continuidad al gasto dedicado a mejorar nuestro capital\n    humano, con un aumento en Educaci\u00f3n que superar\u00e1 el 26 por ciento, que\n    afectar\u00e1 al n\u00famero de becas y a la puesta en marcha de la nueva LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A modo de ejemplo y en aras de eliminar cualquier halo de\n    subjetividad, podemos mencionar el crecimiento del PIB -crecemos a un\n    ritmo m\u00e1s din\u00e1mico que la econom\u00eda m\u00e1s potente del mundo-; hoy hay dos\n    millones de ocupados m\u00e1s, a la par que el super\u00e1vit de la Seguridad\n    Social aumenta y la deuda p\u00fablica se reduce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mirando al futuro, hace tan\n    solo tres d\u00edas la Comisi\u00f3n Europea revis\u00f3 al alza el crecimiento esperado\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola para 2006, mejor\u00e1ndolo nada menos que en cuatro\n    d\u00e9cimas, del 3,1 por ciento en mayo al 3,5 por ciento actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras perspectivas sobre la econom\u00eda actual son, como no pod\u00eda ser de\n    otra manera habida cuenta de los indicadores, muy positivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    siendo esta nuestra valoraci\u00f3n del escenario econ\u00f3mico espa\u00f1ol presente,\n    nos gustar\u00eda saber, se\u00f1or vicepresidente, c\u00f3mo valora el Gobierno la\n    situaci\u00f3n actual de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A modo de ejemplo y en aras de eliminar cualquier halo de\n    subjetividad, podemos mencionar el crecimiento del PIB -crecemos a un\n    ritmo m\u00e1s din\u00e1mico que la econom\u00eda m\u00e1s potente del mundo-; hoy hay dos\n    millones de ocupados m\u00e1s, a la par que el super\u00e1vit de la Seguridad\n    Social aumenta y la deuda p\u00fablica se reduce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, yo soy enemigo de los superlativos, por tanto le\n    dir\u00e9 que los datos de contabilidad\n    nacional referidos al segundo trimestre ponen de manifiesto que la\n    situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola es buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola se encuentra en este momento en mejor situaci\u00f3n que al principio\n    de la legislatura... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ramas de actividad es muy relevante la\n    recuperaci\u00f3n en la industria, con un incremento del 2,8 por ciento anual,\n    cifra que no ve\u00edamos desde el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ramas de actividad es muy relevante la\n    recuperaci\u00f3n en la industria, con un incremento del 2,8 por ciento anual,\n    cifra que no ve\u00edamos desde el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#001470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [1], "fomento": [2], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En concreto, por citar los\n    ministerios con mayor volumen de inversi\u00f3n, Fomento ha ejecutado\n    aproximadamente 100 millones de los casi 296 previstos, es decir, en\n    torno al 34 por ciento, y Medio Ambiente algo m\u00e1s de 26 de los 56\n    millones previstos, alrededor del 47 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra transferencia importante es la\n    relativa a pagos a favor de la Autoridad del Transporte Metropolitano de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, por citar los\n    ministerios con mayor volumen de inversi\u00f3n, Fomento ha ejecutado\n    aproximadamente 100 millones de los casi 296 previstos, es decir, en\n    torno al 34 por ciento, y Medio Ambiente algo m\u00e1s de 26 de los 56\n    millones previstos, alrededor del 47 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "econom\u00eda": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La Conseller\u00eda de Econom\u00eda del Gobierno de Galicia entreg\u00f3 un resumen a\n    los sindicatos en el que afirma que en concreto en euros de 2004, para\n    mantener cierta homogeneidad, el Feder significar\u00eda 2.262,92 millones de\n    euros; el Feder I+D+i, 360 millones de euros; y el Fondo Social Europeo,\n    795 millones de euros para el periodo 2007-2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda gran r\u00fabrica, de\n    preservaci\u00f3n y gesti\u00f3n de los recursos naturales, incluye la Pol\u00edtica\n    Agraria Com\u00fan, el Feader, el desarrollo, por lo tanto, rural, y el FEP,\n    que es el fondo de pesca adem\u00e1s de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n repite \u00faltimamente, por fortuna, que los fondos estructurales\n    no compensan los efectos negativos derivados de otras pol\u00edticas\n    comunitarias, y efectivamente en Galicia sabemos bien que no compensa el\n    cambio de actividad real o su destrucci\u00f3n por ayudas -limosnas- que\n    hipotecan nuestro futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [4], "empresas": [0], "medio ambiente": [1, 2], "red": [5], "seguridad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De este total,\n    1.573 millones corresponder\u00e1n al Feder I+D+i, que, como recordar\u00e1n, es un\n    fondo especial que el Gobierno consigui\u00f3 en la negociaci\u00f3n para fomentar\n    el desarrollo tecnol\u00f3gico de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto lo\n    determinar\u00e1n los ministerios de Fomento y Medio Ambiente en funci\u00f3n del\n    objetivo de pol\u00edtica de medio ambiente y de transportes global del\n    Estado, que, l\u00f3gicamente, tambi\u00e9n afectar\u00e1 a las comunidades, pero\n    definida dentro de un plan global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la aportaci\u00f3n espa\u00f1ola, como ya he\n    dicho, va a aumentar significativamente del 2007 al 2013 -ya est\u00e1\n    aumentando desde hace unos a\u00f1os- y esto supone que afecta directamente al\n    presupuesto de la Administraci\u00f3n General del Estado, que adem\u00e1s, por\n    efecto de la disminuci\u00f3n del volumen global de fondos, recibir\u00e1 menos\n    recursos de la Uni\u00f3n para financiar sus propias pol\u00edticas de inversi\u00f3n en\n    medio ambiente, transportes y otros sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta las propuestas realizadas por Espa\u00f1a durante la\n    negociaci\u00f3n y para ser coherentes con ella, para los fondos estructurales\n    se ha considerado una red de seguridad del 33 por ciento para las\n    regiones phasing-out y de un 50 por ciento para las regiones phasing-in. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto lo\n    determinar\u00e1n los ministerios de Fomento y Medio Ambiente en funci\u00f3n del\n    objetivo de pol\u00edtica de medio ambiente y de transportes global del\n    Estado, que, l\u00f3gicamente, tambi\u00e9n afectar\u00e1 a las comunidades, pero\n    definida dentro de un plan global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta las propuestas realizadas por Espa\u00f1a durante la\n    negociaci\u00f3n y para ser coherentes con ella, para los fondos estructurales\n    se ha considerado una red de seguridad del 33 por ciento para las\n    regiones phasing-out y de un 50 por ciento para las regiones phasing-in. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [6, 7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero decir, se\u00f1or\u00edas, que dem\u00e1s de responder a esta\n    interpelaci\u00f3n y a la interpelaci\u00f3n que respond\u00ed en el Senado hace pocos\n    d\u00edas, ped\u00ed comparecer en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente -y existe ya una\n    fecha prevista para mi comparecencia- durante el mes de octubre, que es\n    cuando podremos tener las cifras y los datos completos del periodo de\n    verano, en el que se producen los incendios m\u00e1s graves en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medios estatales: ocho el primer d\u00eda, trece el\n    segundo d\u00eda, dieciocho, veintiuno, y as\u00ed hasta veinticinco medios a\u00e9reos\n    y siete de las nueve brigadas de incendios forestales que tiene en estos\n    momentos el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, pusimos medios a\u00e9reos y pusimos medios terrestres,\n    porque desde que comenz\u00f3 esta legislatura el Ministerio de Medio Ambiente\n    ha multiplicado por dos el presupuesto para prevenci\u00f3n y lucha contra\n    incendios forestales en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2003 hab\u00eda 511 brigadistas forestales contratados por el\n    Ministerio de Medio Ambiente y 660 en este a\u00f1o 2006, un incremento que\n    dice algo de la voluntad del Gobierno de la naci\u00f3n de reforzar el apoyo a\n    una pol\u00edtica que es competencia de las comunidades aut\u00f3nomas, pero que\n    entendemos que hay que apoyar al m\u00e1ximo desde el Gobierno de la naci\u00f3n,\n    tanto en la prevenci\u00f3n como en la extinci\u00f3n de los incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, el Ministerio de Medio Ambiente va a\n    colaborar con la Xunta de Galicia para profundizar en estudios que ya\n    est\u00e1n en marcha para saber mucho m\u00e1s sobre las razones de los incendios\n    en Galicia, tanto en el pasado, cuando en Galicia se produc\u00edan de manera\n    habitual la mitad del n\u00famero de incendios que se produc\u00edan cada a\u00f1o en\n    Espa\u00f1a, como ahora, en la excepcionalidad de este mismo ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tenemos m\u00e1s capacidad para hacerlo, porque este Gobierno, el\n    Ministerio de Medio Ambiente, propuso la creaci\u00f3n de una Fiscal\u00eda\n    especial para delitos ambientales y urban\u00edsticos, Fiscal\u00eda que ha\n    comenzado a funcionar este mismo verano y que ya ha dado instrucciones\n    para que no exista impunidad en los delitos de incendios y, adem\u00e1s, para\n    que conozcamos todos la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todos los que han luchado, a los\n    ciudadanos, a los alcaldes, a los miembros de todos los equipos de\n    extinci\u00f3n de todas las administraciones, de la Xunta de Galicia y del\n    Gobierno de la naci\u00f3n, a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, a\n    los miembros de los equipos de extinci\u00f3n enviados a Galicia por las\n    comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n todos los medios que aportaron otros\n    pa\u00edses tanto de la Uni\u00f3n Europea como del Reino de Marruecos, gracias,\n    porque tenemos que reconocer ese esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente,\n    1.700 incendios con algo m\u00e1s de 60 detenciones, como podemos imaginar\n    solo nos van a dar una parte muy peque\u00f1a de la realidad, y eso que en ese\n    periodo, entre los d\u00edas 4 y 14 de agosto, se detuvo m\u00e1s gente que nunca\n    en un periodo tan corto y se llev\u00f3 a prisi\u00f3n a un n\u00famero de personas m\u00e1s\n    alto que nunca en\n    un periodo tan corto, gracias a la colaboraci\u00f3n ciudadana y gracias\n    tambi\u00e9n al intenso trabajo de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado y a la decidida pol\u00edtica de este Gobierno de acabar con la\n    impunidad de los incendios en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le recuerdo a usted lo\n    que dec\u00eda en el a\u00f1o 1998 el entonces conselleiro de Medio Ambiente:\n    Muchos fuegos se localizan en zonas tur\u00edsticas urbanas, junto a las\n    carreteras o v\u00edas f\u00e9rreas e incluso en \u00e1reas urbanas cerca de las\n    ciudades, con la pretensi\u00f3n de extender la sensaci\u00f3n de que Galicia arde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ha hablado usted de\n    desmantelamiento, supongo que no querr\u00e1 referirse a la duplicaci\u00f3n de\n    recursos presupuestarios del Ministerio de Medio Ambiente ni al aumento\n    de medios a\u00e9reos del Ministerio de Medio Ambiente, ni al aumento de\n    medios terrestres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo supongo que usted sabe que la creaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda de\n    Medio Ambiente no fue algo que aceptase su grupo hace algunos a\u00f1os; es\n    m\u00e1s, una compa\u00f1era de su grupo parlamentario tuvo a bien decir, ante la\n    iniciativa socialista de crear una Fiscal\u00eda de Medio Ambiente, que eso ya\n    no era necesario porque se hab\u00eda creado por el Partido Popular un\n    Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060920_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 MEDIDA SE VEN ALTERADOS LOS PLANES DEL GOBIERNO PARA\n    CONSEGUIR LA DEFINITIVA PACIFICACI\u00d3N DEL PA\u00cdS VASCO POR LAS \u00daLTIMAS\n    MANIFESTACIONES DE VIOLENCIA CALLEJERA Y POR EL COMUNICADO DE ESTE PASADO\n    FIN DE SEMANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [3, 4], "pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el\n    marco de la propuesta de resoluci\u00f3n aprobada por esta C\u00e1mara y tras el\n    anuncio llevado a cabo por la banda terrorista ETA hace seis meses,\n    usted, como presidente del Gobierno, se dirigi\u00f3 a todo el pa\u00eds el 30 de\n    junio para anunciar el inicio del di\u00e1logo que pudiera traer como objetivo\n    la pacificaci\u00f3n definitiva del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    marco de la propuesta de resoluci\u00f3n aprobada por esta C\u00e1mara y tras el\n    anuncio llevado a cabo por la banda terrorista ETA hace seis meses,\n    usted, como presidente del Gobierno, se dirigi\u00f3 a todo el pa\u00eds el 30 de\n    junio para anunciar el inicio del di\u00e1logo que pudiera traer como objetivo\n    la pacificaci\u00f3n definitiva del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    marco de la propuesta de resoluci\u00f3n aprobada por esta C\u00e1mara y tras el\n    anuncio llevado a cabo por la banda terrorista ETA hace seis meses,\n    usted, como presidente del Gobierno, se dirigi\u00f3 a todo el pa\u00eds el 30 de\n    junio para anunciar el inicio del di\u00e1logo que pudiera traer como objetivo\n    la pacificaci\u00f3n definitiva del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    marco de la propuesta de resoluci\u00f3n aprobada por esta C\u00e1mara y tras el\n    anuncio llevado a cabo por la banda terrorista ETA hace seis meses,\n    usted, como presidente del Gobierno, se dirigi\u00f3 a todo el pa\u00eds el 30 de\n    junio para anunciar el inicio del di\u00e1logo que pudiera traer como objetivo\n    la pacificaci\u00f3n definitiva del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, a lo largo de las\n    \u00faltimas semanas se han producido rebrotes en la violencia callejera y\n    sendos comunicados de ETA, en tono provocador y desafiante, ponen en\n    entredicho la voluntad de di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y el Gobierno\n    mantiene tambi\u00e9n las expectativas en torno al fin de la violencia\n    fundadas en razones objetivas: m\u00e1s de tres a\u00f1os sin v\u00edctimas mortales por\n    la banda ETA y un alto el fuego permanente decretado por ETA hace seis\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y, cr\u00e9ame, para m\u00ed la expectativa\n    del fin de la violencia sigue en los mismos par\u00e1metros que el d\u00eda en que\n    ETA decret\u00f3 el alto el fuego permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [2], "exteriores": [3], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Los presupuestos est\u00e1n en esta C\u00e1mara; usted es un diputado\n    \u00e1gil que los conoce bien y va a poder comprobar que el Gobierno ha\n    cumplido con el compromiso de que la inversi\u00f3n en infraestructuras en\n    Catalu\u00f1a sea el equivalente a su peso relativo en el producto interior\n    bruto en el conjunto del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la pregunta en s\u00ed, le dir\u00e9 que el Gobierno mantiene un\n    principio de lealtad y de colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    de manera singular con la Generalitat de Catalu\u00f1a, en lo que ata\u00f1e a las\n    adopciones internacionales, adopciones que en este a\u00f1o 2006 van a superar\n    seguramente las 6.000 en nuestro pa\u00eds y cuya gesti\u00f3n, en colaboraci\u00f3n con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, no ha planteado ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le puedo\n    asegurar que, a pesar de lo que sucedi\u00f3 en el mes de agosto en el Congo\n    con siete adopciones, que afortunadamente tuvieron una resoluci\u00f3n\n    adecuada, la voluntad del Gobierno y del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    es de pleno respeto a las competencias de la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le puedo\n    asegurar que, a pesar de lo que sucedi\u00f3 en el mes de agosto en el Congo\n    con siete adopciones, que afortunadamente tuvieron una resoluci\u00f3n\n    adecuada, la voluntad del Gobierno y del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    es de pleno respeto a las competencias de la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Son 18\n    expedientes, pero le tengo que informar que el pasado 22 de septiembre ha\n    habido una reuni\u00f3n entre la Consejer\u00eda de la Generalitat y el Ministerio\n    de Asuntos Exteriores y se ha puesto en marcha una v\u00eda especial para\n    resolver estos expedientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 18\n    expedientes, pero le tengo que informar que el pasado 22 de septiembre ha\n    habido una reuni\u00f3n entre la Consejer\u00eda de la Generalitat y el Ministerio\n    de Asuntos Exteriores y se ha puesto en marcha una v\u00eda especial para\n    resolver estos expedientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, no basta con\n    condenar la kale borroka, sino hacer todo lo posible para que no se\n    produzca y garantizar a esta C\u00e1mara que no se legalizar\u00e1 a Batasuna\n    mientras que ETA no anuncie su voluntad de disolverse definitivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Puede que le valga a usted, pero\n    no a este Gobierno, ni tampoco le conviene a este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sabemos\n    que por cada subsahariano que expulsan siete se quedan en nuestro pa\u00eds;\n    m\u00e1s los miles que ni siquiera han llegado a ingresar en un centro, porque\n    los tienen ustedes totalmente saturados por su pol\u00edtica; m\u00e1s los 7.500,\n    que usted oculta, porque sabe el dato igual que yo, que van a llegar a la\n    Pen\u00ednsula en los pr\u00f3ximos d\u00edas y que, como han cumplido los cuarenta\n    d\u00edas, van a ser puestos en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay\n    firmeza, hay debilidad y cesi\u00f3n ante ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "intereses": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Eso es avanzar en la direcci\u00f3n de los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es avanzar en la direcci\u00f3n de los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    acuerdos sobre el aeropuerto, que son una revisi\u00f3n actualizada del\n    acuerdo de 1987, que no fue posible; la soluci\u00f3n del problema de las\n    pensiones; la tragedia humana olvidada de 6.000 personas y de sus\n    familiares; la modernizaci\u00f3n del paso de la verja y las comunicaciones y\n    el establecimiento de un Instituto Cervantes en un territorio que es una\n    colonia brit\u00e1nica cuyo idioma oficial es el ingl\u00e9s, con todo lo que ello\n    representa, es un avance en nuestros intereses por parte de nuestra\n    diplomacia y es un avance tambi\u00e9n en el respeto, en el di\u00e1logo y en el\n    entendimiento entre las poblaciones, sin la menor renuncia a las\n    posiciones espa\u00f1olas en materia de soberan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3, 4], "intereses": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo, se va a facilitar el tr\u00e1nsito por la verja de 4.000\n    trabajadores espa\u00f1oles, adem\u00e1s de telecomunicaciones y de la apertura del\n    Instituto Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a la nueva\n    din\u00e1mica y a la nueva atm\u00f3sfera creada en el Reino Unido, el primer\n    ministro de Gibraltar y el Gobierno espa\u00f1ol hemos sabido crear un marco\n    para discutir el di\u00e1logo de cooperaci\u00f3n y avanzar para resolver problemas\n    concretos de los ciudadanos del Campo de Gibraltar, de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles y de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 una nueva terminal; una terminal \u00fanica\n    que va a resolver y desarrollar los intereses econ\u00f3micos y facilitar los\n    viajes de muchos ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va a reparar una situaci\u00f3n inaceptable de hace m\u00e1s de 18\n    a\u00f1os y dar a 5.700 pensionistas espa\u00f1oles una cantidad de tanto alzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, se va a facilitar el tr\u00e1nsito por la verja de 4.000\n    trabajadores espa\u00f1oles, adem\u00e1s de telecomunicaciones y de la apertura del\n    Instituto Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 una nueva terminal; una terminal \u00fanica\n    que va a resolver y desarrollar los intereses econ\u00f3micos y facilitar los\n    viajes de muchos ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... As\u00ed lo viene reivindicando en todas sus pol\u00edticas\n    mediterr\u00e1neas y, fundamentalmente, en las cumbres de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estoy segura de que mucha gente de esta C\u00e1mara, y desde\n    luego muchos espa\u00f1oles, est\u00e1 deseando conocer c\u00f3mo est\u00e1 el proceso de paz\n    en Oriente Pr\u00f3ximo porque todos hemos sufrido mucho este verano\n    recordando lo que han pasado los ciudadanos de L\u00edbano, de Palestina y\n    tambi\u00e9n de Israel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [2], "exteriores": [3], "espa\u00f1oles": [0, 1], "intereses": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es\n    verdad, como ha se\u00f1alado S.S., que tras los dram\u00e1ticos acontecimientos de\n    L\u00edbano, donde israel\u00edes y libaneses sufrieron la tragedia de la guerra,\n    del enfrentamiento y de la violencia, tenemos la oportunidad de extraer\n    lecciones, de se\u00f1alar que no hay soluci\u00f3n militar al conflicto de Oriente\n    Pr\u00f3ximo y que solo a trav\u00e9s de la soluci\u00f3n diplom\u00e1tica y del di\u00e1logo\n    pol\u00edtico podremos estabilizar definitivamente esa zona tan vital para los\n    intereses de la comunidad internacional, los intereses europeos y los\n    intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha permitido, con el pleno apoyo del Congreso de los Diputados, el\n    que tropas espa\u00f1olas, soldados espa\u00f1oles, est\u00e9n colaborando en\n    estabilizar pol\u00edticamente L\u00edbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, puedo se\u00f1alar que el Gobierno, este\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, ha estado intensamente implicado en\n    facilitar la salida de la crisis entre Israel y Palestina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, puedo se\u00f1alar que el Gobierno, este\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, ha estado intensamente implicado en\n    facilitar la salida de la crisis entre Israel y Palestina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad, como ha se\u00f1alado S.S., que tras los dram\u00e1ticos acontecimientos de\n    L\u00edbano, donde israel\u00edes y libaneses sufrieron la tragedia de la guerra,\n    del enfrentamiento y de la violencia, tenemos la oportunidad de extraer\n    lecciones, de se\u00f1alar que no hay soluci\u00f3n militar al conflicto de Oriente\n    Pr\u00f3ximo y que solo a trav\u00e9s de la soluci\u00f3n diplom\u00e1tica y del di\u00e1logo\n    pol\u00edtico podremos estabilizar definitivamente esa zona tan vital para los\n    intereses de la comunidad internacional, los intereses europeos y los\n    intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [3], "exteriores": [4], "pa\u00eds": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2], "intereses": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo, Espa\u00f1a, nuestro pa\u00eds, es el \u00fanico que\n    est\u00e1 presente en todos los Estados de los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina, tanto\n    en el \u00e1mbito pol\u00edtico como econ\u00f3mico, social y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en un momento intenso, con una agenda repleta, en el cual nuestro\n    pa\u00eds se ha comprometido a reforzar su pol\u00edtica exterior, a multiplicar\n    nuestra cooperaci\u00f3n al desarrollo y a reformar y fortalecer nuestro\n    servicio exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha supuesto tambi\u00e9n la defensa de todos los intereses\n    espa\u00f1oles en la regi\u00f3n como son los de nuestras empresas, las\n    inversiones, el comercio, etc\u00e9tera, desarrollando medidas en cuestiones\n    como el tratamiento de la deuda externa, la inmigraci\u00f3n, las gestiones de\n    remesas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tal y como hemos tenido ocasi\u00f3n de debatir en varias\n    ocasiones en esta C\u00e1mara, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores,\n    Iberoam\u00e9rica atraviesa por una fase en la cual se dan las condiciones\n    objetivas para que el crecimiento econ\u00f3mico se consolide; condiciones, no\n    obstante, que exigen tambi\u00e9n que se acompa\u00f1en de pol\u00edticas capaces de\n    consolidar la democracia, reforzar las instituciones, asegurar el respeto\n    de los derechos humanos y contribuir a reducir los insoportables niveles\n    de pobreza y de desigualdad de la regi\u00f3n, as\u00ed como trabajar por la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tal y como hemos tenido ocasi\u00f3n de debatir en varias\n    ocasiones en esta C\u00e1mara, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores,\n    Iberoam\u00e9rica atraviesa por una fase en la cual se dan las condiciones\n    objetivas para que el crecimiento econ\u00f3mico se consolide; condiciones, no\n    obstante, que exigen tambi\u00e9n que se acompa\u00f1en de pol\u00edticas capaces de\n    consolidar la democracia, reforzar las instituciones, asegurar el respeto\n    de los derechos humanos y contribuir a reducir los insoportables niveles\n    de pobreza y de desigualdad de la regi\u00f3n, as\u00ed como trabajar por la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha supuesto tambi\u00e9n la defensa de todos los intereses\n    espa\u00f1oles en la regi\u00f3n como son los de nuestras empresas, las\n    inversiones, el comercio, etc\u00e9tera, desarrollando medidas en cuestiones\n    como el tratamiento de la deuda externa, la inmigraci\u00f3n, las gestiones de\n    remesas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1, 2], "exteriores": [3, 4], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Me complace se\u00f1alar\n    que hemos acertado en la elecci\u00f3n de una personalidad con una enorme\n    experiencia, como es la secretaria de Estado, do\u00f1a Trinidad Jim\u00e9nez, que\n    conoce perfectamente cada rinc\u00f3n de Iberoam\u00e9rica, que tiene una agenda\n    muy intensa con cada uno de los responsables pol\u00edticos latinoamericanos y\n    que va a llevar una relaci\u00f3n con enorme \u00e9xito para la defensa de los\n    intereses espa\u00f1oles en esa zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno ha decidido fortalecer el\n    instrumento de acci\u00f3n exterior del Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n y crear esta nueva Secretar\u00eda de Estado para Iberoam\u00e9rica\n    que, a partir de ahora, va a dedicarse \u00fanica y exclusivamente a defender\n    y promover los intereses de Espa\u00f1a en Latinoam\u00e9rica y viceversa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de los m\u00faltiples\n    viajes, desplazamientos e iniciativas que hab\u00eda desempe\u00f1ado el Gobierno\n    en los dos a\u00f1os y medio de legislatura -quiero recordar en esta C\u00e1mara,\n    modestamente, que soy el ministro de Asuntos Exteriores que m\u00e1s ha\n    viajado a Iberoam\u00e9rica durante el periodo democr\u00e1tico y que el secretario\n    de Estado de Asuntos Exteriores, don Bernardino Le\u00f3n, tambi\u00e9n es el\n    secretario de Estado que m\u00e1s ha viajado y se ha desplazado a\n    Latinoam\u00e9rica-, dada la envergadura de los retos y dada la nueva din\u00e1mica\n    de intensificaci\u00f3n de nuestras relaciones y despu\u00e9s de la cumbre de\n    Salamanca y de la nueva din\u00e1mica de presencia pol\u00edtica, econ\u00f3mica, de\n    defensa de nuestras empresas, social y cultural, el Gobierno ha decidido\n    que va a dar a la Secretar\u00eda de Estado para Iberoam\u00e9rica la capacidad y\n    los instrumentos para llevar a cabo dicha pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno ha decidido fortalecer el\n    instrumento de acci\u00f3n exterior del Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n y crear esta nueva Secretar\u00eda de Estado para Iberoam\u00e9rica\n    que, a partir de ahora, va a dedicarse \u00fanica y exclusivamente a defender\n    y promover los intereses de Espa\u00f1a en Latinoam\u00e9rica y viceversa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de los m\u00faltiples\n    viajes, desplazamientos e iniciativas que hab\u00eda desempe\u00f1ado el Gobierno\n    en los dos a\u00f1os y medio de legislatura -quiero recordar en esta C\u00e1mara,\n    modestamente, que soy el ministro de Asuntos Exteriores que m\u00e1s ha\n    viajado a Iberoam\u00e9rica durante el periodo democr\u00e1tico y que el secretario\n    de Estado de Asuntos Exteriores, don Bernardino Le\u00f3n, tambi\u00e9n es el\n    secretario de Estado que m\u00e1s ha viajado y se ha desplazado a\n    Latinoam\u00e9rica-, dada la envergadura de los retos y dada la nueva din\u00e1mica\n    de intensificaci\u00f3n de nuestras relaciones y despu\u00e9s de la cumbre de\n    Salamanca y de la nueva din\u00e1mica de presencia pol\u00edtica, econ\u00f3mica, de\n    defensa de nuestras empresas, social y cultural, el Gobierno ha decidido\n    que va a dar a la Secretar\u00eda de Estado para Iberoam\u00e9rica la capacidad y\n    los instrumentos para llevar a cabo dicha pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno ha decidido fortalecer el\n    instrumento de acci\u00f3n exterior del Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n y crear esta nueva Secretar\u00eda de Estado para Iberoam\u00e9rica\n    que, a partir de ahora, va a dedicarse \u00fanica y exclusivamente a defender\n    y promover los intereses de Espa\u00f1a en Latinoam\u00e9rica y viceversa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me complace se\u00f1alar\n    que hemos acertado en la elecci\u00f3n de una personalidad con una enorme\n    experiencia, como es la secretaria de Estado, do\u00f1a Trinidad Jim\u00e9nez, que\n    conoce perfectamente cada rinc\u00f3n de Iberoam\u00e9rica, que tiene una agenda\n    muy intensa con cada uno de los responsables pol\u00edticos latinoamericanos y\n    que va a llevar una relaci\u00f3n con enorme \u00e9xito para la defensa de los\n    intereses espa\u00f1oles en esa zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Aunque parezca mentira -lo digo por la falta de costumbre en\n    este pa\u00eds-, hace ya cuatro meses que el Gobierno hizo realidad este\n    instrumento de reconocimiento y regulaci\u00f3n de la figura de nuestros\n    cooperantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le felicitamos porque su Gobierno es el primero que se\n    preocupa y que afronta de lleno y a fondo la realidad y los problemas que\n    tienen los cooperantes espa\u00f1oles sobre el terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    tambi\u00e9n le queremos felicitar por algo novedoso en materia de cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo que es la celebraci\u00f3n del D\u00eda del Cooperante, una fecha que\n    ha sido muy celebrada y muy aplaudida por el sector de las organizaciones\n    no gubernamentales y que incluye un homenaje anual a la labor que\n    realizan los cooperantes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le invitamos a que siga avanzando en\n    ese espacio de reconocimiento de los mejores embajadores de ese ejemplo\n    de compromiso internacional que Espa\u00f1a va demostrando en materia de\n    cooperaci\u00f3n internacional y que, lo que queda de legislatura y lo que\n    traiga el futuro, siga siendo un homenaje permanente a todos los\n    cooperantes espa\u00f1oles que trabajan sobre el terreno por un mundo mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO QUE NO EXISTEN, NI HAN EXISTIDO INFORMES\n    EN PODER DEL MINISTERIO DEL INTERIOR QUE RELACIONAN A ETA CON LOS AUTORES\n    DEL 11-M ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro, hace dos\n    a\u00f1os el presidente del Gobierno declar\u00f3 en esta C\u00e1mara que todo hab\u00eda\n    sido investigado y que nunca se demostrar\u00eda la conexi\u00f3n de ETA con el\n    11-M. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo as\u00ed es explicable lo ocurrido con un informe donde tres peritos de\n    la comisar\u00eda establec\u00edan una posible conexi\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan solo le requiero para que diga si es cierto que no\n    existen, ni han existido en su ministerio informes que relacionen a ETA\n    con el 11-M. Le pido que desmienta o confirme si de alg\u00fan informe se\n    desprende que entre etarras e islamistas hay algo m\u00e1s que una pura\n    amistad tejida en las c\u00e1rceles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Con fecha 15 de septiembre del a\u00f1o 2006,\n    la Comisar\u00eda General de Informaci\u00f3n, concretamente la Unidad Central de\n    Inteligencia, me remiti\u00f3 un oficio que reza lo siguiente: No existe\n    ning\u00fan informe en esta Unidad Central de Inteligencia que vincule los\n    atentados del 11 de marzo en Madrid con la organizaci\u00f3n terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No va a decir que el\n    ministerio ha mentido, no va a decir que hay informes que demuestran que\n    efectivamente no existe ninguna relaci\u00f3n entre ETA\n    e islamistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Audiencia Nacional abre un procedimiento de\n    falsedad porque en su ministerio se ha producido presuntamente un delito\n    de falsificaci\u00f3n porque se trataba de apartar a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2], "intereses": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le leer\u00e9 el \u00faltimo p\u00e1rrafo de este informe: Todos los informes realizados\n    por esta Comisar\u00eda General de Informaci\u00f3n, referentes a supuestas\n    vinculaciones de ETA con el terrorismo islamista, mantienen que no existe\n    ning\u00fan elemento objetivo que vincule a la organizaci\u00f3n terrorista con los\n    atentados del 11-M. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Del Burgo, desde el d\u00eda 11 ustedes est\u00e1n empe\u00f1ados en mantener\n    una falsedad, y es que ETA est\u00e1 vinculada al 11-M. Entre el 11 y el 14\n    ustedes lo hac\u00edan por intereses electorales; hoy lo hacen probablemente\n    por otras razones, pero con ello cuestionan la opini\u00f3n de todos los\n    grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara, la opini\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, la opini\u00f3n de los servicios de inteligencia\n    espa\u00f1oles y europeos, la opini\u00f3n del fiscal de la Audiencia Nacional, del\n    juez instructor y de la sala de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Del Burgo, desde el d\u00eda 11 ustedes est\u00e1n empe\u00f1ados en mantener\n    una falsedad, y es que ETA est\u00e1 vinculada al 11-M. Entre el 11 y el 14\n    ustedes lo hac\u00edan por intereses electorales; hoy lo hacen probablemente\n    por otras razones, pero con ello cuestionan la opini\u00f3n de todos los\n    grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara, la opini\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, la opini\u00f3n de los servicios de inteligencia\n    espa\u00f1oles y europeos, la opini\u00f3n del fiscal de la Audiencia Nacional, del\n    juez instructor y de la sala de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Del Burgo, desde el d\u00eda 11 ustedes est\u00e1n empe\u00f1ados en mantener\n    una falsedad, y es que ETA est\u00e1 vinculada al 11-M. Entre el 11 y el 14\n    ustedes lo hac\u00edan por intereses electorales; hoy lo hacen probablemente\n    por otras razones, pero con ello cuestionan la opini\u00f3n de todos los\n    grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara, la opini\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, la opini\u00f3n de los servicios de inteligencia\n    espa\u00f1oles y europeos, la opini\u00f3n del fiscal de la Audiencia Nacional, del\n    juez instructor y de la sala de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un p\u00e1rrafo que dice lo\n    siguiente: Los grupos yihadistas ven en Europa un foco importante donde\n    atacar intereses occidentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una cosa s\u00ed tenemos clara y es que solamente con el\n    entendimiento entre todas las comunidades aut\u00f3nomas, sin excepci\u00f3n\n    alguna, el Gobierno y el sector, podr\u00e1 tener nuestro pa\u00eds una posici\u00f3n de\n    fuerza que nos favorezca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con todo ello pretendemos que la propuesta de la\n    Comisi\u00f3n aporte mejores soluciones a los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por otra parte, hay que destacar que en el\n    Consejo de Ministros de 29 de abril se aprob\u00f3 un plan de actuaciones por\n    el que se establec\u00edan acciones conjuntas entre los ministerios de\n    Fomento, Trabajo y Agricultura, al objeto de mejorar la seguridad de los\n    buques pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001499\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Finalmente quiero se\u00f1alar que con esta actualizaci\u00f3n conjunta entre el\n    Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n y el Ministerio de\n    Fomento se pretende actualizar los datos que figuran en el censo de la\n    flota operativa y en el registro de buques de unas 2.500 embarcaciones,\n    solucionando as\u00ed un problema existente al d\u00eda de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001499\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcomparte el Gobierno las coacciones que por parte, entre\n    otros, del ex ministro Montilla est\u00e1 sufriendo el Defensor del Pueblo por\n    pedir al Tribunal Constitucional que se pronuncie sobre el Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0], "espa\u00f1oles": [2], "tribunal constitucional": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque no soy yo, se\u00f1or ministro, es el ex ministro\n    Montilla quien ofende la dignidad del Defensor y de estas Cortes cuando\n    le acusa de anticatal\u00e1n, de actuar ante el Tribunal Constitucional para\n    agradecer favores pol\u00edticos y le considera inh\u00e1bil para ejercer sus\n    funciones porque la banda terrorista ETA -escuche bien-, porque la banda\n    terrorista ETA asesin\u00f3 vilmente a uno de sus hermanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no soy yo, se\u00f1or ministro, es el ex ministro\n    Montilla quien ofende la dignidad del Defensor y de estas Cortes cuando\n    le acusa de anticatal\u00e1n, de actuar ante el Tribunal Constitucional para\n    agradecer favores pol\u00edticos y le considera inh\u00e1bil para ejercer sus\n    funciones porque la banda terrorista ETA -escuche bien-, porque la banda\n    terrorista ETA asesin\u00f3 vilmente a uno de sus hermanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta la mar de entretenido ver las peripecias que ustedes hacen para\n    no responder a lo que se les pregunta, pero es que el Gobierno no puede\n    pasar con frases vaporosas, no puede justificar, porque quien justifica,\n    ratifica; es decir, avala los ataques a una de las instituciones que\n    forman la columna vertebral de nuestra democracia cuando est\u00e1 siendo\n    diana de toda clase de coacciones y de insultos por ejercer las funciones\n    que estas Cortes, se\u00f1or ministro, le han encomendado, es decir,\n    garantizar los derechos y las libertades de todos los espa\u00f1oles, y\n    tambi\u00e9n de los catalanes, porque ning\u00fan Estatuto puede quitar\n    competencias que da la Constituci\u00f3n al Defensor para que nos ampare a\n    todos, y usted, se\u00f1or ministro, debe defender con tanta contundencia como\n    urgencia al Defensor y debe defender el normal funcionamiento de nuestras\n    instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Intentaron evitar que esta C\u00e1mara\n    debatiera la propuesta del Estatuto de Catalu\u00f1a; lo intentaron\n    presentando un recurso al Tribunal Constitucional, que no les acept\u00f3; lo\n    intentaron votando en contra de la admisi\u00f3n a tr\u00e1mite de debatir -no digo\n    ya de estar de acuerdo- algo tan importante como el Estatuto de Catalu\u00f1a,\n    que ven\u00eda aprobado por una amplia mayor\u00eda del Parlamento de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me parece normal, porque ese es el juego de la\n    democracia, que las instituciones funcionen, que cada uno represente el\n    papel que la Constituci\u00f3n le otorga y que con lealtad mutua trabajemos en\n    beneficio de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, algo que en este tema ustedes\n    no quisieron hacer desde el principio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "cultura": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL MINISTERIO DE CULTURA SOBRE EL\n    PLAN DE FOMENTO DE LA LECTURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL MINISTERIO DE CULTURA SOBRE EL\n    PLAN DE FOMENTO DE LA LECTURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [7], "fomento": [4, 5, 6], "cultura": [8, 9, 10, 11], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El esfuerzo de las administraciones\n    p\u00fablicas, as\u00ed como de otras instituciones en apoyo del libro y de la\n    lectura est\u00e1 teniendo su traducci\u00f3n en el cambio que est\u00e1n experimentando\n    los h\u00e1bitos socioculturales de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \"Diario de Sesiones\"\n    de 6 de abril de 2005 figuran una serie de datos que usted present\u00f3 en\n    esta C\u00e1mara sobre los cambios producidos en los h\u00e1bitos socioculturales\n    de los espa\u00f1oles, obtenidos a trav\u00e9s de un s\u00f3lido muestreo realizado por\n    la Sociedad General de Autores y por el Ministerio de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo\n    con ello, se puede decir que los espa\u00f1oles cada vez leemos m\u00e1s, que\n    tenemos mayor inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El libro y la lectura son unas poderosas herramientas\n    en la construcci\u00f3n hist\u00f3rica de la igualdad, por tanto, todos los\n    esfuerzos que se hagan en este sentido constituir\u00e1n una importante\n    inversi\u00f3n de futuro, que, sin duda, se traducir\u00e1 en una mayor calidad de\n    vida de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el Ministerio de\n    Cultura est\u00e1 plenamente comprometido con el fomento de la lectura en\n    diversos \u00e1mbitos y a trav\u00e9s de varias v\u00edas de actuaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n, y\n    lo concibe como una tarea com\u00fan, fruto del trabajo de los responsables de\n    pol\u00edticas culturales, sociales, educativas, de comunicaci\u00f3n, de la\n    familia y de toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, nuestro grupo parlamentario est\u00e1\n    convencido de que los planes de fomento de la lectura con su marcado\n    car\u00e1cter social y con sus m\u00faltiples actividades est\u00e1n incidiendo\n    favorablemente sobre el aumento del consumo de productos culturales y,\n    fundamentalmente, en el h\u00e1bito lector, as\u00ed como en la utilizaci\u00f3n de las\n    bibliotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n realiza el Ministerio de Cultura sobre el\n    Plan de fomento de la lectura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n creemos que hay que seguir en esa l\u00ednea y trabajar\n    mirando al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lectura es una herramienta\n    b\u00e1sica en el aprendizaje y la formaci\u00f3n integral de la persona, la\n    principal v\u00eda de acceso a la informaci\u00f3n, al conocimiento y por tanto a\n    la cultura, encierra infinitos descubrimientos\n    y placeres, nos acerca a otras culturas y nos introduce en historias jam\u00e1s\n    contadas, jam\u00e1s so\u00f1adas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el Ministerio de\n    Cultura est\u00e1 plenamente comprometido con el fomento de la lectura en\n    diversos \u00e1mbitos y a trav\u00e9s de varias v\u00edas de actuaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n, y\n    lo concibe como una tarea com\u00fan, fruto del trabajo de los responsables de\n    pol\u00edticas culturales, sociales, educativas, de comunicaci\u00f3n, de la\n    familia y de toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \"Diario de Sesiones\"\n    de 6 de abril de 2005 figuran una serie de datos que usted present\u00f3 en\n    esta C\u00e1mara sobre los cambios producidos en los h\u00e1bitos socioculturales\n    de los espa\u00f1oles, obtenidos a trav\u00e9s de un s\u00f3lido muestreo realizado por\n    la Sociedad General de Autores y por el Ministerio de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n realiza el Ministerio de Cultura sobre el\n    Plan de fomento de la lectura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [2], "pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Hemos llegado al 57\n    por ciento de poblaci\u00f3n lectora habitual, seg\u00fan los especialistas, la\n    Fundaci\u00f3n S\u00e1nchez Ruip\u00e9rez y otros especialistas externos al propio pa\u00eds,\n    ha sido un incremento muy r\u00e1pido en poco tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 83 por ciento de los ni\u00f1os espa\u00f1oles entre 6 y 13 a\u00f1os leen al\n    margen de los libros de texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, son muchas las l\u00edneas y los datos que le podr\u00eda dar del balance\n    de dos a\u00f1os, es decir, de dos fases de la puesta en marcha del Plan de\n    fomento de la lectura, pero le voy a dar uno que d\u00eda ayer en la XXIV\n    edici\u00f3n del Liber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dado que recientemente asistimos a cr\u00edticas y debates p\u00fablicos en relaci\u00f3n\n    con la adquisici\u00f3n de obra art\u00edstica por parte de importantes\n    instituciones muse\u00edsticas europeas, desde el Grupo Parlamentario\n    Socialista nos interesa saber qu\u00e9 procedimientos utilizan los museos\n    nacionales espa\u00f1oles para la compra de nuevas piezas que permitan\n    extender y fortalecer sus colecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Cultura, Espa\u00f1a tiene un rico y extenso patrimonio\n    art\u00edstico, acumulado durante siglos y fruto de una intensa actividad\n    art\u00edstica y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es bueno que usted, demandando informaci\u00f3n, y yo, contestando\n    precisamente aqu\u00ed, en el Congreso de los Diputados, y a ra\u00edz de la\n    pol\u00e9mica que se ha suscitado en otro pa\u00eds, no en el nuestro, demos cuenta\n    de la f\u00f3rmula transparente, absolutamente reglada en nuestras leyes, de\n    la compra y de otras f\u00f3rmulas jur\u00eddicas legalmente establecidas para la\n    llegada de obras de arte a nuestros museos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una f\u00f3rmula impecable, de la que se dota el Estado de derecho de\n    este pa\u00eds para que no se pueda arrojar ni una sombra de duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es\n    m\u00e1s, este ministerio publica cada a\u00f1o todo lo que se ha comprado y cada\n    tres a\u00f1os lo que llega a trav\u00e9s de donaciones, legados o daciones en\n    pago, para que se vea de forma completamente limpia lo que llega a los\n    fondos p\u00fablicos y al patrimonio com\u00fan de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde la derogaci\u00f3n del trasvase del Ebro se abri\u00f3 un\n    camino sin precedentes en la l\u00ednea de desprop\u00f3sitos que no han hecho m\u00e1s\n    que incrementarse con el paso del tiempo, y efectivamente usted en ese\n    sentido se llevar\u00eda el primer premio, porque, entre otras, una de las\n    cosas que dijo al principio fue, por ejemplo, que el turismo de sol y\n    playa estaba agotado, que era el que pertenec\u00eda a esa zona a la que\n    tambi\u00e9n le falta agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nosotros ya hemos conseguido 434 millones de euros del Fondo de Cohesi\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00eda, y el resto, hasta los 1.200 millones de euros que se\n    corresponden con fondos Feder, est\u00e1n autorizados en la reprogramaci\u00f3n\n    vigente de los fondos en nuestro pa\u00eds por la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda -abro comillas-: En este documento se han aportado razones\n    que inducen a pensar que el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional no debe ser un plan\n    de obras p\u00fablicas, aunque hist\u00f3ricamente se haya hecho as\u00ed, y no lo debe\n    ser porque las obras ni son ya ni ser\u00e1n en el futuro el pilar central de\n    la pol\u00edtica hidr\u00e1ulica, toda vez que no es ah\u00ed donde se encuentra la\n    soluci\u00f3n a los principales problemas del agua en nuestro pa\u00eds -cierro\n    comillas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [3], "fomento": [2], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y la desalaci\u00f3n\n    que est\u00e1 prevista en el programa AGUA de las cuencas mediterr\u00e1neas va a\n    consumir en total 1.950 gigavatios/hora anuales, una cantidad sin duda\n    inferior a la que hubiera consumido el trasvase del Ebro pero que el\n    Gobierno ha decidido dar cobertura con un incremento neto de las energ\u00edas\n    renovables en nuestro pa\u00eds, con un programa que va a producir en el\n    periodo 2006-2010 un incremento de hasta 2.875 gigavatios/hora anuales a\n    partir, en primer lugar, del incremento del potencial hidroel\u00e9ctrico que\n    se va a conseguir a trav\u00e9s del aumento de turbinaci\u00f3n para el\n    acrecentamiento de los caudales ecol\u00f3gicos en los embalses que ya\n    existen, aumentando tambi\u00e9n la producci\u00f3n de energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica en\n    instalaciones existentes y el n\u00famero de minihidr\u00e1ulica presente en\n    Espa\u00f1a; en segundo lugar, con aprovechamiento e\u00f3lico en centrales\n    hidroel\u00e9ctricas existentes, aumentando la producci\u00f3n e\u00f3lica asociada\n    directamente a la desalaci\u00f3n, haciendo proyectos de energ\u00eda termosolar\n    con biomasa en colaboraci\u00f3n con el IDAE, llevando adelante la instalaci\u00f3n\n    de paneles solares para complemento en el consumo de energ\u00eda en las\n    plantas de desalaci\u00f3n, tambi\u00e9n llevando adelante programas de mejora en\n    la eficiencia energ\u00e9tica de las plantas de desalaci\u00f3n y tambi\u00e9n en los\n    regad\u00edos que son objeto de modernizaci\u00f3n, y por \u00faltimo, con una l\u00ednea\n    especial de fomento de I + D + i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, se\u00f1or\u00edas, de compensar ese mayor consumo de energ\u00eda que\n    sin ninguna duda comportan las plantas de desalaci\u00f3n con avances en\n    cuanto a su eficiencia energ\u00e9tica, la tecnolog\u00eda de \u00f3smosis inversa y\n    tambi\u00e9n en cuanto a la producci\u00f3n de energ\u00edas renovables en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la desalaci\u00f3n\n    que est\u00e1 prevista en el programa AGUA de las cuencas mediterr\u00e1neas va a\n    consumir en total 1.950 gigavatios/hora anuales, una cantidad sin duda\n    inferior a la que hubiera consumido el trasvase del Ebro pero que el\n    Gobierno ha decidido dar cobertura con un incremento neto de las energ\u00edas\n    renovables en nuestro pa\u00eds, con un programa que va a producir en el\n    periodo 2006-2010 un incremento de hasta 2.875 gigavatios/hora anuales a\n    partir, en primer lugar, del incremento del potencial hidroel\u00e9ctrico que\n    se va a conseguir a trav\u00e9s del aumento de turbinaci\u00f3n para el\n    acrecentamiento de los caudales ecol\u00f3gicos en los embalses que ya\n    existen, aumentando tambi\u00e9n la producci\u00f3n de energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica en\n    instalaciones existentes y el n\u00famero de minihidr\u00e1ulica presente en\n    Espa\u00f1a; en segundo lugar, con aprovechamiento e\u00f3lico en centrales\n    hidroel\u00e9ctricas existentes, aumentando la producci\u00f3n e\u00f3lica asociada\n    directamente a la desalaci\u00f3n, haciendo proyectos de energ\u00eda termosolar\n    con biomasa en colaboraci\u00f3n con el IDAE, llevando adelante la instalaci\u00f3n\n    de paneles solares para complemento en el consumo de energ\u00eda en las\n    plantas de desalaci\u00f3n, tambi\u00e9n llevando adelante programas de mejora en\n    la eficiencia energ\u00e9tica de las plantas de desalaci\u00f3n y tambi\u00e9n en los\n    regad\u00edos que son objeto de modernizaci\u00f3n, y por \u00faltimo, con una l\u00ednea\n    especial de fomento de I + D + i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la desalaci\u00f3n\n    que est\u00e1 prevista en el programa AGUA de las cuencas mediterr\u00e1neas va a\n    consumir en total 1.950 gigavatios/hora anuales, una cantidad sin duda\n    inferior a la que hubiera consumido el trasvase del Ebro pero que el\n    Gobierno ha decidido dar cobertura con un incremento neto de las energ\u00edas\n    renovables en nuestro pa\u00eds, con un programa que va a producir en el\n    periodo 2006-2010 un incremento de hasta 2.875 gigavatios/hora anuales a\n    partir, en primer lugar, del incremento del potencial hidroel\u00e9ctrico que\n    se va a conseguir a trav\u00e9s del aumento de turbinaci\u00f3n para el\n    acrecentamiento de los caudales ecol\u00f3gicos en los embalses que ya\n    existen, aumentando tambi\u00e9n la producci\u00f3n de energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica en\n    instalaciones existentes y el n\u00famero de minihidr\u00e1ulica presente en\n    Espa\u00f1a; en segundo lugar, con aprovechamiento e\u00f3lico en centrales\n    hidroel\u00e9ctricas existentes, aumentando la producci\u00f3n e\u00f3lica asociada\n    directamente a la desalaci\u00f3n, haciendo proyectos de energ\u00eda termosolar\n    con biomasa en colaboraci\u00f3n con el IDAE, llevando adelante la instalaci\u00f3n\n    de paneles solares para complemento en el consumo de energ\u00eda en las\n    plantas de desalaci\u00f3n, tambi\u00e9n llevando adelante programas de mejora en\n    la eficiencia energ\u00e9tica de las plantas de desalaci\u00f3n y tambi\u00e9n en los\n    regad\u00edos que son objeto de modernizaci\u00f3n, y por \u00faltimo, con una l\u00ednea\n    especial de fomento de I + D + i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [2], "l\u00ednea": [3], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es cierto que en fechas recientes se\n    han producido una serie de incidencias -usted lo sabe bien- por las\n    fuertes lluvias ca\u00eddas durante la segunda semana de septiembre y algunas\n    aver\u00edas ocasionadas por los trabajos de construcci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si consideramos las fuertes lluvias ca\u00eddas, el\n    volumen de la obra que estamos realizando en Barcelona, la cantidad de\n    servicios afectados por las obras y las numerosas m\u00e1quinas que act\u00faan -y\n    todo ello sin interrumpir ni reducir el servicio de trenes de cercan\u00edas-,\n    tengo que decirle, se\u00f1or\u00eda, que el ferrocarril de cercan\u00edas en Catalu\u00f1a\n    da un servicio bueno, pero mejorable, y en eso es precisamente en lo que\n    estamos trabajando desde que llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si consideramos las fuertes lluvias ca\u00eddas, el\n    volumen de la obra que estamos realizando en Barcelona, la cantidad de\n    servicios afectados por las obras y las numerosas m\u00e1quinas que act\u00faan -y\n    todo ello sin interrumpir ni reducir el servicio de trenes de cercan\u00edas-,\n    tengo que decirle, se\u00f1or\u00eda, que el ferrocarril de cercan\u00edas en Catalu\u00f1a\n    da un servicio bueno, pero mejorable, y en eso es precisamente en lo que\n    estamos trabajando desde que llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en fechas recientes se\n    han producido una serie de incidencias -usted lo sabe bien- por las\n    fuertes lluvias ca\u00eddas durante la segunda semana de septiembre y algunas\n    aver\u00edas ocasionadas por los trabajos de construcci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "barcelona": [0], "tren": [2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos a\u00f1os 133\n    millones de euros m\u00e1s dedicados a cercan\u00edas de Madrid que a cercan\u00edas de\n    Barcelona y campa\u00f1as publicitarias, se\u00f1ora ministra, que causan bochorno\n    al ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo que est\u00e1n las obras del AVE, de acuerdo que\n    ha habido lluvias, que ustedes califican de excepcionales, pero tambi\u00e9n\n    ha llovido para otras infraestructuras y solo es Renfe la que falla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pasajeros esperan durante m\u00e1s de una hora de retraso el tren\n    que no llega, tren que deb\u00eda llegar a la v\u00eda 4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De repente les anuncian\n    por megafon\u00eda: su tren saldr\u00e1 por la v\u00eda 3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trasladan con rapidez a la\n    misma y el tren les deja tirados; se va sin ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted no deb\u00eda de estar en Barcelona cuando se rompieron los\n    sem\u00e1foros por la lluvia, o no deb\u00eda de estar en Barcelona cuando con la\n    lluvia se interrumpi\u00f3 el metro, o no debe de saber la mitad de las cosas\n    que pasaron en Catalu\u00f1a por la lluvia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se pod\u00edan cubrir todas las\n    necesidades y no ten\u00edamos material m\u00f3vil para sustituir trenes que ten\u00edan\n    gran antig\u00fcedad -algunos ten\u00edan 23 a\u00f1os de antig\u00fcedad-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [11, 12], "trabajadores": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "seguridad social": [10], "vasco": [0], "pa\u00eds": [9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Senado\n    aprob\u00f3 con los votos del Partido Nacionalista Vasco, del Partido Popular\n    y de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que los trabajadores aut\u00f3nomos puedan\n    efectivamente subcontratar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Planteamos esta tarde al ministro de Trabajo y Asuntos Sociales una\n    interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con las necesidades del ampl\u00edsimo y plural\n    colectivo de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00edas, el debate en\n    relaci\u00f3n al trabajo aut\u00f3nomo es tambi\u00e9n un debate en relaci\u00f3n a las\n    profundas transformaciones del mundo del trabajo en los \u00faltimos 25 a\u00f1os,\n    el futuro del mundo del trabajo desde la perspectiva de la mayor\n    flexibilidad en los procesos de producci\u00f3n, una mayor exigencia de\n    individualizaci\u00f3n de las relaciones laborales, etc\u00e9tera, con todo lo\n    positivo que tiene un planteamiento de estas caracter\u00edsticas desde la\n    perspectiva de una mayor productividad de nuestros sistemas industriales,\n    comerciales, de servicios, desde la perspectiva de una mayor libertad de\n    las personas, pero tambi\u00e9n desde la preocupaci\u00f3n por las nuevas\n    inseguridades que esa evoluci\u00f3n del mercado de trabajo genera entre los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos, se\u00f1or\u00edas, en un momento en que aparecen nuevas\n    realidades en el mundo de los aut\u00f3nomos, que se incrementa el n\u00famero de\n    personas que optan por iniciar su propia actividad laboral empresarial y,\n    al mismo tiempo, cuando los colectivos de trabajadores aut\u00f3nomos\n    cl\u00e1sicos, por decirlo de alguna manera, contin\u00faan planteando viejas\n    reivindicaciones de mayor seguridad frente al paro, a la enfermedad, al\n    accidente, a la vejez, al hecho de tener hijos, y siguen reivindicando\n    una pol\u00edtica fiscal que estimule esa actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1997, en el marco de la discusi\u00f3n parlamentaria de\n    la Ley de racionalizaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n del sistema de la Seguridad\n    Social, se incorpor\u00f3 una enmienda nuestra con el mandato de equiparar la\n    protecci\u00f3n social de los trabajadores aut\u00f3nomos con la de los\n    trabajadores del r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos generado importantes\n    expectativas en ciertos niveles de trabajadores y el estatuto del\n    aut\u00f3nomo debe ser \u00fatil para responder a esas necesidades en materia de\n    prevenci\u00f3n de riesgos, de formaci\u00f3n de los trabajadores aut\u00f3nomos, de\n    contrataci\u00f3n de familiares, de protecci\u00f3n del desempleo, de jubilaci\u00f3n\n    anticipada y en la posibilidad de cotizaci\u00f3n a tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estamos convencidos adem\u00e1s de que este estatuto debe\n    suponer algo m\u00e1s en las pol\u00edticas y en las actitudes que el mundo de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos espera del Gobierno del Estado, pero tambi\u00e9n del\n    conjunto de las administraciones p\u00fablicas, superar la sensaci\u00f3n -y\n    subrayo sensaci\u00f3n- de desconfianza que las administraciones generan\n    frente a las actividades de los aut\u00f3nomos, tanto en el \u00e1mbito de la\n    protecci\u00f3n social, como en el \u00e1mbito de la fiscalidad o en algunas leyes\n    que hemos impulsado en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana mismo vamos a poder debatir una proposici\u00f3n de ley compleja, en la\n    que los diputados del Grupo Parlamentario Socialista han trabajado a\n    fondo -y hemos de reconocer su esfuerzo-, pero que a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    y a otros grupos no nos satisface, la que regula el sector de la\n    subcontrataci\u00f3n en el sector de la construcci\u00f3n, donde mantenemos la\n    prohibici\u00f3n absurda de que los trabajadores aut\u00f3nomos no puedan\n    subcontratar en los procesos del sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Senado\n    aprob\u00f3 con los votos del Partido Nacionalista Vasco, del Partido Popular\n    y de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que los trabajadores aut\u00f3nomos puedan\n    efectivamente subcontratar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unas cuantas semanas aparec\u00eda una\n    encuesta en el \u00e1mbito de mi pa\u00eds, de Catalu\u00f1a, realmente preocupante\n    porque la mayor\u00eda de nuestros j\u00f3venes optaba por querer ser funcionario\n    como perspectiva vital; la seguridad del trabajo en la Administraci\u00f3n\n    frente al riesgo de poner en marcha su propia actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El aut\u00f3nomo tiene a menudo la\n    sensaci\u00f3n de que la Administraci\u00f3n se aproxima a su iniciativa de\n    creaci\u00f3n de empleo, de\n    creaci\u00f3n de negocio, de puesta en marcha de su actividad desde la absoluta\n    creencia de que ese emprendedor es un potencial defraudador de Hacienda o\n    de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo hacemos\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, siendo conscientes de que la capacidad de\n    generar empleo y riqueza en Espa\u00f1a en los pr\u00f3ximos a\u00f1os va a depender\n    tambi\u00e9n de nuestra capacidad de generar una cultura emprendedora, de\n    facilitar que la gente tome la iniciativa de poner en marcha sus\n    actividades de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que romper con esa sensaci\u00f3n de\n    desconfianza y hay que apostar, se\u00f1or ministro, por una cultura de los\n    emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "intereses": [23], "pa\u00eds": [17, 18, 19], "espa\u00f1oles": [20], "seguridad social": [21, 22]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Comparto con usted la importancia que tiene la\n    actividad econ\u00f3mica que desarrollan los trabajadores aut\u00f3nomos, as\u00ed como\n    la necesidad de elaborar por fin una norma, un estatuto que proteja sus\n    derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe bien su se\u00f1or\u00eda, este\n    Gobierno, en di\u00e1logo primero con todas las organizaciones y luego con los\n    grupos de la C\u00e1mara, va a establecer una ley que repare la situaci\u00f3n de\n    desprotecci\u00f3n y desatenci\u00f3n en que se encuentran los trabajadores\n    aut\u00f3nomos porque, como usted dec\u00eda, son muy importantes para nuestro\n    futuro econ\u00f3mico; yo comparto plenamente esa parte de su an\u00e1lisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este estatuto se mejora sustancialmente la\n    protecci\u00f3n social de los trabajadores aut\u00f3nomos, se acerca su r\u00e9gimen de\n    cotizaci\u00f3n y de prestaciones al que tienen los trabajadores asalariados,\n    los trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los trabajadores aut\u00f3nomos,\n    se\u00f1or Campuzano, tendr\u00e1n derecho a prestaciones por incapacidad\n    temporal,\n    l\u00f3gicamente con una adecuada cotizaci\u00f3n para ello, como ocurre en el resto\n    de los reg\u00edmenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, los trabajadores aut\u00f3nomos que desarrollan una\n    actividad con mayor riesgo de siniestralidad tendr\u00e1n derecho a la\n    protecci\u00f3n por accidente de trabajo y enfermedad profesional con una\n    peque\u00f1a cotizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos trabajadores aut\u00f3nomos que realizan una doble\n    o m\u00faltiple actividad, como usted bien sabe, y que hoy sufren situaciones\n    de inequidad porque su cotizaci\u00f3n supera la base m\u00e1xima prevista tendr\u00e1n\n    derecho a que se les apliquen las correspondientes deducciones que\n    impidan esa sobrecotizaci\u00f3n, este es otro elemento que se incorpora al\n    estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes trabajadores aut\u00f3nomos menores de 30 a\u00f1os que est\u00e9n\n    dispuestos a integrarse en la empresa familiar y continuar el proyecto\n    empresarial de sus progenitores se beneficiar\u00e1n de bonificaciones\n    espec\u00edficas en su cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social, medida \u00e9sta con la\n    que queremos fomentar el autoempleo de los j\u00f3venes y el mantenimiento y\n    estabilidad de nuestro tejido empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actividades que los\n    trabajadores aut\u00f3nomos realizan habitualmente a tiempo parcial, como la\n    venta ambulante o la venta a domicilio, tendr\u00e1n un r\u00e9gimen de cotizaci\u00f3n\n    en el que, a trav\u00e9s de las correspondientes reducciones en la cuota de la\n    Seguridad Social, se ajuste mejor su esfuerzo contributivo a la\n    limitaci\u00f3n horaria con que se desarrollan las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero existen actividades, usted lo ha dicho\n    y estamos de acuerdo, que por ser de naturaleza t\u00f3xica, penosa o\n    peligrosa justifican sobradamente que los trabajadores que las realizan\n    puedan jubilarse de modo anticipado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a quedar recogido en el estatuto\n    este derecho a la jubilaci\u00f3n anticipada que tendr\u00e1n a partir de la\n    entrada en vigor de la nueva ley los trabajadores aut\u00f3nomos, en las\n    mismas condiciones y supuestos que los trabajadores asalariados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    finalmente el Gobierno establecer\u00e1 un sistema de protecci\u00f3n -lo mandar\u00e1,\n    lo ordenar\u00e1 la ley- por cese de actividad para los trabajadores aut\u00f3nomos\n    cuando pierdan su actividad, sistema en el que, como no pod\u00eda ser de otra\n    manera, han de garantizarse los principios de contributividad, de\n    solidaridad, de sostenibilidad financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estatuto hace visible\n    al aut\u00f3nomo como sujeto merecedor, \u00e9l mismo, de protecci\u00f3n en este campo\n    y no s\u00f3lo como sujeto que debe velar por la seguridad de los trabajadores\n    que pudiera tener a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, el trabajador aut\u00f3nomo\n    econ\u00f3micamente dependiente -calculamos que habr\u00e1 unos 250.000\n    trabajadores en esta situaci\u00f3n- tendr\u00e1 derecho a 15 d\u00edas de descanso\n    anual -ahora no tiene derecho a nada- o a recibir una indemnizaci\u00f3n\n    cuando cesen su actividad de manera injustificada y tambi\u00e9n -esta es otra\n    de las novedades que introducir\u00e1 el estatuto- a que las condiciones en\n    que desarrolla su actividad profesional sean pactadas entre las\n    organizaciones o sindicatos que le representan y la empresa donde\n    desarrolla su actividad mediante acuerdos de inter\u00e9s profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay,\n    desde luego, otros tantos aspectos igualmente muy importantes -su se\u00f1or\u00eda\n    tiene acceso al texto-, pero los que acabo de referir creo que conforman\n    el armaz\u00f3n del sistema de garant\u00edas y protecci\u00f3n que se merec\u00edan los\n    trabajadores aut\u00f3nomos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or\u00eda, en muy pocos d\u00edas, de aqu\u00ed al viernes, y en muy\n    poco tiempo, una vez que el Congreso y el Senado lo tramiten, m\u00e1s de tres\n    millones de personas, de trabajadores, de aut\u00f3nomos, tendr\u00e1n por fin su\n    estatuto en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una gran pieza\n    tuitiva, protectora de los derechos de los trabajadores asalariados, el\n    Estatuto de los Trabajadores, pero nos faltaba esta necesaria pieza de\n    cobertura y protecci\u00f3n a los emprendedores, a los aut\u00f3nomos, que tantas\n    veces arriesgan su patrimonio y su futuro y que son una fuente b\u00e1sica de\n    actividad econ\u00f3mica\n    y de riqueza para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocer sus\n    derechos y mejorar su posici\u00f3n es, por tanto, un acto de justicia social\n    en el que espero -estoy seguro de que as\u00ed ser\u00e1- contar con el apoyo de su\n    grupo parlamentario y espero que tambi\u00e9n con el de los dem\u00e1s, porque es\n    mucho y muy importante lo que est\u00e1 en juego: la protecci\u00f3n de tres\n    millones de trabajadores que seguramente ser\u00e1n m\u00e1s en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay,\n    desde luego, otros tantos aspectos igualmente muy importantes -su se\u00f1or\u00eda\n    tiene acceso al texto-, pero los que acabo de referir creo que conforman\n    el armaz\u00f3n del sistema de garant\u00edas y protecci\u00f3n que se merec\u00edan los\n    trabajadores aut\u00f3nomos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or\u00eda, en muy pocos d\u00edas, de aqu\u00ed al viernes, y en muy\n    poco tiempo, una vez que el Congreso y el Senado lo tramiten, m\u00e1s de tres\n    millones de personas, de trabajadores, de aut\u00f3nomos, tendr\u00e1n por fin su\n    estatuto en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una gran pieza\n    tuitiva, protectora de los derechos de los trabajadores asalariados, el\n    Estatuto de los Trabajadores, pero nos faltaba esta necesaria pieza de\n    cobertura y protecci\u00f3n a los emprendedores, a los aut\u00f3nomos, que tantas\n    veces arriesgan su patrimonio y su futuro y que son una fuente b\u00e1sica de\n    actividad econ\u00f3mica\n    y de riqueza para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supondr\u00e1, se\u00f1or\u00eda, un reconocimiento -el\n    que har\u00e1 el Gobierno, las C\u00e1maras y creo que todos los espa\u00f1oles- de la\n    relevancia de la actividad econ\u00f3mica que desarrollan y de su contribuci\u00f3n\n    a la creaci\u00f3n de empleo, de riqueza y de bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes trabajadores aut\u00f3nomos menores de 30 a\u00f1os que est\u00e9n\n    dispuestos a integrarse en la empresa familiar y continuar el proyecto\n    empresarial de sus progenitores se beneficiar\u00e1n de bonificaciones\n    espec\u00edficas en su cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social, medida \u00e9sta con la\n    que queremos fomentar el autoempleo de los j\u00f3venes y el mantenimiento y\n    estabilidad de nuestro tejido empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actividades que los\n    trabajadores aut\u00f3nomos realizan habitualmente a tiempo parcial, como la\n    venta ambulante o la venta a domicilio, tendr\u00e1n un r\u00e9gimen de cotizaci\u00f3n\n    en el que, a trav\u00e9s de las correspondientes reducciones en la cuota de la\n    Seguridad Social, se ajuste mejor su esfuerzo contributivo a la\n    limitaci\u00f3n horaria con que se desarrollan las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1n los\n    aut\u00f3nomos por primera vez en su historia, se\u00f1or Campuzano, el derecho a\n    defender por s\u00ed mismos y a trav\u00e9s de sus organizaciones sus propios\n    intereses profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "l\u00ednea": [2], "red": [1], "cultura": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si de verdad queremos\n    construir un estatuto del trabajo aut\u00f3nomo que dure tanto como ha durado\n    el Estatuto de los Trabajadores -el estatuto que hoy tenemos es el mismo\n    en esencia con seguramente m\u00e1s de una treintena de modificaciones en\n    estos a\u00f1os, pero tenemos un instrumento que ha permitido acompa\u00f1arnos en\n    el proceso de modernizaci\u00f3n de nuestras relaciones laborales de manera\n    suficientemente exitosa-, si queremos plantear un estatuto que dure en el\n    tiempo, hemos de ser capaces de alcanzar en esta C\u00e1mara un consenso\n    pol\u00edtico amplio para no defraudar las expectativas del trabajo aut\u00f3nomo y\n    no defraudar tampoco las posibilidades de las pol\u00edticas en este terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, se\u00f1or ministro, m\u00e1s que de\n    leyes, va a depender de las actitudes concretas y de las mentalidades con\n    que desde la Administraci\u00f3n se aborde esa red del aut\u00f3nomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo invita al Gobierno a que al margen de la decisi\u00f3n que\n    tome el viernes, se contin\u00fae el di\u00e1logo con todas las organizaciones que\n    en el \u00e1mbito del Estado avanzan en esa l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le apelamos al consenso, pero m\u00e1s que apelarle al consenso le apelamos a\n    ese cambio de cultura, a esa cultura basada en la confianza y en la\n    capacidad de iniciativa de la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, el Gobierno deber\u00e1 ejercer esos liderazgos que necesitamos para\n    lograr un cambio de cultura que huya de la desconfianza, que huya de la\n    consideraci\u00f3n del aut\u00f3nomo como un potencial defraudador y que opte por\n    acompa\u00f1ar a las personas que arriesgan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [6], "trabajadores": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4], "espa\u00f1oles": [5], "seguridad social": [7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ojal\u00e1 pueda pervivir este\n    nuevo estatuto de aut\u00f3nomos tanto tiempo\n    como el Estatuto de los Trabajadores, que, como bien ha recordado su\n    se\u00f1or\u00eda, tiene m\u00e1s de un centenar de modificaciones, pero por primera vez\n    vamos a tener un estatuto de aut\u00f3nomos, esto es lo importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he le\u00eddo el\n    listado de compromisos firmes que se van a establecer, desde el acceso a\n    la jubilaci\u00f3n anticipada y el derecho a la baja por enfermedad de estos\n    trabajadores hasta el establecimiento de un sistema de cese de actividad\n    -para que nos entendamos, en el r\u00e9gimen de trabajadores por cuenta ajena\n    esto es el desempleo-, para lo cual necesariamente tiene que haber una\n    aportaci\u00f3n moderada y razonable de los propios aut\u00f3nomos, que ellos\n    comparten plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed puede haber\n    contrataci\u00f3n de familiares, pero tiene que ser en las mismas condiciones\n    o cumpliendo los mismos requisitos que el resto de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... seguro que estar\u00e1 conmigo y\n    entender\u00e1 que el texto tiene que tener compromisos claros y n\u00edtidos, pero\n    tiene que tener tambi\u00e9n la cautela suficiente y necesaria para que el\n    sistema de protecci\u00f3n de los trabajadores aut\u00f3nomos, el sistema especial\n    de nuestra Seguridad Social sea plenamente sostenible, porque el peor\n    servicio que podr\u00edamos prestar a estos trabajadores ser\u00eda elaborar un\n    texto que no fuera sostenible a medio o a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nuestro pa\u00eds tiene todav\u00eda alg\u00fan d\u00e9ficit, es el de las\n    vocaciones empresariales, el de las vocaciones de emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este estatuto, con este marco a medio y largo plazo,\n    podremos incentivar esas vocaciones -si me permite calificarlas as\u00ed-, esa\n    actividad y as\u00ed llamar a m\u00e1s ciudadanas y ciudadanos espa\u00f1oles a que\n    participen de esta noble actividad que significa el trabajo, en este caso\n    por cuenta propia, que adem\u00e1s en ocasiones genera otros muchos trabajos\n    por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como nadie lo\n    desea, estoy convencido de que con el trabajo com\u00fan de todos lo vamos a\n    conseguir, por supuesto, en esa l\u00ednea positiva que usted indicaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... seguro que estar\u00e1 conmigo y\n    entender\u00e1 que el texto tiene que tener compromisos claros y n\u00edtidos, pero\n    tiene que tener tambi\u00e9n la cautela suficiente y necesaria para que el\n    sistema de protecci\u00f3n de los trabajadores aut\u00f3nomos, el sistema especial\n    de nuestra Seguridad Social sea plenamente sostenible, porque el peor\n    servicio que podr\u00edamos prestar a estos trabajadores ser\u00eda elaborar un\n    texto que no fuera sostenible a medio o a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "trabajadores": [0], "pa\u00eds": [1], "barcelona": [2, 3], "trenes": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "fomento": [29, 30, 31, 32, 33], "red": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Son accidentes que ocurren\n    cuando se quiere hacer una obra -que se est\u00e1 haciendo y no hay otra\n    manera de hacerla- y las obras conviven con 429 circulaciones\n    ferroviarias al d\u00eda, con 100 m\u00e1quinas de todo tipo trabajando y con el\n    trabajo de 600 trabajadores, a los que hay que mantener -esa es la\n    prioridad- su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es\n    necesaria, que transformar\u00e1 el pa\u00eds y es una reivindicaci\u00f3n de Catalu\u00f1a,\n    que en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os ser\u00e1 la primera comunidad aut\u00f3noma con\n    todas sus capitales de provincia conectadas por alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los temas que usted me ha planteado, le informo de que en la\n    mejora de las cercan\u00edas vamos a invertir 1.850 millones de euros, que se\n    destinar\u00e1n a mejorar, a aumentar la capacidad, la fiabilidad y la\n    seguridad de las l\u00edneas existentes, as\u00ed como a integrarlas en las\n    ciudades, y tambi\u00e9n, adem\u00e1s de a mejorar las l\u00edneas existentes, a la\n    creaci\u00f3n de nuevas l\u00edneas, como puede ser la de Cornell\u00e1 a Castelldefels,\n    y el nuevo acceso al aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conoce usted perfectamente el nuevo t\u00fanel que se est\u00e1\n    haciendo en Barcelona, que sustituir\u00e1 en el tr\u00e1fico de media distancia y\n    de alta velocidad al actual, que se dejar\u00e1 en exclusiva para las\n    cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegamos al Gobierno, en cercan\u00edas de Catalu\u00f1a hab\u00eda 155 unidades,\n    25 de las cuales ten\u00edan 23 a\u00f1os de antig\u00fcedad y en la media distancia\n    hab\u00eda 63 trenes, de los cuales 36 -el 57 por ciento- ten\u00edan 22 a\u00f1os de\n    antig\u00fcedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En material m\u00f3vil de cercan\u00edas hemos\n    invertido 416 millones de euros para adquirir trenes Civia y en media\n    distancia 519 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total vamos a destinar 80 unidades de\n    trenes Civia a las cercan\u00edas de Catalu\u00f1a, de tal manera que alcanzaremos\n    las 210 unidades, porque vamos a retirar las m\u00e1s antiguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estos trenes Civia cuatro entrar\u00e1n en servicio en 2006,\n    47 en 2007 y 2008 y 29 unidades m\u00e1s se contratar\u00e1n en 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En media\n    distancia vamos a incorporar 51 trenes adicionales, de tal manera que el\n    parque, con la retirada de los trenes antiguos, quedar\u00e1 en 65 trenes, de\n    los cuales un 81 por ciento ser\u00e1 nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los d\u00edas 19 y 20 de diciembre Sacyr\n    cort\u00f3 los cables de las se\u00f1ales de entrada en Sants, lo que significa que\n    no hab\u00eda sistema de seguridad y que, por tanto, no se pod\u00eda operar hasta\n    que no se reparara; el d\u00eda 20 de septiembre una gr\u00faa de V\u00edas, que es la\n    empresa responsable de la obra, rompi\u00f3 la catenaria de las proximidades\n    de Sant Sadurn\u00ed y tambi\u00e9n hubo retrasos de quince minutos de media en 12\n    trenes de larga distancia, y el d\u00eda 22 de septiembre se produjo tambi\u00e9n\n    un error durante los trabajos de reposici\u00f3n precisamente de unos cables,\n    causando una aver\u00eda en la se\u00f1alizaci\u00f3n en la estaci\u00f3n de Sants. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a estas cuatro incidencias que han causado dificultades y retrasos a\n    las personas que ten\u00edan que utilizar los trenes en todo ese entorno, se\n    produjeron lluvias abundantes entre los d\u00edas 12 y 14 de septiembre que,\n    seg\u00fan el Instituto Nacional de Meteorolog\u00eda, corresponden a un periodo de\n    retorno de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, compartimos la preocupaci\u00f3n por la red ferroviaria convencional,\n    aunque yo tambi\u00e9n tengo una gran preocupaci\u00f3n por cumplir con nuestros\n    compromisos en la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sumada esa cifra a los 6.220 millones de euros que tenemos\n    previsto invertir en la alta velocidad llegamos a una cifra de inversi\u00f3n\n    total en ese corto periodo de tiempo de 8.600 millones de euros para la\n    red ferroviaria catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 le insisto tanto en la alta velocidad, se\u00f1or\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es\n    necesaria, que transformar\u00e1 el pa\u00eds y es una reivindicaci\u00f3n de Catalu\u00f1a,\n    que en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os ser\u00e1 la primera comunidad aut\u00f3noma con\n    todas sus capitales de provincia conectadas por alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    comprendo que usted no sea defensor de la alta velocidad, sobre eso hay\n    muchas teor\u00edas y hay quien no est\u00e1 de acuerdo, pero yo s\u00ed lo estoy y por\n    eso la he incluido en la pol\u00edtica del ministerio como una prioridad\n    haci\u00e9ndola compatible adem\u00e1s con el mantenimiento y la mejora de la red\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de eso, muchas de las obras que est\u00e1n en curso en la\n    alta velocidad est\u00e1n directamente relacionadas con la mejora de la red\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conoce usted perfectamente el nuevo t\u00fanel que se est\u00e1\n    haciendo en Barcelona, que sustituir\u00e1 en el tr\u00e1fico de media distancia y\n    de alta velocidad al actual, que se dejar\u00e1 en exclusiva para las\n    cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo pasa con las mercanc\u00edas,\n    que ahora mismo es una red compartida en parte y en la que pretendemos\n    que la alta velocidad libere esas infraestructuras para que se\n    especialice en determinadas modalidades de la operaci\u00f3n ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente,\n    la inversi\u00f3n ejecutada en ferrocarril en Catalu\u00f1a -todo el ferrocarril:\n    cercan\u00edas, media distancia, larga distancia y alta velocidad- ha crecido\n    el 33,1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, compartimos la preocupaci\u00f3n por la red ferroviaria convencional,\n    aunque yo tambi\u00e9n tengo una gran preocupaci\u00f3n por cumplir con nuestros\n    compromisos en la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la red convencional de media distancia, la inversi\u00f3n se\n    elevar\u00e1 a cerca de 300 millones de euros, de los que el 95 por ciento\n    corresponder\u00e1 al Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las mercanc\u00edas,\n    invertiremos tambi\u00e9n 500 millones de euros, de los que el 98 por ciento\n    corresponden al Ministerio de Fomento, en la creaci\u00f3n de una red de\n    itinerario prioritario para este tipo de tr\u00e1fico, tambi\u00e9n para nuevos\n    accesos al puerto para fomentar la intermodalidad, para la implantaci\u00f3n\n    de apartaderos de 750 metros y para el desarrollo de estaciones como La\n    Llagosta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente las cifras de lo que hemos comprometido, 3.500 millones de\n    euros, para mejorar la red convencional en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, de los\n    cuales dos tercios, es decir, 2.362,8 millones, corresponden al\n    Ministerio de Fomento y el resto a la Generalitat, creo que ponen de\n    manifiesto el acuerdo asumido para mejorar la red ferroviaria\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sumada esa cifra a los 6.220 millones de euros que tenemos\n    previsto invertir en la alta velocidad llegamos a una cifra de inversi\u00f3n\n    total en ese corto periodo de tiempo de 8.600 millones de euros para la\n    red ferroviaria catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    comprendo que usted no sea defensor de la alta velocidad, sobre eso hay\n    muchas teor\u00edas y hay quien no est\u00e1 de acuerdo, pero yo s\u00ed lo estoy y por\n    eso la he incluido en la pol\u00edtica del ministerio como una prioridad\n    haci\u00e9ndola compatible adem\u00e1s con el mantenimiento y la mejora de la red\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de eso, muchas de las obras que est\u00e1n en curso en la\n    alta velocidad est\u00e1n directamente relacionadas con la mejora de la red\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso supondr\u00e1 un incremento de frecuencia que podr\u00e1 llegar\n    hasta el 30 por ciento en las horas punta en las cercan\u00edas, pero para eso\n    tenemos que disponer de la red suficiente y de las infraestructuras\n    construidas, de manera que esos tr\u00e1ficos puedan desviarse y dejar libres\n    los surcos para otro tr\u00e1fico distinto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo pasa con las mercanc\u00edas,\n    que ahora mismo es una red compartida en parte y en la que pretendemos\n    que la alta velocidad libere esas infraestructuras para que se\n    especialice en determinadas modalidades de la operaci\u00f3n ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan este acuerdo que hemos concretado y en el que llevamos trabajando\n    mucho tiempo, realizaremos de manera coordinada, en un per\u00edodo entre 2006\n    y 2012, una serie de actuaciones en cercan\u00edas, en mercanc\u00edas, en\n    ferrocarril convencional y en fomento de la intermodalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El total de\n    las inversiones previstas que hemos acordado asciende a 3.563 millones de\n    euros, cuyas dos terceras partes corresponde realizar al Ministerio de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la red convencional de media distancia, la inversi\u00f3n se\n    elevar\u00e1 a cerca de 300 millones de euros, de los que el 95 por ciento\n    corresponder\u00e1 al Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las mercanc\u00edas,\n    invertiremos tambi\u00e9n 500 millones de euros, de los que el 98 por ciento\n    corresponden al Ministerio de Fomento, en la creaci\u00f3n de una red de\n    itinerario prioritario para este tipo de tr\u00e1fico, tambi\u00e9n para nuevos\n    accesos al puerto para fomentar la intermodalidad, para la implantaci\u00f3n\n    de apartaderos de 750 metros y para el desarrollo de estaciones como La\n    Llagosta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente las cifras de lo que hemos comprometido, 3.500 millones de\n    euros, para mejorar la red convencional en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, de los\n    cuales dos tercios, es decir, 2.362,8 millones, corresponden al\n    Ministerio de Fomento y el resto a la Generalitat, creo que ponen de\n    manifiesto el acuerdo asumido para mejorar la red ferroviaria\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [8, 9], "l\u00ednea": [12, 13, 14, 15, 16], "alta velocidad": [10, 11], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le\n    puedo decir que hay tramos tan importantes como el Barcelona-Portbou; que\n    estamos a punto de concluir la renovaci\u00f3n de la v\u00eda y la modernizaci\u00f3n de\n    la catenaria en el tramo Granollers -Ma\u00e7anet, con un presupuesto de 59,4\n    millones de euros; que en 2005 hemos iniciado la modernizaci\u00f3n de las\n    instalaciones de seguridad en el tramo La Sagrera-Ma\u00e7anet, con una\n    inversi\u00f3n de 31 millones de euros; que vamos a proceder a actualizar los\n    proyectos de renovaci\u00f3n de v\u00eda y modernizaci\u00f3n de la catenaria de\n    Ma\u00e7anet-Calda i Celra-Villajuiga; que se trata de un proyecto cuyas obras\n    no fueron contratadas por el Gobierno anterior y que al no ser\n    contratadas, los proyectos que estaban hechos quedaron obsoletos y hemos\n    tenido que volver a actualizarlos; que a estas actuaciones se va a a\u00f1adir\n    la variante de Figueres, cuyo estudio informativo est\u00e1 pr\u00e1cticamente\n    finalizado; que estamos hablando tambi\u00e9n de obras en la l\u00ednea de\n    Barcelona-Lleida en la parte convencional; que en 2005 adjudicamos las\n    obras de renovaci\u00f3n del tramo Cervera-Calaf, obras que est\u00e1n en ejecuci\u00f3n\n    y su finalizaci\u00f3n est\u00e1 prevista para el 2007; que en 2005 iniciamos la\n    redacci\u00f3n de proyectos de mejora del tramo Calaf-Manresa y vamos a\n    licitar las obras en 2007 en cuanto concluyamos el proyecto que est\u00e1\n    previsto para esa fecha; que en la l\u00ednea Barcelona-Puigcerd\u00e0 se va a\n    finalizar en 2006 la renovaci\u00f3n de la v\u00eda y la supresi\u00f3n de los pasos a\n    nivel, as\u00ed como la modernizaci\u00f3n de la catenaria en el tramo Vic-Ripoll;\n    que hemos completado pr\u00e1cticamente la mejora de las instalaciones de\n    seguridad y comunicaci\u00f3n en el tramo de Vic-Puigcerd\u00e0 y la modernizaci\u00f3n\n    de la catenaria en los tramos Moncada-Vic y Ripoll-Puicerd\u00e0; que hemos\n    licitado en agosto de 2006 las obras de la renovaci\u00f3n de la v\u00eda y\n    tratamiento de la plataforma del tramo Ripoll-Puigcerd\u00e0-frontera francesa\n    y que en 2005 hemos adjudicado asimismo el estudio para la duplicaci\u00f3n de\n    la v\u00eda Barcelona-Vic; que en la l\u00ednea Reus-Mora en 2006 hemos licitado el\n    contrato para iniciar la redacci\u00f3n de los proyectos de modernizaci\u00f3n de\n    la l\u00ednea y que en proyectos de integraci\u00f3n del ferrocarril, que estaban\n    atascados porque no hab\u00eda ning\u00fan tipo de acuerdo, ya tenemos las\n    principales actuaciones en marcha como son la de Cornell\u00e0, la de\n    Hospitalet de Llobregat, la de Sant Feliu, la de Granollers, cuyos\n    convenios ya he firmado, este \u00faltimo el 15 de julio de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    trabajando en la ampliaci\u00f3n e implantaci\u00f3n de un tercer carril de ancho\n    UIC entre Castellbisbal y Mollet y tambi\u00e9n estamos trabajando en el nuevo\n    acceso ferroviario de cercan\u00edas al aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegamos al Gobierno, en cercan\u00edas de Barcelona solamente hab\u00eda\n    cuatro l\u00edneas que no daban cobertura, como le he dicho, a barrios tan\n    importantes como el de La Barceloneta, La Ribera o a municipios como Rub\u00ed\n    y Sant Cugat, y adem\u00e1s faltaba material m\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para impulsar y mejorar\n    las cercan\u00edas de Barcelona en 2005 y 2006 hemos presupuestado 128\n    millones de euros, 64 millones de media anual, que supone multiplicar por\n    2,37 la dotaci\u00f3n media de los presupuestos del Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, en dos a\u00f1os hemos incrementado en 74 millones de euros las\n    dotaciones presupuestarias para el material m\u00f3vil para cercan\u00edas de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en cercan\u00edas\n    hemos adquirido en firme y estamos a la espera de que, seg\u00fan el\n    calendario establecido, nos vayan entregando los nuevos trenes que\n    pondremos a disposici\u00f3n de las cercan\u00edas en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    Papiol-Mollet, por el que tambi\u00e9n me ha preguntado, es un tramo\n    ferroviario importante porque forma parte de un corredor que va al puerto\n    de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puesta en servicio del corredor Can Tunis-Mollet va a\n    suponer dar continuidad al tr\u00e1fico de mercanc\u00edas por v\u00eda ancho UIC desde\n    el puerto de Barcelona hasta la frontera francesa, eliminar el paso de\n    mercanc\u00edas por la zona urbana de quince poblaciones y liberar capacidad\n    para trenes de viajeros en las l\u00edneas de cercan\u00edas que actualmente\n    acceden al aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en cercan\u00edas\n    hemos adquirido en firme y estamos a la espera de que, seg\u00fan el\n    calendario establecido, nos vayan entregando los nuevos trenes que\n    pondremos a disposici\u00f3n de las cercan\u00edas en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puesta en servicio del corredor Can Tunis-Mollet va a\n    suponer dar continuidad al tr\u00e1fico de mercanc\u00edas por v\u00eda ancho UIC desde\n    el puerto de Barcelona hasta la frontera francesa, eliminar el paso de\n    mercanc\u00edas por la zona urbana de quince poblaciones y liberar capacidad\n    para trenes de viajeros en las l\u00edneas de cercan\u00edas que actualmente\n    acceden al aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Varias de\n    las operaciones se realizan en el marco de construcci\u00f3n de la l\u00ednea de\n    alta velocidad, que era lo que yo le dec\u00eda, adicionalmente a estas\n    anteriores, como es la de Montmel\u00f3, Villafranca del Pened\u00e8s, Moncada,\n    Girona y Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta actuaci\u00f3n completa el\n    nuevo acceso para mercanc\u00edas que se construye en la actualidad paralelo a\n    la l\u00ednea de alta velocidad que tuve ocasi\u00f3n de visitar hace poco en\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    puedo decir que hay tramos tan importantes como el Barcelona-Portbou; que\n    estamos a punto de concluir la renovaci\u00f3n de la v\u00eda y la modernizaci\u00f3n de\n    la catenaria en el tramo Granollers -Ma\u00e7anet, con un presupuesto de 59,4\n    millones de euros; que en 2005 hemos iniciado la modernizaci\u00f3n de las\n    instalaciones de seguridad en el tramo La Sagrera-Ma\u00e7anet, con una\n    inversi\u00f3n de 31 millones de euros; que vamos a proceder a actualizar los\n    proyectos de renovaci\u00f3n de v\u00eda y modernizaci\u00f3n de la catenaria de\n    Ma\u00e7anet-Calda i Celra-Villajuiga; que se trata de un proyecto cuyas obras\n    no fueron contratadas por el Gobierno anterior y que al no ser\n    contratadas, los proyectos que estaban hechos quedaron obsoletos y hemos\n    tenido que volver a actualizarlos; que a estas actuaciones se va a a\u00f1adir\n    la variante de Figueres, cuyo estudio informativo est\u00e1 pr\u00e1cticamente\n    finalizado; que estamos hablando tambi\u00e9n de obras en la l\u00ednea de\n    Barcelona-Lleida en la parte convencional; que en 2005 adjudicamos las\n    obras de renovaci\u00f3n del tramo Cervera-Calaf, obras que est\u00e1n en ejecuci\u00f3n\n    y su finalizaci\u00f3n est\u00e1 prevista para el 2007; que en 2005 iniciamos la\n    redacci\u00f3n de proyectos de mejora del tramo Calaf-Manresa y vamos a\n    licitar las obras en 2007 en cuanto concluyamos el proyecto que est\u00e1\n    previsto para esa fecha; que en la l\u00ednea Barcelona-Puigcerd\u00e0 se va a\n    finalizar en 2006 la renovaci\u00f3n de la v\u00eda y la supresi\u00f3n de los pasos a\n    nivel, as\u00ed como la modernizaci\u00f3n de la catenaria en el tramo Vic-Ripoll;\n    que hemos completado pr\u00e1cticamente la mejora de las instalaciones de\n    seguridad y comunicaci\u00f3n en el tramo de Vic-Puigcerd\u00e0 y la modernizaci\u00f3n\n    de la catenaria en los tramos Moncada-Vic y Ripoll-Puicerd\u00e0; que hemos\n    licitado en agosto de 2006 las obras de la renovaci\u00f3n de la v\u00eda y\n    tratamiento de la plataforma del tramo Ripoll-Puigcerd\u00e0-frontera francesa\n    y que en 2005 hemos adjudicado asimismo el estudio para la duplicaci\u00f3n de\n    la v\u00eda Barcelona-Vic; que en la l\u00ednea Reus-Mora en 2006 hemos licitado el\n    contrato para iniciar la redacci\u00f3n de los proyectos de modernizaci\u00f3n de\n    la l\u00ednea y que en proyectos de integraci\u00f3n del ferrocarril, que estaban\n    atascados porque no hab\u00eda ning\u00fan tipo de acuerdo, ya tenemos las\n    principales actuaciones en marcha como son la de Cornell\u00e0, la de\n    Hospitalet de Llobregat, la de Sant Feliu, la de Granollers, cuyos\n    convenios ya he firmado, este \u00faltimo el 15 de julio de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Varias de\n    las operaciones se realizan en el marco de construcci\u00f3n de la l\u00ednea de\n    alta velocidad, que era lo que yo le dec\u00eda, adicionalmente a estas\n    anteriores, como es la de Montmel\u00f3, Villafranca del Pened\u00e8s, Moncada,\n    Girona y Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta actuaci\u00f3n completa el\n    nuevo acceso para mercanc\u00edas que se construye en la actualidad paralelo a\n    la l\u00ednea de alta velocidad que tuve ocasi\u00f3n de visitar hace poco en\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en servicio dos nuevas l\u00edneas, la l\u00ednea 7 y la\n    10, Martorell-Hospitalet y la estaci\u00f3n de Francia-aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La principal beneficiaria, ya lo sabe usted, va a\n    ser la l\u00ednea 2 de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LA\n    FINANCIACI\u00d3N DE LA FORMACI\u00d3N CONTINUA EN EL PA\u00cdS VASCO A TRAV\u00c9S DE LA\n    FUNDACI\u00d3N VASCA PARA LA FORMACI\u00d3N CONTINUA HOBETUZ.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "pa\u00eds vasco": [14, 15], "vasco": [0, 1], "tribunal constitucional": [16, 17, 18], "pa\u00eds": [12, 13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nosotros creemos, al menos en lo que corresponde a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, que es a la que voy a referirme, que\n    el modelo que ten\u00edamos planteado es un modelo de gesti\u00f3n conjunta a\n    trav\u00e9s de instituciones vascas, a trav\u00e9s de sindicatos mayoritarios y\n    minoritarios y a trav\u00e9s de las empresas, de Confebask, de la\n    Confederaci\u00f3n de Empresas de Euskadi, con la idea de ir acumulando otra\n    serie de agentes, como pudieran ser universidades, que puedan intervenir\n    en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, ese\n    tema no solo no es pac\u00edfico en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco;\n    tanto el se\u00f1or ministro como la C\u00e1mara saben que la cuesti\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n contin\u00faa ha sido una cuesti\u00f3n poco pac\u00edfica, o cuando menos de\n    cierta beligerancia, a lo largo de los a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, planteo a esta C\u00e1mara una vez m\u00e1s una cuesti\u00f3n\n    que tiene una trascendencia tremenda para toda la sociedad, que es su\n    formaci\u00f3n, en este caso, la de un sector muy importante de la misma, la\n    formaci\u00f3n continua de los trabajadores, es decir, la capacidad de la que\n    tenemos que dotar a las personas que est\u00e1n en el mercado de trabajo para\n    que puedan afrontar en un tiempo necesario y l\u00f3gico los cambios y retos a\n    los que les obliga la oferta y la demanda en el mercado de trabajo, en el\n    mercado empresarial, es decir, para que tengan la formaci\u00f3n suficiente y\n    para dar competitividad a nuestra sociedad por su propia formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se trata de dotar a los trabajadores de los mejores\n    instrumentos para afrontar los retos en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La discrepancia empieza cuando se\n    determina c\u00f3mo se debe gestionar esa formaci\u00f3n, en definitiva, c\u00f3mo se\n    gestiona el dinero que los trabajadores y las empresas destinan -se\n    deduce de sus salarios y de los beneficios empresariales- para la\n    formaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se hizo en el a\u00f1o\n    1995 con la Fundaci\u00f3n Hobetuz, que recoge a todos estos agentes, viene\n    avalado jur\u00eddicamente por la posibilidad de hacerlo a trav\u00e9s del art\u00edculo\n    84 del Estatuto de los Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2005, con\n    el Gobierno socialista, hay una continuidad de modelo: en lugar de\n    transferir la competencia y de determinar que esa gesti\u00f3n, como dice el\n    Tribunal Constitucional, sea de las comunidades aut\u00f3nomas, se establece\n    un sistema en el cual se utilizan las bonificaciones de cr\u00e9ditos a las\n    empresas en materia de formaci\u00f3n de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en la formaci\u00f3n de\n    los trabajadores hubiera remanentes es lamentable, pero lo cierto y\n    verdad es que los hab\u00eda y en concreto en el a\u00f1o 2004, si no recuerdo mal,\n    de hasta 248 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, tambi\u00e9n tenemos la capacidad de gesti\u00f3n, de\n    recaudaci\u00f3n, de la formaci\u00f3n continua de trabajadores, poder recaudar\n    esos fondos y gestionarlos de la mejor manera legal y leg\u00edtimamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la gesti\u00f3n tambi\u00e9n, no solo la capacidad de\n    autogobierno de las instituciones vascas sino incluso la capacidad de\n    redactar y poner en pr\u00e1ctica un acuerdo interprofesional entre agentes\n    sindicales, empresariales, instituciones y otros agentes, como establece\n    el Estatuto de los Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, 10 a\u00f1os despu\u00e9s de un incumplimiento\n    flagrante contra Hobetuz, contra el art\u00edculo 84 del Estatuto de los\n    Trabajadores, es hora de solucionar el incumplimiento que desde hace 25\n    a\u00f1os se realiza del Estatuto de Gernika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos tener los mejores\n    profesionales, los trabajadores mejor formados, las mejores val\u00edas para\n    que puedan afrontar un reto no solo de competitividad sino tambi\u00e9n de\n    productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos, al menos en lo que corresponde a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, que es a la que voy a referirme, que\n    el modelo que ten\u00edamos planteado es un modelo de gesti\u00f3n conjunta a\n    trav\u00e9s de instituciones vascas, a trav\u00e9s de sindicatos mayoritarios y\n    minoritarios y a trav\u00e9s de las empresas, de Confebask, de la\n    Confederaci\u00f3n de Empresas de Euskadi, con la idea de ir acumulando otra\n    serie de agentes, como pudieran ser universidades, que puedan intervenir\n    en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, ese\n    tema no solo no es pac\u00edfico en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco;\n    tanto el se\u00f1or ministro como la C\u00e1mara saben que la cuesti\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n contin\u00faa ha sido una cuesti\u00f3n poco pac\u00edfica, o cuando menos de\n    cierta beligerancia, a lo largo de los a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos, al menos en lo que corresponde a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, que es a la que voy a referirme, que\n    el modelo que ten\u00edamos planteado es un modelo de gesti\u00f3n conjunta a\n    trav\u00e9s de instituciones vascas, a trav\u00e9s de sindicatos mayoritarios y\n    minoritarios y a trav\u00e9s de las empresas, de Confebask, de la\n    Confederaci\u00f3n de Empresas de Euskadi, con la idea de ir acumulando otra\n    serie de agentes, como pudieran ser universidades, que puedan intervenir\n    en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, ese\n    tema no solo no es pac\u00edfico en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco;\n    tanto el se\u00f1or ministro como la C\u00e1mara saben que la cuesti\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n contin\u00faa ha sido una cuesti\u00f3n poco pac\u00edfica, o cuando menos de\n    cierta beligerancia, a lo largo de los a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Tribunal Constitucional -a quien le corresponde interpretar la ley, nos\n    guste o no- en esas dos sentencias del a\u00f1o 2002 dej\u00f3 claro dos temas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2005, con\n    el Gobierno socialista, hay una continuidad de modelo: en lugar de\n    transferir la competencia y de determinar que esa gesti\u00f3n, como dice el\n    Tribunal Constitucional, sea de las comunidades aut\u00f3nomas, se establece\n    un sistema en el cual se utilizan las bonificaciones de cr\u00e9ditos a las\n    empresas en materia de formaci\u00f3n de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, en nuestra\n    opini\u00f3n no se cumplen las sentencias del Tribunal Constitucional, no se\n    cumple con la competencia en la gesti\u00f3n de un porcentaje, de no se sabe\n    cu\u00e1nto: hoy te doy tanto y ma\u00f1ana te doy graciosamente esto otro, sino\n    que el Tribunal Constitucional dice que todo corresponde a las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [22, 23, 24], "pa\u00eds vasco": [41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "tribunal constitucional": [57, 58, 59, 60], "pa\u00eds": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si una empresa en el Pa\u00eds Vasco, en Catalu\u00f1a o en Madrid decide\n    establecer su propio programa de formaci\u00f3n especializada con cargo a esos\n    recursos, \u00bfpor qu\u00e9 no va a poder hacerlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el terreno de la formaci\u00f3n continua, la situaci\u00f3n de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es parad\u00f3jica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el Pa\u00eds Vasco, desde que se firmaron\n    acuerdos de similar naturaleza, fue la Fundaci\u00f3n Hobetuz quien gestionaba\n    estos acuerdos, para lo cual el Estado transfer\u00eda a la misma un volumen\n    de fondos anual a fin de financiar diversas iniciativas de formaci\u00f3n\n    continua previstas en los acuerdos mencionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, hasta el a\u00f1o 2004 fue la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la\n    \u00fanica que recib\u00eda fondos para financiar la formaci\u00f3n continua y las dem\u00e1s\n    comunidades no los recib\u00edan porque se gestionaban con alcance estatal,\n    por cierto, creo que con bastante eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nadie lo recib\u00eda y s\u00ed el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta distribuci\u00f3n de fondos del a\u00f1o 2004 ascendi\u00f3 a\n    135 millones de euros, de los cuales una parte, casi 8 millones,\n    correspond\u00edan al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el ejercicio 2004, en lo que\n    se refiere a Pa\u00eds Vasco, se produjo, una vez que entr\u00f3 en vigor el\n    decreto del a\u00f1o 2003, un vac\u00edo normativo, ya que la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco -y no es responsabilidad de este Gobierno- no ten\u00eda\n    asumida la competencia en materia de pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    evitar el potencial perjuicio que se originaba a los empresarios y\n    trabajadores vascos en su acceso a la formaci\u00f3n continua, fue el servicio\n    p\u00fablico estatal de empleo el que gestion\u00f3 los fondos correspondientes a\n    dicha comunidad mediante convocatorias dirigidas al \u00e1mbito territorial\n    exclusivo del Pa\u00eds Vasco tanto en contratos-programa como en acciones\n    complementarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los gestiona con notable \u00e9xito, a la vista de los resultados econ\u00f3micos,\n    el servicio estatal de empleo porque el Gobierno vasco se ha negado a\n    recibirlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno vasco se ha negado a recibirlos y por\n    eso los gestiona el servicio p\u00fablico de empleo estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco contempl\u00f3\n    el Gobierno anterior una disposici\u00f3n en la Ley de Presupuestos que\n    facilitara el traspaso de los fondos al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel modelo\n    jur\u00eddico, con aquella situaci\u00f3n, la conjunci\u00f3n del nuevo marco, sus\n    exigencias y la falta de un mecanismo legal como el que se estableci\u00f3 en\n    los a\u00f1os anteriores hizo que, justo en el a\u00f1o en que el resto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas por primera vez recibieran los fondos para\n    gestionar la formaci\u00f3n continua, el Gobierno vasco no pudiera recibirlos\n    porque, repito, han sido recibidos y gestionados por el INEM, el servicio\n    estatal de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    hecho, ya estamos en casi 400 millones de euros de los que casi 20\n    corresponden al Pa\u00eds Vasco; en 2006 ascienden a 20.026.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejercicio 2005 y 2006, las leyes de Presupuestos Generales del Estado\n    establecieron de manera expresa la posibilidad de que la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco gestionara fondos de formaci\u00f3n continua en el\n    marco de la normativa estatal reguladora de \u00e9sta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, lo puede recibir el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno dispuso, a trav\u00e9s de\n    los presupuestos, de la f\u00f3rmula para hacer llegar al Pa\u00eds Vasco los\n    fondos de formaci\u00f3n contin\u00faa, aunque esta comunidad no haya asumido las\n    transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de gesti\u00f3n del Pa\u00eds Vasco derivado del\n    acuerdo entre sindicatos, empresarios y Gobierno en su \u00e1mbito, no cabe en\n    el marco normativo vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y as\u00ed, mientras todas las comunidades han visto\n    aumentar un a\u00f1o tras otro el volumen de recursos que gestionan para\n    formaci\u00f3n contin\u00faa, el Gobierno vasco no los gestiona, sino que los\n    gestiona el servicio p\u00fablico de empleo estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene sentido, se\u00f1ora diputada -se lo reconozco-,\n    que el Gobierno vasco no gestione su formaci\u00f3n contin\u00faa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1C\u00f3mo no \u00edbamos a quererlo para el Pa\u00eds Vasco! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    en el supuesto de que el Pa\u00eds Vasco recibiera el traspaso de funciones y\n    servicios en materias de pol\u00edticas activas de empleo -que creo y deseo\n    fervientemente que se consiga y estamos negoci\u00e1ndolo-, permitir\u00eda a esta\n    comunidad gestionar los fondos de formaci\u00f3n contin\u00faa no solo a trav\u00e9s de\n    planes de formaci\u00f3n sectoriales e intersectoriales suscritos por los\n    agentes sociales, sino tambi\u00e9n directamente a trav\u00e9s de centros de\n    formaci\u00f3n y de la suscripci\u00f3n de convenios con empresas, instituciones\n    sin \u00e1nimo de lucro y otras instituciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la Comunidad\n    del Pa\u00eds Vasco tendr\u00eda competencias en materia de seguimiento y control\n    de las acciones de formaci\u00f3n gestionadas por las empresas y financiadas\n    con el sistema de bonificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... bien: Hab\u00eda un\n    sistema que no nos gustaba heredado del anterior Gobierno, cre\u00edamos que\n    no era funcional y lo estamos cambiando con el acuerdo de pr\u00e1cticamente\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas que est\u00e1n suscribiendo los acuerdos de\n    modificaci\u00f3n del sistema, que parte de la integraci\u00f3n en uno solo de los\n    dos actuales subsistemas de formaci\u00f3n para desempleados y formaci\u00f3n de\n    ocupados; del respeto escrupuloso al marco competencial constitucional\n    que ordena el Tribunal Constitucional y del acceso universal al\n    conocimiento durante toda la vida, al derecho a tener formaci\u00f3n continua\n    para los trabajadores durante toda su vida, incluidos los colectivos que\n    no cotizan por formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    evitar el potencial perjuicio que se originaba a los empresarios y\n    trabajadores vascos en su acceso a la formaci\u00f3n continua, fue el servicio\n    p\u00fablico estatal de empleo el que gestion\u00f3 los fondos correspondientes a\n    dicha comunidad mediante convocatorias dirigidas al \u00e1mbito territorial\n    exclusivo del Pa\u00eds Vasco tanto en contratos-programa como en acciones\n    complementarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    trabajadores y empresarios de Euskadi no se han visto privados de los\n    fondos que leg\u00edtimamente les corresponden para formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si una empresa en el Pa\u00eds Vasco, en Catalu\u00f1a o en Madrid decide\n    establecer su propio programa de formaci\u00f3n especializada con cargo a esos\n    recursos, \u00bfpor qu\u00e9 no va a poder hacerlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el terreno de la formaci\u00f3n continua, la situaci\u00f3n de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es parad\u00f3jica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el Pa\u00eds Vasco, desde que se firmaron\n    acuerdos de similar naturaleza, fue la Fundaci\u00f3n Hobetuz quien gestionaba\n    estos acuerdos, para lo cual el Estado transfer\u00eda a la misma un volumen\n    de fondos anual a fin de financiar diversas iniciativas de formaci\u00f3n\n    continua previstas en los acuerdos mencionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, hasta el a\u00f1o 2004 fue la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la\n    \u00fanica que recib\u00eda fondos para financiar la formaci\u00f3n continua y las dem\u00e1s\n    comunidades no los recib\u00edan porque se gestionaban con alcance estatal,\n    por cierto, creo que con bastante eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nadie lo recib\u00eda y s\u00ed el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta distribuci\u00f3n de fondos del a\u00f1o 2004 ascendi\u00f3 a\n    135 millones de euros, de los cuales una parte, casi 8 millones,\n    correspond\u00edan al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el ejercicio 2004, en lo que\n    se refiere a Pa\u00eds Vasco, se produjo, una vez que entr\u00f3 en vigor el\n    decreto del a\u00f1o 2003, un vac\u00edo normativo, ya que la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco -y no es responsabilidad de este Gobierno- no ten\u00eda\n    asumida la competencia en materia de pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    evitar el potencial perjuicio que se originaba a los empresarios y\n    trabajadores vascos en su acceso a la formaci\u00f3n continua, fue el servicio\n    p\u00fablico estatal de empleo el que gestion\u00f3 los fondos correspondientes a\n    dicha comunidad mediante convocatorias dirigidas al \u00e1mbito territorial\n    exclusivo del Pa\u00eds Vasco tanto en contratos-programa como en acciones\n    complementarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco contempl\u00f3\n    el Gobierno anterior una disposici\u00f3n en la Ley de Presupuestos que\n    facilitara el traspaso de los fondos al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    hecho, ya estamos en casi 400 millones de euros de los que casi 20\n    corresponden al Pa\u00eds Vasco; en 2006 ascienden a 20.026.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejercicio 2005 y 2006, las leyes de Presupuestos Generales del Estado\n    establecieron de manera expresa la posibilidad de que la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco gestionara fondos de formaci\u00f3n continua en el\n    marco de la normativa estatal reguladora de \u00e9sta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno dispuso, a trav\u00e9s de\n    los presupuestos, de la f\u00f3rmula para hacer llegar al Pa\u00eds Vasco los\n    fondos de formaci\u00f3n contin\u00faa, aunque esta comunidad no haya asumido las\n    transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de gesti\u00f3n del Pa\u00eds Vasco derivado del\n    acuerdo entre sindicatos, empresarios y Gobierno en su \u00e1mbito, no cabe en\n    el marco normativo vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1C\u00f3mo no \u00edbamos a quererlo para el Pa\u00eds Vasco! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    en el supuesto de que el Pa\u00eds Vasco recibiera el traspaso de funciones y\n    servicios en materias de pol\u00edticas activas de empleo -que creo y deseo\n    fervientemente que se consiga y estamos negoci\u00e1ndolo-, permitir\u00eda a esta\n    comunidad gestionar los fondos de formaci\u00f3n contin\u00faa no solo a trav\u00e9s de\n    planes de formaci\u00f3n sectoriales e intersectoriales suscritos por los\n    agentes sociales, sino tambi\u00e9n directamente a trav\u00e9s de centros de\n    formaci\u00f3n y de la suscripci\u00f3n de convenios con empresas, instituciones\n    sin \u00e1nimo de lucro y otras instituciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la Comunidad\n    del Pa\u00eds Vasco tendr\u00eda competencias en materia de seguimiento y control\n    de las acciones de formaci\u00f3n gestionadas por las empresas y financiadas\n    con el sistema de bonificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si una empresa en el Pa\u00eds Vasco, en Catalu\u00f1a o en Madrid decide\n    establecer su propio programa de formaci\u00f3n especializada con cargo a esos\n    recursos, \u00bfpor qu\u00e9 no va a poder hacerlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el terreno de la formaci\u00f3n continua, la situaci\u00f3n de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es parad\u00f3jica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el Pa\u00eds Vasco, desde que se firmaron\n    acuerdos de similar naturaleza, fue la Fundaci\u00f3n Hobetuz quien gestionaba\n    estos acuerdos, para lo cual el Estado transfer\u00eda a la misma un volumen\n    de fondos anual a fin de financiar diversas iniciativas de formaci\u00f3n\n    continua previstas en los acuerdos mencionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, hasta el a\u00f1o 2004 fue la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la\n    \u00fanica que recib\u00eda fondos para financiar la formaci\u00f3n continua y las dem\u00e1s\n    comunidades no los recib\u00edan porque se gestionaban con alcance estatal,\n    por cierto, creo que con bastante eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nadie lo recib\u00eda y s\u00ed el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta distribuci\u00f3n de fondos del a\u00f1o 2004 ascendi\u00f3 a\n    135 millones de euros, de los cuales una parte, casi 8 millones,\n    correspond\u00edan al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el ejercicio 2004, en lo que\n    se refiere a Pa\u00eds Vasco, se produjo, una vez que entr\u00f3 en vigor el\n    decreto del a\u00f1o 2003, un vac\u00edo normativo, ya que la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco -y no es responsabilidad de este Gobierno- no ten\u00eda\n    asumida la competencia en materia de pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    evitar el potencial perjuicio que se originaba a los empresarios y\n    trabajadores vascos en su acceso a la formaci\u00f3n continua, fue el servicio\n    p\u00fablico estatal de empleo el que gestion\u00f3 los fondos correspondientes a\n    dicha comunidad mediante convocatorias dirigidas al \u00e1mbito territorial\n    exclusivo del Pa\u00eds Vasco tanto en contratos-programa como en acciones\n    complementarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco contempl\u00f3\n    el Gobierno anterior una disposici\u00f3n en la Ley de Presupuestos que\n    facilitara el traspaso de los fondos al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    hecho, ya estamos en casi 400 millones de euros de los que casi 20\n    corresponden al Pa\u00eds Vasco; en 2006 ascienden a 20.026.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejercicio 2005 y 2006, las leyes de Presupuestos Generales del Estado\n    establecieron de manera expresa la posibilidad de que la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco gestionara fondos de formaci\u00f3n continua en el\n    marco de la normativa estatal reguladora de \u00e9sta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno dispuso, a trav\u00e9s de\n    los presupuestos, de la f\u00f3rmula para hacer llegar al Pa\u00eds Vasco los\n    fondos de formaci\u00f3n contin\u00faa, aunque esta comunidad no haya asumido las\n    transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de gesti\u00f3n del Pa\u00eds Vasco derivado del\n    acuerdo entre sindicatos, empresarios y Gobierno en su \u00e1mbito, no cabe en\n    el marco normativo vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1C\u00f3mo no \u00edbamos a quererlo para el Pa\u00eds Vasco! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    en el supuesto de que el Pa\u00eds Vasco recibiera el traspaso de funciones y\n    servicios en materias de pol\u00edticas activas de empleo -que creo y deseo\n    fervientemente que se consiga y estamos negoci\u00e1ndolo-, permitir\u00eda a esta\n    comunidad gestionar los fondos de formaci\u00f3n contin\u00faa no solo a trav\u00e9s de\n    planes de formaci\u00f3n sectoriales e intersectoriales suscritos por los\n    agentes sociales, sino tambi\u00e9n directamente a trav\u00e9s de centros de\n    formaci\u00f3n y de la suscripci\u00f3n de convenios con empresas, instituciones\n    sin \u00e1nimo de lucro y otras instituciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la Comunidad\n    del Pa\u00eds Vasco tendr\u00eda competencias en materia de seguimiento y control\n    de las acciones de formaci\u00f3n gestionadas por las empresas y financiadas\n    con el sistema de bonificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso hacen falta\n    reglas generales, para eso hace falta que en un mercado que es\n    similar y com\u00fan haya normas, como dice el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha\n    dicho el Tribunal Constitucional que toda la gesti\u00f3n de los fondos de\n    formaci\u00f3n corresponda a las comunidades aut\u00f3nomas; no, excepto aquellas\n    medidas de car\u00e1cter general que deban revertir en todo el territorio y\n    este Gobierno es, justamente, el que est\u00e1 cumpliendo lo ordenado por el\n    Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... bien: Hab\u00eda un\n    sistema que no nos gustaba heredado del anterior Gobierno, cre\u00edamos que\n    no era funcional y lo estamos cambiando con el acuerdo de pr\u00e1cticamente\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas que est\u00e1n suscribiendo los acuerdos de\n    modificaci\u00f3n del sistema, que parte de la integraci\u00f3n en uno solo de los\n    dos actuales subsistemas de formaci\u00f3n para desempleados y formaci\u00f3n de\n    ocupados; del respeto escrupuloso al marco competencial constitucional\n    que ordena el Tribunal Constitucional y del acceso universal al\n    conocimiento durante toda la vida, al derecho a tener formaci\u00f3n continua\n    para los trabajadores durante toda su vida, incluidos los colectivos que\n    no cotizan por formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera, anuncia que va a acometer la reforma del modelo y segunda,\n    utilizando el marco normativo vigente, lo adapta para hacer posible que\n    las comunidades aut\u00f3nomas ejerzan la titularidad de la competencia\n    ejecutiva reconocida por el Tribunal Constitucional a aquellas en esta\n    materia y as\u00ed la Conferencia sectorial de asuntos laborales, de julio de\n    2004, aprob\u00f3 la primera distribuci\u00f3n territorial de los fondos para la\n    gesti\u00f3n de la formaci\u00f3n continua por parte de las comunidades aut\u00f3nomas\n    con consenso pleno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0, 1], "tribunal constitucional": [4, 5], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted dice: \u00a1Qu\u00e9 buenos somos\n    que hemos querido transferir el dinero durante a\u00f1os y el Gobierno vasco,\n    las instituciones vascas, no quieren!. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Pa\u00eds Vasco se ha negado a la\n    transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Pa\u00eds Vasco se ha negado a la\n    transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Pa\u00eds Vasco se ha negado a la\n    transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional dijo que pod\u00eda haber medidas\n    de car\u00e1cter general, pero ustedes le han dado la vuelta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han hecho que la\n    mayor\u00eda sea de medidas de car\u00e1cter general, haciendo lo contrario de lo\n    que se\u00f1ala el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [7], "pa\u00eds vasco": [14, 15, 16, 17, 18, 19], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Lasagabaster, cr\u00e9ame que yo respeto profundamente la idiosincrasia,\n    las particularidades y las especificidades de su comunidad aut\u00f3noma, el\n    Pa\u00eds Vasco, lo que ocurre es que estoy defendiendo un criterio que tiene\n    encaje perfectamente en esos elementos diferenciales y tambi\u00e9n en el\n    conjunto general, dado que estamos hablando de la formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que s\u00ed, \u00bfc\u00f3mo no van a poder participar\n    a nivel del Pa\u00eds Vasco o de Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Claro que llegan los recursos al Pa\u00eds Vasco!. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    cosa es que tengamos unas diferencias, leg\u00edtimas en democracia, con el\n    Gobierno vasco a la hora de establecer c\u00f3mo se hace la transferencia de\n    las pol\u00edticas activas y otra que no lleguen los recursos de formaci\u00f3n\n    continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed llegan; le llegan a las empresas y a los trabajadores\n    ubicados en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco a trav\u00e9s del servicio\n    estatal de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La f\u00f3rmula es sencilla: uno, tenemos que realizar\n    definitivamente la transferencia de las pol\u00edticas activas de empleo a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que pronto podamos alcanzar ese\n    acuerdo y entre tanto los recursos llegan al Pa\u00eds Vasco, pero seguramente\n    se podr\u00eda maximizar su eficiencia a trav\u00e9s del procedimiento que le estoy\n    indicando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed llegan; le llegan a las empresas y a los trabajadores\n    ubicados en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco a trav\u00e9s del servicio\n    estatal de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lasagabaster, cr\u00e9ame que yo respeto profundamente la idiosincrasia,\n    las particularidades y las especificidades de su comunidad aut\u00f3noma, el\n    Pa\u00eds Vasco, lo que ocurre es que estoy defendiendo un criterio que tiene\n    encaje perfectamente en esos elementos diferenciales y tambi\u00e9n en el\n    conjunto general, dado que estamos hablando de la formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que s\u00ed, \u00bfc\u00f3mo no van a poder participar\n    a nivel del Pa\u00eds Vasco o de Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Claro que llegan los recursos al Pa\u00eds Vasco!. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed llegan; le llegan a las empresas y a los trabajadores\n    ubicados en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco a trav\u00e9s del servicio\n    estatal de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La f\u00f3rmula es sencilla: uno, tenemos que realizar\n    definitivamente la transferencia de las pol\u00edticas activas de empleo a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que pronto podamos alcanzar ese\n    acuerdo y entre tanto los recursos llegan al Pa\u00eds Vasco, pero seguramente\n    se podr\u00eda maximizar su eficiencia a trav\u00e9s del procedimiento que le estoy\n    indicando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lasagabaster, cr\u00e9ame que yo respeto profundamente la idiosincrasia,\n    las particularidades y las especificidades de su comunidad aut\u00f3noma, el\n    Pa\u00eds Vasco, lo que ocurre es que estoy defendiendo un criterio que tiene\n    encaje perfectamente en esos elementos diferenciales y tambi\u00e9n en el\n    conjunto general, dado que estamos hablando de la formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que s\u00ed, \u00bfc\u00f3mo no van a poder participar\n    a nivel del Pa\u00eds Vasco o de Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Claro que llegan los recursos al Pa\u00eds Vasco!. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed llegan; le llegan a las empresas y a los trabajadores\n    ubicados en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco a trav\u00e9s del servicio\n    estatal de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La f\u00f3rmula es sencilla: uno, tenemos que realizar\n    definitivamente la transferencia de las pol\u00edticas activas de empleo a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que pronto podamos alcanzar ese\n    acuerdo y entre tanto los recursos llegan al Pa\u00eds Vasco, pero seguramente\n    se podr\u00eda maximizar su eficiencia a trav\u00e9s del procedimiento que le estoy\n    indicando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or\n    ministro, el Grupo Parlamentario Popular ya ha utilizado todos los medios\n    que la democracia y esta C\u00e1mara hacen posible para lograr que, de una vez\n    por todas, aclaren la situaci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds,\n    analizando la crisis migratoria y humanitaria en la que nos hallamos\n    inmersos y tomen las medidas convenientes, rectificando su actual\n    pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n y poniendo en marcha alternativas que pongan fin\n    a esa terrible situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que usted diga que\n    estamos viendo el final del proceso de la inmigraci\u00f3n irregular a\n    Canarias procedente del \u00c1frica subsahariana, lo cierto es que la\n    situaci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds no ha hecho m\u00e1s que empeorar;\n    ya supera los 25.000 el n\u00famero de inmigrantes irregulares que han llegado\n    a las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus acciones\n    han conducido a una catastr\u00f3fica pol\u00edtica, a una falta total de\n    previsi\u00f3n, y esto nos ha llevado a una situaci\u00f3n calamitosa que supone\n    una afrenta a la dignidad de las personas y traslada una imagen indigna\n    de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo cierto es\n    que miseria, lamentablemente, ha existido siempre y esta presi\u00f3n\n    migratoria es algo nunca visto en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, si es la miseria\n    la que provoca este efecto salida, \u00bfqu\u00e9 determina que los inmigrantes\n    escojan su pa\u00eds de llegada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y todos los espa\u00f1oles y medio mundo han\n    visto a trav\u00e9s de la televisi\u00f3n de lo que estaba pasando en nuestro pa\u00eds,\n    usted hoy ya no ser\u00eda ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y todos los espa\u00f1oles y medio mundo han\n    visto a trav\u00e9s de la televisi\u00f3n de lo que estaba pasando en nuestro pa\u00eds,\n    usted hoy ya no ser\u00eda ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, me dirigir\u00e9 al resto de los grupos parlamentarios y a los\n    espa\u00f1oles porque con ustedes me temo que hay poco que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3, 4, 5], "seguridad social": [6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si aquello no supon\u00eda\n    efecto llamada, si ustedes dicen que el proceso de legalizaci\u00f3n pactado\n    con empresarios y trabajadores -que es lo que les molesta- ha supuesto un\n    efecto llamada, \u00bfqu\u00e9 hubiera sido lo que hizo el se\u00f1or Rajoy, como le\n    record\u00f3 el se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha aumentado sus actuaciones en un 132\n    por ciento y las infracciones detectadas han ca\u00eddo del 40 al 11 por\n    ciento, obviamente porque los inspectores de Trabajo encuentran menos\n    trabajadores irregulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que el se\u00f1or Bush, al\n    que tanto admiran, es partidario de establecer un proceso de legalizaci\u00f3n\n    ordenada de estos trabajadores, como hizo Espa\u00f1a, por cierto, con un\n    modelo bastante similar al que utiliz\u00f3 Espa\u00f1a con el Gobierno socialista\n    concediendo derechos a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que al ver la grave situaci\u00f3n que se\n    produce, hemos decidido establecer un protocolo de actuaci\u00f3n humanitaria\n    y acogida de las personas que llegan a nuestras islas y, en lugar de\n    soltarles en las calles -como ocurr\u00eda y denunci\u00f3 el alcalde de Madrid,\n    del Partido Popular, cuando se los enviaba el se\u00f1or Soria-, ahora se les\n    acoge por parte de ONG y comunidades aut\u00f3nomas, que quieren establecer un\n    modelo de cooperaci\u00f3n -las que han querido- para acoger a estas personas\n    y darles el trato humanitario que quieren los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido la\n    creaci\u00f3n de un fondo para garantizar que los servicios p\u00fablicos no sufran\n    deterioro en cuanto a la percepci\u00f3n de los mismos por parte de los\n    ciudadanos espa\u00f1oles que antes no exist\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora\n    solo han partido de un principio: su resentimiento, se\u00f1or\u00edas, por haber\n    perdido las elecciones y porque los espa\u00f1oles le dieron la espalda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 quer\u00edan que hici\u00e9ramos, que dej\u00e1ramos que siguieran\n    trabajando en la semiesclavitud, sin derechos de ning\u00fan tipo, sin aportar\n    ni pagar cotizaciones a la Seguridad Social y pagar sus correspondientes\n    impuestos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al menos hay casi\n    700.000 personas menos en la econom\u00eda sumergida, los que hoy cotizan a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pregunte a las personas que se encuentran\n    hacinadas en los centros, que vienen aqu\u00ed, que tienen problemas y que los\n    tienen que repartir por todo el territorio espa\u00f1ol, que se sienten\n    enga\u00f1ados por las mafias desde su pa\u00eds de origen, que utilizan unos\n    papeles plastificados con su declaraciones dici\u00e9ndoles: vayan a Espa\u00f1a\n    que ah\u00ed tendr\u00e1n papeles, que ah\u00ed hay una pol\u00edtica de papeles para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo que iba a poner el\n    contador a cero y por eso justific\u00f3 usted ese proceso, y el contador hoy\n    en Espa\u00f1a marca m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de inmigrantes irregulares en\n    nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema se produce cuando la\n    inmigraci\u00f3n ilegal desborda a muchas comunidades aut\u00f3nomas de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que me duele es\n    que se haya jugado con much\u00edsimas personas que, efectivamente, viven en\n    condiciones dif\u00edciles y complicadas y que han decidido abandonar su pa\u00eds\n    porque cre\u00edan que en Espa\u00f1a encontrar\u00edan mejores expectativas de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por cierto, esto es lo que apoya el 85 por ciento\n    de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo este trabajo de an\u00e1lisis que se ha ido realizando y\n    la defensa de los intereses del sector pesquero espa\u00f1ol ante las\n    instituciones comunitarias, han logrado que la propuesta inicial de la\n    Comisi\u00f3n fuese variada y se atendiese a las\n    reclamaciones del Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En lo relativo a recursos humanos las l\u00edneas estrat\u00e9gicas fundamentales\n    pasan por impulsar el empleo sostenible en especial la posici\u00f3n de\n    mujeres y j\u00f3venes, la de potenciar una alta cualificaci\u00f3n de los\n    trabajadores o promover la diversificaci\u00f3n.\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1rea de desarrollo sostenible de la acuicultura\n    se ha optado por medidas encaminadas a reforzar la sostenibilidad, tales\n    como la diversificaci\u00f3n de especies, establecimientos de m\u00e9todos\n    respetuosos con el entorno marino, fomento de la investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n o medidas de promoci\u00f3n de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 44, 46, 61], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 5, 6, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 33, 34, 36, 43, 45, 47, 51, 52, 55, 57, 59, 60, 62, 64, 66, 68, 69, 70, 71, 74, 76, 78, 80, 81, 82, 83, 84, 86, 87, 89, 90, 92, 94, 95, 96, 97, 98, 100, 101, 103, 106, 107, 108, 109, 111, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 119, 122, 124, 125, 126, 127, 128, 131, 132, 133, 134, 135, 136, 138, 139, 140, 141, 143, 145, 147, 148, 149, 152, 154, 156, 157, 159, 160, 161], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 104, 105], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [8, 23, 32, 35, 40, 41, 42, 48, 49, 50, 53, 54, 63, 72, 73, 75, 77, 79, 88, 91, 93, 102, 110, 112, 120, 121, 123, 129, 130, 137, 155, 158], "party": "Eduardo Zaplana Hern\u00e1ndez-Soro", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [37, 38, 39, 65, 67, 99, 150, 151, 153], "party": "BEGO\u00d1A LASAGABASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [56, 58, 142, 144, 146], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [85], "party": "JOAN TARD\u00c0 I COMA", "name": "Esquerra Republicana"}]}