{"blocks": [{"words": {"eta": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como aqu\u00ed se ha recordado, hoy ETA ha vuelto a atentar en Madrid contra\n    nuestros valores y contra la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que la derrota de ETA es el\n    m\u00e9todo para hacer desaparecer las bombas y para que triunfe la libertad,\n    pero creo que en un d\u00eda como hoy lo que debo hacer es dar mi apoyo a las\n    fuerzas de seguridad del Estado, al Estado de derecho y a los\n    responsables del Gobierno para perseguir a los autores, recabar la\n    colaboraci\u00f3n internacional, ponerlos a disposici\u00f3n de la justicia,\n    hacerles pagar sus cr\u00edmenes y asegurar la tranquilidad y la libertad de\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que la derrota de ETA es el\n    m\u00e9todo para hacer desaparecer las bombas y para que triunfe la libertad,\n    pero creo que en un d\u00eda como hoy lo que debo hacer es dar mi apoyo a las\n    fuerzas de seguridad del Estado, al Estado de derecho y a los\n    responsables del Gobierno para perseguir a los autores, recabar la\n    colaboraci\u00f3n internacional, ponerlos a disposici\u00f3n de la justicia,\n    hacerles pagar sus cr\u00edmenes y asegurar la tranquilidad y la libertad de\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esa ha sido mi trayectoria cuando ocupaba el\n    sitio en el que est\u00e1 usted ahora, como l\u00edder de la oposici\u00f3n, en el\n    tiempo en que tuve esa responsabilidad, y me gustar\u00eda -yo no voy a\n    ahorrar ning\u00fan esfuerzo- que se produjera la m\u00e1xima unidad democr\u00e1tica\n    porque es garant\u00eda de la derrota de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy reitero que ETA solo\n    tiene un destino: desaparecer y hacer desaparecer con ella el dolor que\n    provoca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero me gustar\u00eda que fuera usted consciente, y que lo fuera el conjunto\n    de la sociedad espa\u00f1ola, de que entre las posibles v\u00edas que existen para\n    ser m\u00e1s eficaz en la lucha contra el terrorismo hab\u00eda una que era la que\n    hab\u00edamos acordado, que era el Pacto por las libertades y contra el\n    terrorismo, que dec\u00eda que, gobernara quien gobernara, era evidente que no\n    \u00edbamos a cambiar de criterio y que solo le d\u00e1bamos un mensaje a ETA: que\n    no ten\u00eda m\u00e1s alternativa que ser derrotada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, para perseguir a los terroristas, para\n    recabar la cooperaci\u00f3n internacional, para ponerlos a disposici\u00f3n de la\n    justicia, para apoyar al ministro del Interior a los efectos de que\n    garantice la tranquilidad y la libertad de los espa\u00f1oles estar\u00e1 tambi\u00e9n\n    siempre el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Solo quiero reafirmar\n    que el Pacto por las libertades y contra el terrorismo tiene dos\n    elementos decisivos: uno, que no hagamos confrontaci\u00f3n partidista para\n    acabar con ETA y con el terror, y dos, que apoyemos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que su deseo es igual que el m\u00edo: ver el fin de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3], "educaci\u00f3n": [0], "eta": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dicho esto, quiero preguntarle, se\u00f1or presidente del Gobierno, con qu\u00e9\n    apoyos pol\u00edticos piensa el Gobierno aprobar la nueva Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece obligado a\u00f1adirse tambi\u00e9n a la condena de los atentados de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que cuanto menos\n    hablemos, menos necesidades tendr\u00e1 ETA de manifestar que todav\u00eda est\u00e1\n    viva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo parlamentario siempre ha mostrado su apoyo al Gobierno de turno y\n    al ministro del Interior correspondiente; por tanto, no tiene que innovar\n    en cuanto a su actitud respecto a los atentados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "centros": [1], "ense\u00f1anza": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como sabe, en el pasado debate del estado de la Naci\u00f3n he afirmado que uno\n    de los objetivos inmediatos del Gobierno es lograr una nueva Ley Org\u00e1nica\n    de Educaci\u00f3n con el m\u00e1ximo acuerdo social, educativo y pol\u00edtico posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello el Gobierno lleva ya alg\u00fan tiempo haciendo una tarea de\n    profundo di\u00e1logo en el \u00e1mbito educativo, con los diferentes\n    interlocutores de la representaci\u00f3n sindical, con asociaciones de padres,\n    con organizaciones de titulares de centros y, l\u00f3gicamente, tambi\u00e9n lo va\n    a hacer con la Comisi\u00f3n Episcopal de la Ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello el Gobierno lleva ya alg\u00fan tiempo haciendo una tarea de\n    profundo di\u00e1logo en el \u00e1mbito educativo, con los diferentes\n    interlocutores de la representaci\u00f3n sindical, con asociaciones de padres,\n    con organizaciones de titulares de centros y, l\u00f3gicamente, tambi\u00e9n lo va\n    a hacer con la Comisi\u00f3n Episcopal de la Ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [2], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1], "centros": [3], "ense\u00f1anza": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aparte de\n    que considero infantil la idea y de un cierto complejo de Peter Pan, me\n    gustar\u00eda no simplemente que el PP pudiera aplaudir las propuestas de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, sino que todos entendi\u00e9ramos -estamos hablando de\n    educaci\u00f3n; recordando a Clinton, amigos de educaci\u00f3n- que el pa\u00eds\n    necesita una ley de educaci\u00f3n que de una vez por todas pueda ser\n    aplaudida por todos, por ustedes, por el PP y por nosotros, porque los\n    padres y el sistema requieren una normativa estable que garantice esos\n    derechos y la calidad de la escuela p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de\n    que considero infantil la idea y de un cierto complejo de Peter Pan, me\n    gustar\u00eda no simplemente que el PP pudiera aplaudir las propuestas de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, sino que todos entendi\u00e9ramos -estamos hablando de\n    educaci\u00f3n; recordando a Clinton, amigos de educaci\u00f3n- que el pa\u00eds\n    necesita una ley de educaci\u00f3n que de una vez por todas pueda ser\n    aplaudida por todos, por ustedes, por el PP y por nosotros, porque los\n    padres y el sistema requieren una normativa estable que garantice esos\n    derechos y la calidad de la escuela p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el consenso debe implicar que, de una vez por todas, el pa\u00eds\n    tenga un sistema educativo estable que no est\u00e9 en funci\u00f3n del grupo\n    pol\u00edtico que gobierne. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El consenso\n    debe basarse en algo que no respeta la ley, que es la libertad para crear\n    centros, libertad para dirigirlos y libertad de los padres para escoger\n    escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo debate, en la \u00faltima pregunta,\n    alguien, despu\u00e9s de que los diputados del Partido Popular aplaudieran mi\n    tesis a favor de la libertad de ense\u00f1anza, dijo: Ya est\u00e1, nuevamente hay\n    un acercamiento entre el Partido Popular y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n": [3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    primer lugar, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n ha de respetar los principios\n    b\u00e1sicos del art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n, que es fruto de un gran\n    consenso, de un gran acuerdo, y que adem\u00e1s ha dado un buen resultado a\n    nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, necesitamos un marco\n    legislativo estable para la educaci\u00f3n ante los retos que plantea una\n    sociedad que cada vez demanda m\u00e1s formaci\u00f3n para tener riqueza,\n    prosperidad y progreso para la inmensa mayor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n ha de respetar los principios\n    b\u00e1sicos del art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n, que es fruto de un gran\n    consenso, de un gran acuerdo, y que adem\u00e1s ha dado un buen resultado a\n    nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, necesitamos un marco\n    legislativo estable para la educaci\u00f3n ante los retos que plantea una\n    sociedad que cada vez demanda m\u00e1s formaci\u00f3n para tener riqueza,\n    prosperidad y progreso para la inmensa mayor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0], "eta": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estaba\n    refiri\u00e9ndose al reparto de puestos en la Mesa del Parlamento y dijo: A\n    nosotros nos correspond\u00eda, seg\u00fan los resultados electorales, la\n    Secretar\u00eda Primera de la Mesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, otro dirigente de Batasuna, Permach,\n    les ha amenazado si ilegalizaban al Partido Comunista de las Tierras\n    Vascas por no condenar los atentados de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y por si fuera poco nos colocan como ayudas al\n    cultivo de moluscos un reglamento comunitario que ten\u00edan que haber\n    aprobado el a\u00f1o pasado, o nos anuncian ayudas de salud p\u00fablica a las\n    drogas que todos los a\u00f1os lleva a cabo el Gobierno que est\u00e9 en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A continuaci\u00f3n dicen que tambi\u00e9n lo\n    har\u00e1n en otro tramo por 36 millones de euros, pero que todav\u00eda no lo han\n    publicado ni en el BOE, y por si era poco anuncian dos planes m\u00e1s: la\n    mejora de la seguridad de los pescadores, sobre la que \u00bfsabe lo que\n    hacen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... MANTIENE LA VICEPRESIDENTA PRIMERA SUS\n    DECLARACIONES DEL 18 DE MARZO PASADO RESPECTO A LOS RESULTADOS POSITIVOS\n    QUE EST\u00c1 PRODUCIENDO EL CAMBIO DE LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO HACIA CUBA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, digo que da resultados y ten\u00eda raz\u00f3n la\n    vicepresidenta al contestar esa pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En cuanto al fondo de la cuesti\u00f3n, usted hace hoy una pregunta, dirigida\n    en primer lugar a la vicepresidenta del Gobierno y posteriormente la\n    contesto yo, sobre cu\u00e1les son los resultados de la pol\u00edtica desarrollada\n    e impulsada por el Gobierno espa\u00f1ol, tanto bilateralmente entre Espa\u00f1a y\n    Cuba como, sobre todo y muy importante, desde el marco de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente quisiera comparar la situaci\u00f3n y los resultados\n    desde junio de 2003 hasta abril de 2004, cuando asumimos la\n    responsabilidad del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, estos son los resultados: posibilidad de di\u00e1logo de los\n    disidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS SE PLANTEA ESPA\u00d1A ANTE LA CONFERENCIA DE LA\n    ORGANIZACI\u00d3N PARA LA SEGURIDAD Y LA COOPERACI\u00d3N EN EUROPA (OSCE) SOBRE\n    ANTISEMITISMO Y OTRAS FORMAS DE INTOLERANCIA, A CELEBRAR EN C\u00d3RDOBA LOS\n    D\u00cdAS 8 Y 9 DE JUNIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como bien ha se\u00f1alado su se\u00f1or\u00eda, en la \u00faltima\n    conferencia sobre antisemitismo, celebrada en Berl\u00edn el pasado a\u00f1o, ya\n    hice la propuesta de hacer un seguimiento m\u00e1s operativo de los resultados\n    y de la Declaraci\u00f3n de Berl\u00edn sobre antisemitismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En nombre del Gobierno le agradezco su referencia al\n    apoyo, siempre bien venido, en la lucha contra el terrorismo y le\n    agradezco tambi\u00e9n que traiga a esta C\u00e1mara su preocupaci\u00f3n, que el\n    gobierno comparte, respecto de la necesaria protecci\u00f3n de los menores en\n    las causas penales en las que deben comparecer en calidad de v\u00edctimas,\n    pero la respuesta y las medidas que el Gobierno se propone adoptar no\n    pueden conectarse con ning\u00fan proceso jurisdiccional en curso, aunque haya\n    llamado la atenci\u00f3n en estos \u00faltimos d\u00edas, ni aglomerarse en el curso de\n    la legislatura, sino racionalizarse con una reforma global del proceso\n    penal, que el Gobierno tiene en curso de ejecuci\u00f3n, en la que se\n    contemplar\u00e1 el refuerzo de las posiciones de todos los sujetos implicados\n    en el proceso penal, prestando especial atenci\u00f3n a la garant\u00eda de los\n    derechos de las v\u00edctimas, m\u00e1xime cuando son menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Vamos a potenciar tambi\u00e9n la formaci\u00f3n\n    y sensibilizaci\u00f3n de los actores de la justicia para que se protejan\n    mejor esos derechos y vamos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, como comprender\u00e1, en el Ministerio del Interior nos\n    tenemos que dedicar y nos dedicamos a combatir con toda nuestra\n    determinaci\u00f3n la inmigraci\u00f3n irregular, no a especular con cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted es el ministro del\n    Interior, el m\u00e1ximo responsable y esto no puede ni va a quedar as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuatro, se\u00f1ora diputada,\n    el Ministerio del Interior no tolera ni va a tolerar nunca ning\u00fan tipo de\n    irregularidad, pero solo usted dice que las hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PLANES TIENE EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA COMBATIR EL CRIMEN\n    ORGANIZADO EN GALICIA, ESPECIALMENTE EN LAS R\u00cdAS BAJAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "salud": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro del Interior, quiero\n    trasladarle nuestra m\u00e1s absoluta solidaridad y apoyo al trabajo que est\u00e1\n    realizando el Gobierno en la lucha contra el terrorismo, que es\n    precisamente una de las prioridades que se ha marcado su ministerio, como\n    tambi\u00e9n, seg\u00fan informaba recientemente en comparecencia en esta casa, lo\n    son la lucha contra el crimen organizado y la delincuencia en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son actividades que se conectan, ambas necesitan de una\n    estructura criminal territorial y ambas buscan el lucro mediante\n    ganancias directas en blanqueo de dinero a costa de la salud, la\n    integridad y la propia vida de las personas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a todo, la\n    fuerte movilizaci\u00f3n social, las actuaciones judiciales y, desde luego, la\n    buena labor desarrollada por las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado est\u00e1n consiguiendo desmantelar a las bandas aut\u00f3ctonas que\n    pr\u00e1cticamente tienen a todos sus dirigentes en prisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Respondo a su pregunta deci\u00e9ndole que la\n    lucha contra el crimen organizado constituye una aut\u00e9ntica prioridad\n    pol\u00edtica para el Ministerio del Interior de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, quiero manifestarle que, en materia de recursos humanos, hemos\n    aumentado en 285 plazas, hemos ofertado un aumento en los concursos\n    generales de m\u00e9ritos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en el \u00e1mbito de su\n    comunidad aut\u00f3noma y estamos incrementando la colaboraci\u00f3n policial con\n    los ayuntamientos, en ejecuci\u00f3n del convenio marco firmado entre el\n    Ministerio del Interior y la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y\n    Provincias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Galicia es una de las tres comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s envejecidas,\n    y las proyecciones demogr\u00e1ficas a corto y a medio plazo confirman que las\n    pensiones van a seguir siendo uno de los pilares b\u00e1sicos de la econom\u00eda\n    gallega y de la calidad de vida de muchas de nuestras familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del que usted forma parte s\u00ed ha asumido ese\n    compromiso con el sistema p\u00fablico de pensiones y durante este primer a\u00f1o\n    se ha mejorado su cuant\u00eda, se ha\n    hecho posible complementar la no contributiva, se ha impulsado la\n    compatibilidad del SOVI con la de viudedad y las de incapacidad con el\n    trabajo remunerado; pero se han mejorado, sobre todo, las pensiones\n    m\u00ednimas, de tanta trascendencia en la Galicia interior y rural y para su\n    cohesi\u00f3n territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esto quiere decir que m\u00e1s de 240.000 pensionistas gallegos\n    van a recibir un empuj\u00f3n en su calidad de vida como nunca lo hab\u00edan\n    tenido, un incremento de sus niveles de renta y en sus niveles de vida,\n    porque van a mejorar en esta legislatura su poder adquisitivo por encima\n    del 17 por ciento en t\u00e9rminos reales en estos cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos trabajando para mejorar la calidad de vida de los\n    pensionistas de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 BENEFICIOS SE DERIVAN PARA LOS ESPA\u00d1OLES EN\n    ARGENTINA DEL CONVENIO MARCO FIMADO EL PASADO 29 DE OCTUBRE EN BUENOS\n    AIRES, ENTRE EL MINISTERIO DE TRABAJO Y ASUNTOS SOCIALES DEL REINO DE\n    ESPA\u00d1A Y EL MINISTERIO DE SALUD Y AMBIENTE DE LA REP\u00daBLICA DE ARGENTINA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo afectar\u00e1 a los espa\u00f1oles emigrantes el convenio que\n    usted firm\u00f3 en nombre del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social de un\n    Gobierno socialista con el Ministerio de Salud y Ambiente de Argentina,\n    para dar asistencia sanitaria a los emigrantes espa\u00f1oles, garantiz\u00e1ndoles\n    el acceso al Sistema Nacional de Salud cuando estos sean beneficiarios de\n    una pensi\u00f3n de ancianidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo afectar\u00e1 a los espa\u00f1oles emigrantes el convenio que\n    usted firm\u00f3 en nombre del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social de un\n    Gobierno socialista con el Ministerio de Salud y Ambiente de Argentina,\n    para dar asistencia sanitaria a los emigrantes espa\u00f1oles, garantiz\u00e1ndoles\n    el acceso al Sistema Nacional de Salud cuando estos sean beneficiarios de\n    una pensi\u00f3n de ancianidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., cuando llegamos al Gobierno en Argentina exist\u00eda una\n    situaci\u00f3n sanitaria deficiente porque el anterior programa de salud\n    establecido por el anterior Gobierno no cubr\u00eda las necesidades de los\n    espa\u00f1oles residentes en aquel pa\u00eds; apenas alcanzaba a 4.000 espa\u00f1oles,\n    todos ellos residentes en el gran Buenos Aires. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se firm\u00f3 el 29 de octubre y\n    garantiza el acceso al Sistema Nacional de Salud en aquel pa\u00eds a todos\n    los espa\u00f1oles mayores en situaci\u00f3n de necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afecta a todos los\n    emigrantes beneficiarios de una pensi\u00f3n asistencial y tambi\u00e9n a quienes\n    tienen ayudas asistenciales para discapacitados, residan donde residan\n    dentro del territorio argentino, y permite incluir a otros emigrantes\n    espa\u00f1oles que se encuentran en situaci\u00f3n de precariedad econ\u00f3mica y a los\n    c\u00f3nyuges de los beneficiarios directos del sistema que establece el\n    propio convenio; ofrece las mejores prestaciones sanitarias,\n    farmac\u00e9uticas y prot\u00e9sicas que existen en Argentina; permite el acceso a\n    todas las prestaciones de la Seguridad Social argentina en los t\u00e9rminos\n    del programa m\u00e9dico obligatorio y adem\u00e1s tiene un programa m\u00e9dico\n    complementario; garantiza descuentos en los precios de los medicamentos;\n    garantiza prestaciones en psiquiatr\u00eda, fisiatr\u00eda- rehabilitaci\u00f3n,\n    pr\u00f3tesis y \u00f3rtesis, pr\u00f3tesis odontol\u00f3gicas, aud\u00edfonos, gafas, pa\u00f1ales,\n    geriatr\u00eda y prestaci\u00f3n por sepelio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La ganader\u00eda extensiva est\u00e1 sufriendo\n    excesivamente esta sequ\u00eda por falta de pastos y que tambi\u00e9n est\u00e1\n    sufriendo el aumento de precios, ya que algunas empresas de alimento para\n    ganado est\u00e1n aprovechando esta sequ\u00eda para subir los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si no, \u00bfpor qu\u00e9 alg\u00fan miembro de su\n    mismo grupo pol\u00edtico me ha solicitado bonificaciones a la Seguridad\n    Social y temas fiscales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su ministerio aprobar\u00e1 en breve un plan que ya est\u00e1n vendiendo\n    -electoralmente, evidentemente- como un gran plan que permitir\u00e1 disponer\n    de cuota a mitad de precio, cuando la realidad es, como usted bien sabe,\n    que desde hace seis a\u00f1os ya se puede adquirir cuota a mitad de precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 razones podr\u00edan tener los ganaderos para comprar\n    ahora cuota a un precio superior al que su ministerio les est\u00e1 diciendo\n    que van a poder adquirirlo dentro de unos meses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [1], "viviendas": [0], "salud": [3], "centros": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Galicia, aun despu\u00e9s de la discutible\n    aplicaci\u00f3n de programas europeos de desarrollo rural, hay demasiadas luces\n    que alteran la noche y no alumbran a nadie, demasiados caminos asfaltados\n    que no conducen ya a ninguna parte, demasiadas tierras abandonadas,\n    demasiadas viviendas desocupadas, demasiadas escuelas sin ni\u00f1os,\n    demasiados centros de salud sin futuro, demasiado abandono sin soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados parece que obligan a reformular las pol\u00edticas de desarrollo\n    econ\u00f3mico de las zonas rurales, buscando soluciones integrales adaptadas\n    a cada territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Galicia, aun despu\u00e9s de la discutible\n    aplicaci\u00f3n de programas europeos de desarrollo rural, hay demasiadas luces\n    que alteran la noche y no alumbran a nadie, demasiados caminos asfaltados\n    que no conducen ya a ninguna parte, demasiadas tierras abandonadas,\n    demasiadas viviendas desocupadas, demasiadas escuelas sin ni\u00f1os,\n    demasiados centros de salud sin futuro, demasiado abandono sin soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Galicia, aun despu\u00e9s de la discutible\n    aplicaci\u00f3n de programas europeos de desarrollo rural, hay demasiadas luces\n    que alteran la noche y no alumbran a nadie, demasiados caminos asfaltados\n    que no conducen ya a ninguna parte, demasiadas tierras abandonadas,\n    demasiadas viviendas desocupadas, demasiadas escuelas sin ni\u00f1os,\n    demasiados centros de salud sin futuro, demasiado abandono sin soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tendr\u00edamos que\n    ver los resultados en Galicia y los resultados en otros territorios del\n    Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1, 2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Su ministerio va a tener ingresos, que est\u00e1n por\n    determinar, pero que van a ser muy sustanciosos: 380 millones de euros,\n    63.000 millones de pesetas, de los cuales m\u00e1s de 30 millones de euros\n    corresponden a un pago directo de la Comunidad de Madrid, que le tiene\n    que comprar a usted el suelo para poder hacer vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo interesante es que no se ha hecho como dec\u00edan\n    ustedes antes que se iba a hacer, el suelo no se ha cedido gratuitamente,\n    como tanto se prometi\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministerio va a tener ingresos, que est\u00e1n por\n    determinar, pero que van a ser muy sustanciosos: 380 millones de euros,\n    63.000 millones de pesetas, de los cuales m\u00e1s de 30 millones de euros\n    corresponden a un pago directo de la Comunidad de Madrid, que le tiene\n    que comprar a usted el suelo para poder hacer vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas protegidas": [3], "viviendas": [2], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El problema,\n    se\u00f1or ministro, es que sobr\u00f3 demagogia, sobr\u00f3 mucha demagogia en la\n    legislatura pasada y durante muchos meses y hasta hace muy poco su\n    programa dec\u00eda que el suelo de todas las administraciones ir\u00eda a vivienda\n    protegida, se entiende que gratuitamente, porque, si se lo van a vender,\n    para eso no hac\u00eda falta prometerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema,\n    se\u00f1or ministro, es que sobr\u00f3 demagogia, sobr\u00f3 mucha demagogia en la\n    legislatura pasada y durante muchos meses y hasta hace muy poco su\n    programa dec\u00eda que el suelo de todas las administraciones ir\u00eda a vivienda\n    protegida, se entiende que gratuitamente, porque, si se lo van a vender,\n    para eso no hac\u00eda falta prometerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, se\u00f1or ministro, Madrid tendr\u00e1 un\n    nuevo barrio con dotaciones, con zonas verdes, con 10.700 viviendas, de\n    las cuales 7.000 ser\u00e1n viviendas protegidas, y eso ser\u00e1 posible porque el\n    Ayuntamiento de Madrid va a hacer su trabajo bien y sobre todo porque la\n    Comunidad de Madrid no solo va a hacer bien su trabajo, sino que va a\n    tener que ingresar a su ministerio una cantidad muy importante de dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, se\u00f1or ministro, Madrid tendr\u00e1 un\n    nuevo barrio con dotaciones, con zonas verdes, con 10.700 viviendas, de\n    las cuales 7.000 ser\u00e1n viviendas protegidas, y eso ser\u00e1 posible porque el\n    Ayuntamiento de Madrid va a hacer su trabajo bien y sobre todo porque la\n    Comunidad de Madrid no solo va a hacer bien su trabajo, sino que va a\n    tener que ingresar a su ministerio una cantidad muy importante de dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Defender a\n    los ej\u00e9rcitos es algo en lo que no creo ser aventajado, pero sigo\n    pensando que los espa\u00f1oles, desde esa posici\u00f3n de defensa de los\n    ej\u00e9rcitos, tienen como prioridad disponer de una vivienda en vez de que\n    se especule, como se hac\u00eda antes, invocando que era para las\n    infraestructuras de los ej\u00e9rcitos, que no siempre eran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que gobierna el presidente\n    Zapatero en este pa\u00eds se han prohibido las subastas al alza, a mano\n    alzada y p\u00fablicas, que llegaron a alcanzar cuando ustedes gobernaban -le\n    citar\u00e9 un caso y, si se queda a la interpelaci\u00f3n, tambi\u00e9n le ense\u00f1ar\u00e9\n    alg\u00fan documento- en Valladolid un 154 por ciento de subida de precio\n    sobre lo valorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo cierto es, como dec\u00eda,\n    que hace ahora un a\u00f1o Nafarroa-Bai expuso\n    ante esta C\u00e1mara un asunto que podr\u00edamos analizar desde varios prismas: en\n    t\u00e9rminos de racionalidad, de sentido com\u00fan y tambi\u00e9n de solidaridad -un\n    concepto tan en boga en estos momentos- en materia medioambiental, de\n    seguridad e incluso socioecon\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la Logse provoc\u00f3 un grave empobrecimiento de las\n    humanidades en la educaci\u00f3n secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mundo educativo reaccion\u00f3\n    suscitando un vivo y muy fecundo debate y, en el a\u00f1o 1998, la comisi\u00f3n\n    creada por consenso en el seno de la conferencia de educaci\u00f3n, que\n    presidi\u00f3 el ex ministro Ortega y D\u00edaz-Ambrona, remiti\u00f3 este dictamen que\n    tengo aqu\u00ed y que tuvo un enorme respaldo en el mundo educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tienen en\n    contra de una s\u00f3lida formaci\u00f3n human\u00edstica en la educaci\u00f3n secundaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tienen en\n    contra de una s\u00f3lida formaci\u00f3n human\u00edstica en la educaci\u00f3n secundaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el anteproyecto de ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n que hemos presentado\n    persigue mejorar la formaci\u00f3n de todos nuestros j\u00f3venes y, en particular,\n    estaremos encantados de trabajar con ustedes para asegurar que la ley y\n    sus desarrollos refuerzan la formaci\u00f3n en humanidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el anteproyecto de ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n que hemos presentado\n    persigue mejorar la formaci\u00f3n de todos nuestros j\u00f3venes y, en particular,\n    estaremos encantados de trabajar con ustedes para asegurar que la ley y\n    sus desarrollos refuerzan la formaci\u00f3n en humanidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por favor, no me diga que la soluci\u00f3n es esa\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, ad maiorem Zapatero gloriam, que es una\n    ocurrencia o peor que una ocurrencia, porque no hay asignatura que\n    resista si no est\u00e1 respaldada por una disciplina cient\u00edfica, y esta no lo\n    est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aplique el dictamen de las humanidades, quite el engendro y restituya la\n    historia de la filosof\u00eda, las humanidades cl\u00e1sicas, la \u00e9tica, la\n    formaci\u00f3n art\u00edstica y las disciplinas cient\u00edficas; con itinerarios, desde\n    luego, a no ser -y esta es la pregunta que le hago- que para Zapatero\n    realzar las humanidades sea marginar estas materias y sustituirlas por\n    educaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda, que con la perversi\u00f3n del lenguaje en que\n    vivimos todo es posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aplique el dictamen de las humanidades, quite el engendro y restituya la\n    historia de la filosof\u00eda, las humanidades cl\u00e1sicas, la \u00e9tica, la\n    formaci\u00f3n art\u00edstica y las disciplinas cient\u00edficas; con itinerarios, desde\n    luego, a no ser -y esta es la pregunta que le hago- que para Zapatero\n    realzar las humanidades sea marginar estas materias y sustituirlas por\n    educaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda, que con la perversi\u00f3n del lenguaje en que\n    vivimos todo es posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5], "sistema educativo": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "formaci\u00f3n": [6, 7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ya\n    que le interesa tanto la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda aunque la trate tan\n    mal, le dir\u00e9 que en diversos pa\u00edses europeos es una materia ya\n    consolidada y respaldada en sus objetivos por el Consejo de Europa e\n    instituciones, que supongo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00e9tica sigue existiendo, es parte de la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda,\n    como lo ser\u00e1 la filosof\u00eda moral y pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El lat\u00edn aparece en la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria y, junto con el griego, estar\u00e1 en el\n    bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de\n    lengua y literatura y de geograf\u00eda e historia la ley hace una apuesta\n    determinante al situarlas como materias que se cursar\u00e1n en todos los a\u00f1os\n    del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La capacidad de comprensi\u00f3n y expresi\u00f3n oral y\n    escrita por primera vez se definen como competencias b\u00e1sicas que se\n    incorporan como objetivo prioritario al sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La filosof\u00eda ser\u00e1 estudiada por todos los alumnos de\n    bachillerato en cualquier modalidad que elijan; el compromiso es firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, dejemos las demagogias porque quiero creer que usted est\u00e1 tan\n    interesado como nosotros en mejorar la formaci\u00f3n de los estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vayamos con los contenidos de la formaci\u00f3n en humanidades, que no est\u00e1n\n    totalmente desarrollados -y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la LOE\n    apuesta y quiere mantener el compromiso firme, que el otro d\u00eda el\n    presidente tambi\u00e9n subray\u00f3, de mejorar la formaci\u00f3n de todos nuestros\n    j\u00f3venes... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "suelo": [6, 7, 8], "seguridad": [22], "precio": [19, 20], "viviendas protegidas": [16, 17, 18], "vivienda libre": [21]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan el art\u00edculo 71.5 de esta ley, el procedimiento habitual\n    debe ser el de subasta, pero la ley no obliga a que la subasta tenga que\n    hacerse a mano alzada, es decir, con pujas que son subidas en p\u00fablico,\n    con lo que se alcanzan valores extraordinariamente altos; hasta el punto\n    de que se lleg\u00f3 a escribir en revistas especializadas que, en a\u00f1os\n    pasados los suelos m\u00e1s caros donde se constru\u00eda vivienda en Espa\u00f1a eran\n    aquellos que proced\u00edan del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del presidente Zapatero ha iniciado un cambio importante en\n    esta materia, en la forma de gestionar los terrenos que est\u00e1n asignados a\n    la Defensa, demostrando que resulta compatible obtener los recursos\n    necesarios para la Defensa y, a su vez, colaborar de manera decisiva al\n    objetivo de una pol\u00edtica de vivienda y de infraestructuras que sin duda\n    tiene la prioridad que la Constituci\u00f3n le otorga en los preceptos que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente en esos ocho a\u00f1os se firmaron 34 convenios relativos a\n    vivienda, de los cuales el 62 por ciento fueron para vivienda libre, sin\n    precio tasado, y tan solo el 15 por ciento fueron para vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tengan la seguridad de que vamos a reducir mucho las\n    cuentas de este Gran Capit\u00e1n, que nos las hizo por el puro deseo de\n    causar da\u00f1o en un ejercicio francamente digno de una causa distinta que\n    la vivienda de protecci\u00f3n social que dice defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que el ministerio no va a\n    consentir, en ning\u00fan caso, que la pol\u00edtica de vivienda social resulte\n    incompatible con la propiedad de suelos y ser\u00e1 de acuerdo con una ley que\n    nos obliga a destinar los bienes que se obtengan en beneficio de los\n    ej\u00e9rcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, el d\u00eda 15 de junio del a\u00f1o 2002, el presidente actual y\n    entonces jefe de la oposici\u00f3n pidi\u00f3 que se incrementara el volumen de\n    viviendas protegidas en los suelos de Defensa; el jefe del Gobierno le\n    contest\u00f3: \"Existen planes de vivienda social en ciudades espa\u00f1olas y en\n    terrenos del Ministerio de Defensa porque \u00e9se es justamente el encargo\n    que \u00e9ste tiene\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y comparto la preocupaci\u00f3n de que la enajenaci\u00f3n del\n    suelo procedente del Ministerio de Defensa no puede desligarse en modo\n    alguno del inter\u00e9s social y que, adem\u00e1s, debe evitarse cualquier atisbo\n    de especulaci\u00f3n, tal y como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al n\u00famero de viviendas hemos puesto en marcha suelo que\n    permitir\u00e1 la construcci\u00f3n de 15.000, la inmensa mayor\u00eda de ellas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Burgos, concretamente en el acuartelamiento del 2 de Mayo -para\n    viviendas libres, por supuesto-, el suelo fue tasado en 28 millones y se\n    vendi\u00f3 en 44 y medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al n\u00famero de viviendas hemos puesto en marcha suelo que\n    permitir\u00e1 la construcci\u00f3n de 15.000, la inmensa mayor\u00eda de ellas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me llamaba la atenci\u00f3n ese modo cantar\u00edn de la presidenta de\n    la Comunidad de Madrid que, a los pocos d\u00edas de firmar un convenio con el\n    Ministerio de Defensa y sellar con un beso el acuerdo, se hizo preguntar\n    sobre la materia para responder: \"\u00a1Si son el 65 por ciento de viviendas\n    protegidas; como si eso fuera much\u00edsimo!\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Burgos, concretamente en el acuartelamiento del 2 de Mayo -para\n    viviendas libres, por supuesto-, el suelo fue tasado en 28 millones y se\n    vendi\u00f3 en 44 y medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de Valencia, el\n    que se firm\u00f3 con el Ayuntamiento de Valencia relativo a los cuarteles de\n    San Vicente, el del anterior Gobierno, solo se recog\u00eda un 18 por ciento\n    para viviendas protegidas y ahora estamos intentando arreglar el\n    desaguisado para, al menos, garantizar el 50 por ciento de viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a construir 7.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dedicar,\n    adem\u00e1s, sin que el plan lo exija, 1.100 viviendas al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, el d\u00eda 15 de junio del a\u00f1o 2002, el presidente actual y\n    entonces jefe de la oposici\u00f3n pidi\u00f3 que se incrementara el volumen de\n    viviendas protegidas en los suelos de Defensa; el jefe del Gobierno le\n    contest\u00f3: \"Existen planes de vivienda social en ciudades espa\u00f1olas y en\n    terrenos del Ministerio de Defensa porque \u00e9se es justamente el encargo\n    que \u00e9ste tiene\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de Valencia, el\n    que se firm\u00f3 con el Ayuntamiento de Valencia relativo a los cuarteles de\n    San Vicente, el del anterior Gobierno, solo se recog\u00eda un 18 por ciento\n    para viviendas protegidas y ahora estamos intentando arreglar el\n    desaguisado para, al menos, garantizar el 50 por ciento de viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a construir 7.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, el d\u00eda 15 de junio del a\u00f1o 2002, el presidente actual y\n    entonces jefe de la oposici\u00f3n pidi\u00f3 que se incrementara el volumen de\n    viviendas protegidas en los suelos de Defensa; el jefe del Gobierno le\n    contest\u00f3: \"Existen planes de vivienda social en ciudades espa\u00f1olas y en\n    terrenos del Ministerio de Defensa porque \u00e9se es justamente el encargo\n    que \u00e9ste tiene\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente en esos ocho a\u00f1os se firmaron 34 convenios relativos a\n    vivienda, de los cuales el 62 por ciento fueron para vivienda libre, sin\n    precio tasado, y tan solo el 15 por ciento fueron para vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incremento de\n    precio sobre el tasado: en Valladolid un 154 por ciento, el Gobierno lo\n    valor\u00f3 en 6,2 millones de euros y se adjudic\u00f3 en casi 16 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente en esos ocho a\u00f1os se firmaron 34 convenios relativos a\n    vivienda, de los cuales el 62 por ciento fueron para vivienda libre, sin\n    precio tasado, y tan solo el 15 por ciento fueron para vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tengan la seguridad de que vamos a reducir mucho las\n    cuentas de este Gran Capit\u00e1n, que nos las hizo por el puro deseo de\n    causar da\u00f1o en un ejercicio francamente digno de una causa distinta que\n    la vivienda de protecci\u00f3n social que dice defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas protegidas": [7, 8], "viviendas": [3, 4, 5, 6], "precio": [9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or diputado, coincido con su se\u00f1or\u00eda b\u00e1sicamente en la apreciaci\u00f3n de\n    que el inter\u00e9s por la vivienda debe ser prioritario y anterior a lo que\n    ha llamado ingresos at\u00edpicos de las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de suyo que el ministro de Defensa no deber\u00eda ser interpelado\n    en este punto, porque no me corresponde dise\u00f1ar la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un documento que habla de plusval\u00edas y de uso de las mismas;\n    que no habla de 7.000 vivienda protegidas, sino de activos inmobiliarios;\n    en el que la operaci\u00f3n Campamento es tratada como una operaci\u00f3n\n    financiera -as\u00ed se dice-; es un documento en el que las plusval\u00edas de la\n    operaci\u00f3n Campamento iban justamente a cumplir el compromiso de\n    privatizaci\u00f3n de la Empresa Nacional Santa B\u00e1rbara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda tambi\u00e9n ha hecho referencia a la conveniencia de que haya m\u00e1s\n    viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica y no solamente de protecci\u00f3n o de precio\n    tasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero por lo que me acuerdo de mi \u00e9poca de presidente auton\u00f3mico, creo que\n    las viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica son competencia, en su inmensa\n    mayor\u00eda, de administraciones descentralizadas, bien sean comunidades\n    aut\u00f3nomas u otras entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, a m\u00ed me interesa que, con independencia de d\u00f3nde se\n    publique, quede constancia en el \"Diario de Sesiones\" de que el d\u00eda 25 de\n    enero con el se\u00f1or alcalde de Madrid, que no lo ha puesto en duda, y el\n    d\u00eda 10 de mayo -ambos de este a\u00f1o- con la se\u00f1ora presidenta de la\n    Comunidad de Madrid, que s\u00ed parece haberlo puesto en duda, se firm\u00f3 un\n    documento que textualmente dice lo siguiente: Las instituciones firmantes\n    \"consideran que los objetivos y caracter\u00edsticas antes enunciadas para el\n    desarrollo de la fase 1 de la operaci\u00f3n Campamento son id\u00f3neos para esta\n    \u00e1rea de Madrid y, en consecuencia, muestran su total apoyo al mismo, del\n    que valoran especialmente el importante n\u00famero de viviendas protegidas\n    previstas\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que crey\u00f3 la se\u00f1ora presidenta de la\n    Comunidad de Madrid, que tiene mis respetos, pero lo que no tiene es mi\n    conformidad a que se haga preguntar a los pocos d\u00edas de firmar lo que\n    considera id\u00f3neo y muy adecuado por el n\u00famero de viviendas protegidas\n    para poder hacer demagogia en la Comunidad de Madrid y creer que con eso\n    gana votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, a m\u00ed me interesa que, con independencia de d\u00f3nde se\n    publique, quede constancia en el \"Diario de Sesiones\" de que el d\u00eda 25 de\n    enero con el se\u00f1or alcalde de Madrid, que no lo ha puesto en duda, y el\n    d\u00eda 10 de mayo -ambos de este a\u00f1o- con la se\u00f1ora presidenta de la\n    Comunidad de Madrid, que s\u00ed parece haberlo puesto en duda, se firm\u00f3 un\n    documento que textualmente dice lo siguiente: Las instituciones firmantes\n    \"consideran que los objetivos y caracter\u00edsticas antes enunciadas para el\n    desarrollo de la fase 1 de la operaci\u00f3n Campamento son id\u00f3neos para esta\n    \u00e1rea de Madrid y, en consecuencia, muestran su total apoyo al mismo, del\n    que valoran especialmente el importante n\u00famero de viviendas protegidas\n    previstas\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que crey\u00f3 la se\u00f1ora presidenta de la\n    Comunidad de Madrid, que tiene mis respetos, pero lo que no tiene es mi\n    conformidad a que se haga preguntar a los pocos d\u00edas de firmar lo que\n    considera id\u00f3neo y muy adecuado por el n\u00famero de viviendas protegidas\n    para poder hacer demagogia en la Comunidad de Madrid y creer que con eso\n    gana votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda tambi\u00e9n ha hecho referencia a la conveniencia de que haya m\u00e1s\n    viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica y no solamente de protecci\u00f3n o de precio\n    tasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... As\u00ed\n    es como se comportan los promotores privados, esos a los que unas veces\n    se les llama especuladores y otras veces no, seg\u00fan convenga, Vivienda\n    protegida, 65 por ciento; en la comunidad de Madrid, en todas las\n    actuaciones, la media es del 75 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1bleme de lo que se est\u00e1 haciendo en\n    este momento: 75 por ciento de vivienda protegida como media frente a la\n    que interviene su ministerio, el 65 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "sistema educativo": [15, 16, 17], "precio": [25], "ense\u00f1anza": [26, 27], "alumnos": [19, 20], "calidad": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "centros": [21, 22, 23, 24], "resultados": [18]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, mi grupo ha presentado esta interpelaci\u00f3n\n    urgente porque creemos que resulta indispensable que la opini\u00f3n p\u00fablica\n    conozca el estado en que se encuentra el anteproyecto de ley de la LOE\n    del que usted es hasta ahora la responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1ora ministra, ustedes\n    empezaron muy mal este camino; paralizaron de modo irresponsable la Ley\n    de Calidad, crearon confusi\u00f3n, incertidumbre y des\u00e1nimo, suspendiendo\n    reformas prudentes e imprescindibles para mejorar nuestra educaci\u00f3n, y lo\n    hicieron sin presentar una alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los autores del proyecto -se nota enseguida- no son amantes de la\n    libertad; parece como si les irritara que las familias espa\u00f1olas aprecien\n    cada d\u00eda m\u00e1s ejercer el derecho de elegir el tipo de educaci\u00f3n y el\n    centro escolar para sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 quieren empobrecer las humanidades en la educaci\u00f3n\n    secundaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, suprimen -usted no me lo ha desmentido- como\n    materia com\u00fan del bachillerato la historia de la filosof\u00eda y de la\n    ciencia y se cargan la \u00e9tica, porque meterla en lo de la educaci\u00f3n de la\n    ciudadan\u00eda es desvirtuarla radicalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera alergia, se\u00f1ora ministra -y con esto termino, se\u00f1ora\n    presidenta-, es la de aceptar una educaci\u00f3n secundaria que proporcione\n    una verdadera igualdad de oportunidades en funci\u00f3n de los intereses y\n    aptitudes de los escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes desvirt\u00faan los programas de\n    iniciaci\u00f3n profesional, que vuelven a concebirse para los alumnos que no\n    hayan obtenido el t\u00edtulo de graduado en educaci\u00f3n secundaria obligatoria,\n    es decir, cuando ya se ha producido el fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed los perdedores van a ser los sectores m\u00e1s desfavorecidos de\n    la sociedad, y as\u00ed no se combaten las desigualdades en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenga la\n    tentaci\u00f3n de una huida hacia adelante con sus socios que la precipitar\u00eda\n    al fracaso, porque este proyecto no va a modernizar la educaci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a, nos va a apartar del camino de las reformas que se est\u00e1n llevando\n    a cabo en Europa, va a restringir las libertades de las familias, va a\n    debilitar el papel de los profesores y no va a mejorar la escuela\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1ora ministra, ustedes\n    empezaron muy mal este camino; paralizaron de modo irresponsable la Ley\n    de Calidad, crearon confusi\u00f3n, incertidumbre y des\u00e1nimo, suspendiendo\n    reformas prudentes e imprescindibles para mejorar nuestra educaci\u00f3n, y lo\n    hicieron sin presentar una alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a decir, se\u00f1ora ministra, sencillamente porque el\n    producto que han elaborado es muy malo, es un anteproyecto que da marcha\n    atr\u00e1s respecto de las medidas que imperiosamente necesita nuestro sistema\n    educativo para mejorar su calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Logse hablaba de sistema\n    educativo, la LOCE, que no derog\u00f3, por cierto, la Logse, habla de calidad\n    y en el t\u00edtulo de la LOE han desaparecido sistema educativo y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo factor condicionante era la necesidad\n    de distanciarse de la Ley de Calidad (LOCE), a la que previamente el\n    Partido Socialista hab\u00eda descalificado con los m\u00e1s demag\u00f3gicos y falsos\n    ep\u00edtetos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda que borrar del mapa todo lo que pudiera oler a Ley de\n    Calidad, y as\u00ed las reformas espec\u00edficas de la LOCE o quedan eliminadas en\n    su texto o quedan desvirtuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su empecinamiento provoca que su modelo, si es que lo\n    hay, no solo produce menor libertad sino tambi\u00e9n menor equidad, porque\n    una equidad sin calidad es una falsa equidad y porque disminuyen las\n    oportunidades, que es un factor b\u00e1sico para conseguir una verdadera\n    equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Logse hablaba de sistema\n    educativo, la LOCE, que no derog\u00f3, por cierto, la Logse, habla de calidad\n    y en el t\u00edtulo de la LOE han desaparecido sistema educativo y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto ten\u00eda\n    que ser aceptable para el se\u00f1or Carod y dem\u00e1s socios, y lo est\u00e1\n    consiguiendo; el precio es un sistema educativo mucho menos vertebrado,\n    que no garantiza unas ense\u00f1anzas comunes a todos los espa\u00f1oles y que\n    disminuye la libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree que con el mensaje de\n    facilismo vamos a mejorar los resultados en nuestro sistema educativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree que con el mensaje de\n    facilismo vamos a mejorar los resultados en nuestro sistema educativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, siguen aferrados al modelo comprensivo hasta los 16 a\u00f1os y a\n    principios educativos que se ha demostrado que no conducen al\n    favorecimiento del aprendizaje de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes desvirt\u00faan los programas de\n    iniciaci\u00f3n profesional, que vuelven a concebirse para los alumnos que no\n    hayan obtenido el t\u00edtulo de graduado en educaci\u00f3n secundaria obligatoria,\n    es decir, cuando ya se ha producido el fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, para complacer al ciudadano Zapatero,\n    quer\u00eda presentarle su anteproyecto acompa\u00f1ado de un trofeo, el trofeo de\n    decir: aqu\u00ed est\u00e1 la LOE, se\u00f1or presidente, y detr\u00e1s de ella est\u00e1n los\n    profesores de filosof\u00eda, los de ciencias, los de cl\u00e1sicas, los de\n    tecnolog\u00eda, est\u00e1n los consejos escolares de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    est\u00e1n las organizaciones que representan a las familias, est\u00e1n las\n    organizaciones titulares de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un deliberado intento\n    de debilitar el car\u00e1cter propio de los centros y no hay garant\u00edas para\n    que las familias ejerzan su derecho de libre elecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El centro p\u00fablico como instituci\u00f3n se\n    debilita; se desprofesionaliza la figura del director; se disminuyen los\n    poderes del claustro; se suprimen los centros de especializaci\u00f3n\n    curricular; se debilita el clima favorable al estudio y se configura -lo\n    que es el colmo, se\u00f1ora ministra- un nuevo derecho de inasistencia\n    colectiva a clase. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un sencillo\n    c\u00e1lculo matem\u00e1tico se obtienen 56 opciones, que ser\u00edan 56 itinerarios\n    posibles, a\u00f1adiendo a rengl\u00f3n seguido que los centros deber\u00e1n ofrecer la\n    totalidad de las materias u opciones citadas, es decir, el caos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto ten\u00eda\n    que ser aceptable para el se\u00f1or Carod y dem\u00e1s socios, y lo est\u00e1\n    consiguiendo; el precio es un sistema educativo mucho menos vertebrado,\n    que no garantiza unas ense\u00f1anzas comunes a todos los espa\u00f1oles y que\n    disminuye la libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anteproyecto tiene muy serias\n    amenazas a la libertad de ense\u00f1anza que se ven corroboradas por las\n    inaceptables conclusiones de las resoluciones del debate sobre el estado\n    de la Naci\u00f3n hechas con sus socios de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la ense\u00f1anza\n    p\u00fablica tampoco sale mejor parada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "seguridad": [41], "sistema educativo": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "ense\u00f1anza": [39, 40], "alumnos": [32], "formaci\u00f3n": [37, 38], "calidad": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "centros": [33, 34, 35, 36], "resultados": [27, 28, 29, 30, 31]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted sit\u00faa el principio de la historia en\n    el inicio de esta legislatura con\n    la llegada del nuevo Gobierno y seg\u00fan usted, al no estar de acuerdo con la\n    Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n, ah\u00ed empiezan los problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n no hubiera tenido\n    problemas si hubiera gozado de consenso, si hubiera tenido aceptaci\u00f3n, si\n    los itinerarios hubieran sido considerados no le digo al cien por cien,\n    porque nada tiene por qu\u00e9 ser apoyado al cien por cien, pero s\u00ed\n    mayoritariamente como la mejor opci\u00f3n para conseguir mejorar los\n    resultados de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    ley org\u00e1nica que habla de calidad, pero que luego no se ve claramente\n    c\u00f3mo va a conseguir la calidad de la educaci\u00f3n y argumenta que no hace\n    falta ning\u00fan recurso adicional, sinceramente era utilizar el t\u00e9rmino\n    calidad para el sistema educativo de una manera que no resulta ejemplar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos elegido, entre otras cosas, un t\u00edtulo sin\n    adjetivos, Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, que era exactamente el m\u00ednimo\n    necesario, porque es una ley que pretende abordar los problemas b\u00e1sicos\n    del sistema educativo y no establecer ninguna calificaci\u00f3n que nos pueda\n    separar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hablado de las razones que le parecen importantes para oponerse a\n    este proyecto, y yo tambi\u00e9n he articulado mi exposici\u00f3n en torno a las\n    cinco razones por las cuales merece la pena que trabajemos -dentro de\n    unas semanas el proyecto de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n estar\u00e1 en sus\n    manos y ser\u00e1 responsabilidad de todos los grupos convertirla en la mejor\n    ley de educaci\u00f3n que podamos tener- en torno a este proyecto de la LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este siglo necesitamos educaci\u00f3n\n    de calidad para toda la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una quimera, no es inevitable que nos esforcemos en\n    garantizar la educaci\u00f3n de calidad para una elite y el resto de la\n    poblaci\u00f3n ya\n    veremos qu\u00e9 es lo que puede conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed, conseguir dar educaci\u00f3n de calidad para todos\n    va a complicar la organizaci\u00f3n de esa atenci\u00f3n a la diversidad, pero por\n    eso proponemos m\u00e1s apoyos, m\u00e1s refuerzos y m\u00e1s recursos y esforzarnos\n    todos para hacer algo que estamos viendo que en otros pa\u00edses funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, mantenemos en vigor cuestiones como la Ley Org\u00e1nica del\n    Derecho a la Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    C\u00e1mara aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica del Derecho a la Educaci\u00f3n y se mantiene en\n    vigor en nuestro proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed tenemos que asegurar en nuestra\n    legislaci\u00f3n es que todos cumplimos con nuestra obligaci\u00f3n, que las\n    administraciones atendemos a todos los centros, a lo que estamos\n    obligados, y tambi\u00e9n que garantizamos el servicio p\u00fablico de la educaci\u00f3n\n    para toda la poblaci\u00f3n, porque esa es nuestra obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sit\u00faa el principio de la historia en\n    el inicio de esta legislatura con\n    la llegada del nuevo Gobierno y seg\u00fan usted, al no estar de acuerdo con la\n    Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n, ah\u00ed empiezan los problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n no hubiera tenido\n    problemas si hubiera gozado de consenso, si hubiera tenido aceptaci\u00f3n, si\n    los itinerarios hubieran sido considerados no le digo al cien por cien,\n    porque nada tiene por qu\u00e9 ser apoyado al cien por cien, pero s\u00ed\n    mayoritariamente como la mejor opci\u00f3n para conseguir mejorar los\n    resultados de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    ley org\u00e1nica que habla de calidad, pero que luego no se ve claramente\n    c\u00f3mo va a conseguir la calidad de la educaci\u00f3n y argumenta que no hace\n    falta ning\u00fan recurso adicional, sinceramente era utilizar el t\u00e9rmino\n    calidad para el sistema educativo de una manera que no resulta ejemplar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, seguimos la opci\u00f3n europea y mundial de poner objetivos\n    ambiciosos: calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este siglo necesitamos educaci\u00f3n\n    de calidad para toda la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los estudios del informe Pisa de la\n    OCDE han demostrado -esta es una buena noticia- que la calidad con\n    equidad es posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una quimera, no es inevitable que nos esforcemos en\n    garantizar la educaci\u00f3n de calidad para una elite y el resto de la\n    poblaci\u00f3n ya\n    veremos qu\u00e9 es lo que puede conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed, conseguir dar educaci\u00f3n de calidad para todos\n    va a complicar la organizaci\u00f3n de esa atenci\u00f3n a la diversidad, pero por\n    eso proponemos m\u00e1s apoyos, m\u00e1s refuerzos y m\u00e1s recursos y esforzarnos\n    todos para hacer algo que estamos viendo que en otros pa\u00edses funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n no hubiera tenido\n    problemas si hubiera gozado de consenso, si hubiera tenido aceptaci\u00f3n, si\n    los itinerarios hubieran sido considerados no le digo al cien por cien,\n    porque nada tiene por qu\u00e9 ser apoyado al cien por cien, pero s\u00ed\n    mayoritariamente como la mejor opci\u00f3n para conseguir mejorar los\n    resultados de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No utilizamos al sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    ley org\u00e1nica que habla de calidad, pero que luego no se ve claramente\n    c\u00f3mo va a conseguir la calidad de la educaci\u00f3n y argumenta que no hace\n    falta ning\u00fan recurso adicional, sinceramente era utilizar el t\u00e9rmino\n    calidad para el sistema educativo de una manera que no resulta ejemplar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos elegido, entre otras cosas, un t\u00edtulo sin\n    adjetivos, Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, que era exactamente el m\u00ednimo\n    necesario, porque es una ley que pretende abordar los problemas b\u00e1sicos\n    del sistema educativo y no establecer ninguna calificaci\u00f3n que nos pueda\n    separar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un consenso en\n    el sistema educativo: la transici\u00f3n de primaria a secundaria no puede\n    suponer la inflaci\u00f3n de asignaturas que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una mayor claridad y una mayor\n    transparencia de nuestro sistema de regulaci\u00f3n dan mayor seguridad\n    jur\u00eddica y mayor confianza a nuestros centros, a las administraciones y a\n    todo el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentamos conservar lo m\u00e1s \u00fatil de cada una\n    de las leyes que hemos tenido en este pa\u00eds, como no puede ser de otra\n    manera, y proponemos avances y mejoras tambi\u00e9n l\u00f3gicos que contribuyan a\n    acercar nuestro sistema educativo a los que identificamos en el mundo con\n    mayor \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos encantados de mejorar el proyecto de ley, siempre que entre todos\n    debatamos y acordemos que estamos en la presencia de una mejor regulaci\u00f3n\n    de nuestro sistema educativo, porque el objetivo final -volvemos al\n    principio- es mejorar la formaci\u00f3n de nuestros estudiantes, conseguir\n    unos mejores resultados, mayores competencias, mayores conocimientos y\n    darles una posibilidad de continuar form\u00e1ndose a lo largo de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Educaci\u00f3n no hubiera tenido\n    problemas si hubiera gozado de consenso, si hubiera tenido aceptaci\u00f3n, si\n    los itinerarios hubieran sido considerados no le digo al cien por cien,\n    porque nada tiene por qu\u00e9 ser apoyado al cien por cien, pero s\u00ed\n    mayoritariamente como la mejor opci\u00f3n para conseguir mejorar los\n    resultados de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hemos detectado -y su interpelaci\u00f3n hac\u00eda menci\u00f3n a los\n    resultados del informe Pisa- que tenemos problemas de base -tenemos\n    problemas de comprensi\u00f3n lectora, de comprensi\u00f3n matem\u00e1tica, de muchas\n    competencias b\u00e1sicas-, vayamos al fondo del asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre todos tendremos que ir aprendiendo de los\n    resultados de esta experiencia e ir mejorando las actuaciones, pero\n    apoyamos y reforzamos la adquisici\u00f3n de competencias b\u00e1sicas y a partir\n    de ellas toda la gama de aprendizajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que, en lugar de proponer algo parecido a itinerarios\n    y una segmentaci\u00f3n m\u00e1s estricta de la poblaci\u00f3n -es una de las\n    conclusiones del informe PISA-, que no est\u00e1n dando buenos resultados en\n    los pa\u00edses del centro de Europa que aplicaban este tipo de estrategias,\n    optamos por estrategias m\u00e1s parecidas a lo que est\u00e1n haciendo en\n    Finlandia o en otros pa\u00edses con una atenci\u00f3n m\u00e1s individualizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos encantados de mejorar el proyecto de ley, siempre que entre todos\n    debatamos y acordemos que estamos en la presencia de una mejor regulaci\u00f3n\n    de nuestro sistema educativo, porque el objetivo final -volvemos al\n    principio- es mejorar la formaci\u00f3n de nuestros estudiantes, conseguir\n    unos mejores resultados, mayores competencias, mayores conocimientos y\n    darles una posibilidad de continuar form\u00e1ndose a lo largo de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reorganicemos las ense\u00f1anzas para que los alumnos no tengan\n    ese n\u00famero tan elevado de materias al mismo tiempo cuando inician la\n    ense\u00f1anza secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    trimestre, 143 centros de primaria est\u00e1n comenzando a aplicar de manera\n    experimental programas de apoyo y refuerzo que cuentan con una\n    cofinanciaci\u00f3n del 50 por ciento por parte del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se ha\n    aprobado en el marco de la conferencia sectorial el reparto de fondos\n    para el \u00faltimo trimestre con el fin de extender a 600 centros en todo el\n    pa\u00eds estos programas de apoyo y de refuerzo y el a\u00f1o que viene queremos\n    duplicar la extensi\u00f3n de estas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una mayor claridad y una mayor\n    transparencia de nuestro sistema de regulaci\u00f3n dan mayor seguridad\n    jur\u00eddica y mayor confianza a nuestros centros, a las administraciones y a\n    todo el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed tenemos que asegurar en nuestra\n    legislaci\u00f3n es que todos cumplimos con nuestra obligaci\u00f3n, que las\n    administraciones atendemos a todos los centros, a lo que estamos\n    obligados, y tambi\u00e9n que garantizamos el servicio p\u00fablico de la educaci\u00f3n\n    para toda la poblaci\u00f3n, porque esa es nuestra obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque apuesta de una manera decidida y con una\n    estrategia coherente por la mejora de la formaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos encantados de mejorar el proyecto de ley, siempre que entre todos\n    debatamos y acordemos que estamos en la presencia de una mejor regulaci\u00f3n\n    de nuestro sistema educativo, porque el objetivo final -volvemos al\n    principio- es mejorar la formaci\u00f3n de nuestros estudiantes, conseguir\n    unos mejores resultados, mayores competencias, mayores conocimientos y\n    darles una posibilidad de continuar form\u00e1ndose a lo largo de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reorganicemos las ense\u00f1anzas para que los alumnos no tengan\n    ese n\u00famero tan elevado de materias al mismo tiempo cuando inician la\n    ense\u00f1anza secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    profesores tienen la misma oportunidad de impartir esa materia y\n    transmitir esos conocimientos y competencias y los estudiantes no se ven\n    forzados a una proliferaci\u00f3n de materias simult\u00e1neas, lo que est\u00e1\n    identificado como una de las causas fundamentales de problemas en nuestra\n    ense\u00f1anza secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una mayor claridad y una mayor\n    transparencia de nuestro sistema de regulaci\u00f3n dan mayor seguridad\n    jur\u00eddica y mayor confianza a nuestros centros, a las administraciones y a\n    todo el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [11, 12, 13], "sistema educativo": [8, 9, 10], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "calidad": [5, 6, 7], "centros": [14]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, tenemos que establecer\n    estrategias m\u00e1s consistentes, m\u00e1s modernas, m\u00e1s innovadoras, que a mi\n    juicio pasan por una reconsideraci\u00f3n de la educaci\u00f3n secundaria que no\n    est\u00e1 en su proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que la repetici\u00f3n no es la \u00fanica soluci\u00f3n, no es la panacea; es una\n    de las estrategias que tiene todo sistema educativo y que tiene que\n    situarse en el contexto de unas salidas o de unas opciones que hay que\n    dar a partir de determinada edad a lo largo de la educaci\u00f3n secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces parece ser que est\u00e1 usted de acuerdo con que se vayan a\n    presentar las 56 opciones en cuarto de educaci\u00f3n secundaria a los\n    institutos, lo cual me deja absolutamente at\u00f3nito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1ora ministra, creo que es una broma que usted acabe su\n    intervenci\u00f3n diciendo: hemos logrado 90 puntos de acuerdo en el seno del\n    consejo de la Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo conozco los folios\n    que usted ha repartido a los consejeros de Educaci\u00f3n\n    y son detallitos de puntos y comas, pero en cuanto a los temas\n    fundamentales, pilares de la ley, en lo que se refiere a la vertebraci\u00f3n,\n    a la libertad, a la calidad, a la concepci\u00f3n de la educaci\u00f3n secundaria,\n    a las humanidades, etc\u00e9tera, no hay nada de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las razones de las que ha hablado, me voy a referir a los\n    objetivos ambiciosos y a la conjunci\u00f3n de calidad y equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de ley -y con esto concluyo porque me estoy\n    alargando- produce un retroceso respecto a la Ley de Calidad que es\n    impresionante en relaci\u00f3n con lo que yo llamo el fortalecimiento\n    institucional del centro educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo conozco los folios\n    que usted ha repartido a los consejeros de Educaci\u00f3n\n    y son detallitos de puntos y comas, pero en cuanto a los temas\n    fundamentales, pilares de la ley, en lo que se refiere a la vertebraci\u00f3n,\n    a la libertad, a la calidad, a la concepci\u00f3n de la educaci\u00f3n secundaria,\n    a las humanidades, etc\u00e9tera, no hay nada de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que la repetici\u00f3n no es la \u00fanica soluci\u00f3n, no es la panacea; es una\n    de las estrategias que tiene todo sistema educativo y que tiene que\n    situarse en el contexto de unas salidas o de unas opciones que hay que\n    dar a partir de determinada edad a lo largo de la educaci\u00f3n secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo,\n    se\u00f1ora ministra, le tengo que decir que el suyo no me convence y no va a\n    aportar soluciones a los problemas que tiene nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no diga\n    usted, se\u00f1ora ministra, que ha llegado a 90 puntos de acuerdo porque\n    evidentemente eso nos obligar\u00e1 a hacer un esfuerzo -a m\u00ed desde luego- de\n    clarificaci\u00f3n al conjunto del sistema educativo porque esto no es de\n    recibo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    empecinamiento en que los programas de iniciaci\u00f3n profesional tienen que\n    seguir estando por encima de los 16 a\u00f1os, cuando determinado tipo de\n    alumnos ya han llegado al fracaso escolar, por seguir el dogma de la\n    comprensividad, me parece un error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El autor, el\n    que redact\u00f3 el libro verde, dec\u00eda que la insistencia en la necesidad del\n    esfuerzo de los alumnos es una posici\u00f3n que adaptan las corrientes\n    ideol\u00f3gicas conservadoras y que es equivocada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes socializan el esfuerzo e incluyen en un\n    art\u00edculo que los profesores, las familias y los alumnos tendr\u00e1n que\n    aportar al esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, todas las medidas que proponen son de\n    devaluaci\u00f3n del esfuerzo, en el tema de las asignaturas, en el tema de\n    los sistemas de promoci\u00f3n, en el tema incluso de las sanciones en los\n    centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [4, 5, 6, 7], "alumnos": [16, 17, 18, 19], "formaci\u00f3n": [21], "calidad": [0, 1, 2, 3], "centros": [20], "resultados": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Voy a intentar estructurar mi respuesta en torno a los puntos que usted ha\n    planteado, en primer lugar, de nuevo sobre la modificaci\u00f3n de la Ley\n    Org\u00e1nica de Calidad; ya saben que creemos que lo que les interesa a las\n    familias y al sistema educativo es que miremos hacia delante, pero con\n    mucho gusto le contesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Modificamos el calendario de aplicaci\u00f3n de la\n    Ley Org\u00e1nica de Calidad, s\u00ed, en cumplimiento de nuestro programa\n    electoral, era un compromiso clar\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Calidad y equidad, este es un punto fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si estamos\n    de acuerdo en que el objetivo es mejorar los resultados, calidad con\n    equidad, vayamos a los pa\u00edses que lo consiguen y no aplican esa\n    segmentaci\u00f3n de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a intentar estructurar mi respuesta en torno a los puntos que usted ha\n    planteado, en primer lugar, de nuevo sobre la modificaci\u00f3n de la Ley\n    Org\u00e1nica de Calidad; ya saben que creemos que lo que les interesa a las\n    familias y al sistema educativo es que miremos hacia delante, pero con\n    mucho gusto le contesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocer\u00e1, est\u00e1 sometida a un profundo debate acerca\n    de c\u00f3mo modificar el sistema educativo y han propuesto reducir la\n    segmentaci\u00f3n, el n\u00famero de diversificaciones de itinerarios que ofrecen a\n    los alumnos, porque no son los modelos que est\u00e1n dando buenos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros\n    estudiantes tienen que ver que toda la sociedad se implica en la b\u00fasqueda\n    de ese esfuerzo para mejorar el sistema educativo; si no, dif\u00edcilmente va\n    a resultar cre\u00edble y ese es un punto sobre el que tambi\u00e9n deber\u00edamos\n    estar de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se est\u00e1n tratando cuestiones importantes para establecer los\n    rasgos b\u00e1sicos del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    mencionado en el an\u00e1lisis de la distribuci\u00f3n de resultados el ejemplo de\n    Alemania, que es el ejemplo tradicional de la aplicaci\u00f3n de modelos de\n    diversificaci\u00f3n de itinerarios, que usted dice que considera que ser\u00edan\n    m\u00e1s adecuados para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alemania no ha obtenido mejores resultados que\n    Espa\u00f1a y, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocer\u00e1, est\u00e1 sometida a un profundo debate acerca\n    de c\u00f3mo modificar el sistema educativo y han propuesto reducir la\n    segmentaci\u00f3n, el n\u00famero de diversificaciones de itinerarios que ofrecen a\n    los alumnos, porque no son los modelos que est\u00e1n dando buenos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe Pisa dedica p\u00e1rrafos espec\u00edficamente a este tema, a c\u00f3mo los\n    resultados que se obtienen en los distintos pa\u00edses no hay manera de\n    interpretarlos como un apoyo a la segmentaci\u00f3n de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados no son buenos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si estamos\n    de acuerdo en que el objetivo es mejorar los resultados, calidad con\n    equidad, vayamos a los pa\u00edses que lo consiguen y no aplican esa\n    segmentaci\u00f3n de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si estamos intentado aprender de las mejores\n    pr\u00e1cticas, comprender\u00e1 que en la ley no hayamos incluido esas opciones,\n    ya que no son las que se est\u00e1n defendiendo, no son las que se proponen\n    por la OCDE ni las que est\u00e1n dando mejores resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya he\n    intentado decirle que las propuestas que hacemos no son nuestras\n    ocurrencias, sino que, por el contrario, van en l\u00ednea con lo que se est\u00e1\n    demostrando que ofrece buenos resultados a los pa\u00edses que tienen mayor\n    \u00e9xito educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocer\u00e1, est\u00e1 sometida a un profundo debate acerca\n    de c\u00f3mo modificar el sistema educativo y han propuesto reducir la\n    segmentaci\u00f3n, el n\u00famero de diversificaciones de itinerarios que ofrecen a\n    los alumnos, porque no son los modelos que est\u00e1n dando buenos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe Pisa dedica p\u00e1rrafos espec\u00edficamente a este tema, a c\u00f3mo los\n    resultados que se obtienen en los distintos pa\u00edses no hay manera de\n    interpretarlos como un apoyo a la segmentaci\u00f3n de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si estamos\n    de acuerdo en que el objetivo es mejorar los resultados, calidad con\n    equidad, vayamos a los pa\u00edses que lo consiguen y no aplican esa\n    segmentaci\u00f3n de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, por supuesto que hay una noci\u00f3n de esfuerzo:\n    la hay para los alumnos, en mi opini\u00f3n, la que no hemos tenido nunca,\n    porque no solamente hay normas de evaluaci\u00f3n, hay pruebas de diagn\u00f3stico\n    en mitad de primaria y secundaria, cuando se puede actuar, y apoyos y\n    refuerzos a todas horas; como nunca hasta ahora, cada vez que se suspenda\n    -se repita o no-, tiene que haber un programa de recuperaci\u00f3n con su\n    evaluaci\u00f3n correspondiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre todos se han\n    mantenido debates y aceptado mejoras referentes a las edades de acceso a\n    diferentes niveles educativos, al tr\u00e1nsito entre diferentes ense\u00f1anzas y\n    se est\u00e1n debatiendo cuestiones relativas a la cualificaci\u00f3n del\n    profesorado y del personal en los centros de diversos niveles y tipos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las humanidades est\u00e1n y van a estar, y\n    adem\u00e1s de las humanidades, est\u00e1 la formaci\u00f3n cient\u00edfica y est\u00e1n todas las\n    ense\u00f1anzas que hoy van a necesitar nuestros j\u00f3venes, que requieren una\n    formaci\u00f3n lo m\u00e1s completa posible en todas las competencias y\n    conocimientos que hoy les van a ser necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050525_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 8, 9, 10, 18, 30, 31, 34, 35, 38, 39, 40, 41, 44, 45, 46, 47, 48], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 7, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 29, 32, 33, 36, 42, 43], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 6], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [28], "party": "Jordi Ram\u00f3n Torres", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [37], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}]}