{"blocks": [{"words": {"fuerzas": [4, 5, 6, 7], "fuerzas armadas": [0, 1], "misi\u00f3n": [3], "seguridad": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Quiero expresar tambi\u00e9n mi reconocimiento a la tarea que desarrollan\n    nuestras Fuerzas Armadas en Irak, que es una tarea absolutamente ejemplar\n    y que tiene el respaldo total del Gobierno y por supuesto de su\n    presidente. ...\"", "\"... Creo que hacemos\n    bien y que las Fuerzas Armadas hacen lo que tiene que hacer. ...\"", "\"... En\n    este momento en Naciones Unidas se est\u00e1 discutiendo otra resoluci\u00f3n para\n    desplegar una fuerza multinacional destinada a asegurar la estabilidad\n    del pa\u00eds, a proteger tambi\u00e9n la propia misi\u00f3n de Naciones Unidas y la\n    seguridad general. ...\"", "\"... En\n    este momento en Naciones Unidas se est\u00e1 discutiendo otra resoluci\u00f3n para\n    desplegar una fuerza multinacional destinada a asegurar la estabilidad\n    del pa\u00eds, a proteger tambi\u00e9n la propia misi\u00f3n de Naciones Unidas y la\n    seguridad general. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, en este momento\n    en Irak hay fuerzas desplegadas correspondientes a 17 pa\u00edses. ...\"", "\"... Quiero expresar tambi\u00e9n mi reconocimiento a la tarea que desarrollan\n    nuestras Fuerzas Armadas en Irak, que es una tarea absolutamente ejemplar\n    y que tiene el respaldo total del Gobierno y por supuesto de su\n    presidente. ...\"", "\"... Por \u00faltimo y en relaci\u00f3n con los ataques, en Irak las fuerzas\n    multinacionales no sufren ataques simplemente porque s\u00ed, se est\u00e1n\n    sufriendo ataques de car\u00e1cter terrorista, y en un ataque de car\u00e1cter\n    terrorista muri\u00f3 el capit\u00e1n Mart\u00edn-Oar: en un ataque de car\u00e1cter\n    terrorista. ...\"", "\"... Creo que hacemos\n    bien y que las Fuerzas Armadas hacen lo que tiene que hacer. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s se puede confirmar una\n    ruptura de la tendencia proc\u00edclica de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Este a\u00f1o puede ser extraordinario en el empleo y el\n    bienestar teniendo en cuenta la situaci\u00f3n econ\u00f3mica internacional y por\n    eso desde el grupo parlamentario le quer\u00edamos preguntar qu\u00e9 valoraci\u00f3n\n    puede hacer el Gobierno del crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos\n    meses. ...\"", "\"... Adem\u00e1s se puede confirmar una\n    ruptura de la tendencia proc\u00edclica de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Este a\u00f1o puede ser extraordinario en el empleo y el\n    bienestar teniendo en cuenta la situaci\u00f3n econ\u00f3mica internacional y por\n    eso desde el grupo parlamentario le quer\u00edamos preguntar qu\u00e9 valoraci\u00f3n\n    puede hacer el Gobierno del crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos\n    meses. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola en producto interior bruto en el\n    segundo trimestre de este a\u00f1o ha sido del 2,3 por ciento en t\u00e9rminos\n    interanuales. ...\"", "\"...  S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola en producto interior bruto en el\n    segundo trimestre de este a\u00f1o ha sido del 2,3 por ciento en t\u00e9rminos\n    interanuales. ...\"", "\"... En este\n    \u00faltimo trimestre, se\u00f1or\u00eda, la econom\u00eda alemana ha decrecido en un 0,1, la\n    de Italia se ha recortado en la misma proporci\u00f3n y la de Francia un 0,3;\n    y el conjunto de la zona euro ha perdido una d\u00e9cima. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo hace ahora, cuando no\n    le queda m\u00e1s remedio, en una simple pregunta parlamentaria y dedicando un\n    segundo por cada mill\u00f3n de euros que gasta Espa\u00f1a en esta aventura, un\n    segundo por cada 10 soldados espa\u00f1oles que usted ha enviado a aquel\n    polvor\u00edn. ...\""]}, {"words": {"tropas": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El respeto a la verdad y el respeto a lo que significa la\n    lucha que debemos todos, tambi\u00e9n Espa\u00f1a, por la seguridad en el mundo,\n    tambi\u00e9n Espa\u00f1a por la estabilidad en el mundo y tambi\u00e9n por el terrorismo\n    incumbe a todos, al parecer, excepto a S.S., que a\u00f1ade adem\u00e1s de la\n    mentira la verg\u00fcenza a sus acciones. ...\"", "\"... La verg\u00fcenza de decir que\n    si tuviera la oportunidad, las tropas espa\u00f1olas volver\u00edan a casa. ...\"", "\"... Las\n    tropas espa\u00f1olas cumplen una funci\u00f3n de estabilidad al amparo de Naciones\n    Unidas (Denegaciones.) ...\""]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Su reacci\u00f3n a ese atentado\n    terrorista del mes de agosto es que el Gobierno ten\u00eda que cambiar de\n    pol\u00edtica y que ten\u00eda que retirar las tropas. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CREE EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE SU DECLARACI\u00d3N EN EL SENTIDO DE QUE \"EL\n    PNV ES EL ESP\u00d3NSOR DE ETA\"  SE AJUSTA A LA REALIDAD ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Si usted efectivamente cree que los\n    parlamentarios de Batasuna son asesinos y delincuentes, y que est\u00e1n all\u00ed,\n    tiene que proceder y, si no, usted no tiene el menor derecho como\n    ministro de Justicia a hacer una acusaci\u00f3n tan grave y tan irresponsable\n    como la que est\u00e1 haciendo. ...\"", "\"... Eso no es propio de un ministro de Justicia en\n    un Gobierno democr\u00e1tico; eso es propio de un legionario de Cristo Rey,\n    como es usted (Rumores.-Protestas. ...\"", "\"... ), pero no de un ministro de Justicia\n    democr\u00e1tico. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Creo que a todos los dem\u00f3cratas nos produce mucha tristeza ver\n    c\u00f3mo el Partido Nacionalista Vasco, en lugar de hacer una suma de todos\n    los dem\u00f3cratas usando la ley, s\u00f3lo la ley, pero toda la ley para echar a\n    ETA de todas nuestras instituciones democr\u00e1ticas, ha preferido hacer otra\n    raya, la de los dem\u00f3cratas que luchan contra ETA, que impulsan la\n    justicia, el Estado de derecho y la ley para echar a ETA de todas las\n    instituciones democr\u00e1ticas y la de quienes creen que con ETA se vive\n    mejor. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfpor qu\u00e9 el Gobierno ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfpor qu\u00e9 el Gobierno\n    ha denegado la extradici\u00f3n solicitada por el Poder Judicial de 39\n    militares argentinos acusados de genocidio, terrorismo y torturas? ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, en cumplimiento del tratado que une a Espa\u00f1a con Argentina y\n    tambi\u00e9n por respeto al pueblo de Argentina, a la democracia argentina, al\n    Congreso de Argentina, al Senado de Argentina y a la justicia argentina\n    que desea que estos grav\u00edsimos cr\u00edmenes, que Espa\u00f1a no desea que queden\n    impunes, sean juzgados all\u00ed donde se cometieron que es en Argentina. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La primera es\n    que se ha\n    puesto en libertad a 39 sospechosos, presuntos acusados por la justicia\n    espa\u00f1ola de terrorismo, de genocidio, de torturas, que est\u00e1n en libertad\n    como consecuencia de la decisi\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no hay precedentes en un siglo de que un Gobierno espa\u00f1ol,\n    cuando el Estado requerido tiene a las personas requeridas para su\n    extradici\u00f3n y las ha tenido detenidas a disposici\u00f3n de la justicia, haya\n    obstruido la solicitud del Poder Judicial. ...\"", "\"... justificando esa medida son manifestaciones que no son de recibo, porque\n    ustedes se pusieron en lugar del Gobierno argentino, que es el que\n    tendr\u00eda que haber rechazado la extradici\u00f3n, y porque no hay ninguna\n    seguridad de que esas personas puestas en libertad no vayan a darse a la\n    fuga y sin que se pongan a disposici\u00f3n de la justicia. ...\""]}, {"words": {"madrid": [3], "alta velocidad": [0, 1, 2], "ancho uic": [6], "trenes": [4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, Zaragoza va a ser la primera capital espa\u00f1ola en la que\n    los servicios ferroviarios, llamemos convencionales, tendr\u00e1n que ser y\n    van a ser reestructurados con motivo de la entrada en servicio de las\n    nuevas l\u00edneas de alta velocidad y con motivo de la entrada en servicio\n    del nuevo material m\u00f3vil, convencional, de alta velocidad o mixto,\n    actualmente en fase de fabricaci\u00f3n. ...\"", "\"... que Zaragoza es el centro\n    de una serie de l\u00edneas convencionales y de alta velocidad que se dirigen\n    a L\u00e9rida, a Calatayud y Madrid, a Huesca, a Teruel, a Castej\u00f3n y su\n    prolongaci\u00f3n en Pamplona y Logro\u00f1o o hacia Caspe y Tarragona. ...\"", "\"... Le recuerdo que est\u00e1n\n    encargados los trenes de largo recorrido a Siemens y a TALGO en ancho\n    UIC, las lanzaderas en ancho UIC a CAF y a Alstom, las lanzaderas en\n    ancho variable para circular por l\u00edneas de alta velocidad y l\u00edneas\n    convencionales mientras no se adapten a CAF y a Alstom y en este momento\n    sin adjudicar, pero a punto de adjudicarse, 44 cabezas tractoras de ancho\n    variable tambi\u00e9n para tirar sobre unidades y composiciones en estas\n    l\u00edneas. ...\"", "\"... que Zaragoza es el centro\n    de una serie de l\u00edneas convencionales y de alta velocidad que se dirigen\n    a L\u00e9rida, a Calatayud y Madrid, a Huesca, a Teruel, a Castej\u00f3n y su\n    prolongaci\u00f3n en Pamplona y Logro\u00f1o o hacia Caspe y Tarragona. ...\"", "\"... Estas\n    l\u00edneas, a partir de un futuro pr\u00f3ximo, a medida que se vayan entregando\n    los nuevos trenes encargados, van a ser atendidas por un nuevo material\n    ferroviario, no s\u00f3lo por unos nuevos trayectos. ...\"", "\"... Le recuerdo que est\u00e1n\n    encargados los trenes de largo recorrido a Siemens y a TALGO en ancho\n    UIC, las lanzaderas en ancho UIC a CAF y a Alstom, las lanzaderas en\n    ancho variable para circular por l\u00edneas de alta velocidad y l\u00edneas\n    convencionales mientras no se adapten a CAF y a Alstom y en este momento\n    sin adjudicar, pero a punto de adjudicarse, 44 cabezas tractoras de ancho\n    variable tambi\u00e9n para tirar sobre unidades y composiciones en estas\n    l\u00edneas. ...\"", "\"... Le recuerdo que est\u00e1n\n    encargados los trenes de largo recorrido a Siemens y a TALGO en ancho\n    UIC, las lanzaderas en ancho UIC a CAF y a Alstom, las lanzaderas en\n    ancho variable para circular por l\u00edneas de alta velocidad y l\u00edneas\n    convencionales mientras no se adapten a CAF y a Alstom y en este momento\n    sin adjudicar, pero a punto de adjudicarse, 44 cabezas tractoras de ancho\n    variable tambi\u00e9n para tirar sobre unidades y composiciones en estas\n    l\u00edneas. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es notorio que los puertos espa\u00f1oles de inter\u00e9s general del Estado\n    constituyen un elemento decisivo para el comercio exterior y, por tanto,\n    para la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola en el escenario de la\n    globalizaci\u00f3n. ...\"", "\"... La pol\u00edtica del Gobierno del Partido Popular en esta materia\n    considera, con gran acierto, que la inversi\u00f3n p\u00fablica en infraestructuras\n    es una prioridad del gasto p\u00fablico y una herramienta b\u00e1sica de la\n    pol\u00edtica del Estado para dinamizar la econom\u00eda y promover el equilibrio\n    regional y la cohesi\u00f3n territorial, persiguiendo unos objetivos\n    econ\u00f3micos y sociales de gran trascendencia, entre los que se encuentra\n    la creaci\u00f3n de empleo, favorecer el desarrollo econ\u00f3mico y posibilitar la\n    solidaridad interterritorial. ...\"", "\"... Es notorio que los puertos espa\u00f1oles de inter\u00e9s general del Estado\n    constituyen un elemento decisivo para el comercio exterior y, por tanto,\n    para la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola en el escenario de la\n    globalizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por ello, la actividad que se desarrolla en los puertos\n    contribuye de modo decisivo a la generaci\u00f3n del PIB, dada la enorme\n    importancia que representa en la actualidad el comercio mar\u00edtimo. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2], "empresa": [0], "econom\u00eda": [1], "actividad econ\u00f3mica": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con base en los datos del plan de empresa correspondientes a este a\u00f1o, ya\n    podemos afirmar que la inversi\u00f3n del cap\u00edtulo portuario en el conjunto de\n    los puertos, en el periodo 2000-2010, en euros constantes del a\u00f1o 1999,\n    ascender\u00e1 a 9.450 millones de euros, es decir habr\u00e1 un aumento del 25 por\n    ciento sobre las previsiones realizadas hace tres a\u00f1os. ...\"", "\"... Es decir, el cap\u00edtulo\n    portuario es el primer ejemplo del buen resultado de una pol\u00edtica que a\n    trav\u00e9s de la inversi\u00f3n p\u00fablica incentiva la inversi\u00f3n privada para\n    dinamizar el conjunto de la econom\u00eda. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, efectivamente, el cap\u00edtulo portuario del Plan\n    de Infraestructuras de transporte va a ser actualizado como consecuencia\n    de que los puertos est\u00e1n resultando el escenario m\u00e1s palpable de la\n    capacidad de convergencia y de desarrollo que el Plan de Infraestructuras\n    genera como elemento dinamizado\u00f1r de toda la actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, efectivamente, el cap\u00edtulo portuario del Plan\n    de Infraestructuras de transporte va a ser actualizado como consecuencia\n    de que los puertos est\u00e1n resultando el escenario m\u00e1s palpable de la\n    capacidad de convergencia y de desarrollo que el Plan de Infraestructuras\n    genera como elemento dinamizado\u00f1r de toda la actividad econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR EL GOBIERNO DE CU\u00c1L HA SIDO LA PARTICIPACI\u00d3N\n    DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN RELACI\u00d3N CON LAS LABORES DE EXTINCI\u00d3N\n    DE INCENDIOS FORESTALES QUE SE HAN PRODUCIDO EN ESPA\u00d1A \u00daLTIMAMENTE ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Medio Ambiente, a trav\u00e9s de la\n    Direcci\u00f3n General de Conservaci\u00f3n de la Naturaleza, tiene encomendada la\n    coordinaci\u00f3n b\u00e1sica de las actividades de lucha contra incendios y el\n    apoyo con medios de extinci\u00f3n a las administraciones auton\u00f3micas dentro\n    de las directrices del Plan forestal espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Por ello, nos gustar\u00eda\n    conocer cu\u00e1l ha sido la participaci\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente en\n    relaci\u00f3n con las labores de extinci\u00f3n de incendios forestales que se han\n    producido en Espa\u00f1a \u00faltimamente. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, durante este pasado verano el Ministerio de Medio Ambiente ha\n    intervenido en la gesti\u00f3n de los medios a\u00e9reos y coordinaci\u00f3n de los\n    medios de auxilio-comunicaci\u00f3n en apoyo a las comunidades aut\u00f3nomas con\n    las acciones y todos los medios de los que dispone para la extinci\u00f3n del\n    fuego. ...\"", "\"... El volumen total de gasto del Ministerio de\n    Medio Ambiente en la prevenci\u00f3n y lucha contra los incendios forestales\n    en este a\u00f1o supera la cifra de los 50 millones de euros, con un\n    incremento del 74 por ciento del gasto presupuestario de 1996, en\n    especial los gastos en medios a\u00e9reos han pasado del equivalente de 19\n    millones de euros a 29 millones de euros en este a\u00f1o. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el\n    Ministerio de Medio Ambiente ha actuado este verano con eficacia en su\n    \u00e1mbito de competencias y en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas\n    afectadas por el fuego. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la cobertura con medios a\u00e9reos para la extinci\u00f3n,\n    puedo asegurarle que la contribuci\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente en\n    las labores de extinci\u00f3n ha sido decisiva para controlar el fuego, sobre\n    todo si tenemos en cuenta que este verano ha sido de unas caracter\u00edsticas\n    muy severas que han provocado una situaci\u00f3n generalizada de peligrosidad. ...\""]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS PERSIGUE EL GOBIERNO CON LA EJECUCI\u00d3N DEL PROGRAMA\n    INTERNET RURAL, POR PARTE DE LA ENTIDAD P\u00daBLICA EMPRESARIAL \"RED.ES\" ...\""]}, {"words": {"red": [0, 1, 2, 3, 4], "conexi\u00f3n": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Ente P\u00fablico Empresarial Red.es, adscrito al Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de Telecomunicaciones y\n    para la Sociedad de la Informaci\u00f3n, tiene encomendadas una serie de\n    funciones con el objeto de contribuir al desarrollo de las\n    telecomunicaciones y de la sociedad de la informaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Entre otras, tiene asignada la realizaci\u00f3n de las funciones t\u00e9cnicas\n    necesarias para garantizar el correcto funcionamiento del sistema de la\n    red global de Internet. ...\"", "\"... Este objetivo se ha conseguido, puesto que la\n    directiva del Parlamento Europeo y del Consejo relativa al servicio\n    universal y de los derechos de los usuarios en relaci\u00f3n con las redes y\n    los servicios de comunicaciones electr\u00f3nicas ya establece, a iniciativa\n    de la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola, que la conexi\u00f3n a la red telef\u00f3nica\n    p\u00fablica debe permitir a los usuarios acceder funcionalmente a Internet. ...\"", "\"... Por parte de Red.es se ha adjudicado, mediante concurso convocado por su\n    consejo de administraci\u00f3n, a la UTE, formada por Telef\u00f3nica de Espa\u00f1a e\n    Hispasat, para suministrar v\u00eda sat\u00e9lite el acceso de banda ancha\n    bidireccional para las aplicaciones de Internet rural a la mayor parte de\n    los municipios espa\u00f1oles a los que no llega el cable o la tecnolog\u00eda\n    ADSL. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    objetivos persigue el Gobierno con la ejecuci\u00f3n del programa Internet\n    rural, por parte del Ente P\u00fablico empresarial Red.es? ...\"", "\"... Este objetivo se ha conseguido, puesto que la\n    directiva del Parlamento Europeo y del Consejo relativa al servicio\n    universal y de los derechos de los usuarios en relaci\u00f3n con las redes y\n    los servicios de comunicaciones electr\u00f3nicas ya establece, a iniciativa\n    de la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola, que la conexi\u00f3n a la red telef\u00f3nica\n    p\u00fablica debe permitir a los usuarios acceder funcionalmente a Internet. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "conexi\u00f3n": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ello, nos hemos comprometido a llevar Internet de alta velocidad a\n    1.500 municipios situados en zonas rurales donde, como ha dicho S.S., no\n    llegan las infraestructuras de banda ancha basadas en el cable o en el\n    ADSL. ...\"", "\"... Ese programa dispone de un presupuesto de 30 millones de euros, va\n    a permitir equipar con ordenadores y proporcionar en los centros conexi\u00f3n\n    a Internet y tambi\u00e9n prestar servicios de mantenimiento a los usuarios\n    durante un periodo de tres a\u00f1os e instalar redes de \u00e1rea local\n    inal\u00e1mbricas en los centros de los municipios participantes. ...\""]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS PERSIGUE EL GOBIERNO CON LA EJECUCI\u00d3N DEL\n    PROGRAMA INTERNET EN BIBLIOTECAS, POR PARTE DE LA ENTIDAD P\u00daBLICA\n    EMPRESARIAL \"RED.ES\" ...\""]}, {"words": {"fomento": [3, 4], "red": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por estas y otras razones el Ministerio\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Telecomunicaciones, ha creado EL Ente P\u00fablico Empresarial Red.es, a\n    trav\u00e9s del cual se prev\u00e9n destinar importantes recursos para el fomento y\n    desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por el momento se han\n    establecido cuatro ambiciosos programas: Internet en la escuela,\n    Patrimonio.es, Acceso p\u00fablico a la Red e Internet en las bibliotecas. ...\"", "\"... Por todas estas razones le formulo al se\u00f1or ministro la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 objetivos persigue el Gobierno con la ejecuci\u00f3n del\n    programa Internet en bibliotecas por parte de la Entidad P\u00fablica\n    Empresarial Red.es? ...\"", "\"... Para el fomento del desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n en nuestro\n    pa\u00eds es imprescindible la incorporaci\u00f3n\n    de todos los ciudadanos a la misma mediante la potenciaci\u00f3n de la\n    administraci\u00f3n electr\u00f3nica, la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por estas y otras razones el Ministerio\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Telecomunicaciones, ha creado EL Ente P\u00fablico Empresarial Red.es, a\n    trav\u00e9s del cual se prev\u00e9n destinar importantes recursos para el fomento y\n    desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "red": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se aplicar\u00e1 la tarifa plana de\n    acceso a alta velocidad con una reducci\u00f3n del 40 por ciento sobre el\n    precio en general. ...\"", "\"... El\n    objetivo particular dentro de este programa es desarrollar una amplia red\n    de puntos de acceso p\u00fablico a Internet, una red en la que participen las\n    m\u00e1s de 4.000 bibliotecas p\u00fablicas extendidas por todo el pa\u00eds de manera\n    que un conjunto de aproximadamente siete millones de ciudadanos\n    espa\u00f1oles, que son en estos momentos usuarios de los servicios de las\n    bibliotecas, puedan tener acceso gratuito, acceso de calidad a las\n    ventajas de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"", "\"... Para ello\n    el presupuesto que se dedica en los pr\u00f3ximos a\u00f1os asciende a 38 millones\n    de euros, que va a permitir desarrollar esa red de puntos de acceso\n    p\u00fablico a Internet, con una media entre dos y cinco ordenadores por\n    biblioteca en funci\u00f3n del tama\u00f1o y las necesidades de uso, que va a\n    incorporar nuevos servicios, que va a incorporar la formaci\u00f3n de personal\n    de las bibliotecas y que va, por tanto, a permitir reformular y\n    reconsiderar cu\u00e1l es la utilizaci\u00f3n de las bibliotecas y del acceso al\n    conocimiento en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"misi\u00f3n": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Felicitamos de forma clara la activa participaci\u00f3n de\n    Espa\u00f1a a trav\u00e9s de su presidencia del Consejo de Seguridad en julio de\n    este a\u00f1o para que se lograse la aprobaci\u00f3n de una important\u00edsima\n    resoluci\u00f3n, como la 1500, que apoyaba al Consejo de gobierno provisional\n    de Irak y que adem\u00e1s establec\u00eda la misi\u00f3n civil para Irak. ...\"", "\"... Felicitamos de forma clara la activa participaci\u00f3n de\n    Espa\u00f1a a trav\u00e9s de su presidencia del Consejo de Seguridad en julio de\n    este a\u00f1o para que se lograse la aprobaci\u00f3n de una important\u00edsima\n    resoluci\u00f3n, como la 1500, que apoyaba al Consejo de gobierno provisional\n    de Irak y que adem\u00e1s establec\u00eda la misi\u00f3n civil para Irak. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ha\n    hecho bien en resaltar el compromiso de Espa\u00f1a con la reconstrucci\u00f3n, con\n    la estabilidad y con la seguridad de Irak al amparo del llamamiento que\n    efect\u00faa el primer p\u00e1rrafo de la Resoluci\u00f3n 1483. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL GOBIERNO DE LAS\n    PERSPECTIVAS DE EVOLUCI\u00d3N DE LA SITUACI\u00d3N EN EL SAHARA OCCIDENTAL A LA\n    LUZ DE LA NUEVA RESOLUCI\u00d3N 1495 DEL CONSEJO DE SEGURIDAD DE NACIONES\n    UNIDAS (CSNU) ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado 31 de julio el Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas aprob\u00f3 una nueva resoluci\u00f3n, la 1495, con relaci\u00f3n al contencioso\n    del Sahara Occidental, adoptada tras analizar el informe del secretario\n    general y del plan de paz presentado por el enviado especial James Baker. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n realiza el Gobierno de las\n    perspectivas de evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n en el Sahara Occidental a la\n    luz de la nueva Resoluci\u00f3n 1495, del Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas? ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como ha dicho S.S., el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas, bajo\n    presidencia espa\u00f1ola, consigui\u00f3 un respaldo al plan Baker por unanimidad\n    de 15 votos; es decir, todos y cada uno de los miembros del Consejo de\n    Seguridad se sumaron a esta iniciativa. ...\"", "\"... Pero lo m\u00e1s importante es que esta resoluci\u00f3n significa un avance\n    cualitativo en la historia reciente de la cuesti\u00f3n del Sahara, al apoyar\n    el plan de paz, que ha sido valorado por el Consejo de Seguridad, no lo\n    olvidemos, como soluci\u00f3n pol\u00edtica \u00f3ptima basada, tambi\u00e9n lo ha resaltado\n    S.S., en el acuerdo de las partes. ...\"", "\"... A partir de este momento, por tanto, la evoluci\u00f3n del\n    proceso depende en gran medida de la voluntad pol\u00edtica de las partes y de\n    la respuesta que estas den a la petici\u00f3n de entendimiento que la\n    comunidad internacional, a trav\u00e9s del Consejo de Seguridad, les ha\n    instado. ...\"", "\"... Espa\u00f1a continuar\u00e1 en esa funci\u00f3n de buscar consenso, que ha\n    culminado con gran \u00e9xito en esta resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad pero\n    que es una constante de nuestra pol\u00edtica, y en esa posici\u00f3n de\n    neutralidad activa, incitando a las partes a que lleguen al acuerdo que\n    plantea el plan Baker. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... VA A\n    DEFENDER EL GOBIERNO EN EL CONSEJO DE SEGURIDAD EL ESTABLECIMIENTO DE UNA\n    FUERZA MULTINACIONAL BAJO MANDATO DE NACIONES UNIDAS EN IRAK ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en relaci\u00f3n con la guerra de Irak, al margen del derecho\n    internacional -como contestan los espa\u00f1oles cada vez que se les\n    pregunta-, y su posterior ocupaci\u00f3n, ilegal tambi\u00e9n, hay que reconocerle\n    a su Gobierno coherencia. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y esto es el trabajo que venimos\n    realizando, como lo hemos hecho desde que somos parte del Consejo de\n    Seguridad, en pro de buscar un consenso, el m\u00e1ximo consenso posible. ...\"", "\"... en\n    una nueva resoluci\u00f3n que cubra, entre otros, ese aspecto de dar a los\n    iraqu\u00edes la mayor eficacia en la b\u00fasqueda de una seguridad y una\n    estabilidad que el pa\u00eds y la comunidad internacional necesitan. ...\"", "\"... En esa\n    b\u00fasqueda de consenso Espa\u00f1a ha hecho todos los esfuerzos posibles por\n    tener un planteamiento incluyente, un planteamiento que acoja el mayor\n    n\u00famero de inquietudes y de sugerencias de todos los Estados miembros del\n    Consejo de Seguridad. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfHa visto que se est\u00e1n reuniendo los l\u00edderes religiosos iraqu\u00edes en Par\u00eds\n    y todos ellos rechazan la ocupaci\u00f3n de Irak por parte del ej\u00e9rcito\n    americano? ...\"", "\"... Ya lo juzgar\u00e1n los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... a que lea el informe presentado por el secretario general a la\n    sesi\u00f3n plenaria del Consejo de Seguridad del pasado d\u00eda 22 de julio y a\n    que lea las propias declaraciones del secretario general; por no\n    invitarle sencillamente a que lea la Resoluci\u00f3n 1483, donde Naciones\n    Unidas hace un llamamiento a las naciones para que contribuyan a que\n    existan en Irak las condiciones de estabilidad y de seguridad. ...\"", "\"... Y respecto de la presencia de nuestras fuerzas en Irak, el\n    Gobierno de Espa\u00f1a es perfectamente consciente, y ustedes no lo son, de\n    la responsabilidad internacional que tenemos. ...\""]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, sobre el riesgo de nuestras tropas ...\""]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, sobre el riesgo de nuestras tropas\n    en Irak usted ha dicho que la zona donde se encuentran no sufre amenazas\n    serias, tambi\u00e9n ha dicho que no estaban afectadas por problemas de\n    inseguridad y por \u00faltimo ha reconocido que la situaci\u00f3n se complica. ...\""]}, {"words": {"misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Si no, no ser\u00eda necesaria la\n    misi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"tropas": [0, 1, 2, 3], "apoyo": [5], "fuerzas": [6], "militar": [4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nuestras tropas, se\u00f1or Trillo, no pueden seguir estando bajo el mando de\n    unas fuerzas ocupantes que no son capaces de controlar la situaci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfNo se da cuenta de cu\u00e1l es la\n    responsabilidad de su Gobierno por tener a nuestras tropas sin cobertura\n    legal? ...\"", "\"... \u00bfNo se da cuenta de que los ciudadanos no comparten la decisi\u00f3n\n    del Gobierno ni en su apoyo a la guerra ni en el env\u00edo de tropas en estas\n    condiciones? ...\"", "\"... \u00bfNo se da cuenta de que es muy dif\u00edcil que se pueda volver a\n    la normalidad en ese pa\u00eds con unas tropas que los iraqu\u00edes consideran\n    invasoras? ...\"", "\"... Hasta la ONU ha reconocido que no estamos\n    frente a una operaci\u00f3n humanitaria ni de mantenimiento de la paz, sino\n    ante la ocupaci\u00f3n militar de un pa\u00eds. ...\"", "\"... \u00bfNo se da cuenta de que los ciudadanos no comparten la decisi\u00f3n\n    del Gobierno ni en su apoyo a la guerra ni en el env\u00edo de tropas en estas\n    condiciones? ...\"", "\"... Nuestras tropas, se\u00f1or Trillo, no pueden seguir estando bajo el mando de\n    unas fuerzas ocupantes que no son capaces de controlar la situaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ha habido 83 bajas desde el 1 de mayo; siete\n    bajas americanas en la zona norte; 59 en la zona centro, controlada por\n    los americanos en Bagdad; 13 en la zona sur, controlada por los\n    brit\u00e1nicos; y tres en la zona donde est\u00e1n las tropas espa\u00f1olas y\n    centroamericanas. ...\""]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como diputada por La Rioja que soy, no puedo por menos que resaltar\n    algunos de los datos que estas pol\u00edticas y estas medidas han dado como\n    resultado en nuestra comunidad. ...\"", "\"... Con estos datos, La Rioja se\n    sit\u00faa entre las comunidades que encabezan el desarrollo econ\u00f3mico de\n    nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [4], "datos": [1, 2, 3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A este dato\n    hay que a\u00f1adir el comportamiento de la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    que desde el pasado mes de enero ha crecido en 472.341 personas y en los\n    tres a\u00f1os de esta legislatura la Seguridad Social ha ganado ya cerca de\n    dos millones de trabajadores. ...\"", "\"... Los datos a los que S.S. ...\"", "\"... algunos datos concretos, el n\u00famero\n    de desempleados registrados en las oficinas del INEM se ha reducido entre\n    enero y agosto de este a\u00f1o 2003 en 118.854 personas, un dato que es\n    considerablemente mejor que el del ejercicio anterior, pues en el mismo\n    per\u00edodo del a\u00f1o 2002 el n\u00famero de desempleados se redujo en tan s\u00f3lo\n    22.842 personas, y tenga en cuenta S.S. ...\"", "\"... Estos datos, se\u00f1or\u00eda, nos tienen que llenar\n    de satisfacci\u00f3n porque se est\u00e1 creando empleo, pero fundamentalmente se\n    est\u00e1 creando empleo estable, como lo demuestran las tasas de crecimiento\n    anual del empleo indefinido, que son de 4,7 y 4,5 por ciento en los dos\n    primeros trimestres del a\u00f1o, frente a las tasas de crecimiento del empleo\n    temporal, que son del 0,2 y el 1,8 por ciento respectivamente. ...\"", "\"... A este dato\n    hay que a\u00f1adir el comportamiento de la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    que desde el pasado mes de enero ha crecido en 472.341 personas y en los\n    tres a\u00f1os de esta legislatura la Seguridad Social ha ganado ya cerca de\n    dos millones de trabajadores. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no hemos dejado de adoptar permanentemente medidas efectivas\n    contra la siniestralidad, y lo hacemos siempre desde el di\u00e1logo social,\n    de acuerdo con los sindicatos. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "mercado laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por favor, se\u00f1or ministro, cambien de actitud, regulen la subcontrataci\u00f3n,\n    as\u00ed se reducir\u00e1n los accidentes laborales y tendremos un mercado laboral\n    estable, de calidad y en el que se garanticen los derechos a los\n    trabajadores, que se lo merecen. ...\"", "\"... Esa\n    realidad est\u00e1 ah\u00ed, la denuncian los sindicatos y los trabajadores y la\n    hemos denunciado todos los grupos pol\u00edticos en esta C\u00e1mara menos el suyo. ...\"", "\"... Por favor, se\u00f1or ministro, cambien de actitud, regulen la subcontrataci\u00f3n,\n    as\u00ed se reducir\u00e1n los accidentes laborales y tendremos un mercado laboral\n    estable, de calidad y en el que se garanticen los derechos a los\n    trabajadores, que se lo merecen. ...\""]}, {"words": {"agentes sociales": [1, 2, 3, 4], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... que una de mis primeras decisiones como ministro\n    fue no s\u00f3lo la de impulsar la mesa de di\u00e1logo social sobre prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales, sino tambi\u00e9n presidirla, y que de esa mesa, gracias al\n    acuerdo de agentes sociales y Gobierno, se ha podido traer a esta C\u00e1mara\n    el proyecto de ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales y el de la ley de\n    infracciones y sanciones en el orden social, a la que he hecho referencia\n    anteriormente. ...\"", "\"... que una de mis primeras decisiones como ministro\n    fue no s\u00f3lo la de impulsar la mesa de di\u00e1logo social sobre prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales, sino tambi\u00e9n presidirla, y que de esa mesa, gracias al\n    acuerdo de agentes sociales y Gobierno, se ha podido traer a esta C\u00e1mara\n    el proyecto de ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales y el de la ley de\n    infracciones y sanciones en el orden social, a la que he hecho referencia\n    anteriormente. ...\"", "\"... mantiene que lo que nosotros queremos es\n    beneficiar con estas iniciativas a la gran empresa, tendr\u00eda que convenir\n    tambi\u00e9n en que los agentes sociales y los sindicatos est\u00e1n de acuerdo con\n    esa intenci\u00f3n, que desde luego no tiene el Gobierno y estoy de seguro de\n    que ellos tampoco. ...\"", "\"... Los agentes sociales\n    nos han remitido el \u00faltimo acuerdo sobre subcontrataci\u00f3n a finales del\n    pasado mes de julio, y lo vamos a regular inmediatamente. ...\"", "\"... En cualquier\n    caso, seguimos trabajando y lo estamos haciendo de acuerdo con los\n    agentes sociales. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se ha llegado a acuerdos con las cofrad\u00edas de pescadores por un\n    valor de 237.000 euros; a los ayuntamientos gallegos se les ha facilitado\n    una l\u00ednea para reposici\u00f3n de los gastos que han hecho de 8 millones y\n    medio de euros; en los convenios con las cofrad\u00edas se ha permitido que\n    aquellos trabajadores que no pod\u00edan desempe\u00f1ar sus funciones en el mar se\n    incorporaran de forma compatible a las tareas de reparaci\u00f3n que se\n    estaban haciendo. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las cuestiones importantes\n    son que se est\u00e1 avanzando en la buena l\u00ednea, que se est\u00e1n resolviendo los\n    problemas que\n    tenemos, ya que ha sido una cat\u00e1strofe extraordinariamente importante. ...\"", "\"... Dicen ustedes:\n    Tenemos que investigar, pero \u00bfqu\u00e9 hay que investigar, si el ministro de\n    Fomento ha aparecido decenas de ocasiones en el Congreso, la ministra de\n    Medio Ambiente tambi\u00e9n decenas de ocasiones en el Congreso y el\n    vicepresidente 20 veces en el Congreso? ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [2, 3, 4, 5], "proceso": [6], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Tribunal de Cuentas ha denunciado y la Fiscal\u00eda ha\n    perseguido, pero las instituciones pol\u00edticas tienen que reaccionar. ...\"", "\"... El Tribunal de Cuentas ha denunciado y la Fiscal\u00eda ha\n    perseguido, pero las instituciones pol\u00edticas tienen que reaccionar. ...\"", "\"... La realidad es que en el caso de Marbella han fallado bastantes cosas,\n    empezaron a fallar desde el principio cuando la justicia no interven\u00eda\n    cuando el se\u00f1or Gil declaraba que en Marbella sobraba la prensa, sobraba\n    el Parlamento y sobraban los jueces. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n fall\u00f3 la justicia a lo largo de todos estos a\u00f1os. ...\"", "\"... Cada\n    vez se evidencia m\u00e1s que aquel que fue inhabilitado por la justicia para\n    dirigir el Ayuntamiento de Marbella lo sigue dirigiendo en un claro\n    fraude de ley. ...\"", "\"... Eso est\u00e1 siendo investigando por la justicia y est\u00e1 siendo\n    tratado en el Tribunal de Cuentas, pero tiene que ser tambi\u00e9n investigado\n    desde el punto de vista pol\u00edtico para al final, entre todos, elaborar ese\n    necesario c\u00f3digo \u00e9tico que suponga el freno de los desmanes que se han\n    cometido en Marbella y que se pueden cometer en cualquier otro lugar. ...\"", "\"... Por ello, es importante\n    investigar y aclarar desde el punto de vista pol\u00edtico cu\u00e1l ha sido el\n    proceso por el cual la democracia se puede degenerar, el proceso por el\n    cual un gobierno elegido en unas urnas puede acabar fuera de lo que es un\n    Estado de derecho sin que haya una respuesta adecuada de los poderes\n    p\u00fablicos. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "proceso": [3], "fiscal\u00eda": [1], "fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n ha funcionado, el Tribunal de Cuentas est\u00e1\n    prestando much\u00edsima atenci\u00f3n, la Junta de Andaluc\u00eda ha reaccionado con\n    acierto en el terreno urban\u00edstico, tan importante para esa ciudad; con\n    especial referencia hablaba yo de la seguridad o inseguridad jur\u00eddica\n    hablando del terreno del urbanismo. ...\"", "\"... La\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n ha funcionado, el Tribunal de Cuentas est\u00e1\n    prestando much\u00edsima atenci\u00f3n, la Junta de Andaluc\u00eda ha reaccionado con\n    acierto en el terreno urban\u00edstico, tan importante para esa ciudad; con\n    especial referencia hablaba yo de la seguridad o inseguridad jur\u00eddica\n    hablando del terreno del urbanismo. ...\"", "\"... La\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n ha funcionado, el Tribunal de Cuentas est\u00e1\n    prestando much\u00edsima atenci\u00f3n, la Junta de Andaluc\u00eda ha reaccionado con\n    acierto en el terreno urban\u00edstico, tan importante para esa ciudad; con\n    especial referencia hablaba yo de la seguridad o inseguridad jur\u00eddica\n    hablando del terreno del urbanismo. ...\"", "\"... Llevamos muchos a\u00f1os en nuestra democracia hablando de\n    la autonom\u00eda de las comunidades aut\u00f3nomas, regiones y nacionalidades;\n    estamos disfrutando de una democracia gracias a nuestra Constituci\u00f3n de\n    1978 y a todo el esfuerzo colectivo que hemos realizado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, que consagra la autonom\u00eda local, por lo que tenemos que observar\n    todo este proceso dentro del \u00e1mbito y del respeto a la autonom\u00eda local. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Continuando por donde usted terminaba, evidentemente todos tenemos que\n    hacer la autocr\u00edtica y vamos a proponer la semana que viene una comisi\u00f3n\n    de investigaci\u00f3n para que lleguemos al fondo de lo que ha ocurrido en\n    Marbella, que no solamente es una cuesti\u00f3n de los \u00faltimos meses, sino que\n    es una cuesti\u00f3n que viene desde el a\u00f1o 1991 y en la que, como dec\u00eda, ha\n    fallado la justicia, han fallado las instituciones y han fallado tambi\u00e9n\n    los partidos pol\u00edticos, por lo que hay que poner medidas legislativas\n    para que eso no vuelva a ocurrir. ...\"", "\"... Nuestro grupo siempre ha hecho alarde de respeto a la autonom\u00eda local y\n    usted, que nos conoce bien, sabe nuestra defensa de ese tema, pero en\n    nombre de la autonom\u00eda local no se pueden cometer los desmanes que se han\n    cometido en Marbella y hay que poner controles para que la justicia act\u00fae\n    con rapidez; no se puede impugnar un acuerdo municipal en el a\u00f1o 1995 y\n    que los jueces no se pronuncien hasta el a\u00f1o 2000, 2001 \u00f3 2002, ya que\n    despu\u00e9s el da\u00f1o es irreparable. ...\""]}, {"words": {"empresa": [10], "medianas empresas": [8, 9], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "mediana empresa": [11], "peque\u00f1as": [12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos ante una decisi\u00f3n pol\u00edticamente grave, que es importante, que no\n    es menor y que adem\u00e1s, en t\u00e9rminos pol\u00edticos, refleja una importante\n    desconfianza del Gobierno de Espa\u00f1a hacia el concepto de autogobierno y\n    expresa la voluntad de frenar el desarrollo de un modelo de Estado\n    avanzado en \u00e1mbitos esenciales para la calidad de vida de las personas,\n    para la capacidad de crecimiento de las empresas y para la capacidad del\n    autogobierno de contribuir al progreso y al bienestar general. ...\"", "\"... No me corresponde a m\u00ed plantear esa cuesti\u00f3n, pero estar\u00e1 de\n    acuerdo el se\u00f1or ministro conmigo en que no es bueno que en un tema tan\n    esencial para la competitividad de nuestras empresas, tan esencial para\n    la ocupabilidad de nuestros trabajadores, hayamos llegado a ese punto de\n    no retorno que supone la presentaci\u00f3n de esos recursos ante el Tribunal\n    Constitucional. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no es tan s\u00f3lo que sea un nuevo modelo que incumpla las\n    sentencias del Tribunal Constitucional y por tanto sea un modelo\n    antiauton\u00f3mico, sino que adem\u00e1s va a ser un sistema ineficaz para dar\n    respuestas a las necesidades de las peque\u00f1as y medianas empresas de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Quiz\u00e1s sea un sistema \u00fatil para las grandes empresas, para\n    aquellas grandes corporaciones que tienen capacidad de autoorganizar sus\n    sistemas de formaci\u00f3n, sin embargo ustedes saben -y esta misma tarde he\n    hablado con responsables de las patronales catalanas de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa para\n    informarles de que ten\u00edamos esta interpelaci\u00f3n- que este es un sistema que\n    va a alejar los fondos de la formaci\u00f3n continua del tejido econ\u00f3mico de\n    nuestra sociedad, donde es m\u00e1s necesario hacer ese esfuerzo de mejora de\n    la ocupabilidad de los trabajadores. ...\"", "\"... Este nuevo sistema en todo su dise\u00f1o\n    prioriza el \u00e1mbito estatal, en la medida que da poder al INEM y poder al\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales y en la medida que refuerza la\n    capacidad de los agentes sociales en ese \u00e1mbito estatal, no en el \u00e1mbito\n    real donde existen las empresas. ...\"", "\"... En ese \u00e1mbito cercano es donde\n    precisamente la capacidad de liderazgo y de intervenci\u00f3n de los gobiernos\n    auton\u00f3micos bas\u00e1ndose en el di\u00e1logo social puede ser tremendamente v\u00e1lida\n    para que esa formaci\u00f3n continua efectivamente sea \u00fatil para nuestras\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, con su nombramiento, en este \u00e1mbito abord\u00f3 la existencia\n    de dos problemas: un sistema mal dise\u00f1ado respecto al reparto\n    competencial que se establec\u00eda en la Constituci\u00f3n y un sistema que no\n    serv\u00eda a los objetivos de mejora de la ocupabilidad de nuestros\n    trabajadores y de la mejora de la competitividad de nuestras empresas. ...\"", "\"... Nuestro sistema\n    legal, nuestro sistema pol\u00edtico, nuestros trabajadores y nuestras\n    empresas se lo agradecer\u00edan. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no es tan s\u00f3lo que sea un nuevo modelo que incumpla las\n    sentencias del Tribunal Constitucional y por tanto sea un modelo\n    antiauton\u00f3mico, sino que adem\u00e1s va a ser un sistema ineficaz para dar\n    respuestas a las necesidades de las peque\u00f1as y medianas empresas de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... En ese \u00e1mbito cercano es donde\n    precisamente la capacidad de liderazgo y de intervenci\u00f3n de los gobiernos\n    auton\u00f3micos bas\u00e1ndose en el di\u00e1logo social puede ser tremendamente v\u00e1lida\n    para que esa formaci\u00f3n continua efectivamente sea \u00fatil para nuestras\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Quiz\u00e1s sea un sistema \u00fatil para las grandes empresas, para\n    aquellas grandes corporaciones que tienen capacidad de autoorganizar sus\n    sistemas de formaci\u00f3n, sin embargo ustedes saben -y esta misma tarde he\n    hablado con responsables de las patronales catalanas de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa para\n    informarles de que ten\u00edamos esta interpelaci\u00f3n- que este es un sistema que\n    va a alejar los fondos de la formaci\u00f3n continua del tejido econ\u00f3mico de\n    nuestra sociedad, donde es m\u00e1s necesario hacer ese esfuerzo de mejora de\n    la ocupabilidad de los trabajadores. ...\"", "\"... Quiz\u00e1s sea un sistema \u00fatil para las grandes empresas, para\n    aquellas grandes corporaciones que tienen capacidad de autoorganizar sus\n    sistemas de formaci\u00f3n, sin embargo ustedes saben -y esta misma tarde he\n    hablado con responsables de las patronales catalanas de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa para\n    informarles de que ten\u00edamos esta interpelaci\u00f3n- que este es un sistema que\n    va a alejar los fondos de la formaci\u00f3n continua del tejido econ\u00f3mico de\n    nuestra sociedad, donde es m\u00e1s necesario hacer ese esfuerzo de mejora de\n    la ocupabilidad de los trabajadores. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no es tan s\u00f3lo que sea un nuevo modelo que incumpla las\n    sentencias del Tribunal Constitucional y por tanto sea un modelo\n    antiauton\u00f3mico, sino que adem\u00e1s va a ser un sistema ineficaz para dar\n    respuestas a las necesidades de las peque\u00f1as y medianas empresas de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... En ese \u00e1mbito cercano es donde\n    precisamente la capacidad de liderazgo y de intervenci\u00f3n de los gobiernos\n    auton\u00f3micos bas\u00e1ndose en el di\u00e1logo social puede ser tremendamente v\u00e1lida\n    para que esa formaci\u00f3n continua efectivamente sea \u00fatil para nuestras\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [18, 19, 20, 21], "medianas empresas": [15, 16, 17], "peque\u00f1as": [24, 25, 26], "actividad": [23], "trabajadores aut\u00f3nomos": [27], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "aut\u00f3nomos": [22]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... que estoy convencido de\n    que el nuevo modelo de formaci\u00f3n continua, que efectivamente se aprob\u00f3 en\n    el \u00faltimo Consejo de Ministros anterior a las vacaciones de verano, el\n    d\u00eda 1 de agosto, y que entrar\u00e1 en vigor el pr\u00f3ximo 1 de enero del a\u00f1o\n    2004, es un modelo, desde mi punto de vista, mucho m\u00e1s eficaz, m\u00e1s\n    transparente y m\u00e1s ajustado, sobre todo, a las necesidades de los\n    trabajadores y de las empresas. ...\"", "\"... Asimismo, las empresas han incorporado la formaci\u00f3n\n    permanente a su estrategia de negocio como elemento imprescindible para\n    poder incrementar su competitividad. ...\"", "\"... Sin embargo, el nuevo sistema\n    pretende hacer posible que un n\u00famero mucho mayor de empresas,\n    especialmente de peque\u00f1as y medianas empresas, puedan acceder a las\n    ayudas de formaci\u00f3n continua. ...\"", "\"... Durante la vigencia del modelo actual, la formaci\u00f3n continua ha\n    beneficiado principalmente a los trabajadores de las grandes empresas. ...\"", "\"... Concretamente, en\n    la actualidad accede a las ayudas para la formaci\u00f3n continua el 74 por\n    ciento de las empresas de m\u00e1s de 1.000 trabajadores -porcentaje\n    razonable-, pero esa tasa se reduce al 59 por ciento en las empresas de\n    entre 200 y 100 trabajadores y es tan s\u00f3lo del 5 por ciento en las\n    empresas de menos de cinco trabajadores. ...\"", "\"... Pretend\u00edamos, fundamentalmente,\n    corregir esta situaci\u00f3n y hemos dise\u00f1ado un sistema cuyo eje central es\n    el desarrollo de las acciones de formaci\u00f3n continua por las propias\n    empresas, estableciendo para ello un sistema de bonificaciones de las\n    cuotas a la Seguridad Social. ...\"", "\"... En otras palabras, se\u00f1or\u00eda, todas las\n    empresas, sea cual sea su tama\u00f1o, su actividad o su ubicaci\u00f3n, podr\u00e1n\n    elegir qu\u00e9 formaci\u00f3n quieren hacer y con qu\u00e9 contenido y podr\u00e1n deducirse\n    los costes directamente de las cotizaciones que pagan a la Seguridad\n    Social. ...\"", "\"... Las empresas podr\u00e1n, de esta forma, realizar las acciones\n    formativas individualmente o de manera agrupada, tanto con medios propios\n    como a trav\u00e9s de las organizaciones empresariales o sindicales, o a\n    trav\u00e9s tambi\u00e9n de centros o instituciones especializadas en formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es decir, se bonificar\u00e1 m\u00e1s a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, para garantizar que \u00e9stas accedan en mayor medida a la\n    formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Las empresas que m\u00e1s nos preocupan, las empresas de uno a\n    cinco trabajadores, tendr\u00e1n garantizado un cr\u00e9dito que ser\u00e1 superior a la\n    cuota que pagan por la contingencia de formaci\u00f3n profesional, para\n    propiciar a\u00fan m\u00e1s que las peque\u00f1as y medianas empresas puedan acceder a\n    la formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se trata, se\u00f1or\u00eda, sin duda, de un sistema mucho m\u00e1s \u00e1gil que el vigente,\n    que pretende permitir que las empresas puedan planificar con mayor\n    facilidad y antelaci\u00f3n sus acciones formativas y que elimina los\n    mecanismos complejos y burocr\u00e1ticos que se dan en el modelo en vigor. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, har\u00e1 posible que puedan ser las propias empresas las que\n    determinen sus espec\u00edficas necesidades formativas y la manera m\u00e1s\n    adecuada de poderlas atender. ...\"", "\"... Asimismo, se desarrollar\u00e1n acciones\n    complementarias y de acompa\u00f1amiento a la formaci\u00f3n, que incluyen todos\n    aquellos estudios destinados a mejorar la incidencia de la formaci\u00f3n en\n    la competitividad necesaria para nuestras empresas. ...\"", "\"... No puede haber mayor\n    grado de descentralizaci\u00f3n territorial que aquel que permite a todas las\n    empresas, independientemente de d\u00f3nde se encuentren emplazadas, que\n    puedan deducirse directamente los costes de sus acciones formativas de\n    sus cotizaciones a la Seguridad Social sin que exista, como hasta ahora,\n    una gesti\u00f3n administrativa de concesi\u00f3n de las ayudas. ...\"", "\"... Es un sistema mejor para las\n    empresas, que podr\u00e1n a partir de ahora planificar con mayor rigor sus\n    acciones formativas y podr\u00e1n dise\u00f1ar una formaci\u00f3n plenamente ajustada a\n    sus necesidades. ...\"", "\"... Sin embargo, el nuevo sistema\n    pretende hacer posible que un n\u00famero mucho mayor de empresas,\n    especialmente de peque\u00f1as y medianas empresas, puedan acceder a las\n    ayudas de formaci\u00f3n continua. ...\"", "\"... Es decir, se bonificar\u00e1 m\u00e1s a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, para garantizar que \u00e9stas accedan en mayor medida a la\n    formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Las empresas que m\u00e1s nos preocupan, las empresas de uno a\n    cinco trabajadores, tendr\u00e1n garantizado un cr\u00e9dito que ser\u00e1 superior a la\n    cuota que pagan por la contingencia de formaci\u00f3n profesional, para\n    propiciar a\u00fan m\u00e1s que las peque\u00f1as y medianas empresas puedan acceder a\n    la formaci\u00f3n. ...\"", "\"... La cuant\u00eda que podr\u00e1n deducirse se calcular\u00e1\n    multiplicando el n\u00famero de trabajadores de la empresa por una\n    bonificaci\u00f3n que se determinar\u00e1 anualmente por la Ley de Presupuestos\n    Generales del Estado, de tal forma que esta ser\u00e1 mayor cuanto menor sea\n    el tama\u00f1o de la empresa. ...\"", "\"... Esta aplicaci\u00f3n\n    autom\u00e1tica de la bonificaci\u00f3n por parte de la empresa, sin gesti\u00f3n\n    intermedia de ninguna Administraci\u00f3n p\u00fablica, y la incorporaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas a los \u00f3rganos de coordinaci\u00f3n y participaci\u00f3n\n    institucional, permite concluir que el nuevo modelo es perfectamente\n    respetuoso con el modelo constitucional de distribuci\u00f3n de competencias. ...\"", "\"... Asimismo, el real\n    decreto garantiza la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en la\n    gesti\u00f3n de las acciones complementarias y de acompa\u00f1amiento a las que he\n    hecho referencia y atribuye a las comunidades aut\u00f3nomas la resoluci\u00f3n de\n    las discrepancias entre la empresa y la representaci\u00f3n legal de los\n    trabajadores en relaci\u00f3n con los programas formativos, una vez agotadas\n    las instancias de di\u00e1logo pertinentes y establecidas en el real decreto. ...\"", "\"... Es un sistema mejor\n    para los agentes sociales, pues garantiza su plena participaci\u00f3n en la\n    programaci\u00f3n de la formaci\u00f3n continua a trav\u00e9s de la representaci\u00f3n legal\n    de los trabajadores en la empresa y a trav\u00e9s de la participaci\u00f3n en los\n    \u00f3rganos de coordinaci\u00f3n de car\u00e1cter estatal y por eso lo han respaldado. ...\"", "\"... Para potenciar la eficacia del modelo, este\n    eje fundamental se completar\u00e1 con otras acciones formativas\n    instrumentadas, por ejemplo, a trav\u00e9s de los contratos-programa, siempre\n    de car\u00e1cter supraauton\u00f3mico, en los que participar\u00e1n las organizaciones\n    sindicales y empresariales m\u00e1s representativas de \u00e1mbito estatal, las\n    confederaciones y federaciones de cooperativas, las sociedades laborales\n    y -algo que es una primicia-, por primera vez, las asociaciones de\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... En otras palabras, se\u00f1or\u00eda, todas las\n    empresas, sea cual sea su tama\u00f1o, su actividad o su ubicaci\u00f3n, podr\u00e1n\n    elegir qu\u00e9 formaci\u00f3n quieren hacer y con qu\u00e9 contenido y podr\u00e1n deducirse\n    los costes directamente de las cotizaciones que pagan a la Seguridad\n    Social. ...\"", "\"... Sin embargo, el nuevo sistema\n    pretende hacer posible que un n\u00famero mucho mayor de empresas,\n    especialmente de peque\u00f1as y medianas empresas, puedan acceder a las\n    ayudas de formaci\u00f3n continua. ...\"", "\"... Es decir, se bonificar\u00e1 m\u00e1s a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, para garantizar que \u00e9stas accedan en mayor medida a la\n    formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Las empresas que m\u00e1s nos preocupan, las empresas de uno a\n    cinco trabajadores, tendr\u00e1n garantizado un cr\u00e9dito que ser\u00e1 superior a la\n    cuota que pagan por la contingencia de formaci\u00f3n profesional, para\n    propiciar a\u00fan m\u00e1s que las peque\u00f1as y medianas empresas puedan acceder a\n    la formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Para potenciar la eficacia del modelo, este\n    eje fundamental se completar\u00e1 con otras acciones formativas\n    instrumentadas, por ejemplo, a trav\u00e9s de los contratos-programa, siempre\n    de car\u00e1cter supraauton\u00f3mico, en los que participar\u00e1n las organizaciones\n    sindicales y empresariales m\u00e1s representativas de \u00e1mbito estatal, las\n    confederaciones y federaciones de cooperativas, las sociedades laborales\n    y -algo que es una primicia-, por primera vez, las asociaciones de\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\""]}, {"words": {"empresa": [6], "medianas empresas": [4, 5], "empresas": [0, 1, 2, 3], "mediana empresa": [7], "peque\u00f1as": [8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, si el ministro relee, vale la pena dedicarle unos\n    segundos, su intervenci\u00f3n del 18 de diciembre en esta C\u00e1mara, el modelo\n    que aprob\u00f3 en agosto se aleja bastante del modelo sobre el que inform\u00f3 en\n    aquella sesi\u00f3n parlamentaria, donde afirmaba que en t\u00e9rminos generales se\n    articular\u00eda en torno a tres pautas: en primer lugar, al desarrollo de\n    acciones de formaci\u00f3n continua por las empresas; en segundo lugar, la\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas a trav\u00e9s de ayudas p\u00fablicas\n    para la realizaci\u00f3n de acciones formativas que ser\u00edan gestionadas por las\n    comunidades, de acuerdo con sus propios criterios y, en tercer lugar, el\n    desarrollo de acciones de promoci\u00f3n. ...\"", "\"... Bajo ese discurso, aparentemente sugerente, apostamos por un sistema que\n    es m\u00e1s eficaz para las peque\u00f1as y medianas empresas, pero lo que hemos\n    dado es el poder que el INEM no tuvo en los acuerdos de 1993. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, creamos un sistema que\n    no va a estimular, que no va a crear mecanismos que puedan permitir a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas de una dimensi\u00f3n de 50 \u00f3 100 trabajadores\n    plantearse en serio ese tipo de actuaciones. ...\"", "\"... Las grandes empresas -no es casualidad que fuesen \u00e9stas las que hasta\n    ahora hab\u00edan utilizado m\u00e1s los fondos de la formaci\u00f3n continua- tienen\n    capacidad operativa para dar respuesta a esas necesidades. ...\"", "\"... Bajo ese discurso, aparentemente sugerente, apostamos por un sistema que\n    es m\u00e1s eficaz para las peque\u00f1as y medianas empresas, pero lo que hemos\n    dado es el poder que el INEM no tuvo en los acuerdos de 1993. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, creamos un sistema que\n    no va a estimular, que no va a crear mecanismos que puedan permitir a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas de una dimensi\u00f3n de 50 \u00f3 100 trabajadores\n    plantearse en serio ese tipo de actuaciones. ...\"", "\"... Esa burocracia ha configurado un\n    sistema basado siempre en la cuota\n    de la formaci\u00f3n continua, y por mucho que el Gobierno intente primar de\n    alguna manera la peque\u00f1a y mediana empresa recibir\u00e1 menos fondos de los\n    necesarios para hacer formaci\u00f3n continua. ...\"", "\"... Esa burocracia ha configurado un\n    sistema basado siempre en la cuota\n    de la formaci\u00f3n continua, y por mucho que el Gobierno intente primar de\n    alguna manera la peque\u00f1a y mediana empresa recibir\u00e1 menos fondos de los\n    necesarios para hacer formaci\u00f3n continua. ...\"", "\"... Bajo ese discurso, aparentemente sugerente, apostamos por un sistema que\n    es m\u00e1s eficaz para las peque\u00f1as y medianas empresas, pero lo que hemos\n    dado es el poder que el INEM no tuvo en los acuerdos de 1993. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, creamos un sistema que\n    no va a estimular, que no va a crear mecanismos que puedan permitir a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas de una dimensi\u00f3n de 50 \u00f3 100 trabajadores\n    plantearse en serio ese tipo de actuaciones. ...\"", "\"... Las pymes, las\n    m\u00e1s peque\u00f1as, de esa dimensi\u00f3n que es el tejido econ\u00f3mico real, van a\n    quedar como diciendo: he pagado la formaci\u00f3n continua, no me molesten\n    m\u00e1s. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso es malo para todos, malo para las autonom\u00edas, pero sobre todo malo\n    para las empresas y para los trabajadores. ...\""]}, {"words": {"empresa": [8, 9], "medianas empresas": [6, 7], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "peque\u00f1as": [10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Campuzano,\n    conoc\u00eda de sus discrepancias perfectamente, reiteradas en esta segunda\n    intervenci\u00f3n, pero ya que ha sacado a colaci\u00f3n una intervenci\u00f3n anterior\n    m\u00eda y dando por hecho -estoy seguro- que han sido citas literales, quiero\n    decir que he sido absolutamente coherente con aquel adelanto que hice de\n    cu\u00e1les ten\u00edan que ser los ejes y caracter\u00edsticas del modelo que aprobar\u00eda\n    el Gobierno, del modelo de formaci\u00f3n continua: desarrollo -dec\u00eda S.S., y\n    estoy seguro que debe ser fiel reflejo de lo que yo dije en su momento-\n    de las acciones de formaci\u00f3n por las empresas, es una evidencia;\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas -se podr\u00e1 discrepar de qu\u00e9\n    tipo de participaci\u00f3n, pero es una evidencia-, y acciones de promoci\u00f3n\n    -tambi\u00e9n he hecho referencia en mi intervenci\u00f3n-. ...\"", "\"... Ah\u00ed nos hemos\n    encontrado con una barrera que nos ha impedido poder avanzar y concluir\n    en un acuerdo, porque desde el Gobierno y desde el ministerio, y yo\n    mismo, hemos hecho ofertas que nos parec\u00edan razonables y sensatas que\n    pudieran otorgar a las comunidades aut\u00f3nomas no la participaci\u00f3n\n    fundamental que ya tienen a trav\u00e9s de su participaci\u00f3n en la definici\u00f3n\n    de lo que tiene que ser la formaci\u00f3n continua en la comisi\u00f3n estatal y en\n    los \u00f3rganos que se crean en el propio real decreto (por primera vez las\n    comunidades aut\u00f3nomas participan en el modelo de formaci\u00f3n, cosa que no\n    ocurr\u00eda anteriormente), sino que yo no hubiera tenido inconveniente en\n    poder encontrar alguna forma en donde las comunidades aut\u00f3nomas hubieran\n    podido participar de forma m\u00e1s directa en la formaci\u00f3n de las empresas\n    con un n\u00famero muy reducido de trabajadores, pero nos hemos encontrado que\n    esa no era la petici\u00f3n ni la solicitud de algunas comunidades aut\u00f3nomas,\n    como la catalana, por ejemplo, que era decir: yo quiero que el sistema\n    del FORCEM, que es un sistema notablemente peor, a pesar de todas las\n    valoraciones que yo he hecho anteriormente, del que en estos momentos\n    hemos definido, lo troceen en diecisiete partes y me den a m\u00ed la que me\n    corresponde. ...\"", "\"... Es la propia empresa la que dise\u00f1a y ejecuta su\n    propia formaci\u00f3n, la que deduce directamente los costes de esa formaci\u00f3n\n    y la que lo comunica simplemente, y el \u00fanico papel que tiene el INEM es\n    retribuir a la Seguridad Social los gastos que previamente han deducido\n    las empresas. ...\"", "\"... No hay acciones fiscalizadoras, sino por parte\n    de los propios trabajadores en las empresas, por parte tambi\u00e9n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y l\u00f3gicamente las que corresponden a la\n    Administraci\u00f3n central, y en este caso al INEM para evitar cualquier tipo\n    de fraude que en este sistema es mucho m\u00e1s dif\u00edcil que en el sistema\n    actualmente vigente. ...\"", "\"... Por tanto, ese esfuerzo va encaminado tambi\u00e9n a que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que solamente acceden, como he dicho\n    anteriormente, en un 5 por ciento del n\u00famero de sus trabajadores a la\n    formaci\u00f3n, puedan tener mucha m\u00e1s facilidad para poder acceder. ...\"", "\"... En la comunidad catalana hay empresas de esta naturaleza -yo he hablado\n    con muchas de ellas- y ellas mismas van a poder dise\u00f1ar su propia\n    formaci\u00f3n a trav\u00e9s de la agrupaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Por tanto, ese esfuerzo va encaminado tambi\u00e9n a que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que solamente acceden, como he dicho\n    anteriormente, en un 5 por ciento del n\u00famero de sus trabajadores a la\n    formaci\u00f3n, puedan tener mucha m\u00e1s facilidad para poder acceder. ...\"", "\"... En la comunidad catalana hay empresas de esta naturaleza -yo he hablado\n    con muchas de ellas- y ellas mismas van a poder dise\u00f1ar su propia\n    formaci\u00f3n a trav\u00e9s de la agrupaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Es la propia empresa la que dise\u00f1a y ejecuta su\n    propia formaci\u00f3n, la que deduce directamente los costes de esa formaci\u00f3n\n    y la que lo comunica simplemente, y el \u00fanico papel que tiene el INEM es\n    retribuir a la Seguridad Social los gastos que previamente han deducido\n    las empresas. ...\"", "\"... Van a\n    tener la oferta que les van a poder hacer las organizaciones\n    empresariales, sindicales, cualquier empresa especializada en formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por tanto, ese esfuerzo va encaminado tambi\u00e9n a que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, que solamente acceden, como he dicho\n    anteriormente, en un 5 por ciento del n\u00famero de sus trabajadores a la\n    formaci\u00f3n, puedan tener mucha m\u00e1s facilidad para poder acceder. ...\"", "\"... En la comunidad catalana hay empresas de esta naturaleza -yo he hablado\n    con muchas de ellas- y ellas mismas van a poder dise\u00f1ar su propia\n    formaci\u00f3n a trav\u00e9s de la agrupaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que es un gran modelo de\n    formaci\u00f3n que est\u00e1 mucho m\u00e1s acorde a las necesidades de nuestras\n    empresas y de nuestros trabajadores actualmente, que hemos sido capaces\n    de incorporar a las comunidades aut\u00f3nomas en el dise\u00f1o de esa formaci\u00f3n\n    en el futuro, que contamos con el acuerdo de los agentes sociales. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 5, 8, 11, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 33, 35, 38, 40, 41, 42, 43, 45, 46, 47, 49, 52, 55, 56], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 24, 31, 32, 34, 36, 37, 39, 44], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 7], "party": "I\u00d1AKI MIRENA ANASAGASTI OLABEAGA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [9, 10, 12], "party": "Diego L\u00f3pez Garrido", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [48, 50], "party": "Jos\u00e9 Luis Centella G\u00f3mez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [51, 53, 54], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}