{"blocks": [{"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, acaba de afirmar en el debate precedente\n    que espera que la situaci\u00f3n con respecto a Aminetu Haidar se arregle,\n    pero de la Presidencia del Gobierno espa\u00f1ol esperamos algo m\u00e1s que el que\n    espere. ...\""]}, {"words": {"derechos humanos": [0], "posici\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, desde la prudencia -\u00a1faltar\u00eda m\u00e1s!-, a la\n    espera de que se resuelva lo antes posible -\u00a1faltar\u00eda m\u00e1s!- y, por\n    supuesto, no esperamos mayor explicaci\u00f3n a por qu\u00e9 un mes despu\u00e9s de\n    estar en huelga de hambre Aminetu Haidar sigue en la misma situaci\u00f3n, sin\n    que conozcamos no ya gestiones concretas, no ya actuaciones de cara a\n    requerimientos concretos, sino la posici\u00f3n clara del Gobierno espa\u00f1ol\n    respecto a un pa\u00eds que ha incumplido la legislaci\u00f3n internacional en\n    materia de derechos humanos. ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, desde la prudencia -\u00a1faltar\u00eda m\u00e1s!-, a la\n    espera de que se resuelva lo antes posible -\u00a1faltar\u00eda m\u00e1s!- y, por\n    supuesto, no esperamos mayor explicaci\u00f3n a por qu\u00e9 un mes despu\u00e9s de\n    estar en huelga de hambre Aminetu Haidar sigue en la misma situaci\u00f3n, sin\n    que conozcamos no ya gestiones concretas, no ya actuaciones de cara a\n    requerimientos concretos, sino la posici\u00f3n clara del Gobierno espa\u00f1ol\n    respecto a un pa\u00eds que ha incumplido la legislaci\u00f3n internacional en\n    materia de derechos humanos. ...\"", "\"... Silencio de su Gobierno ante las amenazas y el chantaje del Gobierno\n    marroqu\u00ed a cada requerimiento tibio -perm\u00edtame decirle; es nuestra\n    posici\u00f3n- de su equipo. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, la pregunta que le hago es si adem\u00e1s de la\n    ley de econom\u00eda sostenible, que ha anunciado el 12 de mayo de este a\u00f1o y\n    que todav\u00eda no ha aparecido por esta C\u00e1mara, va a hacer algo eficaz para\n    afrontar la crisis econ\u00f3mica que en este momento sufren los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Esto no es nuevo, porque ya llevamos dos a\u00f1os,\n    desde que empez\u00f3 la crisis econ\u00f3mica, en los cuales su discurso va por un\n    lado y la realidad va por otro. ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, la pregunta que le hago es si adem\u00e1s de la\n    ley de econom\u00eda sostenible, que ha anunciado el 12 de mayo de este a\u00f1o y\n    que todav\u00eda no ha aparecido por esta C\u00e1mara, va a hacer algo eficaz para\n    afrontar la crisis econ\u00f3mica que en este momento sufren los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, veo que tiene una fruici\u00f3n por las agencias de calificaci\u00f3n,\n    aunque es verdad que solo por aquellos informes que pueden poner en\n    cuesti\u00f3n determinadas bondades o situaciones de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, veo que tiene una fruici\u00f3n por las agencias de calificaci\u00f3n,\n    aunque es verdad que solo por aquellos informes que pueden poner en\n    cuesti\u00f3n determinadas bondades o situaciones de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Y conseguiremos con la ley de\n    econom\u00eda sostenible tener en el futuro inmediato un crecimiento econ\u00f3mico\n    m\u00e1s s\u00f3lido para hacer una econom\u00eda m\u00e1s competitiva que cree empleo, que\n    es la gran prioridad. ...\"", "\"... Traiga aqu\u00ed una propuesta de apoyo a la econom\u00eda productiva, de apoyo al\n    empleo para crear puestos de trabajo para los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Proceda a la reestructuraci\u00f3n del sector\n    financiero, porque el a\u00f1o que viene va a ser dif\u00edcil por la morosidad,\n    por la menor actividad, porque tienen que pagar las deudas y porque\n    acaban las inyecciones de liquidez. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, la energ\u00eda en el pasado marc\u00f3 la revoluci\u00f3n\n    industrial y el crecimiento econ\u00f3mico, en la actualidad marca en buena\n    medida la coyuntura econ\u00f3mica y, sin duda, en el futuro es el sector\n    estrat\u00e9gico m\u00e1s relevante. ...\"", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfPara cu\u00e1ndo piensa\n    presentar el Gobierno una estrategia global sobre la energ\u00eda en Espa\u00f1a\n    para el medio y largo plazo? ...\""]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [5], "materia energ\u00e9tica": [6], "cambio clim\u00e1tico": [4], "energ\u00eda": [0, 1, 2], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... afirma sobre la importancia\n    de la energ\u00eda. ...\"", "\"... Queremos\n    un gran pacto de Estado sobre el horizonte energ\u00e9tico hasta 2020, que es\n    la referencia que coincide con lo que ha comprometido la Uni\u00f3n Europea en\n    la lucha contra el cambio clim\u00e1tico, que est\u00e1 directamente vinculado con\n    la energ\u00eda. ...\"", "\"... Nuestra intenci\u00f3n es que a mediados del a\u00f1o 2010 est\u00e9 ya\n    debati\u00e9ndose en la C\u00e1mara el horizonte estrat\u00e9gico para la energ\u00eda en\n    nuestro pa\u00eds hasta 2020. ...\"", "\"... Tanto es as\u00ed que la consideramos una cuesti\u00f3n estructural\n    y queremos un gran pacto de Estado sobre la pol\u00edtica energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Queremos\n    un gran pacto de Estado sobre el horizonte energ\u00e9tico hasta 2020, que es\n    la referencia que coincide con lo que ha comprometido la Uni\u00f3n Europea en\n    la lucha contra el cambio clim\u00e1tico, que est\u00e1 directamente vinculado con\n    la energ\u00eda. ...\"", "\"... Queremos\n    un gran pacto de Estado sobre el horizonte energ\u00e9tico hasta 2020, que es\n    la referencia que coincide con lo que ha comprometido la Uni\u00f3n Europea en\n    la lucha contra el cambio clim\u00e1tico, que est\u00e1 directamente vinculado con\n    la energ\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1or Duran, contamos con su colaboraci\u00f3n, con la voluntad de di\u00e1logo con\n    el grupo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 para llegar a este acuerdo que nos parece\n    fundamental en materia energ\u00e9tica. ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [1], "renovables": [2, 3], "energ\u00e9tico": [4], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a est\u00e1 a la cola de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea en\n    ratios de eficiencia energ\u00e9tica; ya super\u00e1bamos en un 15 por ciento las\n    emisiones permitidas por Kioto; tenemos una dependencia energ\u00e9tica del 81\n    por ciento; somos el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea con menos interconexiones\n    internacionales; el sector el\u00e9ctrico aporta un 2,4 por ciento al PIB de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola y, de entrada, creemos que no se puede prescindir de\n    ninguna energ\u00eda convencional puesto que todas son necesarias, cada una\n    juega un papel diferente, desde el bombeo, hidr\u00e1ulica, renovables,\n    t\u00e9rmica, centrales de gas, carb\u00f3n o nucleares. ...\"", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 a la cola de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea en\n    ratios de eficiencia energ\u00e9tica; ya super\u00e1bamos en un 15 por ciento las\n    emisiones permitidas por Kioto; tenemos una dependencia energ\u00e9tica del 81\n    por ciento; somos el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea con menos interconexiones\n    internacionales; el sector el\u00e9ctrico aporta un 2,4 por ciento al PIB de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola y, de entrada, creemos que no se puede prescindir de\n    ninguna energ\u00eda convencional puesto que todas son necesarias, cada una\n    juega un papel diferente, desde el bombeo, hidr\u00e1ulica, renovables,\n    t\u00e9rmica, centrales de gas, carb\u00f3n o nucleares. ...\"", "\"... Pero es evidente que en los \u00faltimos tiempos las medidas que se han\n    adoptado, la evoluci\u00f3n de los temas energ\u00e9ticos no ha ido precisamente en\n    esa direcci\u00f3n:\n    dependemos del petr\u00f3leo m\u00e1s que nadie; el cierre de Garo\u00f1a se decidi\u00f3 en\n    una semana; las primas a las renovables han sido amenazadas en diversas\n    ocasiones a trav\u00e9s de decisiones precipitadas; la factura energ\u00e9tica\n    aumenta por encima del IPC; la ley de econom\u00eda sostenible, como usted\n    sabe mejor que yo, plantea algunos aspectos a consensuar con el llamado\n    objetivo 20-20-20, que tambi\u00e9n es compartido por la Uni\u00f3n Europea: 20 por\n    ciento de reducci\u00f3n de emisiones de CO2, 20 por ciento del consumo\n    energ\u00e9tico que sea renovable y mejora del 20 por ciento de la eficacia\n    energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 a la cola de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea en\n    ratios de eficiencia energ\u00e9tica; ya super\u00e1bamos en un 15 por ciento las\n    emisiones permitidas por Kioto; tenemos una dependencia energ\u00e9tica del 81\n    por ciento; somos el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea con menos interconexiones\n    internacionales; el sector el\u00e9ctrico aporta un 2,4 por ciento al PIB de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola y, de entrada, creemos que no se puede prescindir de\n    ninguna energ\u00eda convencional puesto que todas son necesarias, cada una\n    juega un papel diferente, desde el bombeo, hidr\u00e1ulica, renovables,\n    t\u00e9rmica, centrales de gas, carb\u00f3n o nucleares. ...\"", "\"... Pero es evidente que en los \u00faltimos tiempos las medidas que se han\n    adoptado, la evoluci\u00f3n de los temas energ\u00e9ticos no ha ido precisamente en\n    esa direcci\u00f3n:\n    dependemos del petr\u00f3leo m\u00e1s que nadie; el cierre de Garo\u00f1a se decidi\u00f3 en\n    una semana; las primas a las renovables han sido amenazadas en diversas\n    ocasiones a trav\u00e9s de decisiones precipitadas; la factura energ\u00e9tica\n    aumenta por encima del IPC; la ley de econom\u00eda sostenible, como usted\n    sabe mejor que yo, plantea algunos aspectos a consensuar con el llamado\n    objetivo 20-20-20, que tambi\u00e9n es compartido por la Uni\u00f3n Europea: 20 por\n    ciento de reducci\u00f3n de emisiones de CO2, 20 por ciento del consumo\n    energ\u00e9tico que sea renovable y mejora del 20 por ciento de la eficacia\n    energ\u00e9tica. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "renovables": [2], "d\u00e9ficit tarifario": [3], "materia energ\u00e9tica": [4, 5], "energ\u00eda": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hemos\n    arreglado el d\u00e9ficit tarifario, que era el principal problema que exist\u00eda\n    desde hace tiempo; hemos dado por fin una soluci\u00f3n a la interconexi\u00f3n\n    el\u00e9ctrica con Francia, pendiente desde hace veinte a\u00f1os -lo ha hecho este\n    Gobierno-; hemos establecido un desarrollo de las energ\u00edas renovables\n    como pocos pa\u00edses de los desarrollados en el mundo y tenemos un liderazgo\n    en esta materia. ...\"", "\"... El Gobierno va a hacer todo lo que est\u00e9 a su\n    alcance para llegar a un acuerdo de Estado en materia de energ\u00eda. ...\"", "\"... Hemos\n    arreglado el d\u00e9ficit tarifario, que era el principal problema que exist\u00eda\n    desde hace tiempo; hemos dado por fin una soluci\u00f3n a la interconexi\u00f3n\n    el\u00e9ctrica con Francia, pendiente desde hace veinte a\u00f1os -lo ha hecho este\n    Gobierno-; hemos establecido un desarrollo de las energ\u00edas renovables\n    como pocos pa\u00edses de los desarrollados en el mundo y tenemos un liderazgo\n    en esta materia. ...\"", "\"... Hemos\n    arreglado el d\u00e9ficit tarifario, que era el principal problema que exist\u00eda\n    desde hace tiempo; hemos dado por fin una soluci\u00f3n a la interconexi\u00f3n\n    el\u00e9ctrica con Francia, pendiente desde hace veinte a\u00f1os -lo ha hecho este\n    Gobierno-; hemos establecido un desarrollo de las energ\u00edas renovables\n    como pocos pa\u00edses de los desarrollados en el mundo y tenemos un liderazgo\n    en esta materia. ...\"", "\"... La subcomisi\u00f3n me parece un \u00e1mbito adecuado para trabajar y vamos a\n    intentar llegar a un acuerdo de Estado en materia energ\u00e9tica, similar, si\n    puede ser, al Pacto de Toledo. ...\"", "\"... S\u00e9 que hay posiciones en materia energ\u00e9tica sobre el\n    mix y el uso de determinadas energ\u00edas que son diferentes, pero hay\n    espacio para el acuerdo. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Eso -y lo digo aunque el se\u00f1or Rubalcaba no est\u00e1 en la\n    C\u00e1mara- no es culpa de la Guardia Civil. ...\"", "\"... Por eso yo le pregunto una cosa muy\n    clara: \u00bfEs usted consciente del efecto multiplicador de los problemas de\n    los espa\u00f1oles que tiene su Gobierno? ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es evidente que la\n    confianza de los espa\u00f1oles hay que ganarla y para eso hay que tener\n    m\u00e9ritos; es una cuesti\u00f3n de m\u00e9ritos. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0], "actividad econ\u00f3mica": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como en Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 no estamos de acuerdo con los planteamientos\n    que usted acaba de manifestar sobre el incremento de impuestos a partir\n    del a\u00f1o 2010, le proponemos que aplace la subida del IVA para el a\u00f1o 2010\n    bas\u00e1ndose en consideraciones que pasar\u00e9 a exponer y que, condicionado a\n    este aplazamiento, ustedes puedan convocar un Pleno extraordinario antes\n    del 1 de julio de 2010 para, primero, analizar la situaci\u00f3n de la\n    coyuntura econ\u00f3mica espa\u00f1ola en aquellos momentos para saber si hay o no\n    recesi\u00f3n, si hay o no incremento de la actividad econ\u00f3mica y si hay\n    creaci\u00f3n de puestos de trabajo o destrucci\u00f3n de los mismos; segundo,\n    evaluar todos aquellos efectos que pudieran ser perniciosos por el\n    incremento de impuestos, teniendo en cuenta las repercusiones negativas\n    que se pudieran plantear sobre el consumo, as\u00ed como evaluar las futuras\n    transacciones comerciales que se pudieran implementar, tanto desde el\n    punto de vista interno como desde el punto de vista externo, y la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola; tercero, considerar el posible\n    incremento de la econom\u00eda sumergida por la puesta en marcha de la subida\n    del IVA. ...\"", "\"... Como en Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 no estamos de acuerdo con los planteamientos\n    que usted acaba de manifestar sobre el incremento de impuestos a partir\n    del a\u00f1o 2010, le proponemos que aplace la subida del IVA para el a\u00f1o 2010\n    bas\u00e1ndose en consideraciones que pasar\u00e9 a exponer y que, condicionado a\n    este aplazamiento, ustedes puedan convocar un Pleno extraordinario antes\n    del 1 de julio de 2010 para, primero, analizar la situaci\u00f3n de la\n    coyuntura econ\u00f3mica espa\u00f1ola en aquellos momentos para saber si hay o no\n    recesi\u00f3n, si hay o no incremento de la actividad econ\u00f3mica y si hay\n    creaci\u00f3n de puestos de trabajo o destrucci\u00f3n de los mismos; segundo,\n    evaluar todos aquellos efectos que pudieran ser perniciosos por el\n    incremento de impuestos, teniendo en cuenta las repercusiones negativas\n    que se pudieran plantear sobre el consumo, as\u00ed como evaluar las futuras\n    transacciones comerciales que se pudieran implementar, tanto desde el\n    punto de vista interno como desde el punto de vista externo, y la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola; tercero, considerar el posible\n    incremento de la econom\u00eda sumergida por la puesta en marcha de la subida\n    del IVA. ...\"", "\"... Como en Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 no estamos de acuerdo con los planteamientos\n    que usted acaba de manifestar sobre el incremento de impuestos a partir\n    del a\u00f1o 2010, le proponemos que aplace la subida del IVA para el a\u00f1o 2010\n    bas\u00e1ndose en consideraciones que pasar\u00e9 a exponer y que, condicionado a\n    este aplazamiento, ustedes puedan convocar un Pleno extraordinario antes\n    del 1 de julio de 2010 para, primero, analizar la situaci\u00f3n de la\n    coyuntura econ\u00f3mica espa\u00f1ola en aquellos momentos para saber si hay o no\n    recesi\u00f3n, si hay o no incremento de la actividad econ\u00f3mica y si hay\n    creaci\u00f3n de puestos de trabajo o destrucci\u00f3n de los mismos; segundo,\n    evaluar todos aquellos efectos que pudieran ser perniciosos por el\n    incremento de impuestos, teniendo en cuenta las repercusiones negativas\n    que se pudieran plantear sobre el consumo, as\u00ed como evaluar las futuras\n    transacciones comerciales que se pudieran implementar, tanto desde el\n    punto de vista interno como desde el punto de vista externo, y la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola; tercero, considerar el posible\n    incremento de la econom\u00eda sumergida por la puesta en marcha de la subida\n    del IVA. ...\"", "\"... Como en Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 no estamos de acuerdo con los planteamientos\n    que usted acaba de manifestar sobre el incremento de impuestos a partir\n    del a\u00f1o 2010, le proponemos que aplace la subida del IVA para el a\u00f1o 2010\n    bas\u00e1ndose en consideraciones que pasar\u00e9 a exponer y que, condicionado a\n    este aplazamiento, ustedes puedan convocar un Pleno extraordinario antes\n    del 1 de julio de 2010 para, primero, analizar la situaci\u00f3n de la\n    coyuntura econ\u00f3mica espa\u00f1ola en aquellos momentos para saber si hay o no\n    recesi\u00f3n, si hay o no incremento de la actividad econ\u00f3mica y si hay\n    creaci\u00f3n de puestos de trabajo o destrucci\u00f3n de los mismos; segundo,\n    evaluar todos aquellos efectos que pudieran ser perniciosos por el\n    incremento de impuestos, teniendo en cuenta las repercusiones negativas\n    que se pudieran plantear sobre el consumo, as\u00ed como evaluar las futuras\n    transacciones comerciales que se pudieran implementar, tanto desde el\n    punto de vista interno como desde el punto de vista externo, y la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola; tercero, considerar el posible\n    incremento de la econom\u00eda sumergida por la puesta en marcha de la subida\n    del IVA. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A ese prop\u00f3sito\n    responde este incremento moderado de los impuestos, que se hace sobre los\n    impuestos indirectos, que son los menos distorsionadores de la actividad\n    econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, mi grupo la quiere emplazar a que no se instale en\n    la pirater\u00eda parlamentaria y a que nos traiga una reforma del modelo de\n    cajas de ahorros espa\u00f1olas que fortalezca el cr\u00e9dito de los mercados\n    hacia Espa\u00f1a y el cr\u00e9dito del sistema financiero hacia las familias, los\n    aut\u00f3nomos y las empresas, y, por cierto, se\u00f1ora vicepresidenta, a que nos\n    traiga una reforma respetuosa con la ley y respetuosa con las normas de\n    competencia. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, mi grupo la quiere emplazar a que no se instale en\n    la pirater\u00eda parlamentaria y a que nos traiga una reforma del modelo de\n    cajas de ahorros espa\u00f1olas que fortalezca el cr\u00e9dito de los mercados\n    hacia Espa\u00f1a y el cr\u00e9dito del sistema financiero hacia las familias, los\n    aut\u00f3nomos y las empresas, y, por cierto, se\u00f1ora vicepresidenta, a que nos\n    traiga una reforma respetuosa con la ley y respetuosa con las normas de\n    competencia. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 que no se preocupe del impacto en la pol\u00edtica exterior y del\n    impacto en la situaci\u00f3n del S\u00e1hara Occidental, porque el Gobierno siempre\n    ha mantenido una posici\u00f3n clara, firme y comprometida en la defensa del\n    pueblo saharaui, en la defensa de una soluci\u00f3n justa que permita acceder\n    a la libre autodeterminaci\u00f3n al pueblo saharaui, pero al mismo tiempo\n    manteniendo una buena relaci\u00f3n con Marruecos, y lo que vamos a conseguir\n    durante este periodo es demostrar esa relaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos visto con verdadera alarma lo que ustedes han hecho con\n    respecto al \u00faltimo incidente en Gibraltar -desde luego el ministro del\n    Interior tendr\u00e1 que responder de eso alg\u00fan d\u00eda, espero-, despu\u00e9s de la\n    laxitud, de no mostrar firmeza alguna con Reino Unido ante los constantes\n    incidentes con la Guardia Civil en aguas espa\u00f1olas. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica exterior es la defensa de los intereses de Espa\u00f1a:\n    intereses pol\u00edticos, seguridad y paz; intereses econ\u00f3micos y comerciales,\n    colocando a Espa\u00f1a en la octava econom\u00eda del mundo; intereses culturales\n    de la lengua y de la cultura espa\u00f1olas. ...\"", "\"... La pol\u00edtica exterior es la defensa de los intereses de Espa\u00f1a:\n    intereses pol\u00edticos, seguridad y paz; intereses econ\u00f3micos y comerciales,\n    colocando a Espa\u00f1a en la octava econom\u00eda del mundo; intereses culturales\n    de la lengua y de la cultura espa\u00f1olas. ...\""]}, {"words": {"interior": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... RESPALDA EL MINISTRO DEL INTERIOR LA ACTUACI\u00d3N DE LA GUARDIA CIVIL EN LA\n    LUCHA CONTRA EL NARCOTR\u00c1FICO EN EL ESTRECHO DE GIBRALTAR ...\"", "\"... RESPALDA EL MINISTRO DEL INTERIOR LA ACTUACI\u00d3N DE LA GUARDIA CIVIL EN LA\n    LUCHA CONTRA EL NARCOTR\u00c1FICO EN EL ESTRECHO DE GIBRALTAR ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [3], "guardia civil": [1, 2], "guardias civiles": [4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Cuatro de estos guardias civiles\n    fueron detenidos, desarmados e interrogados por la Polic\u00eda de Gibraltar. ...\"", "\"... Es un hecho in\u00e9dito en 165 a\u00f1os de historia de la Guardia Civil y es un\n    hecho, desde el punto de vista de mi grupo, absolutamente inaceptable. ...\"", "\"... Una reacci\u00f3n cobarde, se\u00f1or ministro, y una reacci\u00f3n que\n    humill\u00f3 no solamente a la Guardia Civil, sino, creo, al conjunto de los\n    espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Lo\n    m\u00e1s lamentable, con todo, es que usted, en vez de defenderles, como es su\n    obligaci\u00f3n como ministro del Interior, primero los censur\u00f3 y despu\u00e9s\n    llam\u00f3 al ministro principal de Gibraltar para pedir perd\u00f3n por esta\n    actuaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, 85 guardias civiles se dejan la piel todos los d\u00edas en el\n    estrecho de Gibraltar luchando contra el narcotr\u00e1fico y contra la\n    inmigraci\u00f3n irregular, veinte mil kilos de droga incautados, m\u00e1s de cien\n    detenidos en lo que llevamos de a\u00f1o. ...\"", "\"... Cuatro de estos guardias civiles\n    fueron detenidos, desarmados e interrogados por la Polic\u00eda de Gibraltar. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Me pregunta usted si\n    defiendo la actuaci\u00f3n de la Guardia Civil y mi respuesta es rotundamente\n    s\u00ed. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [2], "guardia civil": [1], "guardias civiles": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Primero, que\n    reconozca aqu\u00ed que la actuaci\u00f3n de la Guardia Civil fue correcta y que,\n    como fue correcta, usted no va a tomar ninguna disposici\u00f3n sancionadora,\n    la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda y la Guardia Civil no va a adoptar\n    ninguna sanci\u00f3n contra los guardias civiles que actuaron en este caso. ...\"", "\"... Primero, que\n    reconozca aqu\u00ed que la actuaci\u00f3n de la Guardia Civil fue correcta y que,\n    como fue correcta, usted no va a tomar ninguna disposici\u00f3n sancionadora,\n    la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda y la Guardia Civil no va a adoptar\n    ninguna sanci\u00f3n contra los guardias civiles que actuaron en este caso. ...\"", "\"... Lo m\u00e1s dif\u00edcil para un ministro del Interior es estar a la\n    altura de los hombres y las mujeres que est\u00e1n bajo su mando. ...\"", "\"... Primero, que\n    reconozca aqu\u00ed que la actuaci\u00f3n de la Guardia Civil fue correcta y que,\n    como fue correcta, usted no va a tomar ninguna disposici\u00f3n sancionadora,\n    la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda y la Guardia Civil no va a adoptar\n    ninguna sanci\u00f3n contra los guardias civiles que actuaron en este caso. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "guardias civiles": [4], "datos": [5], "guardia civil": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Efectivamente hay muchas operaciones en el Estrecho, yo\n    estoy muy satisfecho, daba usted datos y se ha quedado usted corto porque\n    son mejores, algunas, por cierto, con la Polic\u00eda gibraltare\u00f1a. ...\"", "\"... Es cierto\n    que en el foro de di\u00e1logo tripartito que el Gobierno ha puesto en marcha\n    -Gran Breta\u00f1a, Gibraltar, Espa\u00f1a- se est\u00e1 trabajando sobre acuerdos\n    policiales, lo que nos permite hablar con la Polic\u00eda gibraltare\u00f1a. ...\"", "\"... De\n    hecho, ya le anuncio y le indico -por otra parte, no es nada a esconder-\n    que hay reuniones informales -pero las hay- entre la Polic\u00eda gibraltare\u00f1a\n    y la Guardia Civil para facilitar la coordinaci\u00f3n, y algunas de estas\n    operaciones, repito, se hacen con la Polic\u00eda gibraltare\u00f1a. ...\"", "\"... De\n    hecho, ya le anuncio y le indico -por otra parte, no es nada a esconder-\n    que hay reuniones informales -pero las hay- entre la Polic\u00eda gibraltare\u00f1a\n    y la Guardia Civil para facilitar la coordinaci\u00f3n, y algunas de estas\n    operaciones, repito, se hacen con la Polic\u00eda gibraltare\u00f1a. ...\"", "\"... Este es el\n    marco en el que yo me dirijo al ministro principal, se\u00f1or Caruana, porque\n    s\u00ed me preocupo de los guardias civiles, tanto que hago esa llamada para\n    que duerman en su casa; exactamente por eso la hago. ...\"", "\"... Efectivamente hay muchas operaciones en el Estrecho, yo\n    estoy muy satisfecho, daba usted datos y se ha quedado usted corto porque\n    son mejores, algunas, por cierto, con la Polic\u00eda gibraltare\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES CREE QUE FUERON LAS RAZONES QUE ESTUVIERON DETR\u00c1S DEL \"CHIVATAZO\"\n    A ETA EN MAYO DE 2006 ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... D\u00edgame, \u00bfcu\u00e1les cree que fueron las razones del\n    chivatazo dado a un miembro de ETA el 4 de mayo de 2006, en el llamado\n    caso Fais\u00e1n? ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es un hecho que el\n    4 de mayo de 2006 estaba preparada la operaci\u00f3n policial contra la red de\n    extorsi\u00f3n de ETA. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "renovables": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y s\u00ed, forma parte de la\n    econom\u00eda sostenible liberalizar el mercado el\u00e9ctrico e introducir\n    competencia para que no haya beneficios extraordinarios de las compa\u00f1\u00edas\n    el\u00e9ctricas, forma parte de la econom\u00eda sostenible evitar el d\u00e9ficit\n    tarifario de esa hipoteca invisible que ustedes crearon para que los\n    ciudadanos pagaran la luz a quince a\u00f1os vista y forma parte de la\n    econom\u00eda sostenible nuestra apuesta por las energ\u00edas renovables, que son\n    m\u00e1s caras hoy -y eso justifica en parte la subida de la tarifa-, pero que\n    sin duda son una apuesta de sostenibilidad para el futuro. ...\"", "\"... Y s\u00ed, forma parte de la\n    econom\u00eda sostenible liberalizar el mercado el\u00e9ctrico e introducir\n    competencia para que no haya beneficios extraordinarios de las compa\u00f1\u00edas\n    el\u00e9ctricas, forma parte de la econom\u00eda sostenible evitar el d\u00e9ficit\n    tarifario de esa hipoteca invisible que ustedes crearon para que los\n    ciudadanos pagaran la luz a quince a\u00f1os vista y forma parte de la\n    econom\u00eda sostenible nuestra apuesta por las energ\u00edas renovables, que son\n    m\u00e1s caras hoy -y eso justifica en parte la subida de la tarifa-, pero que\n    sin duda son una apuesta de sostenibilidad para el futuro. ...\""]}, {"words": {"renovables": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La luz se fija por unos peajes en funci\u00f3n de las energ\u00edas\n    renovables, de la inversi\u00f3n que se hace para que el AVE llegue a todos\n    los sitios y para que la luz llegue a todos los sitios, y de un coste de\n    la energ\u00eda que se determina en unas subastas. ...\"", "\"... La luz se fija por unos peajes en funci\u00f3n de las energ\u00edas\n    renovables, de la inversi\u00f3n que se hace para que el AVE llegue a todos\n    los sitios y para que la luz llegue a todos los sitios, y de un coste de\n    la energ\u00eda que se determina en unas subastas. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [1], "sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA SITUACI\u00d3N ACTUAL DE LA\n    PROPUESTA DE DIRECTIVA DEL PARLAMENTO EUROPEO Y DEL CONSEJO RELATIVA A LA\n    APLICACI\u00d3N DE LOS DERECHOS DE LOS PACIENTES EN LA ASISTENCIA SANITARIA\n    TRANSFRONTERIZA ANALIZADA EN EL \u00daLTIMO CONSEJO EUROPEO DE MINISTROS DE\n    SANIDAD ...\"", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA SITUACI\u00d3N ACTUAL DE LA\n    PROPUESTA DE DIRECTIVA DEL PARLAMENTO EUROPEO Y DEL CONSEJO RELATIVA A LA\n    APLICACI\u00d3N DE LOS DERECHOS DE LOS PACIENTES EN LA ASISTENCIA SANITARIA\n    TRANSFRONTERIZA ANALIZADA EN EL \u00daLTIMO CONSEJO EUROPEO DE MINISTROS DE\n    SANIDAD ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [4, 5], "atenci\u00f3n sanitaria": [8, 9], "sistema nacional": [0], "atenci\u00f3n": [10, 11], "salud": [6, 7], "sanidad": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Son estos precisamente, los\n    colectivos con derecho a asistencia sanitaria, los que hay que considerar\n    para analizar la repercusi\u00f3n econ\u00f3mica que tendr\u00eda la aplicaci\u00f3n de los\n    diferentes reglamentos sobre el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... El pasado 1 de diciembre, en el Consejo de Ministros de Sanidad de la\n    Uni\u00f3n Europea, el Gobierno de Espa\u00f1a, junto a otros pa\u00edses, logra\n    bloquear una propuesta inicial de la Comisi\u00f3n Europea de 2008 sobre la\n    atenci\u00f3n sanitaria transfronteriza. ...\"", "\"... La Europa que queremos necesita una\n    directiva que fije las bases para un espacio com\u00fan en materia de sanidad,\n    pero que garantice la calidad, la equidad y la seguridad como principios\n    irrenunciables de nuestro sistema de salud, que es referente europeo y\n    mundial. ...\"", "\"... Por este motivo, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que pudiera hacer una\n    valoraci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n actual de la propuesta de directiva del\n    Parlamento Europeo y del Consejo relativa a la aplicaci\u00f3n de los derechos\n    de los pacientes en la asistencia sanitaria transfronteriza analizada en\n    el \u00faltimo Consejo Europeo de Ministros de Sanidad. ...\"", "\"... Son estos precisamente, los\n    colectivos con derecho a asistencia sanitaria, los que hay que considerar\n    para analizar la repercusi\u00f3n econ\u00f3mica que tendr\u00eda la aplicaci\u00f3n de los\n    diferentes reglamentos sobre el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Por este motivo, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que pudiera hacer una\n    valoraci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n actual de la propuesta de directiva del\n    Parlamento Europeo y del Consejo relativa a la aplicaci\u00f3n de los derechos\n    de los pacientes en la asistencia sanitaria transfronteriza analizada en\n    el \u00faltimo Consejo Europeo de Ministros de Sanidad. ...\"", "\"... Son estos precisamente, los\n    colectivos con derecho a asistencia sanitaria, los que hay que considerar\n    para analizar la repercusi\u00f3n econ\u00f3mica que tendr\u00eda la aplicaci\u00f3n de los\n    diferentes reglamentos sobre el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... La Europa que queremos necesita una\n    directiva que fije las bases para un espacio com\u00fan en materia de sanidad,\n    pero que garantice la calidad, la equidad y la seguridad como principios\n    irrenunciables de nuestro sistema de salud, que es referente europeo y\n    mundial. ...\"", "\"... Esto origina un importante gasto p\u00fablico por\n    la atenci\u00f3n sanitaria prestada a ciudadanos de otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea, bien como residentes en nuestro pa\u00eds bien durante sus estancias\n    temporales. ...\"", "\"... El pasado 1 de diciembre, en el Consejo de Ministros de Sanidad de la\n    Uni\u00f3n Europea, el Gobierno de Espa\u00f1a, junto a otros pa\u00edses, logra\n    bloquear una propuesta inicial de la Comisi\u00f3n Europea de 2008 sobre la\n    atenci\u00f3n sanitaria transfronteriza. ...\"", "\"... Esto origina un importante gasto p\u00fablico por\n    la atenci\u00f3n sanitaria prestada a ciudadanos de otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea, bien como residentes en nuestro pa\u00eds bien durante sus estancias\n    temporales. ...\"", "\"... El pasado 1 de diciembre, en el Consejo de Ministros de Sanidad de la\n    Uni\u00f3n Europea, el Gobierno de Espa\u00f1a, junto a otros pa\u00edses, logra\n    bloquear una propuesta inicial de la Comisi\u00f3n Europea de 2008 sobre la\n    atenci\u00f3n sanitaria transfronteriza. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4], "salud": [0, 1], "servicios sanitarios": [2], "consumo": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a considera que la salud de las personas debe ser tratada\n    como un servicio p\u00fablico y no como un mero objeto de consumo m\u00e1s. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, d\u00e9jeme terminar diciendo que Espa\u00f1a est\u00e1 a favor de una\n    armonizaci\u00f3n de los servicios sanitarios que, m\u00e1s all\u00e1 de asegurar la\n    movilidad de los pacientes -cosa que ya permiten y garantizan los\n    actuales reglamentos comunitarios de la Seguridad Social-, asegure un\n    acceso a los servicios de salud garantizando su condici\u00f3n de servicio\n    p\u00fablico en condiciones de equidad, pero, sobre todo, de seguridad y de\n    calidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, d\u00e9jeme terminar diciendo que Espa\u00f1a est\u00e1 a favor de una\n    armonizaci\u00f3n de los servicios sanitarios que, m\u00e1s all\u00e1 de asegurar la\n    movilidad de los pacientes -cosa que ya permiten y garantizan los\n    actuales reglamentos comunitarios de la Seguridad Social-, asegure un\n    acceso a los servicios de salud garantizando su condici\u00f3n de servicio\n    p\u00fablico en condiciones de equidad, pero, sobre todo, de seguridad y de\n    calidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a considera que la salud de las personas debe ser tratada\n    como un servicio p\u00fablico y no como un mero objeto de consumo m\u00e1s. ...\"", "\"... En segundo lugar, no garantizaba la calidad, porque no exig\u00eda que\n    la prestaci\u00f3n sanitaria se realizara en centros p\u00fablicos o centros\n    privados concertados pero dentro del sistema p\u00fablico para poder as\u00ed\n    garantizar la calidad de un control m\u00ednimo en la atenci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LA NECESIDAD DE\n    CLARIFICACI\u00d3N Y REDEFINICI\u00d3N DEL SISTEMA DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA (I+D+i)\n    DEL ESTADO ESPA\u00d1OL.  ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [27, 28], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [15], "innovaci\u00f3n": [25, 26], "tecnolog\u00eda": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mi grupo comparte con el presidente\n    del Gobierno -y me atrever\u00eda a decir que con toda la C\u00e1mara- que\n    necesitamos apoyar la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda en una renovaci\u00f3n\n    profunda de su patr\u00f3n productivo, mejorando al mismo tiempo su\n    competitividad, y que uno de los pilares, si no el pilar, de esa nueva\n    econom\u00eda es justamente el \u00e1rea de competencia de su ministerio: la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... El art\u00edculo 149.15 de la Constituci\u00f3n le da a\n    usted esa competencia, lo suyo es el fomento y coordinaci\u00f3n general de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica. ...\"", "\"... Pues bien, la interpelaci\u00f3n que hoy presento, ministra, solo quiere saber\n    si el sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda, responsabilidad de su ministerio, va a ser objeto\n    de una de esas reformas y en qu\u00e9 sentido, en qu\u00e9 direcci\u00f3n; en su caso,\n    si va a plantear tales reformas y con qu\u00e9 periodicidad. ...\"", "\"... Le adelanto que mi grupo entiende que s\u00ed, que debe serlo, que son\n    necesarias reformas, y no peque\u00f1as, en el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    y que, adem\u00e1s, son urgentes. ...\"", "\"... Voy a limitarme en los pr\u00f3ximos minutos a explicarle por qu\u00e9 entendemos\n    que es necesaria una reforma a fondo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... En\n    estas circunstancias en las que existe un notable riesgo, no solo aqu\u00ed\n    sino en todas partes, de que los problemas urgentes, los problemas de la\n    coyuntura nos hagan olvidar los problemas estructurales de fondo y no nos\n    dejen ver m\u00e1s a medio y largo plazo, pensamos que es necesario que\n    alguien aborde este tema con todo el rigor, con el liderazgo preciso y\n    diga: hay que hacer una profunda reforma en el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda del Estado. ...\"", "\"... Si hoy pregunt\u00e1ramos si\n    el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n va a hacer esto, en el mejor de los\n    casos habr\u00eda muchas respuestas de no sabe, no contesta; algunos dir\u00edan\n    que no y no s\u00e9 cu\u00e1ntos habr\u00eda que dir\u00edan que s\u00ed. ...\"", "\"... Pero todo esto, con ser muy importante, es lo\n    de menos; lo realmente importante para mi grupo es que creemos que la\n    encrucijada de verdad es la del propio sistema de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Podr\u00eda decir que s\u00ed, en virtud\n    de algunos primeros movimientos que usted tuvo al llegar a este\n    ministerio, por ejemplo, cuando anunci\u00f3 a bombo y platillo que iba a\n    haber, en un plazo que ya ha pasado, una nueva ley de la ciencia. ...\"", "\"... Parecer\u00eda que una nueva ley de la ciencia significaba que la situaci\u00f3n\n    actual no le produc\u00eda satisfacci\u00f3n a usted y que necesitaba una nueva ley\n    de la ciencia, y con ello supongo que unas nuevas pol\u00edticas tambi\u00e9n para\n    rehacer un camino que usted entend\u00eda que era necesario rehacer. ...\"", "\"... Hemos estado expectantes no exactamente\n    sobre si usted de verdad iba a hacer la nueva ley de ciencia sino sobre\n    lo que con motivo de una nueva ley de la ciencia habr\u00eda que hacer y, en\n    su caso, una nueva ley de la ciencia. ...\"", "\"... Hay\n    que decir con claridad que el nuevo sistema de ciencia y tecnolog\u00eda se\n    tiene que orientar en esta y en esta direcci\u00f3n. ...\"", "\"... Necesitamos un sistema de ciencia y tecnolog\u00eda que sea capaz\n    de responder con eficacia, eficiencia y a tiempo a los desaf\u00edos graves,\n    grav\u00edsimos, que tenemos para nuestro desarrollo econ\u00f3mico y social en un\n    futuro pr\u00f3ximo, inmediato. ...\"", "\"... Necesitamos un sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    que sea capaz de aunar e integrar la voluntad de todo el mundo, y cuando\n    digo de todo el mundo me refiero a todas las administraciones, al mundo\n    p\u00fablico y al mundo privado. ...\"", "\"... Pues bien, en aplicaci\u00f3n de este\n    art\u00edculo y de las responsabilidades que el mismo le confiere, mi pregunta\n    es: \u00bfVa usted realmente a plantearnos unas reformas del sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda? ...\"", "\"... El art\u00edculo 149.15 de la Constituci\u00f3n le da a\n    usted esa competencia, lo suyo es el fomento y coordinaci\u00f3n general de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica. ...\"", "\"... Pues bien, la interpelaci\u00f3n que hoy presento, ministra, solo quiere saber\n    si el sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda, responsabilidad de su ministerio, va a ser objeto\n    de una de esas reformas y en qu\u00e9 sentido, en qu\u00e9 direcci\u00f3n; en su caso,\n    si va a plantear tales reformas y con qu\u00e9 periodicidad. ...\"", "\"... Le adelanto que mi grupo entiende que s\u00ed, que debe serlo, que son\n    necesarias reformas, y no peque\u00f1as, en el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    y que, adem\u00e1s, son urgentes. ...\"", "\"... Voy a limitarme en los pr\u00f3ximos minutos a explicarle por qu\u00e9 entendemos\n    que es necesaria una reforma a fondo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... En\n    estas circunstancias en las que existe un notable riesgo, no solo aqu\u00ed\n    sino en todas partes, de que los problemas urgentes, los problemas de la\n    coyuntura nos hagan olvidar los problemas estructurales de fondo y no nos\n    dejen ver m\u00e1s a medio y largo plazo, pensamos que es necesario que\n    alguien aborde este tema con todo el rigor, con el liderazgo preciso y\n    diga: hay que hacer una profunda reforma en el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda del Estado. ...\"", "\"... Pero todo esto, con ser muy importante, es lo\n    de menos; lo realmente importante para mi grupo es que creemos que la\n    encrucijada de verdad es la del propio sistema de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Hay\n    que decir con claridad que el nuevo sistema de ciencia y tecnolog\u00eda se\n    tiene que orientar en esta y en esta direcci\u00f3n. ...\"", "\"... Necesitamos un sistema de ciencia y tecnolog\u00eda que sea capaz\n    de responder con eficacia, eficiencia y a tiempo a los desaf\u00edos graves,\n    grav\u00edsimos, que tenemos para nuestro desarrollo econ\u00f3mico y social en un\n    futuro pr\u00f3ximo, inmediato. ...\"", "\"... Necesitamos un sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    que sea capaz de aunar e integrar la voluntad de todo el mundo, y cuando\n    digo de todo el mundo me refiero a todas las administraciones, al mundo\n    p\u00fablico y al mundo privado. ...\"", "\"... Pues bien, en aplicaci\u00f3n de este\n    art\u00edculo y de las responsabilidades que el mismo le confiere, mi pregunta\n    es: \u00bfVa usted realmente a plantearnos unas reformas del sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda? ...\"", "\"... Mi grupo comparte con el presidente\n    del Gobierno -y me atrever\u00eda a decir que con toda la C\u00e1mara- que\n    necesitamos apoyar la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda en una renovaci\u00f3n\n    profunda de su patr\u00f3n productivo, mejorando al mismo tiempo su\n    competitividad, y que uno de los pilares, si no el pilar, de esa nueva\n    econom\u00eda es justamente el \u00e1rea de competencia de su ministerio: la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Si hoy pregunt\u00e1ramos si\n    el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n va a hacer esto, en el mejor de los\n    casos habr\u00eda muchas respuestas de no sabe, no contesta; algunos dir\u00edan\n    que no y no s\u00e9 cu\u00e1ntos habr\u00eda que dir\u00edan que s\u00ed. ...\"", "\"... Mi grupo comparte con el presidente\n    del Gobierno -y me atrever\u00eda a decir que con toda la C\u00e1mara- que\n    necesitamos apoyar la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda en una renovaci\u00f3n\n    profunda de su patr\u00f3n productivo, mejorando al mismo tiempo su\n    competitividad, y que uno de los pilares, si no el pilar, de esa nueva\n    econom\u00eda es justamente el \u00e1rea de competencia de su ministerio: la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Necesitamos un sistema de ciencia y tecnolog\u00eda que sea capaz\n    de responder con eficacia, eficiencia y a tiempo a los desaf\u00edos graves,\n    grav\u00edsimos, que tenemos para nuestro desarrollo econ\u00f3mico y social en un\n    futuro pr\u00f3ximo, inmediato. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [26, 27], "desarrollo": [46, 47, 48], "proyectos": [49, 50, 51], "organismos p\u00fablicos": [45], "innovaci\u00f3n": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44], "sistema espa\u00f1ol": [53, 54, 55], "tecnolog\u00eda": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "recursos": [52], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ciencia": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como usted ha se\u00f1alado muy bien, la\n    innovaci\u00f3n y la ciencia juegan un papel fundamental en dicho modelo y,\n    como habr\u00e1 tenido ocasi\u00f3n de comprobar, el borrador del anteproyecto de\n    ley introduce importantes mejoras en los mecanismos e incentivos que\n    impulsan la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Me refiero, por\n    ejemplo, a reformas que favorecer\u00e1n la transferencia de conocimiento y la\n    creaci\u00f3n de empresas de base tecnol\u00f3gica desde el sistema p\u00fablico de I+D,\n    como son los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, las universidades o\n    los centros espec\u00edficamente dedicados. ...\"", "\"... En estos\n    \u00faltimos veinticinco a\u00f1os, las comunidades aut\u00f3nomas han desarrollado sus\n    competencias en materia de I+D, la Uni\u00f3n Europea ha situado entre sus\n    prioridades la construcci\u00f3n del espacio europeo de Investigaci\u00f3n, el\n    entorno econ\u00f3mico se ha modificado radicalmente y nuestro sistema\n    productivo no se puede concebir sin la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Como usted ha se\u00f1alado muy bien, la\n    innovaci\u00f3n y la ciencia juegan un papel fundamental en dicho modelo y,\n    como habr\u00e1 tenido ocasi\u00f3n de comprobar, el borrador del anteproyecto de\n    ley introduce importantes mejoras en los mecanismos e incentivos que\n    impulsan la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Con todo, los cambios previstos en el anteproyecto de\n    ley de econom\u00eda sostenible constituyen solo una parte de las reformas y\n    proyectos transformadores que aborda el Gobierno en relaci\u00f3n con el\n    citado sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda y su vinculaci\u00f3n al nuevo\n    modelo productivo, en el que venimos trabajando desde el a\u00f1o 2004. ...\"", "\"... Una iniciativa que incorpora los dos ejes fundamentales de\n    la pol\u00edtica del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, como son la nueva ley\n    para la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n y la estrategia estatal de\n    innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Como usted sabe muy bien, este \u00e9xito no hubiera sido posible sin\n    el importante incremento de los recursos p\u00fablicos dedicados a la I+D, que\n    pr\u00e1cticamente se han triplicado desde el a\u00f1o 2004, y que en este a\u00f1o 2010\n    -un a\u00f1o muy complicado desde el punto de vista de la coyuntura econ\u00f3mica-\n    defenderemos con un presupuesto suficiente, que garantizar\u00e1 la plena\n    operatividad de todas las capacidades cient\u00edficas y con nuevos programas\n    de ciencia y tecnolog\u00eda en el mismo nivel que se han dado en el a\u00f1o 2009. ...\"", "\"... El mismo d\u00eda que el\n    presidente del Gobierno presentaba ante esta C\u00e1mara el anteproyecto de\n    ley de econom\u00eda sostenible conoc\u00edamos datos del INE que revelan un\n    incremento en el gasto en innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica del 10,1 por ciento\n    durante 2008, que permite hablar de una respuesta decidida y contundente\n    por parte del sector empresarial a la apuesta del Gobierno por la ciencia\n    y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Datos,\n    se\u00f1or\u00eda, que nos sit\u00faan entre los pa\u00edses occidentales m\u00e1s din\u00e1micos en\n    materia de ciencia e innovaci\u00f3n y, desde luego, entre aquellos que\n    muestran un mayor compromiso p\u00fablico con estas actividades, como se\n    deduce del informe presentado por la OCDE en Par\u00eds este mismo lunes. ...\"", "\"... Todas estas evidencias, se\u00f1or\u00eda, nos confirman que la apuesta por la\n    ciencia y la innovaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n de las empresas\n    se mantiene a pesar de la coyuntura econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Un camino que gran parte de la sociedad, y desde luego la\n    inmensa mayor\u00eda de los que trabajamos por la ciencia y la innovaci\u00f3n\n    dentro y fuera de nuestras fronteras, reconocemos como uno de los grandes\n    logros de las pol\u00edticas socialistas en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Fue un Gobierno socialista\n    el que impuls\u00f3 en 1986 la Ley de Ciencia, un hito que marc\u00f3 el nacimiento\n    del sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, y ha sido otro Gobierno\n    socialista el que, desde el a\u00f1o 2004, ha logrado el despegue definitivo\n    de este sistema y su reconocimiento internacional, convirtiendo a Espa\u00f1a,\n    desde una posici\u00f3n de partida irrelevante, en la novena potencia\n    cient\u00edfica mundial en poco m\u00e1s de dos d\u00e9cadas. ...\"", "\"... Me estoy refiriendo a la nueva ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y\n    la innovaci\u00f3n y la estrategia estatal de innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... La primera de ellas\n    sustituir\u00e1 a la vigente Ley de la Ciencia de 1986, que ya he citado -y\n    estoy de acuerdo con usted en que ha sido una magn\u00edfica ley-, que fue\n    respaldada por un ampl\u00edsimo consenso parlamentario, logrando sentar las\n    bases de un sistema cient\u00edfico moderno y equiparable al de las sociedades\n    m\u00e1s avanzadas. ...\"", "\"... Hoy Espa\u00f1a, y tambi\u00e9n su sistema de ciencia y tecnolog\u00eda,\n    se enfrentan a un escenario muy distinto al que vio nacer la Ley de la\n    Ciencia y nuestros retos en este \u00e1mbito son tambi\u00e9n distintos y m\u00e1s\n    ambiciosos, como corresponde a un pa\u00eds que ya es una potencia cient\u00edfica\n    mundial. ...\"", "\"... Por este motivo hemos trabajado intensamente con la comunidad\n    cient\u00edfica y empresarial, con los sindicatos y grupos pol\u00edticos y con el\n    resto del Gobierno en un anteproyecto de ley de ciencia, tecnolog\u00eda e\n    innovaci\u00f3n que, como anunci\u00f3 el presidente, ser\u00e1 tra\u00eddo al Parlamento muy\n    pronto; de hecho presentar\u00e9 el informe del primer borrador al Consejo de\n    Ministros el 30 de diciembre, el \u00faltimo Consejo de Ministros del a\u00f1o. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la\n    nueva ley reconocer\u00e1 y se adaptar\u00e1 a las importantes transformaciones que\n    ha experimentado el sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia y tecnolog\u00eda desde que se aprobara la vigente ley. ...\"", "\"... Por otra parte, el\n    propio desarrollo de la ciencia nos plantea tambi\u00e9n nuevas disyuntivas\n    \u00e9ticas que no podr\u00edan atisbarse en el a\u00f1o 1986. ...\"", "\"... Con todo, los cambios previstos en el anteproyecto de\n    ley de econom\u00eda sostenible constituyen solo una parte de las reformas y\n    proyectos transformadores que aborda el Gobierno en relaci\u00f3n con el\n    citado sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda y su vinculaci\u00f3n al nuevo\n    modelo productivo, en el que venimos trabajando desde el a\u00f1o 2004. ...\"", "\"... Una iniciativa que incorpora los dos ejes fundamentales de\n    la pol\u00edtica del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, como son la nueva ley\n    para la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n y la estrategia estatal de\n    innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Como usted sabe muy bien, este \u00e9xito no hubiera sido posible sin\n    el importante incremento de los recursos p\u00fablicos dedicados a la I+D, que\n    pr\u00e1cticamente se han triplicado desde el a\u00f1o 2004, y que en este a\u00f1o 2010\n    -un a\u00f1o muy complicado desde el punto de vista de la coyuntura econ\u00f3mica-\n    defenderemos con un presupuesto suficiente, que garantizar\u00e1 la plena\n    operatividad de todas las capacidades cient\u00edficas y con nuevos programas\n    de ciencia y tecnolog\u00eda en el mismo nivel que se han dado en el a\u00f1o 2009. ...\"", "\"... Fue un Gobierno socialista\n    el que impuls\u00f3 en 1986 la Ley de Ciencia, un hito que marc\u00f3 el nacimiento\n    del sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, y ha sido otro Gobierno\n    socialista el que, desde el a\u00f1o 2004, ha logrado el despegue definitivo\n    de este sistema y su reconocimiento internacional, convirtiendo a Espa\u00f1a,\n    desde una posici\u00f3n de partida irrelevante, en la novena potencia\n    cient\u00edfica mundial en poco m\u00e1s de dos d\u00e9cadas. ...\"", "\"... Me estoy refiriendo a la nueva ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y\n    la innovaci\u00f3n y la estrategia estatal de innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Hoy Espa\u00f1a, y tambi\u00e9n su sistema de ciencia y tecnolog\u00eda,\n    se enfrentan a un escenario muy distinto al que vio nacer la Ley de la\n    Ciencia y nuestros retos en este \u00e1mbito son tambi\u00e9n distintos y m\u00e1s\n    ambiciosos, como corresponde a un pa\u00eds que ya es una potencia cient\u00edfica\n    mundial. ...\"", "\"... Por este motivo hemos trabajado intensamente con la comunidad\n    cient\u00edfica y empresarial, con los sindicatos y grupos pol\u00edticos y con el\n    resto del Gobierno en un anteproyecto de ley de ciencia, tecnolog\u00eda e\n    innovaci\u00f3n que, como anunci\u00f3 el presidente, ser\u00e1 tra\u00eddo al Parlamento muy\n    pronto; de hecho presentar\u00e9 el informe del primer borrador al Consejo de\n    Ministros el 30 de diciembre, el \u00faltimo Consejo de Ministros del a\u00f1o. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la\n    nueva ley reconocer\u00e1 y se adaptar\u00e1 a las importantes transformaciones que\n    ha experimentado el sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia y tecnolog\u00eda desde que se aprobara la vigente ley. ...\"", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os, mientras que la producci\u00f3n cient\u00edfica mundial se\n    duplicaba, nuestros investigadores han multiplicado por nueve la\n    producci\u00f3n cient\u00edfica nacional, ocupando ahora mismo la novena posici\u00f3n\n    del ranquin mundial, con el 3,2 por ciento de la producci\u00f3n cient\u00edfica\n    global en el a\u00f1o 2008 frente al 0,7 por ciento de hace tan solo dos\n    d\u00e9cadas. ...\"", "\"... Todas estas nuevas\n    situaciones ser\u00e1n convenientemente reconocidas en la nueva ley, con el\n    compromiso electoral que asumimos de establecer una nueva carrera\n    cient\u00edfica, estable, predecible, basada en m\u00e9ritos; una demanda leg\u00edtima\n    de nuestros investigadores que vamos a atender. ...\"", "\"... Como usted ha se\u00f1alado muy bien, la\n    innovaci\u00f3n y la ciencia juegan un papel fundamental en dicho modelo y,\n    como habr\u00e1 tenido ocasi\u00f3n de comprobar, el borrador del anteproyecto de\n    ley introduce importantes mejoras en los mecanismos e incentivos que\n    impulsan la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n me refiero a una mejora\n    muy importante -m\u00e1s de un 50 por ciento adicional- en las deducciones\n    fiscales por actividades innovadoras y tambi\u00e9n a nuevos instrumentos de\n    financiaci\u00f3n para la innovaci\u00f3n a trav\u00e9s del fondo para la econom\u00eda\n    sostenible, dotado con 20.000 millones de euros. ...\"", "\"... El anteproyecto de ley contempla, adem\u00e1s, el abaratamiento y la\n    agilizaci\u00f3n de los tr\u00e1mites para obtener patentes, e incorpora una medida\n    pionera para el impulso de la innovaci\u00f3n desde la demanda del sector\n    p\u00fablico, favoreciendo la contrataci\u00f3n de pymes innovadoras desde las\n    administraciones. ...\"", "\"... Una iniciativa que incorpora los dos ejes fundamentales de\n    la pol\u00edtica del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, como son la nueva ley\n    para la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n y la estrategia estatal de\n    innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Este fuerte compromiso presupuestario del Gobierno socialista ha\n    permitido desarrollar capacidades y conocimientos que pueden ponerse\n    ahora al servicio del tejido productivo para impulsar una econom\u00eda m\u00e1s\n    innovadora en sectores emergentes, como son las energ\u00edas renovables, la\n    biotecnolog\u00eda o las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n en\n    sectores tradicionales m\u00e1s maduros, como el turismo, la alimentaci\u00f3n o la\n    construcci\u00f3n, que ya est\u00e1n empleando la innovaci\u00f3n para mejorar su\n    productividad, diversificar sus actividades y desarrollar productos y\n    servicios de mayor valor a\u00f1adido. ...\"", "\"... El mismo d\u00eda que el\n    presidente del Gobierno presentaba ante esta C\u00e1mara el anteproyecto de\n    ley de econom\u00eda sostenible conoc\u00edamos datos del INE que revelan un\n    incremento en el gasto en innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica del 10,1 por ciento\n    durante 2008, que permite hablar de una respuesta decidida y contundente\n    por parte del sector empresarial a la apuesta del Gobierno por la ciencia\n    y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Datos,\n    se\u00f1or\u00eda, que nos sit\u00faan entre los pa\u00edses occidentales m\u00e1s din\u00e1micos en\n    materia de ciencia e innovaci\u00f3n y, desde luego, entre aquellos que\n    muestran un mayor compromiso p\u00fablico con estas actividades, como se\n    deduce del informe presentado por la OCDE en Par\u00eds este mismo lunes. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, los\n    perfiles de las empresas solicitantes y de los 1.520 proyectos de I+D+i\n    financiados por valor de 1.120 millones de euros se\u00f1alan que cada vez son\n    m\u00e1s las empresas que quieren innovar -en torno al 55 por ciento de las\n    empresas acud\u00edan por primera vez a nuestras convocatorias- y que ni el\n    tama\u00f1o ni el sector son ya un obst\u00e1culo para apostar por la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Todas estas evidencias, se\u00f1or\u00eda, nos confirman que la apuesta por la\n    ciencia y la innovaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n de las empresas\n    se mantiene a pesar de la coyuntura econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Un camino que gran parte de la sociedad, y desde luego la\n    inmensa mayor\u00eda de los que trabajamos por la ciencia y la innovaci\u00f3n\n    dentro y fuera de nuestras fronteras, reconocemos como uno de los grandes\n    logros de las pol\u00edticas socialistas en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Me estoy refiriendo a la nueva ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y\n    la innovaci\u00f3n y la estrategia estatal de innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por este motivo hemos trabajado intensamente con la comunidad\n    cient\u00edfica y empresarial, con los sindicatos y grupos pol\u00edticos y con el\n    resto del Gobierno en un anteproyecto de ley de ciencia, tecnolog\u00eda e\n    innovaci\u00f3n que, como anunci\u00f3 el presidente, ser\u00e1 tra\u00eddo al Parlamento muy\n    pronto; de hecho presentar\u00e9 el informe del primer borrador al Consejo de\n    Ministros el 30 de diciembre, el \u00faltimo Consejo de Ministros del a\u00f1o. ...\"", "\"... En estos\n    \u00faltimos veinticinco a\u00f1os, las comunidades aut\u00f3nomas han desarrollado sus\n    competencias en materia de I+D, la Uni\u00f3n Europea ha situado entre sus\n    prioridades la construcci\u00f3n del espacio europeo de Investigaci\u00f3n, el\n    entorno econ\u00f3mico se ha modificado radicalmente y nuestro sistema\n    productivo no se puede concebir sin la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... De esta manera, la ley se convertir\u00e1 en un\n    potente aliado para llevar a cabo nuestros ambiciosos objetivos en\n    materia de innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... En el \u00e1mbito de innovaci\u00f3n se enmarca la segunda de nuestras iniciativas\n    pol\u00edticas, que se aglutina en torno a cinco ejes fundamentales. ...\"", "\"... La\n    creaci\u00f3n de un entorno financiero proclive a la innovaci\u00f3n empresarial,\n    el impulso a mercados innovadores mediante actuaciones de regulaci\u00f3n y\n    compra p\u00fablica en \u00e1mbitos como la econom\u00eda verde, la econom\u00eda de la\n    dependencia o la construcci\u00f3n sostenible. ...\"", "\"... El cuarto eje es la\n    difusi\u00f3n de la innovaci\u00f3n a todo el tejido productivo, particularmente a\n    las pymes tradicionales. ...\"", "\"... Me refiero, por\n    ejemplo, a reformas que favorecer\u00e1n la transferencia de conocimiento y la\n    creaci\u00f3n de empresas de base tecnol\u00f3gica desde el sistema p\u00fablico de I+D,\n    como son los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, las universidades o\n    los centros espec\u00edficamente dedicados. ...\"", "\"... Como usted ha se\u00f1alado muy bien, la\n    innovaci\u00f3n y la ciencia juegan un papel fundamental en dicho modelo y,\n    como habr\u00e1 tenido ocasi\u00f3n de comprobar, el borrador del anteproyecto de\n    ley introduce importantes mejoras en los mecanismos e incentivos que\n    impulsan la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Puedo garantizarle, se\u00f1or\u00eda, que ser\u00e1 este Gobierno quien aborde\n    nuevamente los cambios necesarios en nuestro ordenamiento jur\u00eddico y\n    quien tome las medidas adecuadas para consolidar nuestro sistema\n    cient\u00edfico en la vanguardia internacional y hacer que el conocimiento\n    generado por nuestros cient\u00edficos y tecn\u00f3logos contribuya m\u00e1s eficazmente\n    al desarrollo social y al progreso econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Por otra parte, el\n    propio desarrollo de la ciencia nos plantea tambi\u00e9n nuevas disyuntivas\n    \u00e9ticas que no podr\u00edan atisbarse en el a\u00f1o 1986. ...\"", "\"... Con todo, los cambios previstos en el anteproyecto de\n    ley de econom\u00eda sostenible constituyen solo una parte de las reformas y\n    proyectos transformadores que aborda el Gobierno en relaci\u00f3n con el\n    citado sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda y su vinculaci\u00f3n al nuevo\n    modelo productivo, en el que venimos trabajando desde el a\u00f1o 2004. ...\"", "\"... Estas cifras, se\u00f1or\u00edas, son\n    tambi\u00e9n coherentes con los resultados de nuestras ayudas a la I+D+i\n    empresarial, que en 2009 han desbordado todas nuestras previsiones en\n    cuanto a n\u00famero de solicitudes y proyectos financiados. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, los\n    perfiles de las empresas solicitantes y de los 1.520 proyectos de I+D+i\n    financiados por valor de 1.120 millones de euros se\u00f1alan que cada vez son\n    m\u00e1s las empresas que quieren innovar -en torno al 55 por ciento de las\n    empresas acud\u00edan por primera vez a nuestras convocatorias- y que ni el\n    tama\u00f1o ni el sector son ya un obst\u00e1culo para apostar por la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Como usted sabe muy bien, este \u00e9xito no hubiera sido posible sin\n    el importante incremento de los recursos p\u00fablicos dedicados a la I+D, que\n    pr\u00e1cticamente se han triplicado desde el a\u00f1o 2004, y que en este a\u00f1o 2010\n    -un a\u00f1o muy complicado desde el punto de vista de la coyuntura econ\u00f3mica-\n    defenderemos con un presupuesto suficiente, que garantizar\u00e1 la plena\n    operatividad de todas las capacidades cient\u00edficas y con nuevos programas\n    de ciencia y tecnolog\u00eda en el mismo nivel que se han dado en el a\u00f1o 2009. ...\"", "\"... Con todo, los cambios previstos en el anteproyecto de\n    ley de econom\u00eda sostenible constituyen solo una parte de las reformas y\n    proyectos transformadores que aborda el Gobierno en relaci\u00f3n con el\n    citado sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda y su vinculaci\u00f3n al nuevo\n    modelo productivo, en el que venimos trabajando desde el a\u00f1o 2004. ...\"", "\"... Fue un Gobierno socialista\n    el que impuls\u00f3 en 1986 la Ley de Ciencia, un hito que marc\u00f3 el nacimiento\n    del sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, y ha sido otro Gobierno\n    socialista el que, desde el a\u00f1o 2004, ha logrado el despegue definitivo\n    de este sistema y su reconocimiento internacional, convirtiendo a Espa\u00f1a,\n    desde una posici\u00f3n de partida irrelevante, en la novena potencia\n    cient\u00edfica mundial en poco m\u00e1s de dos d\u00e9cadas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la\n    nueva ley reconocer\u00e1 y se adaptar\u00e1 a las importantes transformaciones que\n    ha experimentado el sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia y tecnolog\u00eda desde que se aprobara la vigente ley. ...\""]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [6], "ciencia": [0, 1, 2], "tecnolog\u00eda": [3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo podr\u00eda traerles aqu\u00ed citas de mucha gente que opina muy duramente del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, o que ha opinado, y seguramente no\n    tienen toda la verdad, pero ellos seguramente saben m\u00e1s que este\n    diputado, y no s\u00e9 si m\u00e1s o menos que la ministra que en este momento est\u00e1\n    al frente de la cartera de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... En todo caso le voy a decir, ya que es la\n    oportunidad para dec\u00edrselo, que yo quiero y mi grupo quiere un sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda claramente orientado al sistema productivo, que\n    reconozca en igualdad b\u00e1sica a todos los agentes del sistema, con reglas\n    de juego equivalentes para todos, con cambios absolutamente necesarios en\n    el\n    CSIC. ...\"", "\"... Cuando quiera, ministra, le diremos lo que de verdad nosotros entendemos\n    que debe ser el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Yo podr\u00eda traerles aqu\u00ed citas de mucha gente que opina muy duramente del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, o que ha opinado, y seguramente no\n    tienen toda la verdad, pero ellos seguramente saben m\u00e1s que este\n    diputado, y no s\u00e9 si m\u00e1s o menos que la ministra que en este momento est\u00e1\n    al frente de la cartera de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... En todo caso le voy a decir, ya que es la\n    oportunidad para dec\u00edrselo, que yo quiero y mi grupo quiere un sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda claramente orientado al sistema productivo, que\n    reconozca en igualdad b\u00e1sica a todos los agentes del sistema, con reglas\n    de juego equivalentes para todos, con cambios absolutamente necesarios en\n    el\n    CSIC. ...\"", "\"... Cuando quiera, ministra, le diremos lo que de verdad nosotros entendemos\n    que debe ser el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Yo podr\u00eda traerles aqu\u00ed citas de mucha gente que opina muy duramente del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, o que ha opinado, y seguramente no\n    tienen toda la verdad, pero ellos seguramente saben m\u00e1s que este\n    diputado, y no s\u00e9 si m\u00e1s o menos que la ministra que en este momento est\u00e1\n    al frente de la cartera de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "innovaci\u00f3n": [12, 13, 14, 15, 16, 17], "tecnolog\u00eda": [10, 11]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por otra parte -y este tambi\u00e9n es un gran cambio-, Espa\u00f1a se encuentra\n    plenamente integrada en la Uni\u00f3n Europea y est\u00e1 firmemente comprometida\n    con la construcci\u00f3n del espacio europeo de investigaci\u00f3n, con el impulso\n    a la estrategia europea de innovaci\u00f3n y la integraci\u00f3n de estas dos\n    acciones pol\u00edticas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, creo que Espa\u00f1a tiene que saludar muy\n    especialmente la nueva denominaci\u00f3n de la cartera, que pasa de ser de\n    Ciencia e Investigaci\u00f3n -como ha sido hasta ahora- a una nueva cartera\n    propuesta por el presidente Barroso de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... No\n    es que no vayamos bien en ciencia, vamos muy bien, se\u00f1or\u00eda, de forma\n    sobresaliente dir\u00eda yo. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, cada vez hay m\u00e1s\n    administraciones, como pueden ser ahora las administraciones locales, que\n    tambi\u00e9n quieren entrar en la pol\u00edtica de ciencia e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Yo aplaudo\n    esa voluntad, que creo que tendr\u00e1 un notable impacto en la inversi\u00f3n en\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, creo que Espa\u00f1a tiene que saludar muy\n    especialmente la nueva denominaci\u00f3n de la cartera, que pasa de ser de\n    Ciencia e Investigaci\u00f3n -como ha sido hasta ahora- a una nueva cartera\n    propuesta por el presidente Barroso de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Creo\n    que, desde Espa\u00f1a, es un reconocimiento al modelo de c\u00f3mo tiene que\n    trabajar la ciencia, que es sumando la ciencia a la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... En este contexto se enmarcan todas nuestras iniciativas pol\u00edticas y\n    particularmente la futura ley que, como he dicho, ha querido enmarcarse\n    dentro de una estrategia m\u00e1s amplia, la estrategia para la econom\u00eda\n    sostenible, donde hemos establecido unas prioridades en el Gobierno,\n    primero con la presentaci\u00f3n del anteproyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible y, despu\u00e9s, con la ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y la\n    innovaci\u00f3n que presentar\u00e9 por primera vez al Consejo de Ministros antes\n    de que acabe el a\u00f1o. ...\"", "\"... El consenso parlamentario que se\n    logr\u00f3 en el a\u00f1o 1986 en torno a este proyecto de ley de ciencia ha sido\n    uno de los \u00e9xitos que ha permitido avanzar con todos sus objetivos a lo\n    largo de estos a\u00f1os. ...\"", "\"... Desde luego, refuerza la posici\u00f3n que tiene esta\n    C\u00e1mara en la voluntad de un discurso un\u00e1nime, en la voluntad de apoyar\n    los verdaderos pactos, donde un pacto de Estado, un pacto por la ciencia,\n    se traduce en un apoyo claro a una nueva iniciativa legislativa que\n    pretende abordar estos grandes retos que nos hemos planteado y en el que\n    espero desde luego contar con el apoyo de su grupo. ...\"", "\"... Yo aplaudo\n    esa voluntad, que creo que tendr\u00e1 un notable impacto en la inversi\u00f3n en\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... En este contexto se enmarcan todas nuestras iniciativas pol\u00edticas y\n    particularmente la futura ley que, como he dicho, ha querido enmarcarse\n    dentro de una estrategia m\u00e1s amplia, la estrategia para la econom\u00eda\n    sostenible, donde hemos establecido unas prioridades en el Gobierno,\n    primero con la presentaci\u00f3n del anteproyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible y, despu\u00e9s, con la ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y la\n    innovaci\u00f3n que presentar\u00e9 por primera vez al Consejo de Ministros antes\n    de que acabe el a\u00f1o. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, cada vez hay m\u00e1s\n    administraciones, como pueden ser ahora las administraciones locales, que\n    tambi\u00e9n quieren entrar en la pol\u00edtica de ciencia e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por otra parte -y este tambi\u00e9n es un gran cambio-, Espa\u00f1a se encuentra\n    plenamente integrada en la Uni\u00f3n Europea y est\u00e1 firmemente comprometida\n    con la construcci\u00f3n del espacio europeo de investigaci\u00f3n, con el impulso\n    a la estrategia europea de innovaci\u00f3n y la integraci\u00f3n de estas dos\n    acciones pol\u00edticas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, creo que Espa\u00f1a tiene que saludar muy\n    especialmente la nueva denominaci\u00f3n de la cartera, que pasa de ser de\n    Ciencia e Investigaci\u00f3n -como ha sido hasta ahora- a una nueva cartera\n    propuesta por el presidente Barroso de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Creo\n    que, desde Espa\u00f1a, es un reconocimiento al modelo de c\u00f3mo tiene que\n    trabajar la ciencia, que es sumando la ciencia a la innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... En este contexto se enmarcan todas nuestras iniciativas pol\u00edticas y\n    particularmente la futura ley que, como he dicho, ha querido enmarcarse\n    dentro de una estrategia m\u00e1s amplia, la estrategia para la econom\u00eda\n    sostenible, donde hemos establecido unas prioridades en el Gobierno,\n    primero con la presentaci\u00f3n del anteproyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible y, despu\u00e9s, con la ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y la\n    innovaci\u00f3n que presentar\u00e9 por primera vez al Consejo de Ministros antes\n    de que acabe el a\u00f1o. ...\"", "\"... Respecto a la estrategia estatal de innovaci\u00f3n, iniciaremos en las\n    pr\u00f3ximas semanas contacto con todos los grupos parlamentarios para entrar\n    en el debate de esta pol\u00edtica para la innovaci\u00f3n con esta nueva\n    estrategia. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2, 4, 9, 13, 15, 17, 18, 20, 22, 23, 24, 32, 34], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 6, 8, 10, 12, 14, 16, 19, 21, 25, 26, 27, 28, 29], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 7, 11], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [30, 31, 33], "party": "<group>", "name": "PNV"}]}