{"blocks": [{"words": {"mercado laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Comparto con usted que uno de los objetivos m\u00e1s evidentes que tiene\n    nuestro mercado laboral junto con la creaci\u00f3n de empleo, que como bien\n    sabe lleva un ritmo muy positivo, supone erradicar la temporalidad\n    injustificada, es decir, lo que representa la precariedad. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [2], "mercado laboral": [0], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... en\n    materia de dependencia, de subida de pensiones, de salario m\u00ednimo\n    interprofesional, ayer de formaci\u00f3n, dentro de muy poco en materia de\n    igualdad,\n    y espero que tambi\u00e9n en materia de protecci\u00f3n social y de mercado laboral,\n    y ser\u00e1 un \u00e9xito debido a la pol\u00edtica de avanzar social y laboralmente,\n    con el di\u00e1logo entre empresarios, sindicatos y Gobierno, mirando los\n    intereses especialmente de los m\u00e1s d\u00e9biles y de los trabajadores que\n    tienen una situaci\u00f3n de precariedad. ...\"", "\"... Le repito que\n    creo que se conseguir\u00e1 el objetivo y, a partir de ah\u00ed, haremos\n    valoraciones, pero le quiero recordar que en el proceso de di\u00e1logo social\n    en menos de dos a\u00f1os se ha llegado a doce acuerdos entre Gobierno,\n    empresarios y sindicatos. ...\"", "\"... en\n    materia de dependencia, de subida de pensiones, de salario m\u00ednimo\n    interprofesional, ayer de formaci\u00f3n, dentro de muy poco en materia de\n    igualdad,\n    y espero que tambi\u00e9n en materia de protecci\u00f3n social y de mercado laboral,\n    y ser\u00e1 un \u00e9xito debido a la pol\u00edtica de avanzar social y laboralmente,\n    con el di\u00e1logo entre empresarios, sindicatos y Gobierno, mirando los\n    intereses especialmente de los m\u00e1s d\u00e9biles y de los trabajadores que\n    tienen una situaci\u00f3n de precariedad. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el acuerdo innova f\u00f3rmulas de\n    relaci\u00f3n bilateral, en este caso entre la Generalitat y el Estado, que\n    ir\u00e1n en beneficio de la gesti\u00f3n de las competencias de una y otra\n    administraci\u00f3n, porque avanzaremos en el fomento de la cooperaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"secretario general": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Homs, de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ha dicho que\n    esto supone para Catalu\u00f1a, en un a\u00f1o, 5.128 millones de euros; el se\u00f1or\n    Maragall, 3.000; la p\u00e1gina web de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, 4.310; el se\u00f1or\n    Duran, que no se sabe; y ayer el se\u00f1or Solbes, en el Consejo de Pol\u00edtica\n    Fiscal y Financiera, lo \u00fanico que dijo fue que ese acuerdo a \u00e9l no lo\n    vincula porque ese es un acuerdo entre partidos y \u00e9l no tiene la culpa de\n    que el secretario general del PSOE viva en la Moncloa; (Aplausos.) ...\""]}, {"words": {"reforma fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo ruego al presidente del Gobierno que acometan una\n    reforma fiscal que realmente pueda implicar una rebaja en la carga fiscal\n    respecto de nuestras empresas y que no incrementen los precios del agua,\n    ni del gas, ni de la electricidad, ni de servicios b\u00e1sicos. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL\n    RELEVO FORZADO DEL FISCAL FUNGAIRI\u00d1O ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo valora el Gobierno el relevo forzado del fiscal Fungairi\u00f1o? ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Como un acto de\n    normalidad democr\u00e1tica desde la autonom\u00eda del fiscal. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2], "fiscal\u00eda": [3], "justicia": [4], "fiscal general": [0], "fiscales": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, hizo usted un papel\u00f3n al\n    secundar la farsa montada por el fiscal general del Estado para encubrir\n    el relevo del fiscal Fungairi\u00f1o. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, hizo usted un papel\u00f3n al\n    secundar la farsa montada por el fiscal general del Estado para encubrir\n    el relevo del fiscal Fungairi\u00f1o. ...\"", "\"... Ustedes han disfrazado como\n    funcionamiento normal de la Fiscal\u00eda lo que es una depuraci\u00f3n en toda\n    regla para que la justicia no estorbe en sus planes con Batasuna y con\n    ETA. ...\"", "\"... Ustedes han disfrazado como\n    funcionamiento normal de la Fiscal\u00eda lo que es una depuraci\u00f3n en toda\n    regla para que la justicia no estorbe en sus planes con Batasuna y con\n    ETA. ...\"", "\"... Ustedes han disfrazado como\n    funcionamiento normal de la Fiscal\u00eda lo que es una depuraci\u00f3n en toda\n    regla para que la justicia no estorbe en sus planes con Batasuna y con\n    ETA. ...\"", "\"... Ahora les molestan los fiscales que buscan todas las posibilidades\n    legales para perseguir a los terroristas; les molestan las v\u00edctimas, a\n    las que el presidente del Gobierno desprecia no asistiendo a su pr\u00f3ximo\n    Congreso. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [3, 4], "pacto antiterrorista": [6, 7], "consejo fiscal": [2], "fiscal\u00eda": [1], "fiscales": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Quiz\u00e1 muchos no recuerden que\n    usted fue ministro de Justicia, y resulta escandaloso que, habi\u00e9ndolo\n    sido, ignore que la Fiscal\u00eda goza de plena autonom\u00eda y que todos los\n    fiscales han elegido sus equipos con esa autonom\u00eda, incluido el se\u00f1or\n    Cardenal, don Jes\u00fas, que nombr\u00f3 al se\u00f1or Fungairi\u00f1o teniendo en contra a\n    todo el Consejo Fiscal con cero votos. ...\"", "\"... Quiz\u00e1 muchos no recuerden que\n    usted fue ministro de Justicia, y resulta escandaloso que, habi\u00e9ndolo\n    sido, ignore que la Fiscal\u00eda goza de plena autonom\u00eda y que todos los\n    fiscales han elegido sus equipos con esa autonom\u00eda, incluido el se\u00f1or\n    Cardenal, don Jes\u00fas, que nombr\u00f3 al se\u00f1or Fungairi\u00f1o teniendo en contra a\n    todo el Consejo Fiscal con cero votos. ...\"", "\"... Quiz\u00e1 muchos no recuerden que\n    usted fue ministro de Justicia, y resulta escandaloso que, habi\u00e9ndolo\n    sido, ignore que la Fiscal\u00eda goza de plena autonom\u00eda y que todos los\n    fiscales han elegido sus equipos con esa autonom\u00eda, incluido el se\u00f1or\n    Cardenal, don Jes\u00fas, que nombr\u00f3 al se\u00f1or Fungairi\u00f1o teniendo en contra a\n    todo el Consejo Fiscal con cero votos. ...\"", "\"... Quiz\u00e1 muchos no recuerden que\n    usted fue ministro de Justicia, y resulta escandaloso que, habi\u00e9ndolo\n    sido, ignore que la Fiscal\u00eda goza de plena autonom\u00eda y que todos los\n    fiscales han elegido sus equipos con esa autonom\u00eda, incluido el se\u00f1or\n    Cardenal, don Jes\u00fas, que nombr\u00f3 al se\u00f1or Fungairi\u00f1o teniendo en contra a\n    todo el Consejo Fiscal con cero votos. ...\"", "\"... Y le dir\u00e9 m\u00e1s, de los 64, 49 lo hicieron cuando era\n    usted ministro de Justicia y de Interior. ...\"", "\"... Quiz\u00e1 muchos no recuerden que\n    usted fue ministro de Justicia, y resulta escandaloso que, habi\u00e9ndolo\n    sido, ignore que la Fiscal\u00eda goza de plena autonom\u00eda y que todos los\n    fiscales han elegido sus equipos con esa autonom\u00eda, incluido el se\u00f1or\n    Cardenal, don Jes\u00fas, que nombr\u00f3 al se\u00f1or Fungairi\u00f1o teniendo en contra a\n    todo el Consejo Fiscal con cero votos. ...\"", "\"... El que usted, de manera tan imp\u00fadica como ignominiosa, diga que ahora se\n    est\u00e1 aplicando la ley de forma contraria al Pacto Antiterrorista es\n    intolerable. ...\"", "\"... La ley y el Pacto Antiterrorista\n    que propugn\u00f3 este presidente del Gobierno se cumplen como ustedes no\n    est\u00e1n cumpliendo. ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El problema de fondo es que las decisiones se toman,\n    evidentemente, por el Consejo de Ministros, de acuerdo, como le he dicho,\n    con las doctrinas del Tribunal Constitucional. ...\""]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se viene demostrando que por encima\n    de los intereses generales de la defensa de la competencia, de los\n    intereses de los consumidores, los dom\u00e9sticos, de los de las empresas, de\n    los intereses de nuestra econom\u00eda, de fomentar la competitividad, est\u00e1n\n    los intereses de unos pocos, los de sus amigos, los del PSC, los del\n    tripartito, los del se\u00f1or Montilla y los del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero,\n    que en este caso le ha dejado usted al pie de los caballos. ...\"", "\"... Llevamos dos a\u00f1os de par\u00e1lisis y de\n    incompetencia gubernamental con un claro perjuicio para todos, para las\n    empresas y para los consumidores. ...\"", "\"... Todo ello a espaldas de los ciudadanos,\n    a espaldas de esos intereses generales, porque, se\u00f1or Solbes, \u00bfpuede\n    usted explicar como defensa de los intereses generales y de no modificar\n    la situaci\u00f3n de mercado, que amplios sectores econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds,\n    sectores productivos, est\u00e9n seriamente preocupados porque su Gobierno ha\n    hecho que peligre el suministro de gas o ha hecho que su precio haga que\n    muchas de las empresas puedan tener dificultades de futuro o que los\n    consumidores espa\u00f1oles, gracias a su Gobierno, gracias a facilitar esta\n    operaci\u00f3n pol\u00edtica, hayan pagado un sobrecoste, precisamente a Gas\n    Natural, durante el a\u00f1o 2005, de m\u00e1s de 150 millones de euros, es decir,\n    m\u00e1s de 25.000 millones de las antiguas pesetas? ...\"", "\"... Casi dos a\u00f1os\n    despu\u00e9s de estar en el Gobierno, despu\u00e9s de que su Gobierno autorizara la\n    OPA y tambi\u00e9n despu\u00e9s de que la empresa opante anunciara que asum\u00eda las\n    ben\u00e9volas condiciones gubernamentales. ...\"", "\"... Se viene demostrando que por encima\n    de los intereses generales de la defensa de la competencia, de los\n    intereses de los consumidores, los dom\u00e9sticos, de los de las empresas, de\n    los intereses de nuestra econom\u00eda, de fomentar la competitividad, est\u00e1n\n    los intereses de unos pocos, los de sus amigos, los del PSC, los del\n    tripartito, los del se\u00f1or Montilla y los del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero,\n    que en este caso le ha dejado usted al pie de los caballos. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ENTRE LAS\n    ANUNCIADAS REFORMAS EN MATERIA DE JUSTICIA, CONTEMPLA EL GOBIERNO ALGUNA\n    MODIFICACI\u00d3N SOBRE LA GESTI\u00d3N DE LA CUENTA DE DEP\u00d3SITOS JUDICIALES ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en los afanes del Gobierno por adaptar la justicia al\n    Estado plural, \u00bfcontemplan ustedes algo sobre los dep\u00f3sitos judiciales? ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, cordialmente le comento que su pregunta se refiere\n    seguramente al traspaso del rendimiento de las cuentas y dep\u00f3sitos de\n    consignaci\u00f3n, no a las propias cuentas que, como se sabe, est\u00e1n confiadas\n    en su gesti\u00f3n a los secretarios judiciales y que, en todo caso, no han\n    sido contempladas en ninguno de los decretos de traspaso que hasta el\n    momento se han suscrito entre el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas que\n    han asumido competencias en materia de justicia. ...\"", "\"... Pero este Gobierno y el\n    Ministerio de Justicia se han manifestado m\u00e1s de una vez dispuestos a\n    dialogar y a varias bandas, tambi\u00e9n l\u00f3gicamente dentro del Gobierno, con\n    el Ministerio de Hacienda, toda vez que las cuentas est\u00e1n residenciadas\n    en la Direcci\u00f3n General del Tesoro, para reconsiderar la gesti\u00f3n de los\n    rendimientos de las cuentas de consignaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El real decreto que regula los dep\u00f3sitos\n    judiciales -por eso yo los he denominado as\u00ed- establece que forman parte\n    del servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"", "\"... Por tanto, residenciados\n    en el Ministerio de Justicia y perfectamente incluibles dentro de las\n    cl\u00e1usulas subrogatorias que permiten que se consideren competencia\n    transferida a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Yo creo, como le he querido acreditar, se\u00f1or\n    ministro, que forman parte del servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia\n    y que por tanto es dinero perfectamente asumible por las comunidades\n    aut\u00f3nomas, no los rendimientos sino la gesti\u00f3n de esas cuentas. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... S\u00ed est\u00e1 pendiente de resoluci\u00f3n por el\n    Tribunal Constitucional un conjunto de procesos constitucionales, de la\n    anterior legislatura, por cierto, todos anteriores a esta responsabilidad\n    en el Gobierno de este ministro de Justicia: conflicto de competencias\n    contra Catalu\u00f1a y contra Andaluc\u00eda, tres recursos de inconstitucionalidad\n    y conflictos de competencias interpuestos por el Gobierno anterior. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Eso es lo que est\u00e1 provocando crispaci\u00f3n y lo que est\u00e1\n    provocando denuncias ante el Defensor del Pueblo, denuncias ante los\n    tribunales de justicia y denuncias ante la Administraci\u00f3n de la\n    Generalitat. ...\"", "\"... Cuando desde el\n    Gobierno de la Generalitat se considera que la lengua catalana debe\n    servir a un proyecto de construcci\u00f3n nacional, estamos en el l\u00edmite de\n    subordinar los derechos y libertades de los ciudadanos a los derechos\n    m\u00edticos de eventuales naciones o territorios, y a usted, como ministro de\n    Justicia del Gobierno de Espa\u00f1a, le corresponde velar para que ni uno\n    solo, ni uno solo de los derechos de uno solo de los ciudadanos de\n    Catalu\u00f1a sea infringido por parte de la pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica que... ...\""]}, {"words": {"responsabilidad pol\u00edtica": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Usted ha hecho\n    consideraciones sobre la pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica de una comunidad aut\u00f3noma\n    que tiene su propio \u00e1mbito de responsabilidad pol\u00edtica y,\n    consiguientemente, tambi\u00e9n su control parlamentario. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N LE MERECE AL GOBIERNO LA VALORACI\u00d3N DE LOS CIUDADANOS SOBRE\n    EL SERVICIO DE LA JUSTICIA ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "servicio p\u00fablico": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, como le consta, el funcionamiento del servicio\n    p\u00fablico de la justicia preocupa a los ciudadanos, a pesar de los\n    esfuerzos que este Gobierno est\u00e1 desplegando en aras de la modernizaci\u00f3n\n    y actualizaci\u00f3n de sus mecanismos, tanto en cuanto a medios como a\n    innovaciones legislativas. ...\"", "\"... Recientes sondeos publicitados por los medios\n    de comunicaci\u00f3n -as\u00ed el CIS, enero de 2006- y con amplia resonancia\n    p\u00fablica, dirigidos a conocer el estado de opini\u00f3n sobre el tema concreto\n    de la actividad jurisdiccional y de las relaciones de los ciudadanos con\n    la justicia y sus agentes, as\u00ed como con instituciones b\u00e1sicas, han\n    arrojado datos tan llamativos y preocupantes o tan peculiares que ni a\n    los agentes sociales, ni a los operadores jur\u00eddicos, ni a la propia\n    ciudadan\u00eda en general han dejado indiferentes. ...\"", "\"... Por ejemplo, en relaci\u00f3n\n    con la confianza en la Administraci\u00f3n de justicia, la mitad de los\n    encuestados -56,3 por ciento- dice que tienen poca o ninguna confianza\n    respecto al funcionamiento de los tribunales y casi un 40 por ciento -el\n    37,8- dice que funcionan mal; en cuanto a la lentitud y a las dilaciones,\n    un 80 por ciento considera que la justicia es tan lenta que m\u00e1s vale\n    evitar pleitos, y en cuanto -y esto es trascendental, se\u00f1or ministro- a\n    la valoraci\u00f3n sobre la confianza en \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n de\n    justicia, el panorama es mucho m\u00e1s desolador. ...\"", "\"... El Consejo tiene que actuar por el buen funcionamiento\n    del servicio p\u00fablico de la justicia; tiene que atender las quejas que se\n    le realizan, y no tiene que desentenderse del funcionamiento cotidiano de\n    la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"", "\"... Por ello, le\n    inquiero sobre la opini\u00f3n que le merece al Gobierno la valoraci\u00f3n de los\n    ciudadanos sobre el servicio p\u00fablico de la justicia. ...\"", "\"... El Consejo tiene que actuar por el buen funcionamiento\n    del servicio p\u00fablico de la justicia; tiene que atender las quejas que se\n    le realizan, y no tiene que desentenderse del funcionamiento cotidiano de\n    la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"", "\"... Por ello, le\n    inquiero sobre la opini\u00f3n que le merece al Gobierno la valoraci\u00f3n de los\n    ciudadanos sobre el servicio p\u00fablico de la justicia. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "servicio p\u00fablico": [14], "consejo general": [13], "tribunal supremo": [11], "fiscales": [12]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Veo con mucha\n    preocupaci\u00f3n c\u00f3mo estos d\u00edas puede estar poni\u00e9ndose en cuesti\u00f3n la\n    confianza que pueda merecer nada menos que todo el ministerio p\u00fablico,\n    los miembros y los representantes del ministerio fiscal ante la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y el conjunto de la judicatura, encabezada en\n    el orden penal por la Sala segunda del Tribunal Supremo, en su lucha\n    contra la criminalidad que m\u00e1s nos preocupa y m\u00e1s nos ha preocupado desde\n    que establecimos la democracia: la criminalidad terrorista. ...\"", "\"... Reclamo para\n    todos los miembros del ministerio fiscal y para quienes dan la cara en la\n    lucha contra el terrorismo toda la confianza que merecen. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas,\n    subyace tras su pregunta una preocupaci\u00f3n que expresan los ciudadanos en\n    relaci\u00f3n con la calidad del servicio p\u00fablico de la justicia en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... Este Gobierno la hace suya, es la m\u00eda, porque los males de la\n    justicia sin duda ninguna tienen que ser la primera prioridad de la\n    pol\u00edtica de justicia del Gobierno de la naci\u00f3n. ...\"", "\"... M\u00e1s de un 80 por ciento de los ciudadanos piensa\n    que la justicia es desigualitaria en nuestro pa\u00eds y, por tanto, se vale\n    mejor ante la justicia quien puede disponer de m\u00e1s medios para su defensa\n    y para litigar. ...\"", "\"... Toda la pol\u00edtica del Ministerio de Justicia est\u00e1 dirigida\n    precisamente a mejorar la agilidad y la capacidad de rendimiento del\n    sistema judicial y consiguientemente la confianza de los ciudadanos ante\n    la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"", "\"... Y desde el punto\n    de vista cualitativo, nuestras reformas legislativas, como la\n    implantaci\u00f3n de la oficina judicial y la informatizaci\u00f3n masiva de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia tienen exactamente la misma direcci\u00f3n. ...\"", "\"... Pero\n    recuerdo que este Gobierno est\u00e1 haciendo su parte del trabajo y conf\u00eda en\n    que en la justicia todo el mundo haga la parte que le toca. ...\"", "\"... Usted ha\n    mencionado al Consejo General del Poder Judicial, que desempe\u00f1a tambi\u00e9n\n    un papel muy importante en la recuperaci\u00f3n del cr\u00e9dito de la justicia. ...\"", "\"... Har\u00e1 muy bien en concentrarse en la parte de responsabilidad que le toca,\n    como las comunidades aut\u00f3nomas, como los propios cuerpos de funcionarios\n    y, desde luego, los cuerpos de servidores de la justicia, jueces y\n    fiscales. ...\"", "\"... Veo con mucha\n    preocupaci\u00f3n c\u00f3mo estos d\u00edas puede estar poni\u00e9ndose en cuesti\u00f3n la\n    confianza que pueda merecer nada menos que todo el ministerio p\u00fablico,\n    los miembros y los representantes del ministerio fiscal ante la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y el conjunto de la judicatura, encabezada en\n    el orden penal por la Sala segunda del Tribunal Supremo, en su lucha\n    contra la criminalidad que m\u00e1s nos preocupa y m\u00e1s nos ha preocupado desde\n    que establecimos la democracia: la criminalidad terrorista. ...\"", "\"... Veo con mucha\n    preocupaci\u00f3n c\u00f3mo estos d\u00edas puede estar poni\u00e9ndose en cuesti\u00f3n la\n    confianza que pueda merecer nada menos que todo el ministerio p\u00fablico,\n    los miembros y los representantes del ministerio fiscal ante la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y el conjunto de la judicatura, encabezada en\n    el orden penal por la Sala segunda del Tribunal Supremo, en su lucha\n    contra la criminalidad que m\u00e1s nos preocupa y m\u00e1s nos ha preocupado desde\n    que establecimos la democracia: la criminalidad terrorista. ...\"", "\"... Har\u00e1 muy bien en concentrarse en la parte de responsabilidad que le toca,\n    como las comunidades aut\u00f3nomas, como los propios cuerpos de funcionarios\n    y, desde luego, los cuerpos de servidores de la justicia, jueces y\n    fiscales. ...\"", "\"... Usted ha\n    mencionado al Consejo General del Poder Judicial, que desempe\u00f1a tambi\u00e9n\n    un papel muy importante en la recuperaci\u00f3n del cr\u00e9dito de la justicia. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas,\n    subyace tras su pregunta una preocupaci\u00f3n que expresan los ciudadanos en\n    relaci\u00f3n con la calidad del servicio p\u00fablico de la justicia en nuestro\n    pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO DESTINA EL GOBIERNO LOS RECURSOS A LA\n    INVESTIGACI\u00d3N EN MATERIA DE DROGAS ...\""]}, {"words": {"recursos": [2], "investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Buena prueba de\n    ello es el apoyo y el fen\u00f3meno del Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n y\n    Formaci\u00f3n sobre Droga, un \u00f3rgano de \u00e1mbito estatal que coordina,\n    simplifica y racionaliza las distintas pol\u00edticas que se desarrollan en\n    nuestro pa\u00eds, porque es totalmente necesario que las pol\u00edticas y acciones\n    que se desarrollen ante el fen\u00f3meno de las drogas y las dependencias se\n    fundamenten con rigor cient\u00edfico y desde una perspectiva de salud\n    p\u00fablica. ...\"", "\"... Partiendo de que la investigaci\u00f3n es la base de nuestros\n    conocimientos para comprender mejor el fen\u00f3meno de las drogas, consumo y\n    estrategia de prevenci\u00f3n, le pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfC\u00f3mo destina el\n    Gobierno los recursos a la investigaci\u00f3n en materia de drogas? ...\"", "\"... Partiendo de que la investigaci\u00f3n es la base de nuestros\n    conocimientos para comprender mejor el fen\u00f3meno de las drogas, consumo y\n    estrategia de prevenci\u00f3n, le pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfC\u00f3mo destina el\n    Gobierno los recursos a la investigaci\u00f3n en materia de drogas? ...\""]}, {"words": {"investigadores": [5], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "plan nacional": [6], "proyectos": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso, la mejora del conocimiento es uno de\n    los ejes del Plan de acci\u00f3n sobre drogas y la investigaci\u00f3n sobre\n    drogodependencias es uno de los elementos esenciales para potenciar la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica y cl\u00ednica en relaci\u00f3n con las sustancias de mayor\n    consumo, la investigaci\u00f3n social sobre la percepci\u00f3n que de las drogas y\n    de los consumos tienen los adictos, sus familias y los sectores sociales,\n    y tambi\u00e9n para potenciar la investigaci\u00f3n en el campo de las humanidades,\n    la epidemiol\u00f3gica y la investigaci\u00f3n de nuevos programas y de\n    herramientas metodol\u00f3gicas. ...\"", "\"... Por eso, el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    impulsa la investigaci\u00f3n en drogodependencias por tres v\u00edas. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, la Delegaci\u00f3n del Gobierno para el Plan Nacional sobre Drogas, que\n    tramita y gestiona ayudas econ\u00f3micas para proyectos de investigaci\u00f3n que\n    desarrollan entidades p\u00fablicas y privadas sin \u00e1nimo de lucro. ...\"", "\"... Son\n    proyectos que se han centrado en la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, cl\u00ednica y\n    epidemiol\u00f3gica sobre las drogodependencias, sobre coca\u00edna, \u00e9xtasis y\n    cannabis, as\u00ed como en investigaciones evaluativas de los programas sobre\n    drogas en el campo de la prevenci\u00f3n, de la reducci\u00f3n de da\u00f1os, de la\n    reinserci\u00f3n y proyectos de investigaci\u00f3n social referidos al consumo de\n    drogas particularmente en j\u00f3venes y adolescentes. ...\"", "\"... En este sentido, el Carlos III ha financiado una red tem\u00e1tica\n    de trastornos adictivos, investigaci\u00f3n b\u00e1sica, cl\u00ednica y epidemiol\u00f3gica\n    -ese es su nombre- en la que han participado 152 investigadores, 22\n    grupos de investigaci\u00f3n y 7 comunidades aut\u00f3nomas, con un presupuesto de\n    1.650.000 euros. ...\"", "\"... En este sentido, el Carlos III ha financiado una red tem\u00e1tica\n    de trastornos adictivos, investigaci\u00f3n b\u00e1sica, cl\u00ednica y epidemiol\u00f3gica\n    -ese es su nombre- en la que han participado 152 investigadores, 22\n    grupos de investigaci\u00f3n y 7 comunidades aut\u00f3nomas, con un presupuesto de\n    1.650.000 euros. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, la Delegaci\u00f3n del Gobierno para el Plan Nacional sobre Drogas, que\n    tramita y gestiona ayudas econ\u00f3micas para proyectos de investigaci\u00f3n que\n    desarrollan entidades p\u00fablicas y privadas sin \u00e1nimo de lucro. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, la Delegaci\u00f3n del Gobierno para el Plan Nacional sobre Drogas, que\n    tramita y gestiona ayudas econ\u00f3micas para proyectos de investigaci\u00f3n que\n    desarrollan entidades p\u00fablicas y privadas sin \u00e1nimo de lucro. ...\"", "\"... Se\n    han financiado 35 nuevos proyectos y 38 de ejercicios anteriores. ...\"", "\"... Son\n    proyectos que se han centrado en la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, cl\u00ednica y\n    epidemiol\u00f3gica sobre las drogodependencias, sobre coca\u00edna, \u00e9xtasis y\n    cannabis, as\u00ed como en investigaciones evaluativas de los programas sobre\n    drogas en el campo de la prevenci\u00f3n, de la reducci\u00f3n de da\u00f1os, de la\n    reinserci\u00f3n y proyectos de investigaci\u00f3n social referidos al consumo de\n    drogas particularmente en j\u00f3venes y adolescentes. ...\"", "\"... Por otra parte, el\n    Fondo de Investigaciones Sanitarias ha financiado con un presupuesto de\n    1.100.000 euros 24 proyectos b\u00e1sicos, en su mayor\u00eda dedicados al estudio\n    de conductas adictivas y a los efectos cl\u00ednicos de las distintas\n    sustancias. ...\""]}, {"words": {"oriente medio": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la situaci\u00f3n pol\u00edtica de Oriente Medio tiene una gran\n    trascendencia para el mundo en el que vivimos, y solo hace falta observar\n    con gran preocupaci\u00f3n los sucesos de estos d\u00edas. ...\""]}, {"words": {"oriente medio": [0, 1], "comunidad internacional": [2], "intereses": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No\n    podemos ocultar que se ha producido un resultado que cambia plenamente\n    los par\u00e1metros que la comunidad internacional estaba acostumbrada a\n    abordar y que a partir de ahora tenemos un nuevo escenario pol\u00edtico en\n    Palestina y, por tanto, un nuevo escenario pol\u00edtico en Oriente Medio. ...\"", "\"... Hay\n    que respetar los resultados, como han hecho el Gobierno espa\u00f1ol y tambi\u00e9n\n    la Uni\u00f3n Europea y el Cuarteto, pero asimismo hay que pedir a la nueva\n    formaci\u00f3n pol\u00edtica en el momento que forme Gobierno que cumpla con sus\n    obligaciones internacionales, que cumpla con la aceptaci\u00f3n de los\n    acuerdos firmados y que renuncie a la violencia e inicie su nueva\n    trayectoria reconociendo a Israel y con el esfuerzo pol\u00edtico que toda\n    nueva formaci\u00f3n pol\u00edtica debe hacer para llevar la paz y la seguridad a\n    Oriente Medio. ...\"", "\"... No\n    podemos ocultar que se ha producido un resultado que cambia plenamente\n    los par\u00e1metros que la comunidad internacional estaba acostumbrada a\n    abordar y que a partir de ahora tenemos un nuevo escenario pol\u00edtico en\n    Palestina y, por tanto, un nuevo escenario pol\u00edtico en Oriente Medio. ...\"", "\"... Me\n    alegra que me haga la pregunta, se\u00f1or\u00eda, porque, como bien se\u00f1alaba al\n    introducirla, estos resultados legislativos en Palestina pueden tener\n    efectos no solamente en el conflicto israelo-palestino, en el conflicto\n    israelo-\u00e1rabe, sino tambi\u00e9n en la estabilidad y seguridad de toda la\n    regi\u00f3n y, por tanto, tambi\u00e9n en los intereses vitales de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [2], "asuntos exteriores": [0], "cooperaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n,\n    Moratinos Cuyaub\u00e9, pide la palabra.) ...\"", "\"... (El se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n,\n    Moratinos Cuyaub\u00e9, pide la palabra.) ...\"", "\"... (El se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n,\n    Moratinos Cuyaub\u00e9, pide la palabra.) ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2], "cooperaci\u00f3n internacional": [4, 5], "am\u00e9rica latina": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por poner un ejemplo, dir\u00e9 que Bolivia tiene consideraci\u00f3n de pa\u00eds\n    prioritario en el Plan Director de la Cooperaci\u00f3n Espa\u00f1ola y tambi\u00e9n en\n    el Plan Anual de la Cooperaci\u00f3n Internacional en los dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... En\n    el \u00faltimo PACI ocupa un lugar preferente en recepci\u00f3n de fondos de ayuda\n    oficial al desarrollo, siendo el tercero en recepci\u00f3n de fondos y el\n    cuarto en n\u00famero de proyectos ejecutados por la cooperaci\u00f3n internacional\n    al desarrollo de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En segundo lugar,\n    en el reforzamiento de la acci\u00f3n de la pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n\n    internacional espa\u00f1ola hacia Bolivia. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, como sabe, en el nuevo escenario pol\u00edtico que se est\u00e1\n    abriendo en Am\u00e9rica Latina Bolivia ocupa uno de sus cap\u00edtulos m\u00e1s\n    recientes. ...\"", "\"... Por poner un ejemplo, dir\u00e9 que Bolivia tiene consideraci\u00f3n de pa\u00eds\n    prioritario en el Plan Director de la Cooperaci\u00f3n Espa\u00f1ola y tambi\u00e9n en\n    el Plan Anual de la Cooperaci\u00f3n Internacional en los dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... En\n    el \u00faltimo PACI ocupa un lugar preferente en recepci\u00f3n de fondos de ayuda\n    oficial al desarrollo, siendo el tercero en recepci\u00f3n de fondos y el\n    cuarto en n\u00famero de proyectos ejecutados por la cooperaci\u00f3n internacional\n    al desarrollo de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, en cuanto a los temas\n    econ\u00f3micos, es verdad que hay grandes intereses e inversiones espa\u00f1olas\n    en Bolivia, pero el di\u00e1logo entre las empresas y las autoridades\n    bolivianas va por buen camino, y por tanto esperamos seguir trabajando,\n    apoyando y vertebrando Bolivia, as\u00ed como seguir vertebrando tambi\u00e9n unas\n    relaciones muy fruct\u00edferas entre Bolivia y Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entre 1997 y 2004, con el Gobierno del PP,\n    el Estado invirti\u00f3 en Catalu\u00f1a, como media, un 12,5 por ciento del total\n    de la inversi\u00f3n o, lo que es lo mismo, un 35 por ciento menos respecto\n    del peso de la econom\u00eda catalana en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO RESPECTO A LAS TECNOLOG\u00cdAS RELACIONADAS\n    CON MATERIALES COMPUESTOS EN LA INDUSTRIA AEROESPACIAL ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que le dirijo en nombre del Grupo\n    Parlamentario Socialista se refiere a las medidas que est\u00e1 adoptando el\n    Gobierno respecto a las tecnolog\u00edas relacionadas con materiales\n    compuestos en la industria aeroespacial. ...\"", "\"... El Gobierno ha situado la\n    productividad en el centro de su programa econ\u00f3mico y pretende apoyarse\n    en determinados sectores industriales, intensivos en tecnolog\u00eda, para\n    difundir al tejido empresarial espa\u00f1ol en su conjunto los beneficios de\n    la actividad investigadora y tecnol\u00f3gica. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "industrial": [3], "empresas": [0], "industria": [2], "tejido industrial": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La fundaci\u00f3n seguir\u00e1, adem\u00e1s, una\n    filosof\u00eda de, podr\u00edamos decir, per\u00edmetro abierto, pudiendo ser utilizada\n    asimismo por empresas no pertenecientes al consorcio EADS. ...\"", "\"... En este centro,\n    que, tal y como usted ha dicho, tendr\u00e1 jur\u00eddicamente forma de fundaci\u00f3n\n    sin \u00e1nimo de lucro, participar\u00e1n al 50 por ciento la empresa EADS y el\n    Estado, representados a partes iguales por el Ministerio de Industria y\n    la Comunidad de Madrid, que ha prestado su apoyo a la creaci\u00f3n de esta\n    fundaci\u00f3n. ...\"", "\"... En este centro,\n    que, tal y como usted ha dicho, tendr\u00e1 jur\u00eddicamente forma de fundaci\u00f3n\n    sin \u00e1nimo de lucro, participar\u00e1n al 50 por ciento la empresa EADS y el\n    Estado, representados a partes iguales por el Ministerio de Industria y\n    la Comunidad de Madrid, que ha prestado su apoyo a la creaci\u00f3n de esta\n    fundaci\u00f3n. ...\"", "\"... Creemos que la\n    constituci\u00f3n de la fundaci\u00f3n ser\u00e1 fundamental para aumentar la\n    participaci\u00f3n espa\u00f1ola en los proyectos del consorcio EADS, aumentando la\n    proyecci\u00f3n industrial y tecnol\u00f3gica de\n    nuestro pa\u00eds, hecho que resultar\u00e1 sumamente provechoso para el conjunto\n    del tejido industrial espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Creemos que la\n    constituci\u00f3n de la fundaci\u00f3n ser\u00e1 fundamental para aumentar la\n    participaci\u00f3n espa\u00f1ola en los proyectos del consorcio EADS, aumentando la\n    proyecci\u00f3n industrial y tecnol\u00f3gica de\n    nuestro pa\u00eds, hecho que resultar\u00e1 sumamente provechoso para el conjunto\n    del tejido industrial espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE INDUSTRIA,\n    TURISMO Y COMERCIO SOBRE LAS PERSPECTIVAS DE NEGOCIO TUR\u00cdSTICO GENERADAS\n    EN FITUR 2006 (FERIA INTERNACIONAL DE TURISMO) ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, por todo lo anterior le pregunto: \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio sobre las perspectivas de\n    negocio que han generado en Fitur? ...\"", "\"... El turismo no en vano supone el 11 por ciento del\n    producto interior bruto, supone adem\u00e1s casi el 12 por ciento del empleo\n    que se genera en este pa\u00eds y ello ha hecho que los socialistas de una\n    forma definitiva se den cuenta de la importancia que tiene en su\n    econom\u00eda, que lo hagan un eje central de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica,\n    frente a lo que nos encontramos en los \u00faltimos a\u00f1os del Partido Popular,\n    cuando hab\u00eda un estancamiento en los resultados tur\u00edsticos, tanto en\n    ingresos como en volumen de turistas que nos visitaban; tambi\u00e9n en lo que\n    consum\u00edan los turistas en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, s\u00ed que quisiera decir que Fitur ha sido,\n    tal y como usted se\u00f1alaba, un excelente marco en el que resaltar las\n    excelentes cifras alcanzadas por la industria tur\u00edstica el pasado a\u00f1o,\n    siendo una prueba de que el sector goza de buena salud. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con ello se persigue promover el mantenimiento de la actividad, ligado a\n    un aprovechamiento racional de la tierra y de equilibrio con el medio que\n    contribuir\u00e1 a la sostenibilidad de agrosistemas especialmente sensibles y\n    a apoyar la conservaci\u00f3n del patrimonio gen\u00e9tico de nuestra caba\u00f1a\n    ganadera. ...\"", "\"... Solo me queda a\u00f1adir que hemos optado por una aplicaci\u00f3n que tuviese en\n    cuenta el inter\u00e9s general, aunando con equilibrio los intereses entre\n    todas las regiones afectadas y posibilitando una ayuda espec\u00edfica\n    para aquellas actividades que m\u00e1s lo precisaban y de la que ser\u00e1n\n    beneficiados la mayor parte de los ganaderos que mantengan su actividad\n    productiva. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "industrial": [6], "econom\u00eda": [7], "industria": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Resulta que un productor en cuesti\u00f3n solamente puede vender la\n    leche a la empresa que tiene asignada y no puede cambiar o negociar con\n    otras unas mejores condiciones. ...\"", "\"... La disparidad de precios existente en el sector l\u00e1cteo est\u00e1 provocando\n    agravios comparativos e importantes desequilibrios en el propio sector,\n    ya que mientras los productores acumulan p\u00e9rdidas y ven mermados sus\n    ingresos econ\u00f3micos de manera considerable, la industria l\u00e1ctea\n    incrementa sus beneficios de igual modo que se incrementan los precios de\n    venta de la leche en la cesta de la compra sin que los consumidores\n    notemos la bajada de precios de la leche en origen. ...\"", "\"... Estas diferencias en\n    los precios, causa del gran malestar existente entre los propios\n    productores, no est\u00e1n originadas en modo alguno por la ca\u00edda de la leche,\n    sino que es consecuencia directa de la distribuci\u00f3n de la cuota y del\n    control que la industria ejerce sobre la producci\u00f3n, un control que le\n    permite imponer el precio al productor sin que este pueda hacer nada para\n    mejorar la oferta a pesar de que el precio final en el mercado sea mucho\n    mayor. ...\"", "\"... En la l\u00ednea de lo que acabamos de decir,\n    esta afirmaci\u00f3n no ser\u00eda exacta porque el productor est\u00e1 condicionado a\n    la oferta de precio que le impone la industria, que es la intermediaria,\n    puesto que el productor no tiene influencia ni capacidad de decisi\u00f3n\n    sobre el precio de venta de un cart\u00f3n de leche en el supermercado. ...\"", "\"... En\n    cambio, la industria, como es l\u00f3gico, se rige por criterios\n    mercantilistas cuando decide el precio final que va a pagar el\n    consumidor, y para ello obvia absolutamente, hace total abstracci\u00f3n del\n    precio de la leche en origen. ...\"", "\"... Estas son las razones, se\u00f1ora ministra, por las que queremos conocer la\n    posici\u00f3n y, por tanto, la disposici\u00f3n del Gobierno a realizar esfuerzos,\n    a llevar a cabo gestiones para facilitar acuerdos entre los productores,\n    la industria l\u00e1ctea y los distribuidores comerciales, con el fin de\n    impedir que el sector primario sea el gran sacrificado. ...\"", "\"... Es necesario recordar que han\n    cerrado y contin\u00faan cerrando miles de explotaciones agrarias, con la\n    consiguiente desaparici\u00f3n de miles de puestos de trabajo que, como en el\n    caso de Galicia, nunca fueron absorbidos por el sector industrial o de\n    servicios, sino que pasaron a engrosar las listas de paro. ...\"", "\"... El mercado tiene sus\n    reglas y sus imposiciones que se reflejan en acuerdos como los que se\n    recogen en la PAC o en la OCM, donde se descuida sin ning\u00fan tipo de\n    decoro a los sectores primarios, por cierto, imprescindibles en toda\n    econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as": [6], "industria": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Fern\u00e1ndez Davila, el Gobierno sigue con atenci\u00f3n las cuestiones que\n    sobre el precio de la leche se est\u00e1n produciendo entre los productores y\n    la industria l\u00e1ctea, pero -y usted lo sabe- el precio al que la industria\n    paga la leche al productor se enmarca en el contrato privado resultante\n    del acuerdo entre ambas partes. ...\"", "\"... Sabe usted tambi\u00e9n que la Administraci\u00f3n\n    del Estado no es competente para intervenir en la fijaci\u00f3n de los precios\n    o en un posible acuerdo entre las dos partes contratantes, en este caso\n    concreto el sector productor y la industria. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n debemos tener\n    presente que el Tribunal de Defensa de la Competencia no permite\n    acuerdos, recomendaciones o decisiones colectivas que consistan en la\n    fijaci\u00f3n de precios, como as\u00ed ha dictaminado en varias ocasiones, pero s\u00ed\n    se podr\u00edan establecer referencias que guiaran unos precios v\u00e1lidos para\n    el productor y la industria. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se est\u00e1 materializando una nueva legislaci\u00f3n en\n    materia de calidad de la leche que permitir\u00e1 en un futuro muy pr\u00f3ximo una\n    mayor transparencia, de forma que el m\u00e9todo de determinaci\u00f3n del precio\n    de la leche en las relaciones comerciales entre el productor y la\n    industria sea conocido por las dos partes. ...\"", "\"... Para finalizar quisiera a\u00f1adir que es cierto que muchas comunidades\n    aut\u00f3nomas se est\u00e1n reuniendo con el sector y con la industria l\u00e1ctea para\n    mediar en el conflicto actual entre las partes. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, es sobradamente\n    conocido que en el Ministerio de Agricultura se tienen contactos\n    permanentes tanto con el sector como con la industria. ...\"", "\"... Desde luego, estas explotaciones peque\u00f1as a las que\n    usted hac\u00eda menci\u00f3n tienen que ir por esa v\u00eda de adquirir una dimensi\u00f3n\n    que al menos nos lleve a la media de la Uni\u00f3n Europea, de la cual\n    distamos todav\u00eda bastante, tanto si estamos hablando de la antigua Uni\u00f3n\n    a 15, como de la actual Uni\u00f3n a 25. ...\""]}, {"words": {"industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero perm\u00edtame, se\u00f1ora ministra, que le\n    manifieste mi resquemor y mi escepticismo ante el grado de eficacia de\n    estas medidas, porque de continuar esta senda de falta de entendimiento\n    entre los productores y la industria, de continuar esta situaci\u00f3n de\n    imposici\u00f3n de pol\u00edtica de precios -seg\u00fan la definici\u00f3n de los propios\n    ganaderos-, es m\u00e1s que dudoso que se pueda lograr el cambio generacional\n    que ustedes plantean en dicho plan y el asentamiento de j\u00f3venes en el\n    sector rural que usted tambi\u00e9n ha anunciado en diferentes ocasiones. ...\"", "\"... Nosotros esperamos\n    que se pueda llegar a un acuerdo con el debate, no solamente hoy aqu\u00ed\n    sino con el que se est\u00e1 dando en el sector, en las organizaciones\n    profesionales, cada uno en su territorio, en su comunidad aut\u00f3noma, y las\n    distintas reuniones que tengan tanto el sector industrial como las\n    organizaciones profesionales y el Gobierno. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe perfectamente que las\n    interprofesionales tienen una ley que las regula, que adem\u00e1s establece la\n    participaci\u00f3n que deben tener los actores -desde el productor hasta la\n    industria final-, y no figura la Administraci\u00f3n, ning\u00fan \u00f3rgano del\n    Gobierno. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Han cruzado esas\n    l\u00edneas rojas porque han picado en el anzuelo de los nacionalistas,\n    ci\u00f1iendo los debates a criterios territoriales, dejando en segundo\n    t\u00e9rmino a las personas y renunciando al principal criterio de gesti\u00f3n\n    pol\u00edtica que establece que son las personas, los ciudadanos, los que\n    deben ser el centro de su acci\u00f3n, imposibilit\u00e1ndose para aplicar los\n    principios de solidaridad tan necesarios para conseguir un pa\u00eds donde\n    derechos y deberes afecten por igual al conjunto de los ciudadanos al\n    margen de cual sea su origen o residencia. ...\"", "\"... La generalizaci\u00f3n del discurso nacionalista como lo normal, lo\n    coherente, lo l\u00f3gico en Catalu\u00f1a, y el sometimiento a dicho discurso del\n    Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol, con el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero al\n    frente, hace m\u00e1s necesaria que nunca la amplitud de miras y la firme\n    defensa de que Catalu\u00f1a no es diferente a cualquier otra sociedad; de que\n    sus pautas de progreso no est\u00e1n enraizadas en exclusiva en las tesis\n    nacionalistas; de que no se puede limitar la capacidad de maniobra de la\n    ciudadan\u00eda para ponerla al servicio de un proyecto colectivo; en\n    definitiva, de que no es admisible que el poder pol\u00edtico desconf\u00ede de las\n    capacidades y de la iniciativa de la sociedad a la que sirve. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la reforma del Estatut no puede conllevar el dise\u00f1o de un\n    nuevo modelo de Estado por l\u00f3gica constitucional y por sentido com\u00fan de\n    saber que el que tenemos funciona perfectamente; no puede definir un\n    nuevo modelo de sociedad porque los actuales criterios econ\u00f3micos,\n    sociales y de libertades sientan las mejores bases para que esta sociedad\n    pueda evolucionar en su m\u00e1xima potencialidad; ni tampoco, faltar\u00eda m\u00e1s,\n    puede ser el reflejo de un determinado posicionamiento pol\u00edtico porque,\n    como he se\u00f1alado al principio de mi intervenci\u00f3n, la pluralidad es\n    garant\u00eda irrenunciable del progreso. ...\"", "\"... Y no sucede porque, al margen de cual sea el redactado final del\n    texto, el debate estatutario ya ha dibujado su perfil, ya ha dibujado con\n    trazo grueso y firme el vector director que va a marcar dicha reforma,\n    que no es otro, lamentablemente, que el cuestionamiento constitucional al\n    que ya me he referido y el intervencionismo pol\u00edtico al que har\u00e9 menci\u00f3n\n    seguidamente. ...\"", "\"... Intervencionismo pol\u00edtico desde una doble \u00f3ptica, desde la\n    \u00f3ptica nacionalista, priorizando el proyecto de construcci\u00f3n nacional por\n    encima de cualquier otro aspecto y supeditando la ciudadan\u00eda a ese\n    proyecto, y desde la \u00f3ptica de una izquierda trasnochada que siembra el\n    texto con un contenido que no cree en la libertad de mercado, que no cree\n    en la iniciativa de mercado, que no cree, en definitiva, que el poder\n    pol\u00edtico nunca ha de estar por encima de la iniciativa libre de los\n    ciudadanos; intervencionismo del proyecto de Estatut que se aleja de\n    aquello que caracteriza a los catalanes: su capacidad de iniciativa y su\n    esp\u00edritu emprendedor. ...\""]}, {"words": {"plan ibarretxe": [6, 7], "eta": [1], "vasco": [0], "competencias": [5], "pa\u00eds": [2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno se encontr\u00f3 con dos decisiones cuando nos hicimos\n    cargo del Gobierno de Espa\u00f1a despu\u00e9s de las elecciones: con una decisi\u00f3n\n    tomada por el Gobierno vasco de presentar el llamado plan Ibarretxe, y\n    con otra decisi\u00f3n tomada libremente por el Parlamento de Catalu\u00f1a que\n    consist\u00eda en elaborar un nuevo Estatuto. ...\"", "\"... En los \u00faltimos d\u00edas l\u00edderes destacados de su grupo parlamentario han\n    hablado con las siguientes aportaciones sobre lo que representa el\n    Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a: Es una cat\u00e1strofe; es una tropel\u00eda; es\n    una pesadilla; deja de hacer financieramente viable a Espa\u00f1a; abre el\n    camino a ETA. ...\"", "\"... La verdad es que escuch\u00e1ndole a usted hoy aqu\u00ed uno sale con la convicci\u00f3n\n    de que viven en un pa\u00eds distinto al del resto de los ciudadanos. ...\"", "\"... Este Gobierno quiso y quiere mejorar la estructura territorial de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... ninguna duda de que\n    aqu\u00ed residir\u00e1 la soberan\u00eda espa\u00f1ola y mientras el Gobierno socialista\n    siga siendo Gobierno aqu\u00ed residir\u00e1 la soberan\u00eda y nos opondremos a este y\n    a todos los referendos ilegales que se quieran proponer en nuestro pa\u00eds,\n    como hemos hecho hasta ahora. ...\"", "\"... Planteaba una ordenaci\u00f3n distinta de\n    las competencias y una manera diferente de financiarlas, como se ha hecho\n    en el Estado auton\u00f3mico en los \u00faltimos 25 a\u00f1os. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno se encontr\u00f3 con dos decisiones cuando nos hicimos\n    cargo del Gobierno de Espa\u00f1a despu\u00e9s de las elecciones: con una decisi\u00f3n\n    tomada por el Gobierno vasco de presentar el llamado plan Ibarretxe, y\n    con otra decisi\u00f3n tomada libremente por el Parlamento de Catalu\u00f1a que\n    consist\u00eda en elaborar un nuevo Estatuto. ...\"", "\"... Nosotros dijimos no al plan Ibarretxe porque no reun\u00eda ninguno de los dos\n    requisitos que el presidente del Gobierno expuso ante esta C\u00e1mara para\n    aceptar a tr\u00e1mite las reformas estatutarias: ni ten\u00eda un amplio consenso\n    ni respetaba la Constituci\u00f3n, porque su primer art\u00edculo cuestionaba el\n    principio de la soberan\u00eda que reside en el pueblo espa\u00f1ol y que consta en\n    nuestra Constituci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 le\n    preocupa que un partido pol\u00edtico sondee la pura esencia de la democracia,\n    que es pedir la opini\u00f3n al pueblo sobre c\u00f3mo ve determinadas actuaciones? ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [10], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "social": [11, 12]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque hay otras\n    m\u00e1ximas, todos las tenemos -en justicia, en derechos humanos, en equidad\n    social-, pero para conseguir que se cumplan no partimos de la idea de que\n    no existen, al contrario, partimos de la idea del reconocimiento de que\n    existen esos problemas, de que existe la pobreza, de que existe la\n    injusticia, de que existen los abusos, la enfermedad y la dependencia. ...\"", "\"... El tr\u00e1fico de\n    personas, de mujeres, de ni\u00f1os y ni\u00f1as es una prioridad, y las mafias que\n    controlan la industria del sexo es otra prioridad, y seguramente estos\n    dos fen\u00f3menos tienen en estos momentos unas consecuencias en el retroceso\n    de los derechos humanos de una enorme trascendencia en nuestra sociedad. ...\"", "\"... En estos momentos est\u00e1n conviviendo con nosotros personas que esclavizan\n    a mujeres, a ni\u00f1as y a ni\u00f1os, oblig\u00e1ndolos a prostituirse, y una sociedad\n    que se considera democr\u00e1tica y valedora de los derechos humanos m\u00e1s\n    fundamentales no puede dormir tranquila mientras estas cosas est\u00e1n\n    pasando. ...\"", "\"... Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 cuestionamos tanto la\n    voluntariedad de las mujeres que est\u00e1n ejerciendo la prostituci\u00f3n? ...\"", "\"... No existe informaci\u00f3n sobre mujeres\n    que presten servicios sexuales a cambio de dinero y que no hayan cometido\n    delito, solamente hay informaci\u00f3n cuando han cometido delitos. ...\"", "\"... La\n    informaci\u00f3n se refiere, por tanto, a grupos o personas, organizados o no,\n    que se dedican a obligar a mujeres a ejercer la prostituci\u00f3n. ...\"", "\"... Nosotros proponemos un debate urgente y sereno en el que todos estemos\n    dispuestos a escuchar todas las voces que tengan algo que decir respecto\n    a los derechos humanos, sociales y laborales de las mujeres que ejercen\n    la prostituci\u00f3n. ...\"", "\"... Hay muchas preguntas que debemos responder mucho antes de juzgar, que es\n    lo que est\u00e1 pasando, y saber el porqu\u00e9 hay mujeres que dicen que ellas\n    est\u00e1n ejerciendo la prostituci\u00f3n voluntariamente. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n debemos preguntarnos qu\u00e9 planes de inserci\u00f3n\n    laboral tiene el Gobierno para atender la demanda de un nuevo trabajo de\n    aquellas mujeres que deseen abandonar la prostituci\u00f3n y pasar a realizar\n    una actividad laboral que les permita hacer frente a sus necesidades. ...\"", "\"... La respuesta es bastante\n    clara al menos en un\n    sentido: la mayor\u00eda de las mujeres que ejercen la prostituci\u00f3n, por\n    supuesto, se llevan tan solo las migajas de estos ingresos. ...\"", "\"... Ellos existen; ellos practican la compra de servicios sexuales; ellos\n    tienen su vida, sus derechos, sus familias, su prestigio. ...\"", "\"... Es un problema social y ning\u00fan grupo social, asociativo o\n    pol\u00edtico, puede atribuirse la verdad absoluta sobre su origen ni sobre\n    las causas que lo generan, y mucho menos sobre la soluci\u00f3n m\u00e1s oportuna y\n    eficaz. ...\"", "\"... Porque hay otras\n    m\u00e1ximas, todos las tenemos -en justicia, en derechos humanos, en equidad\n    social-, pero para conseguir que se cumplan no partimos de la idea de que\n    no existen, al contrario, partimos de la idea del reconocimiento de que\n    existen esos problemas, de que existe la pobreza, de que existe la\n    injusticia, de que existen los abusos, la enfermedad y la dependencia. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [4, 5], "protecci\u00f3n social": [8], "social": [9, 10, 11, 12], "servicios sociales": [1, 2, 3], "inclusi\u00f3n social": [6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con ese fin hemos adoptado ya una pol\u00edtica de car\u00e1cter\n    integral que combina dos tipos de medidas: asistencia y protecci\u00f3n a las\n    personas que ejercen la prostituci\u00f3n y educaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n\n    dirigidas a toda la sociedad, lo cual tiene como fin potenciar modelos\n    educativos basados en el respeto y en la igualdad. ...\"", "\"... Este ministerio tiene, por lo dem\u00e1s, una\n    competencia residual en materia de fomento del empleo o en la\n    coordinaci\u00f3n de pol\u00edticas de servicios sociales y de inclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Hay despu\u00e9s una serie de competencias, se\u00f1or\u00edas, que ejercen las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y ello sucede en lo relativo a servicios sociales\n    que van destinados a paliar la situaci\u00f3n de las personas que ejercen la\n    prostituci\u00f3n como pol\u00edticas de inclusi\u00f3n social, sanitarias, de orden\n    p\u00fablico, o incluso en la ordenaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en lo atinente a salas, locales donde se ejercen\n    este tipo de actividades. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n las corporaciones locales tienen\n    competencia en materias relativas a servicios sociales y de orden p\u00fablico\n    de la respectiva corporaci\u00f3n. ...\"", "\"... Primero, la mayor\u00eda de las mujeres -porque la mayor\u00eda de las personas que\n    ejercen prostituci\u00f3n son mujeres- est\u00e1n en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n\n    econ\u00f3mica y social. ...\"", "\"... Empiezo por las que atajan la situaci\u00f3n m\u00e1s\n    cruda y vil, que es el tr\u00e1fico de mujeres, ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes\n    con vistas a su prostituci\u00f3n. ...\"", "\"... Este ministerio tiene, por lo dem\u00e1s, una\n    competencia residual en materia de fomento del empleo o en la\n    coordinaci\u00f3n de pol\u00edticas de servicios sociales y de inclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Hay despu\u00e9s una serie de competencias, se\u00f1or\u00edas, que ejercen las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y ello sucede en lo relativo a servicios sociales\n    que van destinados a paliar la situaci\u00f3n de las personas que ejercen la\n    prostituci\u00f3n como pol\u00edticas de inclusi\u00f3n social, sanitarias, de orden\n    p\u00fablico, o incluso en la ordenaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en lo atinente a salas, locales donde se ejercen\n    este tipo de actividades. ...\"", "\"... Dentro de esta \u00faltima corriente hay dos: la\n    reglamentista, en la que se plantea que la prostituci\u00f3n debe ser ejercida\n    fuera de las calles y controlarse administrativamente a las personas que\n    se dedican a ella, o regulacionista, que plantea que la prostituci\u00f3n es\n    una actividad laboral que como tal debe deparar a quien la ejerce los\n    mismos derechos laborales y la misma protecci\u00f3n social que tienen los\n    dem\u00e1s trabajadores. ...\"", "\"... Este ministerio tiene, por lo dem\u00e1s, una\n    competencia residual en materia de fomento del empleo o en la\n    coordinaci\u00f3n de pol\u00edticas de servicios sociales y de inclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Hay despu\u00e9s una serie de competencias, se\u00f1or\u00edas, que ejercen las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y ello sucede en lo relativo a servicios sociales\n    que van destinados a paliar la situaci\u00f3n de las personas que ejercen la\n    prostituci\u00f3n como pol\u00edticas de inclusi\u00f3n social, sanitarias, de orden\n    p\u00fablico, o incluso en la ordenaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en lo atinente a salas, locales donde se ejercen\n    este tipo de actividades. ...\"", "\"... Dentro de esta \u00faltima corriente hay dos: la\n    reglamentista, en la que se plantea que la prostituci\u00f3n debe ser ejercida\n    fuera de las calles y controlarse administrativamente a las personas que\n    se dedican a ella, o regulacionista, que plantea que la prostituci\u00f3n es\n    una actividad laboral que como tal debe deparar a quien la ejerce los\n    mismos derechos laborales y la misma protecci\u00f3n social que tienen los\n    dem\u00e1s trabajadores. ...\"", "\"... Primero, la mayor\u00eda de las mujeres -porque la mayor\u00eda de las personas que\n    ejercen prostituci\u00f3n son mujeres- est\u00e1n en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n\n    econ\u00f3mica y social. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [8], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... As\u00ed, le anuncio que\n    el Ministerio del Interior, en colaboraci\u00f3n con el de Justicia y el de\n    Trabajo, est\u00e1 ultimando un plan integral de lucha contra el tr\u00e1fico de\n    mujeres, ni\u00f1as y ni\u00f1os. ...\"", "\"... Hemos desarticulado m\u00e1s de 400 redes\n    organizadas relacionadas con el tr\u00e1fico de personas y m\u00e1s de 150\n    relacionadas directamente con el tr\u00e1fico de mujeres con fines de\n    explotaci\u00f3n sexual. ...\"", "\"... Entre estas medidas est\u00e1n las\n    acciones para la informaci\u00f3n, atenci\u00f3n y asesoramiento integral de\n    mujeres inmigrantes prostituidas y mujeres v\u00edctimas del tr\u00e1fico de\n    personas con fines de explotaci\u00f3n sexual; creaci\u00f3n de itinerarios de\n    integraci\u00f3n sociolaboral; dise\u00f1o de acciones de sensibilizaci\u00f3n contra el\n    tr\u00e1fico de mujeres; formaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n espec\u00edfica de los\n    profesionales que trabajan con mujeres v\u00edctimas de la explotaci\u00f3n sexual\n    y la elaboraci\u00f3n de materiales para la difusi\u00f3n de la legislaci\u00f3n\n    aplicable en esta materia. ...\"", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00eda, debo destacar en este campo el trabajo diario,\n    permanente y persistente del Instituto de la Mujer, que durante 2005 ha\n    subvencionado 19 programas de 12 entidades distintas que en todo caso\n    tienen como destinatarias a las mujeres v\u00edctimas de explotaci\u00f3n sexual. ...\"", "\"... Centros de acogida, pisos de estancias breves y de mujeres en libertad\n    condicional, formaci\u00f3n para la mediaci\u00f3n social o creaci\u00f3n de itinerarios\n    para la integraci\u00f3n sociolaboral de las prostitutas son solo algunos\n    ejemplos de este trabajo al que se han dedicado ya casi 2 millones de\n    euros. ...\"", "\"... Este plan\n    contempla los siguientes objetivos: conocimiento de la realidad sobre la\n    explotaci\u00f3n sexual de la infancia y la adolescencia en Espa\u00f1a y la\n    articulaci\u00f3n de mecanismos de detecci\u00f3n y denuncia; sensibilizaci\u00f3n,\n    movilizaci\u00f3n social y prevenci\u00f3n de situaciones de explotaci\u00f3n sexual de\n    menores; establecimiento de un marco legislativo id\u00f3neo para combatir la\n    explotaci\u00f3n sexual de menores tanto en el nivel nacional como en el\n    internacional; protecci\u00f3n de ni\u00f1os y adolescentes que sufren explotaci\u00f3n\n    sexual y el tratamiento de los agresores, as\u00ed como el fortalecimiento de\n    las instituciones y organizaciones p\u00fablicas y privadas que intervienen en\n    la lucha contra la explotaci\u00f3n sexual y en su protecci\u00f3n. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de ello, les facilitamos, a su elecci\u00f3n, el retorno a\n    su pa\u00eds de procedencia o la estancia y residencia en Espa\u00f1a, as\u00ed como la\n    autorizaci\u00f3n de trabajo y el acceso a medidas para su integraci\u00f3n\n    social. ...\"", "\"... Centros de acogida, pisos de estancias breves y de mujeres en libertad\n    condicional, formaci\u00f3n para la mediaci\u00f3n social o creaci\u00f3n de itinerarios\n    para la integraci\u00f3n sociolaboral de las prostitutas son solo algunos\n    ejemplos de este trabajo al que se han dedicado ya casi 2 millones de\n    euros. ...\"", "\"... Entre estas medidas est\u00e1n las\n    acciones para la informaci\u00f3n, atenci\u00f3n y asesoramiento integral de\n    mujeres inmigrantes prostituidas y mujeres v\u00edctimas del tr\u00e1fico de\n    personas con fines de explotaci\u00f3n sexual; creaci\u00f3n de itinerarios de\n    integraci\u00f3n sociolaboral; dise\u00f1o de acciones de sensibilizaci\u00f3n contra el\n    tr\u00e1fico de mujeres; formaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n espec\u00edfica de los\n    profesionales que trabajan con mujeres v\u00edctimas de la explotaci\u00f3n sexual\n    y la elaboraci\u00f3n de materiales para la difusi\u00f3n de la legislaci\u00f3n\n    aplicable en esta materia. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es posible, lo acepto, por eso planteo el debate, pero estoy\n    convencida de que, por ejemplo, otras medidas planteadas desde el enfoque\n    de inmigraci\u00f3n tambi\u00e9n pueden ser contraproducentes o lesivas para las\n    mujeres de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Yo no he\n    sido capaz ni el propio Ministerio del Interior tampoco ni ninguna otra\n    fuente -porque lo he intentado en m\u00faltiples ocasiones- de encontrar otras\n    cifras de mujeres que se prostituyan y que no est\u00e9n desde el punto de\n    vista del control policial en situaci\u00f3n de ilegalidad. ...\"", "\"... Yo entiendo que\n    usted con su respuesta me est\u00e1 diciendo que este porcentaje de mujeres\n    -el que sea- existe. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, lo realmente preocupante es que no sepamos de qu\u00e9 estamos\n    hablando, que no sepamos las cifras, las situaciones ni las condiciones\n    en que est\u00e1n todas estas mujeres, que no existen en el \u00e1mbito estad\u00edstico\n    ni en ning\u00fan otro. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda usted que no hay datos concretos y es verdad, pero s\u00ed tenemos\n    aproximaciones muy claras de que el mayor n\u00famero de personas,\n    particularmente mujeres, que ejercen la prostituci\u00f3n, son personas\n    inmigrantes en situaci\u00f3n irregular y, adem\u00e1s, que ellas mismas declaran\n    haber sido forzadas al ejercicio de esta particular esclavitud que\n    repugna a la condici\u00f3n humana. ...\"", "\"... Precisamos crear nuevos itinerarios para la\n    participaci\u00f3n de las mujeres que quieran abandonar el ejercicio de la\n    prostituci\u00f3n y tendremos tambi\u00e9n que estudiar su situaci\u00f3n administrativa\n    para la posible percepci\u00f3n de la renta activa de inserci\u00f3n; es decir, una\n    ayuda econ\u00f3mica que, junto con itinerarios de inserci\u00f3n profesional, les\n    permitan abandonar ese mundo y estructurar su futuro de otro modo. ...\"", "\"... Para que ello sea posible, adem\u00e1s de una actuaci\u00f3n\n    contundente de las fuerzas de seguridad, que en el \u00faltimo a\u00f1o han tenido\n    un importante \u00e9xito, precisamos medidas de intervenci\u00f3n social y, tiene\n    usted raz\u00f3n, no las tenemos. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 7, 9, 10, 14, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 41, 43, 46, 47, 49], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 8, 11, 17, 42, 44], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [12, 13, 15], "party": "MARGARITA UR\u00cdA ETXEBARR\u00cdA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [25, 27, 38, 40], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [45, 48], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}]}