{"blocks": [{"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con el conflicto de Oriente\n    Medio es exactamente la posici\u00f3n que avala la comunidad internacional y\n    que hoy mismo se ha visto reflejada en Madrid por Estados Unidos, por la\n    Uni\u00f3n Europea, por el secretario general de Naciones Unidas y por Rusia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es exactamente la Declaraci\u00f3n de Madrid y la posici\u00f3n del Gobierno\n    espa\u00f1ol que pasa por dos elementos b\u00e1sicos: la desaparici\u00f3n inmediata del\n    terrorismo y el repliegue inmediato, con la declaraci\u00f3n de alto el fuego,\n    de las tropas de Israel a su territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), a los\n    pensionistas y a las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de\n    manera muy importante a las familias, a los ciudadanos de rentas m\u00e1s\n    bajas, a los asalariados (Varios se\u00f1ores diputados: No. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Apoyaremos especialmente a las familias y a las mujeres que trabajen y\n    quieran tener hijos mediante la percepci\u00f3n de una contribuci\u00f3n de 100\n    euros mensuales para las madres\n    que trabajen y tengan hijos menores de 3 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De igual forma, quiero se\u00f1alar que una medida importante, adem\u00e1s de los\n    beneficios fiscales, las medidas laborales y la concesi\u00f3n de una l\u00ednea de\n    cr\u00e9dito preferencial por parte del ICO por importe de 18 millones de\n    euros, es que se ha acordado que el Ministerio de Fomento pueda convenir\n    con la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias la financiaci\u00f3n al 50 por ciento de\n    la construcci\u00f3n de viviendas de protecci\u00f3n oficial destinadas a ubicar a\n    titulares de viviendas situadas en zonas de alto riesgo que resulten\n    afectados por medidas que impliquen su traslado forzoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso, en la l\u00ednea\n    con la disposici\u00f3n pol\u00edtica del Gobierno le rogar\u00eda encarecidamente que\n    impulsara el segundo real decreto para atender las infraestructuras que\n    han sido da\u00f1adas y que por otra parte, se\u00f1or vicepresidente, se\n    impulsaran las reuniones inmediatas de la comisi\u00f3n mixta creada al efecto\n    y contemplada en el real decreto, para concretar las bases para definir\n    las ayudas, los plazos de solicitudes, los\n    plazos m\u00e1ximos para resolver las mismas, as\u00ed como  los plazos m\u00e1ximos para\n    hacer efectivo el pago, de forma que las personas afectadas puedan\n    recibir en el tiempo m\u00e1s r\u00e1pido posible las ayudas que en estos casos son\n    absolutamente necesarias e imprescindibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "l\u00ednea": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n la exenci\u00f3n en el impuesto de bienes inmuebles\n    correspondiente al a\u00f1o 2002 para todos aquellos establecimientos o\n    viviendas afectadas; la reducci\u00f3n en el impuesto de actividades\n    econ\u00f3micas de ese a\u00f1o 2002; la reducci\u00f3n de 1.000 euros en la cuota del\n    impuesto especial sobre determinados medios de transporte; diversas\n    exenciones y moratorias en el pago de las cuotas de la Seguridad Social y\n    el establecimiento -como\n    dije antes- de una l\u00ednea preferencial por el ICO para la reparaci\u00f3n de\n    instalaciones industriales, veh\u00edculos y locales inutilizados, por importe\n    de 18 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n la exenci\u00f3n en el impuesto de bienes inmuebles\n    correspondiente al a\u00f1o 2002 para todos aquellos establecimientos o\n    viviendas afectadas; la reducci\u00f3n en el impuesto de actividades\n    econ\u00f3micas de ese a\u00f1o 2002; la reducci\u00f3n de 1.000 euros en la cuota del\n    impuesto especial sobre determinados medios de transporte; diversas\n    exenciones y moratorias en el pago de las cuotas de la Seguridad Social y\n    el establecimiento -como\n    dije antes- de una l\u00ednea preferencial por el ICO para la reparaci\u00f3n de\n    instalaciones industriales, veh\u00edculos y locales inutilizados, por importe\n    de 18 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todas las familias tuvieron sanidad gratuita, todas; y todas\n    las familias espa\u00f1olas alcanzaron una pensi\u00f3n, todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de 1978 s\u00f3lo se ayudaban a algunas, a las suyas, pero de 1978 a 1996\n    todos los ni\u00f1os en Espa\u00f1a tuvieron educaci\u00f3n gratuita, se\u00f1or Rato, todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, hoy las familias espa\u00f1olas ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, hoy las familias espa\u00f1olas\n    no pueden tener el n\u00famero de hijos que desean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos\n    presentado un plan de familia que supone un compromiso intenso con las\n    familias espa\u00f1olas, y a ustedes, a contrapi\u00e9, deprisa y corriendo, se les\n    ha ocurrido introducir en la reforma del IRPF -que no lo hab\u00edan pensado\n    antes- conceder 100 euros a las madres trabajadoras (Rumores y\n    protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le\n    dir\u00e9 algo, nosotros no haremos nunca eso y nos comprometeremos a fondo\n    con las familias espa\u00f1olas (Rumores.- Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Efectivamente, hay que llevar el debate a terreno serio, tal como se\n    merecen las familias espa\u00f1olas, y no hacer propuestas demag\u00f3gicas\n    imposibles para cuando se llega al poder congelar las ayudas a la familia\n    desde el a\u00f1o 1991 hasta el a\u00f1o 1996, se\u00f1or Caldera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda cuando hace sus\n    c\u00e1lculos tambi\u00e9n deber\u00eda tener en cuenta, por ejemplo, que en Espa\u00f1a las\n    familias pagan menos impuestos que en otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3], "educaci\u00f3n": [4], "centros": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfY a las familias\n    numerosas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si para\n    ustedes, ya lo saben, son las familias y especialmente las mujeres las que\n    llevan toda la carga de este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjense en lo \u00faltimo: nos dicen que las familias tendr\u00e1n que pagar ahora,\n    de su bolsillo, el cuidado a los discapacitados y a los mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, perm\u00edtase usted mismo un poco de sensibilidad, esa\n    sensibilidad que necesitan las familias y no las ocurrencias y las\n    soflamas a las que tan habituados nos tiene usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor pol\u00edtica de familia es\n    invertir en la familia, y no me venga con quiebras del Estado porque con\n    esa amenaza, como ya se ha dicho aqu\u00ed, no habr\u00eda ni educaci\u00f3n p\u00fablica ni\n    sanidad p\u00fablica ni pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Rato, \u00bfacaso sabe usted qu\u00e9 son los centros de d\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... ), s\u00f3lo quiero\n    recordarles que nosotros hemos sido capaces de bajar los impuestos,\n    aumentar empleo para las familias y especialmente para las mujeres\n    (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... EN QUE MEDIDA LA\n    NORMATIVA ESPA\u00d1OLA EN MATERIA DE TRANSMISI\u00d3N DE EMPRESAS SE EST\u00c1\n    ADAPTANDO A LAS RECOMENDACIONES DE LAS INSTITUCIONES COMUNITARIAS\n    AL RESPECTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, en el informe La pyme en Espa\u00f1a, 1996-2000,\n    publicado recientemente por el ministerio, se refleja que las pymes\n    constituyen el 99 por ciento del total de nuestras empresas y que es en\n    este tejido empresarial donde se desarrollan las iniciativas de los\n    sectores m\u00e1s emprendedores de la sociedad, puesto que generan el 80 por\n    ciento del empleo, realizan el 62 por ciento de las ventas y el 60 por\n    ciento de nuestras exportaciones; de ah\u00ed la importancia econ\u00f3mica y\n    social de estas empresas peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo hay un elemento que no suele mencionarse en relaci\u00f3n con las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y que consideramos muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    refiero, se\u00f1or\u00edas, a la transmisi\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido la Comisi\u00f3n Europea dio una serie de recomendaciones en el a\u00f1o\n    1994 que permitieron facilitar la transmisi\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, al\n    Grupo Parlamentario Popular, se\u00f1or vicepresidente, le gustar\u00eda conocer en\n    qu\u00e9 medida la normativa espa\u00f1ola en materia de transmisi\u00f3n de empresas se\n    est\u00e1 adaptando a las recomendaciones de las instituciones comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, justo es\n    reconocerlo se\u00f1or\u00edas, ha sido sensible desde un primer momento a esta\n    realidad con una pol\u00edtica clara y rotunda de apoyo a las pymes, que se ha\n    ido concretando en el tiempo en un amplio abanico de medidas econ\u00f3micas,\n    como son, entre otras, las medidas liberalizadoras, el programa PIPE 2000\n    y, por supuesto, el proyecto de nueva empresa que recientemente ha sido\n    presentado por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [10], "empresa": [8, 9], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, la transmisi\u00f3n de empresas es en estos momentos una de las\n    cuestiones planteadas en la pol\u00edtica de peque\u00f1a y mediana empresa y de\n    potenciaci\u00f3n del esp\u00edritu emprendedor en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, hemos de\n    tener en cuenta que en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os se transmitir\u00e1n\n    aproximadamente un tercio de todas las empresas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En diciembre de 2000, un\n    grupo de expertos comenz\u00f3 sus trabajos para elaborar un informe sobre los\n    Estados miembros respecto a la transmisi\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en\n    la cumbre informal de peque\u00f1as empresas celebrada en Aranjuez, durante la\n    presidencia espa\u00f1ola, tuvimos un seminario sobre empresa familiar a la\n    que asisti\u00f3 el comisario Liikanen en el que se present\u00f3 un avance del\n    informe que se har\u00e1 a finales de la presidencia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido,\n    con respecto a nuestro pa\u00eds, el 85 por ciento de las empresas son\n    familiares y los cambios generacionales van a ser imprescindibles y se\n    producir\u00e1n con gran intensidad en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, el\n    apoyo a la transmisi\u00f3n de empresas y a su rejuvenecimiento forma parte\n    sin duda de una pol\u00edtica econ\u00f3mica que fomente el esp\u00edritu emprendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordar que Espa\u00f1a tiene medidas muy importantes -y as\u00ed ha sido\n    reconocido por la Comisi\u00f3n Europea-, para facilitar desde el punto de\n    vista fiscal la transmisi\u00f3n de empresas, como son la reducci\u00f3n del 95 por\n    ciento del impuesto sobre sucesiones y donaciones, la exenci\u00f3n en el\n    impuesto sobre el patrimonio y tambi\u00e9n las nuevas regulaciones del\n    impuesto sobre sociedades para evitar la doble carga impositiva entre el\n    impuesto sobre sociedades y el impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, Espa\u00f1a ha sido seleccionada como ejemplo de buena\n    pr\u00e1ctica por la aplicaci\u00f3n de programas de sensibilizaci\u00f3n y formaci\u00f3n de\n    empresas y estamos entre los seis primeros pa\u00edses en cuanto al\n    cumplimiento de las orientaciones que fija la Comisi\u00f3n Europea sobre\n    estas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la transmisi\u00f3n de empresas es en estos momentos una de las\n    cuestiones planteadas en la pol\u00edtica de peque\u00f1a y mediana empresa y de\n    potenciaci\u00f3n del esp\u00edritu emprendedor en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en\n    la cumbre informal de peque\u00f1as empresas celebrada en Aranjuez, durante la\n    presidencia espa\u00f1ola, tuvimos un seminario sobre empresa familiar a la\n    que asisti\u00f3 el comisario Liikanen en el que se present\u00f3 un avance del\n    informe que se har\u00e1 a finales de la presidencia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, Espa\u00f1a ha sido seleccionada como ejemplo de buena\n    pr\u00e1ctica por la aplicaci\u00f3n de programas de sensibilizaci\u00f3n y formaci\u00f3n de\n    empresas y estamos entre los seis primeros pa\u00edses en cuanto al\n    cumplimiento de las orientaciones que fija la Comisi\u00f3n Europea sobre\n    estas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LAS\n    UNIONES DE HECHO MERECEN PEOR TRATO ECON\u00d3MICO QUE LAS FAMILIAS\n    MATRIMONIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que las uniones de hecho merecen\n    peor trato que las familias matrimoniales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el bienestar de las familias es un ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2], "l\u00ednea": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el bienestar de las familias es un\n    eje fundamental de la pol\u00edtica socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, le digo de las\n    familias, en plural, porque este concepto ha variado mucho en los \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente hay familias monoparentales, de las que,\n    por cierto, el 88 por ciento son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a hacer una pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfEs que esas parejas de\n    hecho no trabajan en este pa\u00eds, son ciudadanos espa\u00f1oles, cotizan,\n    necesitan y deben tener esos mismos derechos, o es que quieren tener una\n    l\u00ednea entre los ciudadanos de primera y los ciudadanos de segunda en este\n    pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a, aunque parezca mentira, hay dificultades para\n    crear empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a hay tambi\u00e9n mucha dificultad para que se\n    pueda atender a las personas dependientes y a los ancianos y, en esta\n    circunstancia, los poderes p\u00fablicos, la Administraci\u00f3n central hace muy\n    poco por resolver, por solventar las dificultades de estas familias y de\n    estas personas a las cuales he hecho alusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si se aplicara el plan de familia que ha presentado el se\u00f1or Rodr\u00edguez\n    Zapatero, eso costar\u00eda a los ciudadanos espa\u00f1oles 24.000 millones de\n    euros, lo que significar\u00eda que habr\u00eda que elevar los impuestos que pagan\n    las familias espa\u00f1olas nada menos que en 2.000 euros por cada familia\n    espa\u00f1ola para que se pudiera sufragar semejante gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido\n    Popular, desde que est\u00e1 en el Gobierno de Espa\u00f1a, ha promovido la bajada\n    de las hipotecas, ha promovido la creaci\u00f3n de empleo, ha promovido una\n    fiscalidad claramente beneficiosa para la familia y, no satisfechos con\n    ello, vamos a seguir promoviendo una reforma en el impuesto sobre la\n    renta para las personas f\u00edsicas en la que vamos a apoyar clara y\n    expl\u00edcitamente a aquellas familias que re\u00fanen condiciones personales y\n    familiares que implican mayores gastos, como son los gastos sanitarios y\n    de asistencia por discapacidad del contribuyente o de sus familiares,\n    como es aumentar los mayores gastos sanitarios o de asistencia que tienen\n    las personas mayores, como es el apoyo claro a la maternidad y a la\n    conciliaci\u00f3n con la vida laboral de la madre, otorgando a las madres\n    trabajadoras con hijos menores de tres a\u00f1os una paga mensual en torno a\n    los 100 euros, otorgando a todas las madres con hijos peque\u00f1os, trabajen\n    o no fuera de casa, una reducci\u00f3n anual por el cuidado de los ni\u00f1os,\n    incrementando considerablemente las reducciones por hijos y haciendo que\n    sean compatibles con las ayudas a las madres que tienen los hijos de\n    menor edad e introduciendo tambi\u00e9n un incremento m\u00e1s importante de las\n    desgravaciones fiscales a partir del segundo hijo y escalon\u00e1ndolas\n    progresivamente a partir de ese segundo hijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro, la pregunta que muchos contribuyentes espa\u00f1oles se hacen\n    hoy es cu\u00e1nto tiempo piensa mantener en el cargo al se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez-Ponga, pero yo, por imperativo del Reglamento y porque adem\u00e1s\n    se lo merece, le pregunto si cree el Gobierno que es justo que los hijos\n    de las familias con rentas m\u00e1s altas desgraven m\u00e1s que los hijos de las\n    familias con rentas m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con su\n    reforma los hijos de las familias de contribuyentes en el estrato m\u00e1s\n    alto de renta deducen por efecto en euros o en pesetas 2,7 veces m\u00e1s que\n    los hijos de las familias de rentas m\u00e1s bajas, y con lo que sabemos de su\n    nueva reforma eso va a ser tres veces m\u00e1s en euros, lo que todo el mundo\n    entiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a hace falta un nuevo Gobierno que ponga la\n    pol\u00edtica de familia nueva de esta d\u00e9cada donde la pusieron la\n    universalidad de las pensiones, de la educaci\u00f3n y de la sanidad, que ha\n    sido la mejor pol\u00edtica de familia que se ha realizado en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... EN QUE SITUACI\u00d3N SE\n    ENCUENTRA EL PLAN DE EMPRESA DE HUNOSA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, recientemente acaba de aprobarse el plan de la\n    empresa minera HUNOSA y conviene manifestar que el acuerdo se realiza sin\n    conflictividad laboral y en un clima de di\u00e1logo y de colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por la\n    importancia que tiene para nosotros el carb\u00f3n, y en concreto la empresa\n    HUNOSA, yo le pregunto: \u00bfC\u00f3mo valora el Gobierno el actual plan de la\n    empresa HUNOSA aprobado recientemente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "calidad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para el per\u00edodo 2002-2005 se ha acordado un\n    incremento salarial para los trabajadores de la empresa que garantiza su\n    poder adquisitivo y se atiene a las directrices de moderaci\u00f3n salarial\n    que el Gobierno recomienda para las empresas en reestructuraci\u00f3n, y he de\n    a\u00f1adir que la disminuci\u00f3n de empleo derivada de la menor actividad de la\n    empresa se ha visto paliada mediante 550 recolocaciones en la propia\n    empresa y con la incorporaci\u00f3n de 650 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan industrial que se ha aprobado pretende apostar por el futuro de\n    HUNOSA, reduciendo la producci\u00f3n media anual a trav\u00e9s de un aumento del\n    grado de mecanizaci\u00f3n y de calidad, es decir, mejorando la productividad\n    de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan industrial que se ha aprobado pretende apostar por el futuro de\n    HUNOSA, reduciendo la producci\u00f3n media anual a trav\u00e9s de un aumento del\n    grado de mecanizaci\u00f3n y de calidad, es decir, mejorando la productividad\n    de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el per\u00edodo 2002-2005 se ha acordado un\n    incremento salarial para los trabajadores de la empresa que garantiza su\n    poder adquisitivo y se atiene a las directrices de moderaci\u00f3n salarial\n    que el Gobierno recomienda para las empresas en reestructuraci\u00f3n, y he de\n    a\u00f1adir que la disminuci\u00f3n de empleo derivada de la menor actividad de la\n    empresa se ha visto paliada mediante 550 recolocaciones en la propia\n    empresa y con la incorporaci\u00f3n de 650 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL GRADO DE APRENDIZAJE\n    EN EL ESTUDIO DE IDIOMAS EXTRANJEROS QUE SE INTRODUCE EN EL DOCUMENTO DE\n    BASES DE LA LEY DE CALIDAD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7, 8], "sistema educativo": [9, 10], "ense\u00f1anza": [11, 12, 13], "formaci\u00f3n": [14, 15, 16], "calidad": [0, 1, 2, 3], "centros": [17]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo Escolar de Estado, en su informe sobre el\n    estado y situaci\u00f3n del sistema educativo realizado para los a\u00f1os\n    1999-2000, ve\u00eda conveniente establecer la obligatoriedad de la ense\u00f1anza\n    de un idioma extranjero en educaci\u00f3n infantil, en primer ciclo de\n    educaci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n en los diferentes ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional, Igualmente es muy significativo, y por ello destacable, el\n    estudio que llev\u00f3 a cabo el Instituto Nacional de Calidad y Evaluaci\u00f3n,\n    que revela la enorme diferencia en los resultados entre centros que\n    inician el aprendizaje de un idioma en educaci\u00f3n infantil y otros centros\n    en los que ese aprendizaje se inicia m\u00e1s tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello es el documento de bases de la Ley de Calidad presentado\n    el pasado d\u00eda 11 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos\n    de que el Ministerio que usted preside recoge esas necesidades en la\n    futura Ley de Calidad desde un punto de vista serio y responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, \u00bfnos puede decir cu\u00e1l es el grado de aprendizaje en el estudio de\n    idiomas extranjeros que se introduce en el documento de bases de la Ley\n    de Calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo Escolar de Estado, en su informe sobre el\n    estado y situaci\u00f3n del sistema educativo realizado para los a\u00f1os\n    1999-2000, ve\u00eda conveniente establecer la obligatoriedad de la ense\u00f1anza\n    de un idioma extranjero en educaci\u00f3n infantil, en primer ciclo de\n    educaci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n en los diferentes ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional, Igualmente es muy significativo, y por ello destacable, el\n    estudio que llev\u00f3 a cabo el Instituto Nacional de Calidad y Evaluaci\u00f3n,\n    que revela la enorme diferencia en los resultados entre centros que\n    inician el aprendizaje de un idioma en educaci\u00f3n infantil y otros centros\n    en los que ese aprendizaje se inicia m\u00e1s tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa de la presidencia espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en materia\n    educativa deja claro que es necesario disponer de una educaci\u00f3n s\u00f3lida,\n    pr\u00e1ctica y abierta, con una dimensi\u00f3n europea que favorezca la movilidad\n    entre los sistemas de educaci\u00f3n y formaci\u00f3n permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 19 de\n    febrero, durante la presentaci\u00f3n de la presidencia espa\u00f1ola en educaci\u00f3n\n    ante el Parlamento Europeo, se habl\u00f3 de dotar de la oportuna relevancia a\n    la educaci\u00f3n para que contribuya al \u00e9xito de la construcci\u00f3n europea, en\n    consonancia con el lema M\u00e1s Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el Consejo de\n    Europa celebrado en Barcelona los pasados d\u00edas 15 y 16 de marzo consigui\u00f3\n    un compromiso importante por parte de todos los miembros de la Uni\u00f3n\n    Europea, compromiso que tuvo su origen en el Consejo de Ministros de\n    Educaci\u00f3n presidido por usted misma y por el que cada Estado apuesta por\n    el aprendizaje de idiomas en edades muy tempranas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 claro que se ha\n    sabido ver cu\u00e1les son los aspectos de la educaci\u00f3n que mejor responden a\n    las demandas y necesidades de la sociedad y del mercado y que\n    contribuir\u00e1n a la modernizaci\u00f3n de los sistemas educativos en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo Escolar de Estado, en su informe sobre el\n    estado y situaci\u00f3n del sistema educativo realizado para los a\u00f1os\n    1999-2000, ve\u00eda conveniente establecer la obligatoriedad de la ense\u00f1anza\n    de un idioma extranjero en educaci\u00f3n infantil, en primer ciclo de\n    educaci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n en los diferentes ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional, Igualmente es muy significativo, y por ello destacable, el\n    estudio que llev\u00f3 a cabo el Instituto Nacional de Calidad y Evaluaci\u00f3n,\n    que revela la enorme diferencia en los resultados entre centros que\n    inician el aprendizaje de un idioma en educaci\u00f3n infantil y otros centros\n    en los que ese aprendizaje se inicia m\u00e1s tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este texto pormenoriza todas las reformas que\n    el Gobierno pretende desarrollar en el sistema educativo para elevar la\n    formaci\u00f3n del alumno y que surgen de una profunda reflexi\u00f3n y de escuchar\n    a m\u00e1s de 70 organizaciones del mundo de la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo Escolar de Estado, en su informe sobre el\n    estado y situaci\u00f3n del sistema educativo realizado para los a\u00f1os\n    1999-2000, ve\u00eda conveniente establecer la obligatoriedad de la ense\u00f1anza\n    de un idioma extranjero en educaci\u00f3n infantil, en primer ciclo de\n    educaci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n en los diferentes ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional, Igualmente es muy significativo, y por ello destacable, el\n    estudio que llev\u00f3 a cabo el Instituto Nacional de Calidad y Evaluaci\u00f3n,\n    que revela la enorme diferencia en los resultados entre centros que\n    inician el aprendizaje de un idioma en educaci\u00f3n infantil y otros centros\n    en los que ese aprendizaje se inicia m\u00e1s tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de ejes de la intervenci\u00f3n fue la\n    necesidad de fomentar la ense\u00f1anza de idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este texto pormenoriza todas las reformas que\n    el Gobierno pretende desarrollar en el sistema educativo para elevar la\n    formaci\u00f3n del alumno y que surgen de una profunda reflexi\u00f3n y de escuchar\n    a m\u00e1s de 70 organizaciones del mundo de la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo Escolar de Estado, en su informe sobre el\n    estado y situaci\u00f3n del sistema educativo realizado para los a\u00f1os\n    1999-2000, ve\u00eda conveniente establecer la obligatoriedad de la ense\u00f1anza\n    de un idioma extranjero en educaci\u00f3n infantil, en primer ciclo de\n    educaci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n en los diferentes ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional, Igualmente es muy significativo, y por ello destacable, el\n    estudio que llev\u00f3 a cabo el Instituto Nacional de Calidad y Evaluaci\u00f3n,\n    que revela la enorme diferencia en los resultados entre centros que\n    inician el aprendizaje de un idioma en educaci\u00f3n infantil y otros centros\n    en los que ese aprendizaje se inicia m\u00e1s tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa de la presidencia espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en materia\n    educativa deja claro que es necesario disponer de una educaci\u00f3n s\u00f3lida,\n    pr\u00e1ctica y abierta, con una dimensi\u00f3n europea que favorezca la movilidad\n    entre los sistemas de educaci\u00f3n y formaci\u00f3n permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este texto pormenoriza todas las reformas que\n    el Gobierno pretende desarrollar en el sistema educativo para elevar la\n    formaci\u00f3n del alumno y que surgen de una profunda reflexi\u00f3n y de escuchar\n    a m\u00e1s de 70 organizaciones del mundo de la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Consejo Escolar de Estado, en su informe sobre el\n    estado y situaci\u00f3n del sistema educativo realizado para los a\u00f1os\n    1999-2000, ve\u00eda conveniente establecer la obligatoriedad de la ense\u00f1anza\n    de un idioma extranjero en educaci\u00f3n infantil, en primer ciclo de\n    educaci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n en los diferentes ciclos de formaci\u00f3n\n    profesional, Igualmente es muy significativo, y por ello destacable, el\n    estudio que llev\u00f3 a cabo el Instituto Nacional de Calidad y Evaluaci\u00f3n,\n    que revela la enorme diferencia en los resultados entre centros que\n    inician el aprendizaje de un idioma en educaci\u00f3n infantil y otros centros\n    en los que ese aprendizaje se inicia m\u00e1s tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [5, 6], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "calidad": [0], "ense\u00f1anza": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso, en el documento de bases para la Ley de Calidad se establecen\n    una serie de medidas que tienen como objetivo potenciar el estudio de las\n    lenguas extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted bien ha se\u00f1alado, el aprendizaje, el conocimiento no\n    solamente de una lengua extranjera, sino hasta de dos lenguas extranjeras\n    es uno de los objetivos comunes que se ha trazado la Uni\u00f3n Europea en el\n    documento aprobado en Barcelona y previamente elaborado y aprobado por\n    los ministros de Educaci\u00f3n en el Consejo de Educaci\u00f3n, en Bruselas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se establece la posibilidad de iniciar el\n    estudio de un primer idioma en el segundo ciclo de la educaci\u00f3n infantil\n    y se adelanta obligatoriamente al primer ciclo de la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reordenan los planes de estudios de las escuelas oficiales de\n    idiomas y se establecen certificaciones a cargo de las escuelas de\n    idiomas de los estudios que se desarrollen, que se adquieran en el propio\n    sistema de educaci\u00f3n de ense\u00f1anza secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reordenan los planes de estudios de las escuelas oficiales de\n    idiomas y se establecen certificaciones a cargo de las escuelas de\n    idiomas de los estudios que se desarrollen, que se adquieran en el propio\n    sistema de educaci\u00f3n de ense\u00f1anza secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    verdad es que el conocimiento profundo de una lengua extranjera se ha\n    convertido no ya en un factor adicional que contribuye a una mejor\n    formaci\u00f3n, sino casi en una materia de naturaleza instrumental, en una\n    materia que, igual que otras materias b\u00e1sicas, es esencial para el\n    desarrollo futuro profesional y en buena medida personal del individuo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda lengua extranjera tambi\u00e9n cuenta con medidas para\n    su refuerzo, medidas que van a ir acompa\u00f1adas de otras complementarias\n    relativas a la formaci\u00f3n del profesorado en lenguas extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "calidad": [1], "centros": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 TRATAMIENTO PREV\u00c9\n    EL DOCUMENTO DE BASES DE LA LEY DE CALIDAD PARA FAVORECER LA INTEGRACI\u00d3N\n    Y PERMANENCIA DE LOS ALUMNOS EXTRANJEROS EN LOS CENTROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 TRATAMIENTO PREV\u00c9\n    EL DOCUMENTO DE BASES DE LA LEY DE CALIDAD PARA FAVORECER LA INTEGRACI\u00d3N\n    Y PERMANENCIA DE LOS ALUMNOS EXTRANJEROS EN LOS CENTROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 TRATAMIENTO PREV\u00c9\n    EL DOCUMENTO DE BASES DE LA LEY DE CALIDAD PARA FAVORECER LA INTEGRACI\u00d3N\n    Y PERMANENCIA DE LOS ALUMNOS EXTRANJEROS EN LOS CENTROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1, 2, 3, 4], "sistema educativo": [6, 7, 8], "calidad": [5], "ense\u00f1anza": [9], "formaci\u00f3n": [10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, los alumnos extranjeros que se incorporan a\n    nuestro sistema educativo y esencialmente a nuestra ense\u00f1anza secundaria\n    obligatoria presentan a grandes rasgos caracter\u00edsticas muy distintas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    frecuente que se hable de estos alumnos, de los hijos de los inmigrantes\n    o de los alumnos extranjeros en general como si constituyeran un bloque,\n    y a veces esto puede hacer errar en el diagn\u00f3stico y en el dise\u00f1o de\n    soluciones respecto de las v\u00edas m\u00e1s eficaces para que se produzca una\n    inserci\u00f3n efectiva de estos alumnos en nuestro sistema escolar y puedan\n    por tanto adquirir realmente la formaci\u00f3n que nuestro sistema educativo\n    les ofrece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A grandes rasgos podr\u00edamos establecer cuatro tipos de alumnos extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos alumnos que conocen el idioma y han estado escolarizados en sus\n    niveles correspondientes y el idioma es tambi\u00e9n su lengua materna, caso\n    de los alumnos procedentes de pa\u00edses iberoamericanos; \u00e9stos no tienen\n    ninguna dificultad en integrarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos alumnos que, teniendo por\n    lengua materna el castellano, han estado en cambio escasamente\n    escolarizados; \u00e9stos tienen una parte de dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, en el documento de bases para la Ley de Calidad se han\n    establecido una serie de medidas, como programas de lengua y cultura para\n    quienes no tengan un dominio adecuado de la lengua espa\u00f1ola o la\n    desconozcan totalmente, programas de aprendizajes instrumentales b\u00e1sicos\n    y tambi\u00e9n programas de aprendizaje profesional, adem\u00e1s de ling\u00fc\u00edstico y\n    cultural, para quienes -este es otro grupo-, estando a punto de cumplir\n    la edad en la que finaliza la escolarizaci\u00f3n obligatoria, se incorporan a\n    nuestro sistema educativo y dif\u00edcilmente pueden alcanzar ya los\n    conocimientos que necesitan para seguir adelante y, por tanto, es\n    necesario darles la posibilidad de que adquieran una serie de destrezas\n    de aprendizaje profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, los alumnos extranjeros que se incorporan a\n    nuestro sistema educativo y esencialmente a nuestra ense\u00f1anza secundaria\n    obligatoria presentan a grandes rasgos caracter\u00edsticas muy distintas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    frecuente que se hable de estos alumnos, de los hijos de los inmigrantes\n    o de los alumnos extranjeros en general como si constituyeran un bloque,\n    y a veces esto puede hacer errar en el diagn\u00f3stico y en el dise\u00f1o de\n    soluciones respecto de las v\u00edas m\u00e1s eficaces para que se produzca una\n    inserci\u00f3n efectiva de estos alumnos en nuestro sistema escolar y puedan\n    por tanto adquirir realmente la formaci\u00f3n que nuestro sistema educativo\n    les ofrece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido, en el documento de bases para la Ley de Calidad se han\n    establecido una serie de medidas, como programas de lengua y cultura para\n    quienes no tengan un dominio adecuado de la lengua espa\u00f1ola o la\n    desconozcan totalmente, programas de aprendizajes instrumentales b\u00e1sicos\n    y tambi\u00e9n programas de aprendizaje profesional, adem\u00e1s de ling\u00fc\u00edstico y\n    cultural, para quienes -este es otro grupo-, estando a punto de cumplir\n    la edad en la que finaliza la escolarizaci\u00f3n obligatoria, se incorporan a\n    nuestro sistema educativo y dif\u00edcilmente pueden alcanzar ya los\n    conocimientos que necesitan para seguir adelante y, por tanto, es\n    necesario darles la posibilidad de que adquieran una serie de destrezas\n    de aprendizaje profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, los alumnos extranjeros que se incorporan a\n    nuestro sistema educativo y esencialmente a nuestra ense\u00f1anza secundaria\n    obligatoria presentan a grandes rasgos caracter\u00edsticas muy distintas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    frecuente que se hable de estos alumnos, de los hijos de los inmigrantes\n    o de los alumnos extranjeros en general como si constituyeran un bloque,\n    y a veces esto puede hacer errar en el diagn\u00f3stico y en el dise\u00f1o de\n    soluciones respecto de las v\u00edas m\u00e1s eficaces para que se produzca una\n    inserci\u00f3n efectiva de estos alumnos en nuestro sistema escolar y puedan\n    por tanto adquirir realmente la formaci\u00f3n que nuestro sistema educativo\n    les ofrece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Fruto de ese consenso tenemos firmados al d\u00eda de hoy y para\n    posterior desarrollo del plan convenios de colaboraci\u00f3n entre el\n    Ministerio de Agricultura y las comunidades aut\u00f3nomas de Andaluc\u00eda,\n    Arag\u00f3n, Castilla-La Mancha, Castilla y Le\u00f3n, Extremadura, Galicia,\n    Madrid, Murcia, La Rioja, Comunidad Valenciana, a los que hay que a\u00f1adir\n    los protocolos establecidos con Canarias y Baleares, en los que se tiene\n    en cuenta su hecho insular, y las actuaciones acordadas con el Pa\u00eds Vasco\n    y Navarra, de conformidad con su r\u00e9gimen especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "calidad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El reglamento que aprob\u00f3 ese Consejo de Ministros prorroga un a\u00f1o m\u00e1s la\n    financiaci\u00f3n de los planes de mejora de la calidad y la comercializaci\u00f3n\n    de los frutos secos, que finalizaba en el a\u00f1o 2001 y que se aprobaron en\n    1991, y concede una segunda pr\u00f3rroga a la financiaci\u00f3n de los planes de\n    mejora aprobados en 1990 y que terminaban en el a\u00f1o 2000, para los que ya\n    se consigui\u00f3 una primera pr\u00f3rroga de ayudas en el Consejo de Ministros\n    del pasado 23 de julio de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ejecuci\u00f3n de estos planes, llevada a cabo por las organizaciones de\n    productores, persigue el mantenimiento y mejora de plantaciones de\n    almendros, avellanos, nueces, pistachos y algarrobos y el incremento del\n    precio percibido por los productores por la mejora de la calidad de los\n    productos comercializados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de los objetivos prioritarios del Gobierno en este semestre de\n    presidencia estaba, por un lado, la pr\u00f3rroga de ayudas al sector de los\n    frutos de c\u00e1scara, ya obtenida, y por otro lado, conseguir una l\u00ednea de\n    apoyo permanente para el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se trata,\n    se\u00f1or ministro, de las ayudas de la Uni\u00f3n Europea a la producci\u00f3n de un\n    producto que genera millones de jornales y sostiene, fundamentalmente en\n    la provincia de C\u00e1ceres, donde se cultiva m\u00e1s del 90 por ciento del total\n    nacional, a m\u00e1s de 20.000 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N PUEDE DAR EL\n    MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE CON MOTIVO DE LA APROBACI\u00d3N DE LA DIRECTIVA\n    SOBRE RUIDOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Al coincidir en estos\n    momentos la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea le formulo, se\u00f1or\n    ministro, la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n puede dar el Ministerio\n    de Medio Ambiente con motivo de la aprobaci\u00f3n de la directiva sobre\n    ruidos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [3], "medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Comit\u00e9 de conciliaci\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo ha\n    alcanzado recientemente un acuerdo en torno a la propuesta de directiva\n    sobre la evaluaci\u00f3n y gesti\u00f3n del ruido ambiental, tambi\u00e9n sobre el VI\n    Programa comunitario de acci\u00f3n en materia de medio ambiente y sobre la\n    modificaci\u00f3n de la directiva relativa a caracter\u00edsticas de los veh\u00edculos\n    de motor de dos o tres ruedas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, el Ministerio de Medio Ambiente\n    de Espa\u00f1a est\u00e1 elaborando el borrador de una ley, dentro de esta\n    directiva, que va a reglamentar el ruido y la aplicaci\u00f3n de esa directiva\n    a la normativa europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley la vamos a presentar en breve plazo a\n    las comunidades aut\u00f3nomas y a los grupos de trabajo de la conferencia\n    sectorial de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el ruido es el contaminante que m\u00e1s preocupa a los ciudadanos de\n    la Uni\u00f3n Europea dentro de las pol\u00edticas que se han incorporado al medio\n    ambiente, porque se trata de un problema que influye directamente en la\n    salud y en la calidad de vida de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA ENCOMIENDA DE\n    GESTI\u00d3N DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE SOBRE LAS ACTUACIONES A REALIZAR\n    POR LA SOCIEDAD ESTATAL DE AGUAS DEL TAJO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "medio ambiente": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno, a trav\u00e9s del ministro de Medio Ambiente, fiel a esa\n    filosof\u00eda, desde que aprob\u00f3 el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional se puso manos a\n    la obra, firm\u00f3 muchos convenios, y lleva muchos ya firmados con las\n    distintas empresas estatales de agua y, sin ir m\u00e1s lejos, hace unos d\u00edas\n    ese ministerio ha firmado un convenio con Aguas de la Cuenca del Tajo,\n    S.A. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nombra este diputado el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional porque el Ministerio de\n    Medio Ambiente incluy\u00f3 en \u00e9l, y as\u00ed lo aprobamos en esta C\u00e1mara, una gran\n    cantidad de inversiones dirigidas a conseguir un uso eficiente del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, a trav\u00e9s del ministro de Medio Ambiente, fiel a esa\n    filosof\u00eda, desde que aprob\u00f3 el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional se puso manos a\n    la obra, firm\u00f3 muchos convenios, y lleva muchos ya firmados con las\n    distintas empresas estatales de agua y, sin ir m\u00e1s lejos, hace unos d\u00edas\n    ese ministerio ha firmado un convenio con Aguas de la Cuenca del Tajo,\n    S.A. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto, para evidenciar todo lo dicho y para conocer con m\u00e1s detalle\n    dicho convenio, se\u00f1or ministro, a nuestro grupo parlamentario le gustar\u00eda\n    conocer cu\u00e1l es la encomienda de gesti\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente\n    sobre las actuaciones a realizar por la Sociedad Estatal de Aguas del\n    Tajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "medio ambiente": [3], "tramo": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan la encomienda de gesti\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente, aprobada\n    por el Consejo de Ministros de 22 de marzo de 2002, Aguas de la Cuenca\n    del Tajo va a acometer las siguientes actuaciones: El primer grupo es la\n    ampliaci\u00f3n de recursos de abastecimiento a Madrid, que comprende el campo\n    de pozos de Guadarrama, que incorporar\u00e1 30 hect\u00f3metros c\u00fabicos al a\u00f1o,\n    con un presupuesto de 72,12 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo anillo de abastecimiento a Madrid, para completar el suministro\n    en la zona oeste-sureste, aumentando el caudal actual y con un\n    presupuesto  de 150,25 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 60 por ciento corre a\n    cargo del tramo estatal de fondos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la encomienda de gesti\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente, aprobada\n    por el Consejo de Ministros de 22 de marzo de 2002, Aguas de la Cuenca\n    del Tajo va a acometer las siguientes actuaciones: El primer grupo es la\n    ampliaci\u00f3n de recursos de abastecimiento a Madrid, que comprende el campo\n    de pozos de Guadarrama, que incorporar\u00e1 30 hect\u00f3metros c\u00fabicos al a\u00f1o,\n    con un presupuesto de 72,12 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO SEGUIR\n    MANTENIENDO EN SU CARGO AL ACTUAL SECRETARIO DE ESTADO DE\n    INFRAESTRUCTURAS, DON BENIGNO BLANCO, TRAS EL AUTO DE LA AUDIENCIA\n    PROVINCIAL DE MADRID  DE 16 DE ENERO DE 2002 Y LA ACUSACI\u00d3N DE LA\n    FISCAL\u00cdA DEL JUZGADO DE INSTRUCCI\u00d3N N\u00daMERO 38 DE MADRID, EN LA QUE SE LE\n    ACUSA DE UN DELITO CONTINUADO DE PREVARICACI\u00d3N, DE INFIDELIDAD EN LA\n    CUSTODIA DE DOCUMENTOS Y DE FALSEDAD EN DOCUMENTO P\u00daBLICO, COMO\n    CONSECUENCIA DE SUS ACTUACIONES EN LA ANTERIOR ETAPA, EN LA QUE OCUP\u00d3 EL\n    PUESTO DE SECRETARIO DE ESTADO DE AGUAS EN EL MINISTERIO DE MEDIO\n    AMBIENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, porque qued\u00f3 demostrado que con\n    su gesti\u00f3n jam\u00e1s persigui\u00f3 beneficiar a empresa hidroel\u00e9ctrica alguna, y\n    en cuarto lugar, porque ha quedado demostrado que toda la acusaci\u00f3n del\n    fiscal, absolutamente toda, est\u00e1 basada en falsedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#001211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  SEGURIDAD EN EL TRANSPORTE.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [12], "transporte": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "corredor": [11], "red": [0, 1], "formaci\u00f3n": [13]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La reiteraci\u00f3n de accidentes de estas o de similares\n    caracter\u00edsticas en la red viaria espa\u00f1ola, como acabo de decirle, se\u00f1or\n    ministro, no puede dejar de ser analizada por las administraciones\n    p\u00fablicas responsables, y ello no debe producirse solamente como\n    consecuencia del fuerte impacto emotivo que a todos los ciudadanos nos\n    produce el tener conocimiento de acontecimientos de esas caracter\u00edsticas,\n    sino que hay que empezar a aplicar en nuestra red viaria las tecnolog\u00edas\n    de sistemas de atenci\u00f3n al tr\u00e1fico, tanto urbano como interurbano, que\n    vienen incorporando pa\u00edses, ciertamente, de la Uni\u00f3n Europea, a nivel\n    experimental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, se trata de nuevas tecnolog\u00edas, de sistemas inteligentes de\n    direcci\u00f3n, de ayuda, de auxilio en la carretera, al transporte\n    ferroviario, que avisan directamente a los veh\u00edculos; son unos sistemas\n    que, ya superadas las fases de investigaci\u00f3n y desarrollo, el Gobierno\n    espa\u00f1ol debe comenzar a incorporarlos en determinados tramos de\n    carreteras de nuestra red viaria, tanto estatal como auton\u00f3mica, con el\n    objeto de ir experiment\u00e1ndolos e ir aplic\u00e1ndolos progresivamente en\n    distintos lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds, que recoge con inter\u00e9s los\n    contenidos del Libro Blanco del Transporte, debe tener tambi\u00e9n inter\u00e9s en\n    trasponer no s\u00f3lo a nuestro ordenamiento jur\u00eddico aquellas normas que el\n    Libro Blanco del Transporte impulsa para disminuir la siniestralidad en\n    nuestras carreteras, para aumentar la seguridad en nuestras carreteras y\n    en nuestras redes ferroviarias, sino tambi\u00e9n para conocer los pasos al\n    frente en lo que se refiere a la incorporaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas que\n    el Gobierno debe implementar a efectos de aumentar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos saber qu\u00e9 hace el Gobierno, porque hay competencias repartidas\n    entre dos ministerios -usted est\u00e1 representando aqu\u00ed en esta\n    interpelaci\u00f3n al Gobierno-, en lo que se refiere a la aplicaci\u00f3n de los\n    sistemas inteligentes de transporte que est\u00e1n reconocidos y recogidos con\n    las siglas ITS, cuya misi\u00f3n es la de servir de ayuda a la conducci\u00f3n y\n    organizaci\u00f3n de los tr\u00e1ficos viarios y ferroviarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las\n    aplicaciones de los sistemas inteligentes de transporte es la de servir\n    de alerta y colaboraci\u00f3n a los conductores en los casos de incidencias o\n    accidentes en las carreteras interurbanas o en las redes urbanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, se trata de nuevas tecnolog\u00edas, de sistemas inteligentes de\n    direcci\u00f3n, de ayuda, de auxilio en la carretera, al transporte\n    ferroviario, que avisan directamente a los veh\u00edculos; son unos sistemas\n    que, ya superadas las fases de investigaci\u00f3n y desarrollo, el Gobierno\n    espa\u00f1ol debe comenzar a incorporarlos en determinados tramos de\n    carreteras de nuestra red viaria, tanto estatal como auton\u00f3mica, con el\n    objeto de ir experiment\u00e1ndolos e ir aplic\u00e1ndolos progresivamente en\n    distintos lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n de\n    los conductores, el estado de los veh\u00edculos, el control y la sanci\u00f3n en\n    las infracciones, el estado de las carreteras constituyen actuaciones en\n    las que puede adentrarse la Administraci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola en esa l\u00ednea\n    tendencial marcada por el Libro Blanco del Transporte de reducir el alto\n    \u00edndice de siniestralidad en las carreteras comunitarias y,\n    consiguientemente, aplicarlas en las espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impulso de los nuevos\n    sistemas de apoyo a la conducci\u00f3n, incluidos en el paquete denominado\n    sistema de transporte inteligente al que he hecho referencia en la\n    primera parte de esta intervenci\u00f3n, ya en fase de aplicaci\u00f3n en los\n    pa\u00edses m\u00e1s avanzados en Europa, puede llegar a ponerse en marcha en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen, como digo, se\u00f1or ministro muchas aplicaciones que se\n    pueden implementar, y nosotros queremos saber qu\u00e9 hace el Gobierno\n    espa\u00f1ol en esta materia, en qu\u00e9 departamentos gubernamentales se ha\n    residenciado la toma de decisiones y la aplicaci\u00f3n de estas tecnolog\u00edas y\n    cu\u00e1ndo se van a empezar a aplicar en nuestras carreteras los sistemas de\n    transporte inteligente para incrementar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos saber cu\u00e1l es la participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en las actuaciones\n    europeas de seguridad en el transporte; queremos saber qu\u00e9 pol\u00edticas va\n    usted a ejecutar a efectos de reducir a la mitad el n\u00famero de accidentes\n    en carretera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tampoco podemos dejar de manifestarle nuestra preocupaci\u00f3n\n    por todo un conjunto de acontecimientos que se han producido en el\n    transporte ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Euromed arrolla una furgoneta en Alicante y bloquea el tr\u00e1fico\n    ferroviario en el corredor del Mediterr\u00e1neo el 23 de febrero; el 30 de\n    marzo a las 20,10 horas en el t\u00e9rmino municipal de Torredembarra,\n    provincia de Tarragona, un tren Euromed que cubr\u00eda el trayecto\n    Alicante-Barcelona choca lateralmente con un convoy regional de Catalu\u00f1a\n    Expr\u00e9s que iba de Tortosa a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n de\n    los conductores, el estado de los veh\u00edculos, el control y la sanci\u00f3n en\n    las infracciones, el estado de las carreteras constituyen actuaciones en\n    las que puede adentrarse la Administraci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola en esa l\u00ednea\n    tendencial marcada por el Libro Blanco del Transporte de reducir el alto\n    \u00edndice de siniestralidad en las carreteras comunitarias y,\n    consiguientemente, aplicarlas en las espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n de\n    los conductores, el estado de los veh\u00edculos, el control y la sanci\u00f3n en\n    las infracciones, el estado de las carreteras constituyen actuaciones en\n    las que puede adentrarse la Administraci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola en esa l\u00ednea\n    tendencial marcada por el Libro Blanco del Transporte de reducir el alto\n    \u00edndice de siniestralidad en las carreteras comunitarias y,\n    consiguientemente, aplicarlas en las espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "madrid": [13, 14, 15, 16], "transporte": [9, 10, 11, 12], "tramo": [17, 18], "trenes": [25, 26, 27], "corredor": [20, 21], "calidad": [19], "centros": [28], "l\u00ednea": [22, 23, 24], "red": [3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta\n    se\u00f1alizaci\u00f3n se corresponde con el nuevo sistema europeo ERTMS, en sus\n    niveles de aplicaci\u00f3n 1 y 2, que es el que se est\u00e1 instalando en la l\u00ednea\n    de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1n llevando a\n    cabo trabajos para la instalaci\u00f3n en un tramo de pruebas con ambos\n    niveles entre Albacete y Villar de Chinchilla, que forma parte de la\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Castilla-La Mancha-Comunidad\n    Valenciana-regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor del Mediterr\u00e1neo, como he tenido ocasi\u00f3n de explicar esta\n    ma\u00f1ana, en todo el tramo desde Vandell\u00f3s hasta Cambrils y desde Cambrils\n    hasta Perafort ya est\u00e1 en fase de construcci\u00f3n o de estudio informativo\n    para realizar los proyectos, buscando un itinerario alternativo que evite\n    el paso de los trenes de alta velocidad por el corredor de la costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Direcci\u00f3n General\n    de Carreteras participa activamente en el proyecto PISTA y en la red\n    telem\u00e1tica 6-T ambos cofinanciados por la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En diciembre pasado se\n    aprobaron actuaciones por valor de 1.800 millones de pesetas para mejorar\n    los sistemas de seguridad en diversos t\u00faneles de la red de alta\n    capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Administraci\u00f3n del Estado, por tanto, no solamente\n    es consciente de la importancia que los sistemas inteligentes, ITS,\n    tienen en la gesti\u00f3n y seguridad del sistema del transporte, sino que,\n    como ha visto, se encuentra implicada en la instalaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de\n    estos sistemas en la gesti\u00f3n de la explotaci\u00f3n y el tr\u00e1fico en la red de\n    carreteras del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la seguridad de la circulaci\u00f3n hay\n    inversiones muy importantes en la red de FEVE, encuadradas en el Plan de\n    Infraestructuras, cifradas en 84 millones de euros, y las que est\u00e1n en\n    avanzada fase de ejecuci\u00f3n ascienden a 7 millones de euros; tambi\u00e9n para\n    la red de RENFE en el trienio 2001-2003 hay inversiones de 150 millones\n    de euros para mejorar las instalaciones de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente en el\n    a\u00f1o 2001 la inversi\u00f3n realizada en seguridad en esta red ha ascendido a\n    100 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a actuaciones en instalaciones de seguridad puestas\n    en servicio en la red de RENFE en el a\u00f1o 2001 en comparaci\u00f3n con el a\u00f1o\n    2000 se han triplicado y se est\u00e1 produciendo una evoluci\u00f3n en la\n    se\u00f1alizaci\u00f3n que recoge las ventajas de todos los sistemas nacionales, la\n    interoperabilidad entre ellos y la aplicaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda de la\n    radio a los mismos, lo que va a permitir un seguimiento continuo de la\n    situaci\u00f3n y condiciones de circulaci\u00f3n de todos los trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando habla usted de la seguridad del\n    transporte por carretera y de unos accidentes ocurridos hace unos d\u00edas,\n    as\u00ed como de la pol\u00edtica de infraestructuras de carreteras, a m\u00ed me viene\n    a la memoria que los dos primeros accidentes que ha citado han ocurrido\n    en dos autov\u00edas, una proyectada en el a\u00f1o 1987 e inaugurada en el a\u00f1o\n    1989 y otra proyectada en el a\u00f1o 1985 y puesta en servicio en el a\u00f1o\n    1988; no s\u00e9 muy bien si de todos esos coeficientes se desprende alguna\n    responsabilidad en la pol\u00edtica de infraestructuras, en la calidad de\n    nuestras infraestructuras, en las razones de la propia infraestructura en\n    la producci\u00f3n de los accidentes;cr\u00e9ame que este es un debate muy\n    interesante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En junio de 2000 se cre\u00f3 el\n    comit\u00e9 t\u00e9cnico de normalizaci\u00f3n en el seno de AENOR y la presidencia del\n    comit\u00e9 t\u00e9cnico de normalizaci\u00f3n de sistemas inteligentes de transporte de\n    AENOR la ostenta la Direcci\u00f3n General de Carreteras desde enero de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n t\u00e9cnica comunitaria el quinto programa\n    marco de I+D de la Uni\u00f3n Europea est\u00e1 dedicando 4.200 millones de euros a\n    las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n dentro de cuatro l\u00edneas de actuaci\u00f3n,\n    una de las cuales es precisamente la del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Administraci\u00f3n del Estado, por tanto, no solamente\n    es consciente de la importancia que los sistemas inteligentes, ITS,\n    tienen en la gesti\u00f3n y seguridad del sistema del transporte, sino que,\n    como ha visto, se encuentra implicada en la instalaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de\n    estos sistemas en la gesti\u00f3n de la explotaci\u00f3n y el tr\u00e1fico en la red de\n    carreteras del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a\n    participa activamente desde hace a\u00f1os y va a tener un destacado papel en\n    la d\u00e9cima edici\u00f3n que se celebrar\u00e1 en Madrid en el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    se\u00f1alizaci\u00f3n se corresponde con el nuevo sistema europeo ERTMS, en sus\n    niveles de aplicaci\u00f3n 1 y 2, que es el que se est\u00e1 instalando en la l\u00ednea\n    de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1n llevando a\n    cabo trabajos para la instalaci\u00f3n en un tramo de pruebas con ambos\n    niveles entre Albacete y Villar de Chinchilla, que forma parte de la\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Castilla-La Mancha-Comunidad\n    Valenciana-regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que se est\u00e1 haciendo lo que siempre se debi\u00f3 hacer, que se debi\u00f3\n    comenzar a hacer cuando se termin\u00f3 la l\u00ednea Madrid-Sevilla en el a\u00f1o\n    1992, ahora vienen ustedes y lo reivindican. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1n llevando a\n    cabo trabajos para la instalaci\u00f3n en un tramo de pruebas con ambos\n    niveles entre Albacete y Villar de Chinchilla, que forma parte de la\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Castilla-La Mancha-Comunidad\n    Valenciana-regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor del Mediterr\u00e1neo, como he tenido ocasi\u00f3n de explicar esta\n    ma\u00f1ana, en todo el tramo desde Vandell\u00f3s hasta Cambrils y desde Cambrils\n    hasta Perafort ya est\u00e1 en fase de construcci\u00f3n o de estudio informativo\n    para realizar los proyectos, buscando un itinerario alternativo que evite\n    el paso de los trenes de alta velocidad por el corredor de la costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando habla usted de la seguridad del\n    transporte por carretera y de unos accidentes ocurridos hace unos d\u00edas,\n    as\u00ed como de la pol\u00edtica de infraestructuras de carreteras, a m\u00ed me viene\n    a la memoria que los dos primeros accidentes que ha citado han ocurrido\n    en dos autov\u00edas, una proyectada en el a\u00f1o 1987 e inaugurada en el a\u00f1o\n    1989 y otra proyectada en el a\u00f1o 1985 y puesta en servicio en el a\u00f1o\n    1988; no s\u00e9 muy bien si de todos esos coeficientes se desprende alguna\n    responsabilidad en la pol\u00edtica de infraestructuras, en la calidad de\n    nuestras infraestructuras, en las razones de la propia infraestructura en\n    la producci\u00f3n de los accidentes;cr\u00e9ame que este es un debate muy\n    interesante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... nos trae\n    aqu\u00ed propuestas respaldadas, seg\u00fan ha dicho, por el Partido Socialista de\n    Catalu\u00f1a y por determinados ayuntamientos de la provincia de Tarragona,\n    yo quiero preguntarle por qu\u00e9 esa preocupaci\u00f3n surgi\u00f3 despu\u00e9s de 1996;\n    por qu\u00e9 el corredor del Mediterr\u00e1neo lo ten\u00edan planificado como un simple\n    acondicionamiento, en ancho ib\u00e9rico, sin modificar ninguno de los\n    trazados en ning\u00fan punto del corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor del Mediterr\u00e1neo, como he tenido ocasi\u00f3n de explicar esta\n    ma\u00f1ana, en todo el tramo desde Vandell\u00f3s hasta Cambrils y desde Cambrils\n    hasta Perafort ya est\u00e1 en fase de construcci\u00f3n o de estudio informativo\n    para realizar los proyectos, buscando un itinerario alternativo que evite\n    el paso de los trenes de alta velocidad por el corredor de la costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    se\u00f1alizaci\u00f3n se corresponde con el nuevo sistema europeo ERTMS, en sus\n    niveles de aplicaci\u00f3n 1 y 2, que es el que se est\u00e1 instalando en la l\u00ednea\n    de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1n llevando a\n    cabo trabajos para la instalaci\u00f3n en un tramo de pruebas con ambos\n    niveles entre Albacete y Villar de Chinchilla, que forma parte de la\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Castilla-La Mancha-Comunidad\n    Valenciana-regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que se est\u00e1 haciendo lo que siempre se debi\u00f3 hacer, que se debi\u00f3\n    comenzar a hacer cuando se termin\u00f3 la l\u00ednea Madrid-Sevilla en el a\u00f1o\n    1992, ahora vienen ustedes y lo reivindican. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a actuaciones en instalaciones de seguridad puestas\n    en servicio en la red de RENFE en el a\u00f1o 2001 en comparaci\u00f3n con el a\u00f1o\n    2000 se han triplicado y se est\u00e1 produciendo una evoluci\u00f3n en la\n    se\u00f1alizaci\u00f3n que recoge las ventajas de todos los sistemas nacionales, la\n    interoperabilidad entre ellos y la aplicaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda de la\n    radio a los mismos, lo que va a permitir un seguimiento continuo de la\n    situaci\u00f3n y condiciones de circulaci\u00f3n de todos los trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello no implica que estos sistemas\n    proporcionen una seguridad infinita o ilimitada, pero suponen un esfuerzo\n    para garantizar la seguridad en los trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor del Mediterr\u00e1neo, como he tenido ocasi\u00f3n de explicar esta\n    ma\u00f1ana, en todo el tramo desde Vandell\u00f3s hasta Cambrils y desde Cambrils\n    hasta Perafort ya est\u00e1 en fase de construcci\u00f3n o de estudio informativo\n    para realizar los proyectos, buscando un itinerario alternativo que evite\n    el paso de los trenes de alta velocidad por el corredor de la costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puedo dejar de citar el esfuerzo desarrollado por la Direcci\u00f3n General\n    de Tr\u00e1fico en materia de seguridad, implantando en el territorio de su\n    competencia centros de gesti\u00f3n de tr\u00e1fico que se conectan con los\n    organismos de tr\u00e1fico dependientes de las administraciones auton\u00f3micas y\n    los pa\u00edses vecinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [2, 3, 4], "l\u00ednea": [5], "red": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en\n    el mantenimiento de nuestras carreteras, no nosotros sino asociaciones\n    como \u00e9sa a la que me he referido, la Asociaci\u00f3n de Conservaci\u00f3n de la\n    Carretera, que constituye un colectivo de expertos con independencia de\n    que puedan tener o no intereses de cualquier otra \u00edndole, ponen de\n    manifiesto que si la red estatal est\u00e1 evaluada en unos 14 billones de\n    pesetas la inversi\u00f3n que se destina a\u00f1o tras a\u00f1o para su mantenimiento y\n    mejora no llega ni al 1 por ciento del valor global de ese patrimonio\n    viario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que el\n    tiempo transcurrido ha puesto de manifiesto que la red convencional es\n    utilizada por ferrocarriles que circulan a unas velocidades superiores a\n    aquellas para las que est\u00e1 dimensionada, dise\u00f1ada y con el equipamiento\n    tecnol\u00f3gico correspondiente, y que hay que tomar una serie de decisiones\n    que ustedes no est\u00e1n tomando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno tiene la obligaci\u00f3n de indicarnos cu\u00e1les son las medidas que\n    toma con objeto de reforzar la seguridad, la interoperabilidad y la\n    apertura del mercado del transporte, tal como ha aprobado la Comisi\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hacen escasos esfuerzos para impulsar pol\u00edticas\n    que convenzan al ciudadano para utilizar el transporte p\u00fablico; los datos\n    son espectaculares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El transporte terrestre colectivo, que absorbe el\n    12,1 por ciento del transporte interurbano de viajeros medido en viajeros\n    por kil\u00f3metro, constituye un par\u00e1metro relativamente escaso frente al 80\n    por ciento imputable al uso del transporte individual \u00bfQu\u00e9 en el libre\n    ejercicio cada uno de los ciudadanos puede optar por la f\u00f3rmula de\n    transporte que estime m\u00e1s oportuno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo ha sido este caso sino otros a los\n    que he hecho referencia y, consiguientemente, las corporaciones locales,\n    que no son f\u00f3siles en el tiempo, analizan lo que ocurre en su entorno,\n    hacen pronunciamientos y se dirigen razonablemente a la Administraci\u00f3n\n    p\u00fablica para pedirle que lleve a cabo actuaciones en la l\u00ednea de\n    incrementar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No tenga usted la m\u00e1s m\u00ednima duda de que propondremos en la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n todo un conjunto de medidas en la\n    l\u00ednea de incrementar la seguridad en estas redes que son convencionales,\n    que pasan por n\u00facleos urbanos, y en las que los trenes lo hacen a unas\n    velocidades para las cuales no estaban dise\u00f1adas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenga usted la m\u00e1s m\u00ednima duda de que propondremos en la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n todo un conjunto de medidas en la\n    l\u00ednea de incrementar la seguridad en estas redes que son convencionales,\n    que pasan por n\u00facleos urbanos, y en las que los trenes lo hacen a unas\n    velocidades para las cuales no estaban dise\u00f1adas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [3, 4], "alta velocidad": [0], "red": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Gracias a\n    eso se pueden hacer los nuevos corredores de alta velocidad separando\n    tr\u00e1ficos de la red convencional o las nuevas autov\u00edas que ya no lo son en\n    t\u00e9rminos de la Ley de carreteras que incumplen algunos de los requisitos\n    de la autopista; son aut\u00e9nticas autopistas sin peaje que cumplen todos\n    los requisitos de autopistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a\n    eso se pueden hacer los nuevos corredores de alta velocidad separando\n    tr\u00e1ficos de la red convencional o las nuevas autov\u00edas que ya no lo son en\n    t\u00e9rminos de la Ley de carreteras que incumplen algunos de los requisitos\n    de la autopista; son aut\u00e9nticas autopistas sin peaje que cumplen todos\n    los requisitos de autopistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    se\u00f1or diputado, pod\u00eda haber subido a la tribuna y haberle dicho que los\n    datos de accidentes en carreteras en el a\u00f1o 2001 son mucho mejores que\n    los del a\u00f1o 2000 y que son mucho mejores en las carreteras del Estado que\n    en el resto de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    la tendencia a derivar siempre la responsabilidad colectiva a algo que\n    puede tener que ver con nuestra responsabilidad individual, y en la\n    seguridad en el transporte es necesario tambi\u00e9n valorar el componente de\n    responsabilidad individual de los agentes del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hagamos\n    ese esfuerzo de mentalizar a cada uno, a cada protagonista en la cadena de\n    transporte de su responsabilidad, a las administraciones en su funci\u00f3n de\n    modernizar las infraestructuras y tambi\u00e9n a los agentes que tienen la\n    responsabilidad de controlar o de regular el tr\u00e1fico y las circulaciones,\n    en esa mesa de tres patas estar\u00e1 la soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA SITUACI\u00d3N DE LA RED Y LOS\n    SERVICIOS FERROVIARIOS EN GALICIA Y LOS PROYECTOS DEL GOBIERNO PARA SU\n    MODERNIZACI\u00d3N E INTEGRACI\u00d3N EN ITINERARIOS DE ALTA VELOCIDAD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA SITUACI\u00d3N DE LA RED Y LOS\n    SERVICIOS FERROVIARIOS EN GALICIA Y LOS PROYECTOS DEL GOBIERNO PARA SU\n    MODERNIZACI\u00d3N E INTEGRACI\u00d3N EN ITINERARIOS DE ALTA VELOCIDAD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "eje atl\u00e1ntico": [26, 27, 28], "madrid": [16, 17, 18, 19, 20], "l\u00ednea": [29], "tramo": [21, 22, 23, 24, 25], "trenes": [30], "red": [12, 13, 14, 15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, ser\u00eda importante que este modelo no lo tuvi\u00e9semos que soportar\n    hasta el a\u00f1o 2010-2020 y perturbado adem\u00e1s por obras de ejecuci\u00f3n del\n    proyecto del Gobierno en relaci\u00f3n con la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 1995  y 1999 -y el se\u00f1or\n    \u00c1lvarez-Cascos creo que lo conoce- tuvimos que movilizar a la sociedad\n    gallega para que el tema del ferrocarril se convirtiese por lo menos en\n    un peque\u00f1o problema de Estado, y as\u00ed surgieron convenios que nunca se\n    cumplieron (por cierto, un caso peculiar, siempre son convenios de RENFE,\n    la Xunta de Galicia y el Ministerio de Fomento), hasta que con la llegada\n    del se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos al Ministerio de Fomento y en el contexto de la\n    interoperatividad o interoperabilidad y la alta velocidad se decide que\n    tiene que haber un plan para todo el Estado espa\u00f1ol global y radial: las\n    cuatro horas desde cualquier parte para llegar a Madrid y las seis horas\n    para llegar a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, yo\n    pregunto a todos ustedes: \u00bfHay alguna parte del Estado espa\u00f1ol donde\n    despu\u00e9s de este proyecto de interoperatividad y alta velocidad se acceda\n    con una \u00fanica v\u00eda electrificada a una comunidad aut\u00f3noma que tiene tres\n    millones de habitantes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, \u00bfes\n    normal llevar un itinerario de alta velocidad hasta Ponferrada, una\n    ciudad ilustre y muy respetable, y no continuarlo -sobre todo cuando se\n    trata de un peculiar itinerario de alta velocidad- hasta Monforte, Lugo y\n    Ferrol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el modelo es deficiente y s\u00f3lo es interoperativo\n    y no de rigurosa alta velocidad, \u00bfpor qu\u00e9 raz\u00f3n no se hace un acceso doble\n    a Galicia por Monforte y por Zamora, Puebla de Sanabria, ya que no se\n    trata de alta velocidad propiamente dicha? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n de las\n    comunidades del norte que tienen m\u00e1s de un mill\u00f3n de habitantes\n    \u00fanicamente en Galicia va a ser gestionada la alta velocidad por la\n    Direcci\u00f3n General de Ferrocarriles y no por el Ente Gestor de\n    Infraestructuras, que s\u00ed lo va a hacer en el caso de Asturias y en el\n    caso de Euskadi? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijimos adem\u00e1s que era enga\u00f1oso; enga\u00f1oso porque no se puede hablar de\n    alta velocidad justo en los territorios que est\u00e1n m\u00e1s intensamente\n    poblados del eje atl\u00e1ntico, en concreto Ferrol-A Coru\u00f1a, la frontera\n    portuguesa, Tui con el n\u00facleo de Vigo, important\u00edsimo en nuestro\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando ahora se\n    empiezan a inaugurar con travesas el tramo Oseve-Santiago y\n    Santiago-Berdia, que est\u00e1 ya a la vista, se nota que efectivamente no es\n    un tren de alta velocidad, ni siquiera hay una nueva plataforma,\n    se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, esto no es alta velocidad, por lo menos no es la\n    alta velocidad Madrid-Barcelona, no es la alta velocidad C\u00f3rdoba-M\u00e1laga,\n    y estoy hablando de Ferrol-Coru\u00f1a-Santiago-Pontevedra y Vigo; no es la\n    alta velocidad de Madrid-Valencia y, por supuesto, no es la de\n    Valladolid-Vitoria-Dax. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLos itinerarios que se caracterizan por una v\u00eda\n    \u00fanica se pueden considerar alta velocidad, por ejemplo Ourense-Vigo u\n    Ourense-Lugo o A Coru\u00f1a-Ferrol, que ninguno estar\u00e1 en el a\u00f1o 2007 y\n    posiblemente tampoco en el a\u00f1o 2010? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, ustedes est\u00e1n siempre en una ceremonia confusa mezclando la\n    interoperatividad -una decisi\u00f3n europea plausible y agradable- con la\n    alta velocidad, pero tienen que comprender que nosotros no nos podemos\n    dejar enga\u00f1ar tan incautamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 raz\u00f3n se van a dejar ciento y pico kil\u00f3metros entre Ponferrada y\n    Monforte con un modelo que no es de alta velocidad sino solamente de\n    modernizaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los \u00faltimos datos\n    de RENFE, en Galicia hay pr\u00e1cticamente seis millones de pasajeros en la\n    red interna que se dividir\u00edan de la siguiente manera: casi cinco millones\n    en trayectos de car\u00e1cter regional (no hay servicio de cercan\u00edas, caso\n    ins\u00f3lito en todo el Estado espa\u00f1ol con este gran volumen de viajeros) y\n    algo menos de un mill\u00f3n en largo recorrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El eje atl\u00e1ntico es una red transfronteriza europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    raz\u00f3n se va a acabar un itinerario de modernizaci\u00f3n de la red ferroviaria\n    con v\u00eda \u00fanica electrificada en Lugo, dejando todo el tramo desde Lugo\n    hasta Betanzos, de 100 kil\u00f3metros, con ancho ib\u00e9rico, sin electrificar ni\n    modernizar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo piensan adem\u00e1s -habr\u00eda que pensarlo 50.000 veces si hace\n    falta- que esta falta de interoperatividad en el territorio interno de\n    Galicia va a tener consecuencias perniciosas para la red interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las relaciones\n    de largo recorrido, A Coru\u00f1a-Vigo-Madrid son 8,35 horas por el d\u00eda y\n    10,30 horas por la noche y A Coru\u00f1a-Vigo-Barcelona 15 \u00f3 16 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 1995  y 1999 -y el se\u00f1or\n    \u00c1lvarez-Cascos creo que lo conoce- tuvimos que movilizar a la sociedad\n    gallega para que el tema del ferrocarril se convirtiese por lo menos en\n    un peque\u00f1o problema de Estado, y as\u00ed surgieron convenios que nunca se\n    cumplieron (por cierto, un caso peculiar, siempre son convenios de RENFE,\n    la Xunta de Galicia y el Ministerio de Fomento), hasta que con la llegada\n    del se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos al Ministerio de Fomento y en el contexto de la\n    interoperatividad o interoperabilidad y la alta velocidad se decide que\n    tiene que haber un plan para todo el Estado espa\u00f1ol global y radial: las\n    cuatro horas desde cualquier parte para llegar a Madrid y las seis horas\n    para llegar a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, Zamora tendr\u00e1 doble v\u00eda;\n    Vigo, en el trayecto hasta Madrid, tendr\u00e1 tramos de v\u00eda \u00fanica en\n    territorio de Galicia; Vigo-Ourense puede ser, casi seguramente, de v\u00eda\n    \u00fanica y, por supuesto, Ourense-Lugo exactamente igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, esto no es alta velocidad, por lo menos no es la\n    alta velocidad Madrid-Barcelona, no es la alta velocidad C\u00f3rdoba-M\u00e1laga,\n    y estoy hablando de Ferrol-Coru\u00f1a-Santiago-Pontevedra y Vigo; no es la\n    alta velocidad de Madrid-Valencia y, por supuesto, no es la de\n    Valladolid-Vitoria-Dax. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, est\u00e1 claro que\n    nuestro modelo no es el de los 252 kil\u00f3metros/hora de Madrid a Barcelona,\n    el de los 246 a Valencia o el de los 220 a Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, despu\u00e9s de las\n    mejoras con material usado que trasladaron de Valencia a la l\u00ednea\n    Ferrol-A Coru\u00f1a (me estoy refiriendo a ra\u00edles), el tramo de 70 kil\u00f3metros\n    entre Ferrol y A Coru\u00f1a sigue durando 1,30 horas y con un TRD 1,20 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo A Coru\u00f1a-Vigo (165 kil\u00f3metros), que est\u00e1 colapsado de viajeros,\n    el TRD lo hace en 2,20 \u00f3 2,30 horas y el resto de los trenes regionales\n    en 3 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando ahora se\n    empiezan a inaugurar con travesas el tramo Oseve-Santiago y\n    Santiago-Berdia, que est\u00e1 ya a la vista, se nota que efectivamente no es\n    un tren de alta velocidad, ni siquiera hay una nueva plataforma,\n    se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra posici\u00f3n es constructiva, se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, y nos gustar\u00eda que\n    pensasen una vez m\u00e1s si realmente han solucionado los problemas t\u00e9cnicos\n    en el tramo Pontevedra-Vigo para que no nos encontremos con tramos con\n    v\u00eda \u00fanica aduciendo el pretexto de n\u00facleos urbanos, un pretexto inaudito\n    en todo el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    raz\u00f3n se va a acabar un itinerario de modernizaci\u00f3n de la red ferroviaria\n    con v\u00eda \u00fanica electrificada en Lugo, dejando todo el tramo desde Lugo\n    hasta Betanzos, de 100 kil\u00f3metros, con ancho ib\u00e9rico, sin electrificar ni\n    modernizar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijimos adem\u00e1s que era enga\u00f1oso; enga\u00f1oso porque no se puede hablar de\n    alta velocidad justo en los territorios que est\u00e1n m\u00e1s intensamente\n    poblados del eje atl\u00e1ntico, en concreto Ferrol-A Coru\u00f1a, la frontera\n    portuguesa, Tui con el n\u00facleo de Vigo, important\u00edsimo en nuestro\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El eje atl\u00e1ntico es una red transfronteriza europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo\n    vamos a tener un eje atl\u00e1ntico con doble v\u00eda, eso s\u00ed de ancho europeo,\n    otras zonas con ancho ib\u00e9rico y otras compartiendo ancho europeo y ancho\n    ib\u00e9rico o dividiendo incluso seg\u00fan mercanc\u00edas o viajeros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, despu\u00e9s de las\n    mejoras con material usado que trasladaron de Valencia a la l\u00ednea\n    Ferrol-A Coru\u00f1a (me estoy refiriendo a ra\u00edles), el tramo de 70 kil\u00f3metros\n    entre Ferrol y A Coru\u00f1a sigue durando 1,30 horas y con un TRD 1,20 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo A Coru\u00f1a-Vigo (165 kil\u00f3metros), que est\u00e1 colapsado de viajeros,\n    el TRD lo hace en 2,20 \u00f3 2,30 horas y el resto de los trenes regionales\n    en 3 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "eje atl\u00e1ntico": [20, 21, 22, 23, 24], "madrid": [15, 16, 17], "tramo": [18, 19], "trenes": [28], "corredor": [25, 26, 27], "red": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En\n    primer lugar porque habla del proyecto ferroviario de alta velocidad en\n    Galicia, que es la comunidad que afortunadamente tiene los compromisos\n    temporales y presupuestarios m\u00e1s concretos de todos los que tiene el\n    Ministerio de Fomento en relaci\u00f3n con la red de alta velocidad; y en\n    segundo lugar por comprobar la enorme transformaci\u00f3n que ha sufrido S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sobre la alta velocidad en estos dos a\u00f1os de debates en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -y aunque le anuncio que en\n    este momento distinguir\u00e9 las actuaciones precisas para que no haya\n    equ\u00edvocos sobre los objetivos que estamos procurando alcanzar-, cuando en\n    Galicia se parte de una red convencional existente de 1.050 kil\u00f3metros\n    entre los 900 de RENFE y los 150 de FEVE y se va a su modernizaci\u00f3n sin\n    levantar ni un solo kil\u00f3metro y a la construcci\u00f3n de 682 kil\u00f3metros\n    superpuestos de alta velocidad, es decir que se va a actuar sobre m\u00e1s de\n    1.700 kil\u00f3metros, la verdad es que me gustar\u00eda que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha cogido un tramo concreto-, estamos hablando de un\n    proyecto de 682 kil\u00f3metros de alta velocidad para Galicia y de la\n    modernizaci\u00f3n de 1.000 kil\u00f3metros de la red convencional para que sigan\n    circulando las mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Partimos de nada porque en todos los planes\n    Galicia estaba fuera de la alta velocidad y ahora est\u00e1 de lleno con sus\n    cuatro capitales vertebradas en todas las direcciones: entre s\u00ed, hacia la\n    meseta y hacia Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que no falte nada, como consecuencia de la prioridad establecida por\n    la Xunta de Galicia para impulsar la alta velocidad, Galicia en estos\n    momentos disfruta de un compromiso temporal y presupuestario que est\u00e1\n    recogido en el convenio que firmamos el presidente de la Xunta, se\u00f1or\n    Fraga, y yo mismo en Santiago de Compostela el 20 de diciembre de 2000,\n    en el que nos hemos comprometido hasta el a\u00f1o 2007 a ejecutar una\n    inversi\u00f3n de 962 millones de euros, 716 millones de euros en el\n    acondicionamiento del eje atl\u00e1ntico para alta velocidad con doble v\u00eda y\n    246 millones de euros para diversos tramos de la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el eje atl\u00e1ntico, comenzando de sur a norte, la conexi\u00f3n\n    con Portugal est\u00e1 siendo objeto de adjudicaci\u00f3n del estudio de viabilidad\n    por la agrupaci\u00f3n europea de inter\u00e9s econ\u00f3mico y el concurso convocado se\n    adjudicar\u00e1 pr\u00f3ximamente; en el acceso a Vigo se encuentra en redacci\u00f3n el\n    estudio informativo, pr\u00f3ximamente saldr\u00e1 a informaci\u00f3n p\u00fablica y abarca\n    todo el trayecto Vigo-Pontevedra (no me pida que le decida el trazado\n    porque saldr\u00e1 del debate c\u00edvico-institucional, entre otros, sobre las\n    distintas alternativas); en Pontevedra-Portela se encuentra en redacci\u00f3n\n    el estudio informativo porque tambi\u00e9n cambia el trazado, que es un\n    estudio complementario para adaptar los anteriores a alta velocidad; en\n    la variante de Portas-Portela-Vilagarc\u00eda est\u00e1n en supervisi\u00f3n los dos\n    proyectos constructivos en que se dividi\u00f3; en Vilagarc\u00eda-Padr\u00f3n est\u00e1 en\n    redacci\u00f3n el estudio informativo por la variante de trazado que\n    introduce; en Padr\u00f3n-Oseve est\u00e1 en redacci\u00f3n; en Oseve-Santiago est\u00e1n en\n    ejecuci\u00f3n las obras desde el 1 de abril; en Santiago-Berd\u00eda est\u00e1n en\n    ejecuci\u00f3n las obras; en la variante de Berd\u00eda est\u00e1n en ejecuci\u00f3n las\n    obras; en Oroso-Ordes est\u00e1n en ejecuci\u00f3n las obras; en Ordes-Bregua est\u00e1\n    aprobado el proyecto, pr\u00f3xima licitaci\u00f3n; en Bregua-Uxes est\u00e1 aprobado el\n    proyecto, pr\u00f3xima licitaci\u00f3n tras las autorizaciones pertinentes del\n    Consejo de Ministros del pasado 22 de febrero; en Uxes-A Coru\u00f1a est\u00e1 en\n    redacci\u00f3n el estudio informativo; la estaci\u00f3n de A Coru\u00f1a-San Crist\u00f3bal\n    est\u00e1 en fase de obras y en Coru\u00f1a-Ferrol est\u00e1 en redacci\u00f3n el estudio\n    informativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el programa de alta velocidad\n    del Plan de infraestructuras 2000-2007, a las inversiones en Galicia,\n    a las de los corredores Lubi\u00e1n-Ourense, Ourense-Santiago, Ourense-Vigo y\n    Ourense-Monforte-Lugo, el programa de alta velocidad asigna inversiones\n    de 2.297 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, quiero darle otra referencia, y es que toda la red\n    ferroviaria de alta velocidad de Galicia va a ajustarse a las previsiones\n    de la directiva europea de interoperabilidad en alta velocidad y al real\n    decreto de nuestro ordenamiento jur\u00eddico que la ha traspuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00e1 no\n    gustarle la directiva europea, no tengo nada que decir si tiene otros\n    conceptos de la alta velocidad distintos de la Comisi\u00f3n Europea y\n    diferentes de los que cada uno de los pa\u00edses europeos estamos aplicando\n    en nuestras redes pensando en la interoperabilidad total de las redes\n    transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar porque habla del proyecto ferroviario de alta velocidad en\n    Galicia, que es la comunidad que afortunadamente tiene los compromisos\n    temporales y presupuestarios m\u00e1s concretos de todos los que tiene el\n    Ministerio de Fomento en relaci\u00f3n con la red de alta velocidad; y en\n    segundo lugar por comprobar la enorme transformaci\u00f3n que ha sufrido S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -y aunque le anuncio que en\n    este momento distinguir\u00e9 las actuaciones precisas para que no haya\n    equ\u00edvocos sobre los objetivos que estamos procurando alcanzar-, cuando en\n    Galicia se parte de una red convencional existente de 1.050 kil\u00f3metros\n    entre los 900 de RENFE y los 150 de FEVE y se va a su modernizaci\u00f3n sin\n    levantar ni un solo kil\u00f3metro y a la construcci\u00f3n de 682 kil\u00f3metros\n    superpuestos de alta velocidad, es decir que se va a actuar sobre m\u00e1s de\n    1.700 kil\u00f3metros, la verdad es que me gustar\u00eda que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha cogido un tramo concreto-, estamos hablando de un\n    proyecto de 682 kil\u00f3metros de alta velocidad para Galicia y de la\n    modernizaci\u00f3n de 1.000 kil\u00f3metros de la red convencional para que sigan\n    circulando las mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que no falte nada, como consecuencia de la prioridad establecida por\n    la Xunta de Galicia para impulsar la alta velocidad, Galicia en estos\n    momentos disfruta de un compromiso temporal y presupuestario que est\u00e1\n    recogido en el convenio que firmamos el presidente de la Xunta, se\u00f1or\n    Fraga, y yo mismo en Santiago de Compostela el 20 de diciembre de 2000,\n    en el que nos hemos comprometido hasta el a\u00f1o 2007 a ejecutar una\n    inversi\u00f3n de 962 millones de euros, 716 millones de euros en el\n    acondicionamiento del eje atl\u00e1ntico para alta velocidad con doble v\u00eda y\n    246 millones de euros para diversos tramos de la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, quiero darle otra referencia, y es que toda la red\n    ferroviaria de alta velocidad de Galicia va a ajustarse a las previsiones\n    de la directiva europea de interoperabilidad en alta velocidad y al real\n    decreto de nuestro ordenamiento jur\u00eddico que la ha traspuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se a\u00f1adiera todo el corredor hasta Madrid,\n    la conexi\u00f3n en territorio de Galicia y el resto del eje troncal\n    ascender\u00eda a 6.600 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed est\u00e1 previsto en la directiva europea y en nuestro\n    ordenamiento jur\u00eddico y as\u00ed ha ocurrido en Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que hoy estamos ya en el\n    umbral de las tres horas en el corredor Madrid-Santiago, y estamos en el\n    umbral de las tres horas a la baja, porque detr\u00e1s de cada estudio\n    informativo y detr\u00e1s de cada proyecto hay una optimizaci\u00f3n de los tiempos\n    de recorrido, y en ese debate nos vamos a seguir encontrando en las\n    pr\u00f3ximas fechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha cogido un tramo concreto-, estamos hablando de un\n    proyecto de 682 kil\u00f3metros de alta velocidad para Galicia y de la\n    modernizaci\u00f3n de 1.000 kil\u00f3metros de la red convencional para que sigan\n    circulando las mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Lubi\u00e1n-Ourense est\u00e1 en fase de estudio informativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ya sabe que va a haber doble v\u00eda en todo el\n    eje atl\u00e1ntico; ahora tiene unos peque\u00f1os l\u00edos sobre la traviesa\n    polivalente, que primero se hace el ancho ib\u00e9rico y luego se transforma\n    en ancho IC, pero con el tiempo lo iremos superando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que no falte nada, como consecuencia de la prioridad establecida por\n    la Xunta de Galicia para impulsar la alta velocidad, Galicia en estos\n    momentos disfruta de un compromiso temporal y presupuestario que est\u00e1\n    recogido en el convenio que firmamos el presidente de la Xunta, se\u00f1or\n    Fraga, y yo mismo en Santiago de Compostela el 20 de diciembre de 2000,\n    en el que nos hemos comprometido hasta el a\u00f1o 2007 a ejecutar una\n    inversi\u00f3n de 962 millones de euros, 716 millones de euros en el\n    acondicionamiento del eje atl\u00e1ntico para alta velocidad con doble v\u00eda y\n    246 millones de euros para diversos tramos de la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le digo que hoy el eje atl\u00e1ntico es el \u00fanico caso que tiene plazos y\n    presupuestos comprometidos, que ya no dependen de la voluntad del\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el eje atl\u00e1ntico, comenzando de sur a norte, la conexi\u00f3n\n    con Portugal est\u00e1 siendo objeto de adjudicaci\u00f3n del estudio de viabilidad\n    por la agrupaci\u00f3n europea de inter\u00e9s econ\u00f3mico y el concurso convocado se\n    adjudicar\u00e1 pr\u00f3ximamente; en el acceso a Vigo se encuentra en redacci\u00f3n el\n    estudio informativo, pr\u00f3ximamente saldr\u00e1 a informaci\u00f3n p\u00fablica y abarca\n    todo el trayecto Vigo-Pontevedra (no me pida que le decida el trazado\n    porque saldr\u00e1 del debate c\u00edvico-institucional, entre otros, sobre las\n    distintas alternativas); en Pontevedra-Portela se encuentra en redacci\u00f3n\n    el estudio informativo porque tambi\u00e9n cambia el trazado, que es un\n    estudio complementario para adaptar los anteriores a alta velocidad; en\n    la variante de Portas-Portela-Vilagarc\u00eda est\u00e1n en supervisi\u00f3n los dos\n    proyectos constructivos en que se dividi\u00f3; en Vilagarc\u00eda-Padr\u00f3n est\u00e1 en\n    redacci\u00f3n el estudio informativo por la variante de trazado que\n    introduce; en Padr\u00f3n-Oseve est\u00e1 en redacci\u00f3n; en Oseve-Santiago est\u00e1n en\n    ejecuci\u00f3n las obras desde el 1 de abril; en Santiago-Berd\u00eda est\u00e1n en\n    ejecuci\u00f3n las obras; en la variante de Berd\u00eda est\u00e1n en ejecuci\u00f3n las\n    obras; en Oroso-Ordes est\u00e1n en ejecuci\u00f3n las obras; en Ordes-Bregua est\u00e1\n    aprobado el proyecto, pr\u00f3xima licitaci\u00f3n; en Bregua-Uxes est\u00e1 aprobado el\n    proyecto, pr\u00f3xima licitaci\u00f3n tras las autorizaciones pertinentes del\n    Consejo de Ministros del pasado 22 de febrero; en Uxes-A Coru\u00f1a est\u00e1 en\n    redacci\u00f3n el estudio informativo; la estaci\u00f3n de A Coru\u00f1a-San Crist\u00f3bal\n    est\u00e1 en fase de obras y en Coru\u00f1a-Ferrol est\u00e1 en redacci\u00f3n el estudio\n    informativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, la situaci\u00f3n del eje atl\u00e1ntico es 30 kil\u00f3metros hoy en fase de\n    obras, 37 en fase de proyectos, 163 en estudio informativo y con ello en\n    marcha la totalidad de los 231 kil\u00f3metros desde Vigo hasta Ferrol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se a\u00f1adiera todo el corredor hasta Madrid,\n    la conexi\u00f3n en territorio de Galicia y el resto del eje troncal\n    ascender\u00eda a 6.600 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de Ourense el\n    corredor se desagrega no en dos, como se ha venido diciendo \u00faltimamente,\n    sino en tres itinerarios: Ourense-Vigo, Ourense-Santiago y Ourense-Lugo,\n    cuyos estudios est\u00e1n todos en redacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que hoy estamos ya en el\n    umbral de las tres horas en el corredor Madrid-Santiago, y estamos en el\n    umbral de las tres horas a la baja, porque detr\u00e1s de cada estudio\n    informativo y detr\u00e1s de cada proyecto hay una optimizaci\u00f3n de los tiempos\n    de recorrido, y en ese debate nos vamos a seguir encontrando en las\n    pr\u00f3ximas fechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda\n    sabe que por Puertollano se circula a 90 kil\u00f3metros por hora porque hay\n    problemas de trazado a la entrada y a la salida y hay un recorrido\n    netamente urbano que exige disminuir la velocidad de los trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "eje atl\u00e1ntico": [9, 10], "l\u00ednea": [12], "tramo": [7, 8], "corredor": [11], "red": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es el criterio de la alta velocidad plena,\n    t\u00e9cnicamente hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Galicia s\u00f3lo es un criterio que sirve para\n    crear l\u00edneas que van a ser interoperativas pero que stricto sensu no van\n    a ser de alta velocidad, y usted no puede desmentir eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a\n    repetir, yo mir\u00e9 las obras de Santiago-Berdia, que por cierto est\u00e1n\n    desbrozando toda la parte colateral a la v\u00eda y paralela, y ya se ve que\n    eso no es un tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el resto de toda la red\n    interior no existe nada presupuestado; por tanto son castillos en el aire\n    que habr\u00e1 que comprobar en la pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a hacer la\n    electrificaci\u00f3n -dec\u00eda usted- en el resto de toda la red de Galicia,\n    excepto la entrada para llegar a Santiago y en el eje atl\u00e1ntico de\n    aquella manera, sencillamente porque las inversiones hay que dedicarlas a\n    otras cosas m\u00e1s importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, probablemente porque no conozca el\n    ferrocarril en el mundo, y no tiene por qu\u00e9 conocerlo, no sabe que por\n    ejemplo en Estados Unidos no hay un solo kil\u00f3metro electrificado,\n    ninguno, y en Europa... O sea, estaba justificando que no tuvi\u00e9semos\n    electrificaci\u00f3n en la red ferroviaria de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso el problema no es tener raz\u00f3n, el problema es si estamos a\n    tiempo de rectificar, sobre todo en lo que a m\u00ed me interesa, el acceso a\n    Galicia, hacer lo mejor posible la conexi\u00f3n Ourense-Vigo por el Mi\u00f1o, si\n    estamos a tiempo acelerar todo lo posible los itinerarios internos a\n    Galicia y pensar si vale la pena tener algunos tramos interoperativos\n    porque, vuelvo a repetir, creo que van a crear m\u00e1s problemas que ventajas\n    en alg\u00fan punto de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando le hablo de lentitud le hablo de un tramo  de 160 kil\u00f3metros que\n    est\u00e1 hoy colapsado y que adem\u00e1s est\u00e1 presupuestado; te\u00f3ricamente seg\u00fan\n    ustedes no hay problemas de car\u00e1cter presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s en ninguno de los tramos, a excepci\u00f3n del tramo del eje atl\u00e1ntico,\n    va a haber doble v\u00eda acompa\u00f1ada de electrificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s en ninguno de los tramos, a excepci\u00f3n del tramo del eje atl\u00e1ntico,\n    va a haber doble v\u00eda acompa\u00f1ada de electrificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a hacer la\n    electrificaci\u00f3n -dec\u00eda usted- en el resto de toda la red de Galicia,\n    excepto la entrada para llegar a Santiago y en el eje atl\u00e1ntico de\n    aquella manera, sencillamente porque las inversiones hay que dedicarlas a\n    otras cosas m\u00e1s importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes van a gastar en el corredor C\u00f3rdoba-M\u00e1laga -y yo lo aplaudo-\n    317.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quiero que me diga \u00bfle parece\n    normal que entre Ourense y Zamora la l\u00ednea vaya a ser \u00fanica para el\n    acceso a toda Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [5], "corredor": [3, 4], "alta velocidad": [0, 1], "tramo": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Habr\u00e1 itinerarios de alta velocidad a lo largo y ancho de la\n    geograf\u00eda espa\u00f1ola, pero donde por razones de demanda de tr\u00e1fico se\n    requiera solamente una v\u00eda empezaremos construyendo la primera v\u00eda de\n    alta velocidad, porque al final lo importante es llegar pronto con la\n    alta velocidad a todas las capitales y acabar con la Espa\u00f1a hemipl\u00e9jica,\n    acabar con la Espa\u00f1a que tiene alta velocidad de primera en media Espa\u00f1a\n    y la otra media que tarda medio siglo en tenerla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este planteamiento\n    yo le aseguro que las cuatro capitales gallegas y la de la comunidad van\n    a tener la alta velocidad entre ellas al mismo tiempo, y en su conjunto a\n    la cabeza de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no ha aportado un solo tramo que falte o yo no se lo he escuchado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Asturias, se\u00f1or diputado,\n    tambi\u00e9n tienen que seguir saliendo las mercanc\u00edas, pero desgraciadamente\n    el t\u00fanel de Pajares es inservible y las mercanc\u00edas van a salir por el\n    mismo corredor que los viajeros, a trav\u00e9s de la variante de Pajares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trenes de mercanc\u00edas y los trenes de\n    viajeros van a circular por el mismo corredor, por la misma v\u00eda, como\n    entre Castell\u00f3n y Tarragona, porque es lo que demanda el sentido com\u00fan y\n    la optimizaci\u00f3n de los recursos, y es lo que estamos haciendo en todas\n    partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trenes de mercanc\u00edas y los trenes de\n    viajeros van a circular por el mismo corredor, por la misma v\u00eda, como\n    entre Castell\u00f3n y Tarragona, porque es lo que demanda el sentido com\u00fan y\n    la optimizaci\u00f3n de los recursos, y es lo que estamos haciendo en todas\n    partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nada menos que el secretario general de Naciones Unidas, el\n    ministro de Asuntos Exteriores de Estados Unidos, el secretario de\n    Estado, el ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, el ministro de\n    Asuntos Exteriores de Espa\u00f1a en su calidad de presidente del Consejo de\n    Asuntos Generales de la Uni\u00f3n Europea y el Alto representante para la\n    pol\u00edtica exterior de la Uni\u00f3n Europea hemos adoptado una posici\u00f3n\n    unitaria y conjunta sobre el conflicto, que es muy completa y que\n    pretende de verdad resolver la situaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de la adjetivaci\u00f3n m\u00e1s\n    o menos f\u00e1cil y barata respecto a una situaci\u00f3n que por definici\u00f3n es\n    compleja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020410_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hubo un comunicado de la presidencia de\n    la Uni\u00f3n Europea, acordado con nuestros socios europeos y, adem\u00e1s, emiti\u00f3\n    una declaraci\u00f3n conjunta con los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se han\n    tomado iniciativas de inserci\u00f3n laboral, se ha puesto en marcha la\n    pol\u00edtica de conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar y tambi\u00e9n creo que\n    se han adoptado las medidas necesarias en orden a la Seguridad Social\n    para garantizar la mayor incorporaci\u00f3n de la mujer al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se ha\n    notado tambi\u00e9n de una manera espectacular en el aumento del n\u00famero de\n    mujeres cotizantes a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"para\u00edsos fiscales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo lo que tiene que ver con\n    santuarios financieros, para\u00edsos fiscales y confusi\u00f3n de poder y dinero a\n    m\u00ed me repugna profundamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [3], "hacienda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y la Agencia Tributaria, que tambi\u00e9n ten\u00eda que estar detr\u00e1s\n    de estas cosas, tuvo el secretario de Hacienda que tuvo, que cay\u00f3 por el\n    caso Gescartera; s\u00f3lo \u00e9l, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la Agencia Tributaria, que tambi\u00e9n ten\u00eda que estar detr\u00e1s\n    de estas cosas, tuvo el secretario de Hacienda que tuvo, que cay\u00f3 por el\n    caso Gescartera; s\u00f3lo \u00e9l, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora\n    tienen al secretario de Estado de Hacienda, que est\u00e1 tambi\u00e9n en el ojo\n    del hurac\u00e1n ante esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la Agencia Tributaria, que tambi\u00e9n ten\u00eda que estar detr\u00e1s\n    de estas cosas, tuvo el secretario de Hacienda que tuvo, que cay\u00f3 por el\n    caso Gescartera; s\u00f3lo \u00e9l, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "para\u00edsos fiscales": [3], "agencia tributaria": [2], "hacienda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed quiero decir que una vez que lleg\u00f3 a las conclusiones y abri\u00f3 el\n    expediente, el Banco de Espa\u00f1a hizo algo bastante evidente, no antes,\n    sino una vez abierto el expediente y obtenidas las conclusiones, que es\n    ponerlo en comunicaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores y\n    de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, evidentemente, no es\n    beneficioso ni para el sistema financiero, ni para los accionistas de esa\n    entidad, ni para la Hacienda P\u00fablica, ni para la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed quiero decir que una vez que lleg\u00f3 a las conclusiones y abri\u00f3 el\n    expediente, el Banco de Espa\u00f1a hizo algo bastante evidente, no antes,\n    sino una vez abierto el expediente y obtenidas las conclusiones, que es\n    ponerlo en comunicaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores y\n    de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la inspecci\u00f3n del Banco de Espa\u00f1a,\n    una entidad financiera durante 13 a\u00f1os ha tenido una estructura\n    financiera no declarada en para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "agencia tributaria": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sin embargo, no hay\n    ninguna noticia de que se haya dado traslado inmediato ni a la Fiscal\u00eda\n    ni a la Agencia Tributaria del resultado de esa investigaci\u00f3n, de la\n    respuesta a esos requerimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo tiene muy\n    f\u00e1cil para despejar cualquier sospecha al respecto contestando\n    cumplidamente sobre cu\u00e1l fue la actitud del Gobierno ante la Agencia\n    Tributaria, ante el ministerio fiscal, y abrir paso a la investigaci\u00f3n\n    parlamentaria que est\u00e1 solicitando el Grupo Parlamentario Socialista,\n    abrir paso a la investigaci\u00f3n en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, no hay\n    ninguna noticia de que se haya dado traslado inmediato ni a la Fiscal\u00eda\n    ni a la Agencia Tributaria del resultado de esa investigaci\u00f3n, de la\n    respuesta a esos requerimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 REPERCUSI\u00d3N\n    TENDR\u00c1 LA DECISI\u00d3N DE LA CNMV DE OCULTAR LAS ACCIONES QUE TIENEN LOS\n    CONSEJEROS EN LAS EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, el presidente de la Comisi\u00f3n del Mercado de Valores -el\n    \u00faltimo, el que est\u00e1 ahora, el que acaban de nombrar hace poco tiempo-\n    acaba de anunciar -me imagino que con su apoyo y con el de su grupo\n    parlamentario- que piensan eliminar de la p\u00e1gina web de la Comisi\u00f3n la\n    informaci\u00f3n sobre las participaciones que tienen los consejeros en las\n    empresas que cotizan en Bolsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es muy f\u00e1cil obtener toda la\n    informaci\u00f3n de los equipos dirigentes de las empresas: sus sueldos, sus\n    stock options, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"para\u00edsos fiscales": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En octubre de 1999\n    la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores ya detect\u00f3 cuentas secretas\n    en para\u00edsos fiscales; posteriormente, en relaci\u00f3n con Gescartera, el\n    Banco de Espa\u00f1a tambi\u00e9n y ahora en relaci\u00f3n con ese informe que usted\n    conoc\u00eda y que no ha puesto en conocimiento del fiscal tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto, \u00bfcu\u00e1ndo conoci\u00f3 exactamente la existencia de esas cuentas en\n    los para\u00edsos fiscales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Miren, por esas mismas fechas, la Fiscal\u00eda de Per\u00fa -no s\u00e9 si por esa\n    investigaci\u00f3n que hac\u00eda un juez espa\u00f1ol- detecta que a un se\u00f1or llamado\n    Fujimori le hacen una operaci\u00f3n bancaria no del todo transparente, es\n    decir, le dan un cr\u00e9dito a una empresa que no tiene la capacidad para que\n    se lo den, una empresa con un capital relativamente bajo, y su \u00fanica\n    garant\u00eda bancaria es una casa valorada en muy poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leyendo esto, pensaba\n    en que en esas cuentas, cuando habl\u00e1bamos de Gescartera, hab\u00eda un banco\n    llamado HSBC, que ten\u00eda cuentas ocultas, de esas que usted no ha\n    investigado, que concedi\u00f3 un cr\u00e9dito a una empresa -con la que usted ha\n    dicho que no tiene nada que ver, pero yo se lo cuento, por si las moscas,\n    por si le recuerda algo- llamada Muinmo, cuya garant\u00eda no conocemos;\n    quisimos conocerlo a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n de Gescartera porque, al\n    parecer, usted figuraba como accionista, ya que esa informaci\u00f3n la dio el\n    HSBC, pero no pudimos conocerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... estaba presente, ese es un cr\u00e9dito comercial, en condiciones comerciales,\n    con un plazo de vencimiento que, seg\u00fan la informaci\u00f3n que tengo,\n    aunque no soy directivo de la empresa, se est\u00e1 cumpliendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de decir en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, y creo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos generales": [1], "asuntos exteriores": [2], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La respuesta del\n    presidente parece confirmar que efectivamente no hubo tal condena, pero\n    mi pregunta no va en ese sentido, sino que es sobre todo para interesarme\n    por la actitud y las iniciativas del Gobierno y del ministro de Asuntos\n    Exteriores, como ministro de Asuntos Exteriores de Espa\u00f1a y como\n    presidente del Consejo de Asuntos Generales de la Uni\u00f3n Europea, para\n    contribuir a superar la divisi\u00f3n, la fractura y el enfrentamiento que hay\n    en la sociedad venezolana y reconstruir un clima de paz y de\n    profundizaci\u00f3n de la democracia y de las libertades de aquel pa\u00eds, donde\n    por cierto viven 500.000 espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta del\n    presidente parece confirmar que efectivamente no hubo tal condena, pero\n    mi pregunta no va en ese sentido, sino que es sobre todo para interesarme\n    por la actitud y las iniciativas del Gobierno y del ministro de Asuntos\n    Exteriores, como ministro de Asuntos Exteriores de Espa\u00f1a y como\n    presidente del Consejo de Asuntos Generales de la Uni\u00f3n Europea, para\n    contribuir a superar la divisi\u00f3n, la fractura y el enfrentamiento que hay\n    en la sociedad venezolana y reconstruir un clima de paz y de\n    profundizaci\u00f3n de la democracia y de las libertades de aquel pa\u00eds, donde\n    por cierto viven 500.000 espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta del\n    presidente parece confirmar que efectivamente no hubo tal condena, pero\n    mi pregunta no va en ese sentido, sino que es sobre todo para interesarme\n    por la actitud y las iniciativas del Gobierno y del ministro de Asuntos\n    Exteriores, como ministro de Asuntos Exteriores de Espa\u00f1a y como\n    presidente del Consejo de Asuntos Generales de la Uni\u00f3n Europea, para\n    contribuir a superar la divisi\u00f3n, la fractura y el enfrentamiento que hay\n    en la sociedad venezolana y reconstruir un clima de paz y de\n    profundizaci\u00f3n de la democracia y de las libertades de aquel pa\u00eds, donde\n    por cierto viven 500.000 espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0], "am\u00e9rica latina": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hay una\n    cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina, si no recuerdo mal, en Espa\u00f1a en\n    mayo, presidida por el presidente del Gobierno y por usted, y creo que ya\n    la canciller\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores estar\u00e1 preparando un\n    paquete de iniciativas de Europa hacia Am\u00e9rica Latina para esa cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina, si no recuerdo mal, en Espa\u00f1a en\n    mayo, presidida por el presidente del Gobierno y por usted, y creo que ya\n    la canciller\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores estar\u00e1 preparando un\n    paquete de iniciativas de Europa hacia Am\u00e9rica Latina para esa cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina, si no recuerdo mal, en Espa\u00f1a en\n    mayo, presidida por el presidente del Gobierno y por usted, y creo que ya\n    la canciller\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores estar\u00e1 preparando un\n    paquete de iniciativas de Europa hacia Am\u00e9rica Latina para esa cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    nos puede adelantar -no decirnos todo, porque no estar\u00e1 completada- algo\n    se lo agradecer\u00eda y mi grupo tambi\u00e9n, porque estamos muy preocupados con\n    la situaci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "am\u00e9rica latina": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Estamos en un\n    momento muy grave, muy serio y tenemos que hacer grandes esfuerzos para\n    que no se pierdan en el conjunto de Am\u00e9rica Latina muchas de las cosas\n    que en la d\u00e9cada anterior se han conseguido desde el punto de vista de la\n    institucionalidad democr\u00e1tica, desde el punto de vista de la\n    modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica y tambi\u00e9n del desarrollo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le damos\n    una gran importancia a la segunda cumbre a celebrar con Am\u00e9rica Latina y\n    el Caribe a mediados del pr\u00f3ximo mes de mayo aqu\u00ed en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    preparando toda una serie de conclusiones que remarquen el compromiso\n    estrat\u00e9gico de la Uni\u00f3n Europea con Am\u00e9rica Latina en todas esas\n    direcciones y que tengan un alto contenido pol\u00edtico, al margen de otros\n    aspectos, que vean el compromiso concreto de la Uni\u00f3n Europea respecto a\n    esos pa\u00edses como, por ejemplo, un acuerdo de asociaci\u00f3n con Chile;\n    intentar avanzar, en la medida de lo posible, con Mercosur, pero tambi\u00e9n\n    conseguir compromisos concretos con Am\u00e9rica Central y con la comunidad\n    andina, por supuesto incluida Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en un\n    momento muy grave, muy serio y tenemos que hacer grandes esfuerzos para\n    que no se pierdan en el conjunto de Am\u00e9rica Latina muchas de las cosas\n    que en la d\u00e9cada anterior se han conseguido desde el punto de vista de la\n    institucionalidad democr\u00e1tica, desde el punto de vista de la\n    modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica y tambi\u00e9n del desarrollo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO SU CONFIANZA\n    EN EL SECRETARIO DE ESTADO DE HACIENDA, A LA VISTA DE LAS NUEVAS\n    REVELACIONES PUBLICADAS POR LA PRENSA EN EL D\u00cdA DE HOY ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La pregunta iba dirigida al se\u00f1or Rato, porque tiene que ver con la\n    confianza en el secretario de Estado de Hacienda, y no me extra\u00f1a, se\u00f1or\n    ministro, que el se\u00f1or Rato huya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0, 1, 2], "empresas": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El ministro conoc\u00eda, mediante una carta, cu\u00e1les eran las\n    pr\u00e1cticas a las que se dedica el se\u00f1or secretario de Estado de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien tiene la m\u00e1xima responsabilidad en el funcionamiento del sistema\n    tributario, quien exige a los contribuyentes que cumplan con sus\n    obligaciones con la Hacienda p\u00fablica se ha mostrado todo un experto,\n    seg\u00fan las acusaciones que figuran en el sumario del juez Garz\u00f3n, en\n    evasi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHasta cu\u00e1ndo,\n    se\u00f1or ministro, estos viajes de ida y vuelta de la Hacienda p\u00fablica a las\n    empresas y de las empresas  a la Hacienda p\u00fablica, esta contaminaci\u00f3n\n    permanente de intereses privados y p\u00fablicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHasta cu\u00e1ndo,\n    se\u00f1or ministro, estos viajes de ida y vuelta de la Hacienda p\u00fablica a las\n    empresas y de las empresas  a la Hacienda p\u00fablica, esta contaminaci\u00f3n\n    permanente de intereses privados y p\u00fablicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La verdad es que la pregunta deber\u00eda ir dirigida en todo caso al ministro\n    de Hacienda, que es el propulsor... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, el se\u00f1or ministro de\n    Hacienda ha hecho las declaraciones oportunas sobre este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos generales": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 NUEVAS PERSPECTIVAS SE\n    PRENSENTAN DE CARA A LA QUE SER\u00c1 LA PRIMERA REUNI\u00d3N FORMAL DE MINISTROS\n    DE DEFENSA  EN BRUSELAS (DENTRO DEL CONSEJO  DE ASUNTOS GENERALES), TRAS\n    LA REUNI\u00d3N INFORMAL DE MINISTROS DE DEFENSA EN ZARAGOZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos generales": [2], "presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, de todos son conocidos los objetivos de la\n    presidencia de la Uni\u00f3n Europea durante este primer semestre del a\u00f1o para\n    la pol\u00edtica europea de seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos, pues, son algunos de\n    los temas prioritarios de la presidencia, pero en cuanto a lo que usted\n    viene a llamar el bloque institucional la prioridad\n    parece ser que pasar\u00eda por formalizar las reuniones de ministros de\n    Defensa, una de cuyas posibles f\u00f3rmulas es su creaci\u00f3n en formato de\n    Consejo de Asuntos Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos, pues, son algunos de\n    los temas prioritarios de la presidencia, pero en cuanto a lo que usted\n    viene a llamar el bloque institucional la prioridad\n    parece ser que pasar\u00eda por formalizar las reuniones de ministros de\n    Defensa, una de cuyas posibles f\u00f3rmulas es su creaci\u00f3n en formato de\n    Consejo de Asuntos Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos generales": [0, 1], "desarrollo": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... As\u00ed, el pasado 5 de febrero, se dio el visto bueno a la formalizaci\u00f3n de\n    las reuniones de los ministros de Defensa de la Uni\u00f3n Europea, en el seno\n    del Consejo de Asuntos Generales, para tratar directamente los temas\n    ligados al desarrollo de las capacidades militares y a su aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto y tras la reuni\u00f3n informal de ministros de Defensa en Zaragoza el\n    pasado mes de marzo, en la que se abordaron temas tan importantes como la\n    lucha contra el terrorismo, la necesidad de incrementar las capacidades\n    para hacer frente a este tipo de nuevas amenazas, el entendimiento Uni\u00f3n\n    Europea-Alianza Atl\u00e1ntica o la posibilidad de dar una dimensi\u00f3n\n    mediterr\u00e1nea a la pol\u00edtica de seguridad y defensa, es por lo que deseo\n    formularle la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 nuevas perspectivas se presentan\n    de cara a la que ser\u00e1 la primera reuni\u00f3n formal de ministros de Defensa\n    en Bruselas, dentro del Consejo de Asuntos Generales, tras la reuni\u00f3n\n    informal de ministros de Defensa en Zaragoza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, el pasado 5 de febrero, se dio el visto bueno a la formalizaci\u00f3n de\n    las reuniones de los ministros de Defensa de la Uni\u00f3n Europea, en el seno\n    del Consejo de Asuntos Generales, para tratar directamente los temas\n    ligados al desarrollo de las capacidades militares y a su aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos generales": [3, 4], "desarrollo": [6], "asuntos exteriores": [5], "exteriores": [1, 2], "presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... ha\n    tenido la bondad de recordar- de opini\u00f3n p\u00fablica de nuestra presidencia\n    en esta materia tan crucial en este momento, como es la PESC, la pol\u00edtica\n    europea de seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo que\n    no interfiere en la competencia de los ministros de Asuntos Exteriores,\n    plenos y leg\u00edtimos representantes y decisorios en el Consejo de Asuntos\n    Generales, y que hemos conseguido sin embargo, tras la reuni\u00f3n mantenida\n    por el propio Consejo de Asuntos Generales y la reuni\u00f3n del Consejo de\n    Ministros informal de Zaragoza, que se pueda producir en el pr\u00f3ximo mes\n    de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir adem\u00e1s que me satisface mucho que sea en sede\n    parlamentaria donde pueda quedar constancia, porque as\u00ed ha contribuido\n    tambi\u00e9n el Parlamento espa\u00f1ol al invitar a los presidentes de las\n    comisiones de Defensa de otros parlamentos, al de la Comisi\u00f3n de\n    Exteriores y Defensa del Parlamento Europeo, al de la Asamblea de la UEO\n    y tambi\u00e9n a todos cuanto est\u00e1n interesados en el Parlamento espa\u00f1ol por\n    los temas de seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo que\n    no interfiere en la competencia de los ministros de Asuntos Exteriores,\n    plenos y leg\u00edtimos representantes y decisorios en el Consejo de Asuntos\n    Generales, y que hemos conseguido sin embargo, tras la reuni\u00f3n mantenida\n    por el propio Consejo de Asuntos Generales y la reuni\u00f3n del Consejo de\n    Ministros informal de Zaragoza, que se pueda producir en el pr\u00f3ximo mes\n    de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, agradecer aqu\u00ed p\u00fablicamente, para que\n    quede constancia, la colaboraci\u00f3n en esa reuni\u00f3n extraordinaria de la\n    sociedad aragonesa, especialmente la ciudad de Zaragoza, y de todas sus\n    autoridades institucionales, porque ha constituido a juicio de todos\n    nosotros, de todos los ministros de Defensa de los Quince, un gran paso\n    que permitir\u00e1 formalizar el pr\u00f3ximo 13 de mayo ya en Bruselas bajo el\n    paraguas del Consejo de Asuntos Generales una reuni\u00f3n exclusivamente por\n    la ma\u00f1ana de ministros de Defensa que van a tratar del desarrollo de las\n    capacidades militares, las bases de una pol\u00edtica europea de armamento, el\n    mecanismo de desarrollo de capacidades y a\u00fan est\u00e1 la agenda abierta por\n    si puede incorporarse alguno de los otros objetivos, entre otros los que\n    ha mencionado su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo que\n    no interfiere en la competencia de los ministros de Asuntos Exteriores,\n    plenos y leg\u00edtimos representantes y decisorios en el Consejo de Asuntos\n    Generales, y que hemos conseguido sin embargo, tras la reuni\u00f3n mantenida\n    por el propio Consejo de Asuntos Generales y la reuni\u00f3n del Consejo de\n    Ministros informal de Zaragoza, que se pueda producir en el pr\u00f3ximo mes\n    de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, agradecer aqu\u00ed p\u00fablicamente, para que\n    quede constancia, la colaboraci\u00f3n en esa reuni\u00f3n extraordinaria de la\n    sociedad aragonesa, especialmente la ciudad de Zaragoza, y de todas sus\n    autoridades institucionales, porque ha constituido a juicio de todos\n    nosotros, de todos los ministros de Defensa de los Quince, un gran paso\n    que permitir\u00e1 formalizar el pr\u00f3ximo 13 de mayo ya en Bruselas bajo el\n    paraguas del Consejo de Asuntos Generales una reuni\u00f3n exclusivamente por\n    la ma\u00f1ana de ministros de Defensa que van a tratar del desarrollo de las\n    capacidades militares, las bases de una pol\u00edtica europea de armamento, el\n    mecanismo de desarrollo de capacidades y a\u00fan est\u00e1 la agenda abierta por\n    si puede incorporarse alguno de los otros objetivos, entre otros los que\n    ha mencionado su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA\n    INFORMAR DEL DESARROLLO DE LOS OBJETIVOS OPERATIVOS DE LA POL\u00cdTICA\n    EUROPEA DE SEGURIDAD Y DEFENSA DURANTE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PODR\u00cdA\n    INFORMAR DEL DESARROLLO DE LOS OBJETIVOS OPERATIVOS DE LA POL\u00cdTICA\n    EUROPEA DE SEGURIDAD Y DEFENSA DURANTE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3, 4], "presidencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el lema de la presidencia espa\u00f1ola, M\u00e1s Europa, significa\n    necesariamente m\u00e1s seguridad y m\u00e1s defensa en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el tiempo que\n    llevamos de presidencia de la Uni\u00f3n Europea no han sido pocas las\n    ocasiones en las que hemos podido escuchar por parte de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conscientes de la transcendencia que tienen los avances que se\n    den en esta materia durante la presidencia espa\u00f1ola para alcanzar el\n    headline goal u objetivo de fuerza, le solicito que informe a esta C\u00e1mara\n    del desarrollo de los objetivos operativos de la pol\u00edtica europea de\n    seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... referencias\n    al desarrollo de la pol\u00edtica europea de seguridad y defensa, as\u00ed como\n    declaraciones compartidas naturalmente por este grupo parlamentario al\n    respecto de la necesidad existencial de una pol\u00edtica europea de seguridad\n    y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conscientes de la transcendencia que tienen los avances que se\n    den en esta materia durante la presidencia espa\u00f1ola para alcanzar el\n    headline goal u objetivo de fuerza, le solicito que informe a esta C\u00e1mara\n    del desarrollo de los objetivos operativos de la pol\u00edtica europea de\n    seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos generales": [3], "desarrollo": [5, 6, 7], "asuntos exteriores": [4], "exteriores": [2], "presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... poder dejar constancia\n    en la C\u00e1mara del desarrollo de los objetivos operacionales que est\u00e1n\n    siendo durante nuestra presidencia la primera \u00e1rea de preocupaci\u00f3n, por\n    cuanto, como bien ha recordado S.S., se trata de que esa fuerza de\n    reacci\u00f3n r\u00e1pida pueda entrar en despliegue, porque hasta ahora, despu\u00e9s\n    del Consejo de Laeken, se ha declarado su operatividad, pero se trata,\n    como he dicho alguna vez, m\u00e1s de una declaraci\u00f3n de operatividad virtual\n    que de una declaraci\u00f3n que permita el despliegue real para las famosas\n    misiones Petersberg. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto tambi\u00e9n en Laeken se aprob\u00f3 un plan de\n    acci\u00f3n de capacidades que por fortuna en este momento se puede decir que\n    avanza muy adecuadamente bajo presidencia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente las\n    conversaciones OTAN-UE pasan por un momento muy delicado que est\u00e1\n    regentando el ministro de Asuntos Exteriores como presidente del Consejo\n    de Asuntos Generales, junto al secretario general, alto representante,\n    se\u00f1or Solana, y todos deseamos que se llegue a un encuentro y a una\n    definitiva soluci\u00f3n, por cuanto, si no, ser\u00e1 pr\u00e1cticamente imposible\n    acometer ese mecanismo de desarrollo de capacidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente las\n    conversaciones OTAN-UE pasan por un momento muy delicado que est\u00e1\n    regentando el ministro de Asuntos Exteriores como presidente del Consejo\n    de Asuntos Generales, junto al secretario general, alto representante,\n    se\u00f1or Solana, y todos deseamos que se llegue a un encuentro y a una\n    definitiva soluci\u00f3n, por cuanto, si no, ser\u00e1 pr\u00e1cticamente imposible\n    acometer ese mecanismo de desarrollo de capacidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente las\n    conversaciones OTAN-UE pasan por un momento muy delicado que est\u00e1\n    regentando el ministro de Asuntos Exteriores como presidente del Consejo\n    de Asuntos Generales, junto al secretario general, alto representante,\n    se\u00f1or Solana, y todos deseamos que se llegue a un encuentro y a una\n    definitiva soluci\u00f3n, por cuanto, si no, ser\u00e1 pr\u00e1cticamente imposible\n    acometer ese mecanismo de desarrollo de capacidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... poder dejar constancia\n    en la C\u00e1mara del desarrollo de los objetivos operacionales que est\u00e1n\n    siendo durante nuestra presidencia la primera \u00e1rea de preocupaci\u00f3n, por\n    cuanto, como bien ha recordado S.S., se trata de que esa fuerza de\n    reacci\u00f3n r\u00e1pida pueda entrar en despliegue, porque hasta ahora, despu\u00e9s\n    del Consejo de Laeken, se ha declarado su operatividad, pero se trata,\n    como he dicho alguna vez, m\u00e1s de una declaraci\u00f3n de operatividad virtual\n    que de una declaraci\u00f3n que permita el despliegue real para las famosas\n    misiones Petersberg. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, estamos implementando tambi\u00e9n la puesta en acci\u00f3n de un\n    mecanismo de desarrollo de capacidades, que no es m\u00e1s que la revisi\u00f3n o\n    puesta al d\u00eda de ese cat\u00e1logo de capacidades aprobado en presidencias\n    anteriores y que tiene un punto en este momento de especial dificultad,\n    que es el de que sea compatible con la OTAN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente las\n    conversaciones OTAN-UE pasan por un momento muy delicado que est\u00e1\n    regentando el ministro de Asuntos Exteriores como presidente del Consejo\n    de Asuntos Generales, junto al secretario general, alto representante,\n    se\u00f1or Solana, y todos deseamos que se llegue a un encuentro y a una\n    definitiva soluci\u00f3n, por cuanto, si no, ser\u00e1 pr\u00e1cticamente imposible\n    acometer ese mecanismo de desarrollo de capacidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, espero que el Gobierno est\u00e9 atento para intentar recuperar\n    los dos a\u00f1os que se perdieron por razones no imputables al Gobierno,\n    razones extraordinarias que llevaron a cabo un retraso en estas\n    importantes obras para culminar la remodelaci\u00f3n de un aeropuerto,\n    extraordinaria e importante para Canarias en general, para Tenerife en\n    particular, dado que, a trav\u00e9s de \u00e9l, tienen lugar no solamente\n    importantes conexiones con la Pen\u00ednsula de vuelos regulares sino que es\n    un importante instrumento para el desarrollo social y econ\u00f3mico de la\n    isla de Tenerife, fundamentalmente para el norte de la isla que en estos\n    momentos se encuentra en una situaci\u00f3n de atraso importante y que con\n    este instrumento en servicio servir\u00eda para su recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que ocurre\n    es que no incide en la puesta en funcionamiento, porque es posible\n    reordenar el cronograma para que todas las operaciones de coordinaci\u00f3n\n    con otras instalaciones y de traslado de servicios entre terminal antigua\n    y terminal nueva se puedan reprogramar para mantener la primera fase, su\n    puesta en servicio, independientemente de este retraso reconocido por la\n    empresa constructora de dos meses y medio, en las mismas fechas horizonte\n    que yo le anunci\u00e9 en julio del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero y deseo que no aparezcan elementos de incertidumbre imprevistos\n    que, como la climatolog\u00eda, afectan al desarrollo de las obras, que son,\n    como usted deber\u00eda reconocer, inevitables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La presidencia espa\u00f1ola, el Ministerio de Fomento, propuso, de\n    acuerdo con los Estados miembros, presentar una serie de iniciativas\n    concretas para la\n    financiaci\u00f3n y la estructura de gesti\u00f3n del programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cuanto a referencias de tiempo, la precisi\u00f3n con la\n    que a partir de Galileo se puede conocer la hora ser\u00e1 vital para la\n    sincronizaci\u00f3n necesaria en numerosas actividades como, por ejemplo, la\n    telefon\u00eda m\u00f3vil; permitir\u00e1 el mantenimiento y desarrollo de est\u00e1ndares de\n    tiempo internacional y calibraci\u00f3n de tiempo y frecuencia de relojes\n    at\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la industria tiene aplicaciones en la ingenier\u00eda topogr\u00e1fica, la\n    geodesia, el desarrollo de las obras; en la agricultura, en el control de\n    plagas, de fertilizantes, de herbicidas; en la pesca, adem\u00e1s de mejorar\n    la gesti\u00f3n del tr\u00e1fico permite motorizar la pesca en las zonas permitidas\n    y controlar mejor los caladeros; en la miner\u00eda tambi\u00e9n ayuda a las\n    actividades de prospecci\u00f3n; en el sector petrol\u00edfero igualmente, as\u00ed como\n    en el posicionamiento de plataformas petrol\u00edferas y exploraci\u00f3n s\u00edsmica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Repito que esta reuni\u00f3n, bajo mandato de la presidencia espa\u00f1ola, ha sido\n    todo un \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha conseguido el compromiso de luchar para obtener el\n    pleno empleo en el a\u00f1o 2010, que creo que es un acuerdo sumamente\n    importante, as\u00ed como la liberalizaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico, algo en lo\n    que el ministro de Fomento y la vicepresidenta y comisaria de Transportes\n    y Energ\u00eda de la Uni\u00f3n Europea han hecho tambi\u00e9n los deberes, puesto que\n    el espacio del cielo com\u00fan para toda la Uni\u00f3n Europea sin duda\n    representar\u00e1 un gran avance en los transportes para las relaciones de los\n    ciudadanos con las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dada la gran importancia del turismo en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, teniendo en cuenta que m\u00e1s de un 70 por ciento de los flujos\n    hacia Espa\u00f1a utiliza el transporte a\u00e9reo, cualquier mejora en el\n    funcionamiento del sistema de gesti\u00f3n del tr\u00e1fico a\u00e9reo tendr\u00e1 un r\u00e1pido\n    efecto positivo directo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Plan de Infraestructuras puesto en marcha por el\n    Ministerio de Fomento y por la Junta de Castilla y Le\u00f3n est\u00e1 permitiendo\n    corregir estos d\u00e9ficit hist\u00f3ricos, incluyendo actuaciones fundamentales\n    para garantizar el desarrollo y la cohesi\u00f3n inter e intraterritorial de\n    nuestra comunidad aut\u00f3noma, as\u00ed como su convergencia con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Al ritmo que marchan las obras, teniendo en cuenta lo realizado, las obras\n    pendientes y el escenario de tiempo -el verano- que tiene por delante la\n    empresa constructora, creo que se van a poder cumplir razonablemente los\n    plazos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CUANT\u00cdA ALCANZA ACTUALMENTE\n    EL FONDO DE RESERVA DE LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo es porque ha saneado las\n    cuentas de la Seguridad Social y lo ha hecho incrementando todas las\n    pensiones por encima del IPC, especialmente las de los m\u00e1s desprotegidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes\n    dejaron la Seguridad Social al borde de la quiebra no lo aceptan\n    f\u00e1cilmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin,\n    se\u00f1or ministro, esta es la oposici\u00f3n que tenemos y, para dejar constancia\n    de qui\u00e9n tiene la credibilidad en este pa\u00eds, qui\u00e9n asegura la\n    tranquilidad de nuestros mayores y la necesaria garant\u00eda de nuestro\n    sistema de pensiones para el futuro, le pregunto qu\u00e9 cuant\u00eda alcanza\n    actualmente el fondo de reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "econom\u00eda": [4], "seguridad social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, coincidimos en la importancia que la constituci\u00f3n de ese fondo,\n    contemplado en el acuerdo suscrito el 9 de abril de 2001, tiene para dar\n    cumplimiento no solamente a las previsiones del propio Pacto de Toledo,\n    sino tambi\u00e9n para dar visibilidad a lo que es, sin duda alguna, una buena\n    salud financiera de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, coincidimos en la importancia que la constituci\u00f3n de ese fondo,\n    contemplado en el acuerdo suscrito el 9 de abril de 2001, tiene para dar\n    cumplimiento no solamente a las previsiones del propio Pacto de Toledo,\n    sino tambi\u00e9n para dar visibilidad a lo que es, sin duda alguna, una buena\n    salud financiera de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, con la \u00faltima dotaci\u00f3n, aprobada por\n    acuerdo del Consejo de Ministros del pasado 5 de abril, por 3.575\n    millones de euros para el ejercicio 2002, la dotaci\u00f3n del fondo de\n    reserva de la Seguridad Social supera la cifra de 6.000 millones de\n    euros, exactamente 6.020.168.736 euros o, lo que es lo mismo, un bill\u00f3n\n    de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La buena marcha de la Seguridad Social en los\n    \u00faltimos a\u00f1os, con sucesivas situaciones de super\u00e1vit, ha permitido\n    revisar al alza por tercer a\u00f1o consecutivo la previsi\u00f3n inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La constituci\u00f3n de este fondo da\n    as\u00ed cumplimiento a la recomendaci\u00f3n segunda del Pacto de Toledo y la\n    funci\u00f3n que tiene asignada: garantizar el equilibrio financiero del\n    sistema constituyendo reservas que permitan atenuar los posibles efectos\n    c\u00edclicos de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nosotros creemos\n    que se est\u00e1 desarrollando una importante labor en coordinaci\u00f3n con todos\n    los ministerios, no s\u00f3lo el suyo sino tambi\u00e9n otros: Educaci\u00f3n, Econom\u00eda,\n    Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos\n    que se est\u00e1 desarrollando una importante labor en coordinaci\u00f3n con todos\n    los ministerios, no s\u00f3lo el suyo sino tambi\u00e9n otros: Educaci\u00f3n, Econom\u00eda,\n    Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se ha hecho mucho en los \u00faltimos a\u00f1os, especialmente\n    en el \u00e1mbito de la fiscalidad, tambi\u00e9n ha habido mejoras importantes en\n    lo que concierne al r\u00e9gimen de Seguridad Social, pero creo que todav\u00eda\n    quedan cosas por hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ir\u00eda en la l\u00ednea de posibilitar que esas ayudas\n    fuesen de alguna manera convertibles o canjeables bien por cotizaciones\n    de la Seguridad Social, bien por alg\u00fan tipo de fiscalidad aplicable o de\n    otro gasto social, y aunque la idea todav\u00eda no tiene esa absoluta\n    definici\u00f3n, estar\u00edamos hablando de un posible cheque social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ah\u00ed es donde yo creo\n    que va a tener pleno sentido que entre la atenci\u00f3n m\u00e1s individual y\n    personalizada tambi\u00e9n se contemple esa posibilidad y se arbitren los\n    mecanismos de apoyo y de ayuda, tanto en el marco jur\u00eddico como en el\n    financiero y en el de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Creo que\n    interpreto tambi\u00e9n la voluntad del se\u00f1or Montoro, ministro de Hacienda,\n    al darle cumplida explicaci\u00f3n de lo que es nuestro deseo de seguir\n    apoyando fiscalmente el empleo aut\u00f3nomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en 1881 se cre\u00f3 la empresa de Galletas Fontaneda en\n    Aguilar de Campoo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una multinacional sin alma, sin\n    escr\u00fapulos, United Biscuits, pretende acabar fraudulentamente con la vida\n    de una empresa rentable, pretende consumar un vergonzoso despojo\n    industrial de la marca Fontaneda, pretende acabar con la forma de vida y\n    las ilusiones de todo un pueblo, de toda una comarca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Puedo decirle que se ha rechazado el planteamiento inicial de\n    esta empresa, que se entend\u00eda inadecuado, y eso lo ha hecho ya el\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed\n    perm\u00edtame que le diga que el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol, el que\n    ustedes aplicaron y el que yo aplico, contempla tambi\u00e9n los procesos de\n    di\u00e1logo y negociaci\u00f3n entre empresa y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO TIENE PREVISTO EL GOBIERNO\n    PROMULGAR EL DESARROLLO DE LA LEY 15/2001, DE 9 DE JULIO, DE FOMENTO Y\n    PROMOCI\u00d3N DE LA CINEMATOGRAF\u00cdA Y EL SECTOR AUDIOVISUAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ndo piensa su ministerio presentar al Consejo de\n    Ministros el reglamento de desarrollo de la Ley del cine? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nosotros\n    apoyamos el texto del Gobierno con las debidas modificaciones, habi\u00e9ndose\n    logrado una posici\u00f3n de consenso casi generalizada y habi\u00e9ndose creado\n    una expectativa en el sector y por tanto en toda la sociedad, puesto que\n    el desarrollo de la cinematograf\u00eda como industria cultural es algo que\n    beneficia a la sociedad entera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la eficacia de esa ley ha\n    quedado absolutamente paralizada hasta las fechas que usted acaba de\n    indicar, as\u00ed como el plazo necesario para el desarrollo del reglamento,\n    por no haberse aprobado el decreto de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Estoy de acuerdo con\n    usted, se\u00f1or\u00eda, en la importancia que atribuye al desarrollo legislativo\n    de la Ley 15/2001, de 9 de julio, de fomento y promoci\u00f3n de la\n    cinematograf\u00eda y el sector audiovisual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde 1996 el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar introduce amplias reformas en\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, entre las que cabe destacar un intento claro por\n    liberalizar la econom\u00eda con el objetivo de hacer m\u00e1s competitivo el\n    sector productivo de nuestro pa\u00eds y que ha tenido un amplio calado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos que no sea s\u00f3lo una realidad sino que tenga\n    un marco jur\u00eddico que d\u00e9 confianza, seguridad y capacidad de desarrollo\n    al propio sector y a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que no sea s\u00f3lo una realidad sino que tenga\n    un marco jur\u00eddico que d\u00e9 confianza, seguridad y capacidad de desarrollo\n    al propio sector y a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    marco regulatorio equilibrado entre las inversiones ya hechas en el\n    mercado y el desarrollo de los nuevos contenidos y servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N PUEDE\n    OFRECER EL GOBIERNO SOBRE LOS AVANCES PRODUCIDOS EN EL CONSEJO EUROPEO DE\n    BARCELONA, CELEBRADO EL PASADO MES DE MARZO, EN MATERIA DE INVESTIGACI\u00d3N,\n    DESARROLLO TECNOL\u00d3GICO E INNOVACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todos los que aqu\u00ed\n    estamos deber\u00edamos saber que las conclusiones del Consejo Europeo de\n    Barcelona han sido muy positivas y han ido en la l\u00ednea de las prioridades\n    que se hab\u00eda fijado el Gobierno de cara a la presidencia espa\u00f1ola de la\n    Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, este diputado querr\u00eda saber qu\u00e9 informaci\u00f3n puede ofrecer\n    el Gobierno de los avances conseguidos en el Consejo Europeo en materia\n    de investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2, 3, 4, 5], "empresas": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, hay que dar un\n    impulso, a ser posible antes de que finalice nuestra presidencia, al\n    acuerdo sobre la patente comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, para llegar a conseguir estos\n    objetivos es b\u00e1sica la movilidad en el mundo cient\u00edfico, en las\n    universidades y las empresas, igual que hemos hecho en Espa\u00f1a, y que esta\n    movilidad se d\u00e9 entre los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno valora muy positivamente las conclusiones del\n    Consejo Europeo de Barcelona, en particular por lo que hace referencia a\n    la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Consejo reconoce,\n    incluso yendo m\u00e1s lejos de lo que fue la propia estrategia de Lisboa, la\n    importancia de la sociedad del conocimiento, la importancia de la\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n para la generaci\u00f3n de riqueza,\n    para la creaci\u00f3n del pleno empleo para el a\u00f1o 2010, para tener una\n    sociedad m\u00e1s formada y con m\u00e1s bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esto juega un papel clave la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo Europeo de\n    Barcelona, como hace el Gobierno espa\u00f1ol, en particular el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda, tom\u00f3 una serie de decisiones como la de impulsar de\n    manera significativa para el a\u00f1o 2010 que el conjunto de inversi\u00f3n en\n    investigaci\u00f3n y desarrollo en t\u00e9rminos de producto interior bruto llegara\n    al 3 por ciento, creando un entorno que facilitara -como se ha hecho en\n    el caso de Espa\u00f1a a trav\u00e9s de un marco fiscal de incentivos y de un marco\n    financiero y de legislaci\u00f3n- una participaci\u00f3n importante del sector\n    privado, en este caso como m\u00ednimo de dos tercios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LOS\n    QUE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO TIENE PREVISTO ACTUALIZAR LA\n    NORMATIVA QUE REGULA LA PUBLICIDAD Y PROMOCI\u00d3N DE LOS MEDICAMENTOS DE USO\n    HUMANO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LOS\n    QUE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO TIENE PREVISTO ACTUALIZAR LA\n    NORMATIVA QUE REGULA LA PUBLICIDAD Y PROMOCI\u00d3N DE LOS MEDICAMENTOS DE USO\n    HUMANO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [16], "empresa": [13, 14], "profesionales": [5, 6, 7, 8, 9], "salud": [0], "seguridad social": [1], "sistema nacional": [15], "empresas": [12], "gasto farmac\u00e9utico": [10, 11], "medicamentos": [2, 3], "presidencia": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Villalobos, garantizar el futuro del Sistema Nacional de Salud y la\n    viabilidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica exige conocimiento y voluntad;\n    exige trabajo y sobre todo creer en un Sistema Nacional de Salud p\u00fablico;\n    exige analizar detenidamente el problema y actuar sobre todos los\n    elementos, incluida la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted que es serio entregar mensualmente a la industria farmac\u00e9utica\n    en soporte inform\u00e1tico la facturaci\u00f3n mensual, con recetas de la\n    Seguridad Social detalladas por laboratorio, especialidades, si son o no\n    gen\u00e9ricas y por comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el d\u00eda 23 de junio de 2000, el Gobierno trajo a esta C\u00e1mara el\n    Real Decreto-ley 5, de medidas urgentes de contenci\u00f3n del gasto\n    farmac\u00e9utico p\u00fablico y de racionalizaci\u00f3n del uso de los medicamentos, un\n    real decreto, por cierto, con un contenido exclusivamente econ\u00f3mico y ni\n    una sola medida para fomentar el uso racional del medicamento y, como\n    siempre, metiendo la tijera en los m\u00e1rgenes de las oficinas de farmacia,\n    en la distribuci\u00f3n mayorista y en el bolsillo de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si una empresa privada\n    pretende obtener beneficios es absolutamente leg\u00edtimo; pero cuando se\n    trata de un bien esencial como son los medicamentos, cuando la factura\n    farmac\u00e9utica p\u00fablica en Espa\u00f1a est\u00e1 alrededor del 25 por ciento del gasto\n    sanitario total y se paga con dinero de todos, hemos de ser\n    extremadamente rigurosos en el control de los costes que conforman el\n    precio final del medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La\n    se\u00f1ora vicepresidenta, Mariscal de Gante Mir\u00f3n, ocupa la presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os empiezan a proliferar, a pesar de que el Real Decreto\n    del a\u00f1o 1994 favoreci\u00f3 durante alg\u00fan tiempo la dignificaci\u00f3n de la\n    promoci\u00f3n farmac\u00e9utica, situaciones de abierto incumplimiento, sin que\n    vayan acompa\u00f1adas de la correspondiente actuaci\u00f3n por parte del Gobierno:\n    estancias de fines de semana con un acompa\u00f1ante en Nueva York, obsequios\n    de car\u00e1cter suntuario, cruceros con convenciones pretendidamente\n    cient\u00edficas y otras muchas m\u00e1s que por sentido de la responsabilidad\n    pol\u00edtica y por respeto a la actitud digna de la mayor\u00eda de los\n    profesionales sanitarios y de los laboratorios farmac\u00e9uticos no conviene\n    abordar con m\u00e1s pormenores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La opini\u00f3n\n    generalizada de los ciudadanos, de los profesionales sanitarios y de los\n    laboratorios que trabajan de forma correcta es que el Gobierno no tiene\n    inter\u00e9s alguno en hacer cumplir la normativa existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    formaci\u00f3n de los profesionales, la informaci\u00f3n farmacol\u00f3gica y sobre todo\n    la investigaci\u00f3n cl\u00ednica en Espa\u00f1a est\u00e1 financiada en su inmensa mayor\u00eda\n    por la industria farmac\u00e9utica; la investigaci\u00f3n cl\u00ednica exactamente en\n    m\u00e1s de un 90 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Colegio de M\u00e9dicos de\n    Barcelona ha recomendado tambi\u00e9n a los profesionales que reclamen al\n    promotor el derecho a publicar los posibles resultados negativos, ya que\n    lo normal es que las compa\u00f1\u00edas quieran quedarse con la propiedad de los\n    datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son demasiadas las voces que se est\u00e1n alzando pidiendo al Gobierno\n    que act\u00fae con urgencia sobre la promoci\u00f3n farmac\u00e9utica, desde las\n    comunidades aut\u00f3nomas, los profesionales sanitarios, colegios\n    profesionales, grupos parlamentarios, revistas cient\u00edficas hasta los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el plazo lo estableci\u00f3 usted y est\u00e1 sobrepasado, el\n    compromiso lo asumi\u00f3 el Gobierno a iniciativa propia y no lo ha cumplido\n    y la justificaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, nos la daba la se\u00f1ora ministra en el debate\n    en esta C\u00e1mara ese mismo d\u00eda cuando dec\u00eda que uno de los elementos que\n    m\u00e1s inciden en el crecimiento del gasto farmac\u00e9utico es el est\u00edmulo de la\n    demanda, que sin duda se propicia a trav\u00e9s de la importante inversi\u00f3n\n    promocional de las empresas farmac\u00e9uticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con independencia de estas cuestiones de dignidad, \u00e9tica o\n    est\u00e9tica, la promoci\u00f3n farmac\u00e9utica tiene otras connotaciones importantes\n    que afectan al control del gasto farmac\u00e9utico, a la participaci\u00f3n de\n    Espa\u00f1a en los procesos de innovaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica y a la\n    balanza comercial espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el plazo lo estableci\u00f3 usted y est\u00e1 sobrepasado, el\n    compromiso lo asumi\u00f3 el Gobierno a iniciativa propia y no lo ha cumplido\n    y la justificaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, nos la daba la se\u00f1ora ministra en el debate\n    en esta C\u00e1mara ese mismo d\u00eda cuando dec\u00eda que uno de los elementos que\n    m\u00e1s inciden en el crecimiento del gasto farmac\u00e9utico es el est\u00edmulo de la\n    demanda, que sin duda se propicia a trav\u00e9s de la importante inversi\u00f3n\n    promocional de las empresas farmac\u00e9uticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan claro tiene que tener esto\n    la industria farmac\u00e9utica que tiene tajantemente prohibido que sus\n    empleados reciban ning\u00fan tipo de regalo de los suministradores o de los\n    clientes de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si una empresa privada\n    pretende obtener beneficios es absolutamente leg\u00edtimo; pero cuando se\n    trata de un bien esencial como son los medicamentos, cuando la factura\n    farmac\u00e9utica p\u00fablica en Espa\u00f1a est\u00e1 alrededor del 25 por ciento del gasto\n    sanitario total y se paga con dinero de todos, hemos de ser\n    extremadamente rigurosos en el control de los costes que conforman el\n    precio final del medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Villalobos, garantizar el futuro del Sistema Nacional de Salud y la\n    viabilidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica exige conocimiento y voluntad;\n    exige trabajo y sobre todo creer en un Sistema Nacional de Salud p\u00fablico;\n    exige analizar detenidamente el problema y actuar sobre todos los\n    elementos, incluida la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos sectores de nuestra industria farmac\u00e9utica\n    justifican esta situaci\u00f3n sobre la base de que para investigaci\u00f3n y\n    desarrollo destinan ingentes cantidades de dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [28, 29, 30], "profesionales": [27], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad social": [10], "sistema nacional": [32, 33], "asuntos generales": [31], "sanidad": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "medicamentos": [11, 12, 13, 14, 15], "presidencia": [16, 17, 18, 19]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En los\n    art\u00edculos 17 y 18 de dicho real decreto-ley se especifican las\n    condiciones en las que los laboratorios pueden hacer una publicidad\n    directa en las personas facultadas para prescribir o dispensar\n    medicamentos en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, mientras se\n    siga viendo en el Consejo de Asuntos Generales, donde no est\u00e1n los\n    ministros de Salud, donde no est\u00e1 el comisario de Salud, sino el de\n    Mercado Interior, es l\u00f3gico que haya una visi\u00f3n m\u00e1s empresarial que de\n    otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, es la primera vez con la presidencia\n    espa\u00f1ola -y estoy convencida de que as\u00ed ser\u00e1 en el futuro- que hemos\n    considerado que la revisi\u00f3n de esta legislaci\u00f3n tiene que ubicarse en el\n    \u00e1mbito del Consejo de Ministros de Salud, porque por encima de la l\u00f3gica\n    permanencia de la industria farmac\u00e9utica como una de las industrias que\n    generan empleo, de que la normativa que cada uno de los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n desarrolla en este \u00e1mbito permita la libre circulaci\u00f3n, es\n    necesario que est\u00e9n los conceptos de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso creo que en el\n    discurrir de estas dos directivas y de este reglamento sufrir\u00e1n una\n    transformaci\u00f3n porque los hemos ubicado en el \u00e1mbito de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le\n    puedo decir, se\u00f1or\u00eda, que incluso en este momento en que estamos\n    elaborando con la Comisi\u00f3n un texto, puesto que todav\u00eda no hay uno\n    definitivo, queremos que haya una mayor fuerza del concepto salud frente\n    al concepto empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencida de que vamos a conseguir -y espero\n    que seamos capaces tanto en el Consejo de Ministros de Salud de junio\n    como con la presidencia danesa y despu\u00e9s con la griega y la italiana- que\n    se ubique en el \u00e1mbito de la salud y no en el \u00e1mbito de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La labor inspectora en\n    los centros de salud y en el trabajo de los visitadores m\u00e9dicos o los\n    responsables de la industria es competencia absoluta de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que\n    desde el punto de vista de esta ministra, dentro de la necesaria\n    armonizaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n a las normas europeas, estamos intentando que\n    esas nuevas directivas tengan una concepci\u00f3n, como he dicho al principio,\n    m\u00e1s de salud que de empresa para conseguir unos objetivos adecuados para\n    todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n y, como no pod\u00eda ser menos, el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente estamos revisando tambi\u00e9n en ese real decreto -en el que,\n    como le he dicho, estamos trabajando en este momento en el ministerio-\n    c\u00f3mo podr\u00edamos abarcar esos sistemas de cooperaci\u00f3n entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad de forma que haya un procedimiento\n    sancionador que en este momento no est\u00e1 muy claro hasta qu\u00e9 niveles\n    podr\u00edamos llegar m\u00e1s all\u00e1 de lo que significan los procedimientos\n    sancionadores al personal sanitario al servicio de la Seguridad Social,\n    Sistema Nacional de Salud, que contempla lo que se refiere a la acci\u00f3n\n    del m\u00e9dico en concreto que ha sido -dir\u00edamos- agradecido y amable con un\n    laboratorio determinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que estamos intentando es que la\n    directiva europea sea mucho m\u00e1s dura, que vaya m\u00e1s hacia el concepto de\n    salud y que el procedimiento sancionador sea mucho m\u00e1s clarificador en el\n    real decreto que regula la aplicaci\u00f3n de la normativa europea en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente estamos revisando tambi\u00e9n en ese real decreto -en el que,\n    como le he dicho, estamos trabajando en este momento en el ministerio-\n    c\u00f3mo podr\u00edamos abarcar esos sistemas de cooperaci\u00f3n entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad de forma que haya un procedimiento\n    sancionador que en este momento no est\u00e1 muy claro hasta qu\u00e9 niveles\n    podr\u00edamos llegar m\u00e1s all\u00e1 de lo que significan los procedimientos\n    sancionadores al personal sanitario al servicio de la Seguridad Social,\n    Sistema Nacional de Salud, que contempla lo que se refiere a la acci\u00f3n\n    del m\u00e9dico en concreto que ha sido -dir\u00edamos- agradecido y amable con un\n    laboratorio determinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, como usted bien sabe, la publicidad de los medicamentos\n    en su globalidad -aunque se ha centrado especialmente en la publicidad\n    directa que hacen los laboratorios sobre los profesionales-, est\u00e1\n    regulada por la directiva europea de 1992, traspuesta al ordenamiento\n    jur\u00eddico espa\u00f1ol a trav\u00e9s del Real Decreto-ley 1416/1994. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    art\u00edculos 17 y 18 de dicho real decreto-ley se especifican las\n    condiciones en las que los laboratorios pueden hacer una publicidad\n    directa en las personas facultadas para prescribir o dispensar\n    medicamentos en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesario controlar de forma adecuada la relaci\u00f3n directa de los\n    laboratorios con los prescriptores de medicamentos, de forma que no se\n    produzca ning\u00fan problema que ponga dudas sobre estas relaciones ni pueda\n    convertirse en lo que usted aqu\u00ed ha expresado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    presidencia espa\u00f1ola ha trasladado que todos los debates en torno a las\n    directivas sobre productos y medicamentos en Europa de la Comisi\u00f3n del\n    Mercado Interior pasen a la Comisi\u00f3n de Sanidad \u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque a la\n    hora de legislar en Europa sobre productos y medicamentos farmac\u00e9uticos\n    tenemos una visi\u00f3n poco sanitaria del problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que con la presidencia espa\u00f1ola\n    se est\u00e1 debatiendo la reforma de las dos directivas y del reglamento de\n    la legislaci\u00f3n farmac\u00e9utica y se est\u00e1 analizando esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    presidencia espa\u00f1ola ha trasladado que todos los debates en torno a las\n    directivas sobre productos y medicamentos en Europa de la Comisi\u00f3n del\n    Mercado Interior pasen a la Comisi\u00f3n de Sanidad \u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, es la primera vez con la presidencia\n    espa\u00f1ola -y estoy convencida de que as\u00ed ser\u00e1 en el futuro- que hemos\n    considerado que la revisi\u00f3n de esta legislaci\u00f3n tiene que ubicarse en el\n    \u00e1mbito del Consejo de Ministros de Salud, porque por encima de la l\u00f3gica\n    permanencia de la industria farmac\u00e9utica como una de las industrias que\n    generan empleo, de que la normativa que cada uno de los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n desarrolla en este \u00e1mbito permita la libre circulaci\u00f3n, es\n    necesario que est\u00e9n los conceptos de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencida de que vamos a conseguir -y espero\n    que seamos capaces tanto en el Consejo de Ministros de Salud de junio\n    como con la presidencia danesa y despu\u00e9s con la griega y la italiana- que\n    se ubique en el \u00e1mbito de la salud y no en el \u00e1mbito de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el\n    Ministerio de Sanidad en este momento se mueve en la necesidad de adecuar\n    una realidad que preocupa no solamente  al Gobierno espa\u00f1ol o a los\n    responsables sanitarios espa\u00f1oles sino al conjunto de la Uni\u00f3n, y dir\u00eda\n    m\u00e1s, incluso a pa\u00edses que no est\u00e1n en el entorno de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hubo\n    ninguna voluntad del Gobierno ni del Ministerio de Sanidad de aquel\n    momento de ocultar nada; es que no pod\u00eda ir m\u00e1s lejos porque era\n    exactamente lo que dec\u00eda la directiva del a\u00f1o 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    presidencia espa\u00f1ola ha trasladado que todos los debates en torno a las\n    directivas sobre productos y medicamentos en Europa de la Comisi\u00f3n del\n    Mercado Interior pasen a la Comisi\u00f3n de Sanidad \u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asumiendo todas las responsabilidades que tengamos en el Ministerio de\n    Sanidad, me gustar\u00eda llamar la atenci\u00f3n de la se\u00f1ora diputada sobre el\n    real decreto en lo que se refiere a la secci\u00f3n tercera, inspecci\u00f3n y\n    sanciones, art\u00edculo 28, que habla de la cooperaci\u00f3n entre las autoridades\n    sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\u00f1ade: Las autoridades\n    sanitarias se auxiliar\u00e1n mutuamente en el ejercicio de sus funciones e\n    informar\u00e1n al Ministerio de Sanidad y Consumo de los resultados de las\n    inspecciones que realicen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es una cuesti\u00f3n de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y del Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente estamos revisando tambi\u00e9n en ese real decreto -en el que,\n    como le he dicho, estamos trabajando en este momento en el ministerio-\n    c\u00f3mo podr\u00edamos abarcar esos sistemas de cooperaci\u00f3n entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad de forma que haya un procedimiento\n    sancionador que en este momento no est\u00e1 muy claro hasta qu\u00e9 niveles\n    podr\u00edamos llegar m\u00e1s all\u00e1 de lo que significan los procedimientos\n    sancionadores al personal sanitario al servicio de la Seguridad Social,\n    Sistema Nacional de Salud, que contempla lo que se refiere a la acci\u00f3n\n    del m\u00e9dico en concreto que ha sido -dir\u00edamos- agradecido y amable con un\n    laboratorio determinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, como usted bien sabe, la publicidad de los medicamentos\n    en su globalidad -aunque se ha centrado especialmente en la publicidad\n    directa que hacen los laboratorios sobre los profesionales-, est\u00e1\n    regulada por la directiva europea de 1992, traspuesta al ordenamiento\n    jur\u00eddico espa\u00f1ol a trav\u00e9s del Real Decreto-ley 1416/1994. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le\n    puedo decir, se\u00f1or\u00eda, que incluso en este momento en que estamos\n    elaborando con la Comisi\u00f3n un texto, puesto que todav\u00eda no hay uno\n    definitivo, queremos que haya una mayor fuerza del concepto salud frente\n    al concepto empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencida de que vamos a conseguir -y espero\n    que seamos capaces tanto en el Consejo de Ministros de Salud de junio\n    como con la presidencia danesa y despu\u00e9s con la griega y la italiana- que\n    se ubique en el \u00e1mbito de la salud y no en el \u00e1mbito de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que\n    desde el punto de vista de esta ministra, dentro de la necesaria\n    armonizaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n a las normas europeas, estamos intentando que\n    esas nuevas directivas tengan una concepci\u00f3n, como he dicho al principio,\n    m\u00e1s de salud que de empresa para conseguir unos objetivos adecuados para\n    todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n y, como no pod\u00eda ser menos, el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, mientras se\n    siga viendo en el Consejo de Asuntos Generales, donde no est\u00e1n los\n    ministros de Salud, donde no est\u00e1 el comisario de Salud, sino el de\n    Mercado Interior, es l\u00f3gico que haya una visi\u00f3n m\u00e1s empresarial que de\n    otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    art\u00edculos 17 y 18 de dicho real decreto-ley se especifican las\n    condiciones en las que los laboratorios pueden hacer una publicidad\n    directa en las personas facultadas para prescribir o dispensar\n    medicamentos en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente estamos revisando tambi\u00e9n en ese real decreto -en el que,\n    como le he dicho, estamos trabajando en este momento en el ministerio-\n    c\u00f3mo podr\u00edamos abarcar esos sistemas de cooperaci\u00f3n entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad de forma que haya un procedimiento\n    sancionador que en este momento no est\u00e1 muy claro hasta qu\u00e9 niveles\n    podr\u00edamos llegar m\u00e1s all\u00e1 de lo que significan los procedimientos\n    sancionadores al personal sanitario al servicio de la Seguridad Social,\n    Sistema Nacional de Salud, que contempla lo que se refiere a la acci\u00f3n\n    del m\u00e9dico en concreto que ha sido -dir\u00edamos- agradecido y amable con un\n    laboratorio determinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "gasto farmac\u00e9utico": [8], "medicamentos": [0, 1, 2], "profesionales": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Porque cuando en\n    el a\u00f1o 2000 usted se comprometi\u00f3 aqu\u00ed a regular en un plazo de cuatro\n    meses estos aspectos del decreto que regula la publicidad y promoci\u00f3n de\n    los medicamentos, en Europa ya estaban trabajando sobre este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    trabajos para la modificaci\u00f3n de la directiva que regula la publicidad y\n    promoci\u00f3n de los medicamentos a nivel europeo no han empezado hace dos\n    d\u00edas, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de los aspectos formales y de los plazos, creo que lo\n    verdaderamente importante son los criterios sobre los que de cara al\n    futuro se ha de orientar la modificaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n que regula la\n    publicidad\n    y promoci\u00f3n de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta que estas\n    modificaciones se produzcan t\u00f3mese en serio su responsabilidad y haga que\n    se cumpla la legislaci\u00f3n que est\u00e1 vigente, porque la pasividad, la\n    desidia o la falta de liderazgo no es precisamente lo que necesita el\n    Ministerio de Sanidad en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para que conste en el  \"Diario de Sesiones\" quiero\n    reiterar lo que yo he dicho con respecto a los profesionales sanitarios,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho: Respeto a la actitud digna de la mayor\u00eda de\n    los profesionales sanitarios y laboratorios farmac\u00e9uticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, estas han sido mis referencias a los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Colegio de M\u00e9dicos de Barcelona -vuelvo a poner otro ejemplo- en este\n    momento est\u00e1 contemplando la posibilidad de amonestar p\u00fablicamente a los\n    profesionales que incurran en conductas \u00e9ticamente inaceptables cuando\n    participen en estudios farmacol\u00f3gicos, por ejemplo, maquillando ciertos\n    resultados o prestando sus nombres a cambio de alguna cantidad; eso lo\n    est\u00e1 haciendo el Colegio de M\u00e9dicos de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las jornadas de gasto farmac\u00e9utico\n    celebradas recientemente en Santiago de Compostela, los responsables de\n    la pol\u00edtica farmac\u00e9utica de las comunidades aut\u00f3nomas criticaron\n    p\u00fablicamente la excesiva presi\u00f3n comercial de los laboratorios\n    farmac\u00e9uticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5], "salud": [0, 1, 2, 3], "gasto farmac\u00e9utico": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "medicamentos": [4], "sistema nacional": [12, 13, 14, 15]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... He\n    dicho que usted compart\u00eda conmigo que los m\u00e9dicos del Sistema Nacional de\n    Salud no son corruptos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho que\n    usted comparte conmigo que los m\u00e9dicos del Sistema Nacional de Salud no\n    son corruptos; es lo que he dicho, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso me preocupaba cuando este\n    ministerio ten\u00eda una responsabilidad directa en la gesti\u00f3n de la\n    asistencia sanitaria, v\u00eda Insalud, y tambi\u00e9n hoy cuando todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas tienen iguales competencias en la gesti\u00f3n de la\n    asistencia sanitaria, porque creo que esa es mi responsabilidad como\n    ministra y eso se llama liderar el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    garantizar, se\u00f1ora diputada -y le ruego que se tranquilice en ese\n    sentido- que esta ministra lidera y liderar\u00e1 el Sistema Nacional de Salud\n    como me corresponde, como ministra del Gobierno del Reino de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario hacer mayores inversiones en sanidad -y\n    hemos discutido muchas veces sobre esta cuesti\u00f3n- y l\u00f3gicamente si\n    gastamos mucho en medicamentos gastaremos menos en que haya m\u00e1s m\u00e9dicos\n    de asistencia primaria para que atiendan mejor a los pacientes, en que\n    haya mejores hospitales, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario hacer mayores inversiones en sanidad -y\n    hemos discutido muchas veces sobre esta cuesti\u00f3n- y l\u00f3gicamente si\n    gastamos mucho en medicamentos gastaremos menos en que haya m\u00e1s m\u00e9dicos\n    de asistencia primaria para que atiendan mejor a los pacientes, en que\n    haya mejores hospitales, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bien cierto\n    que en estos dos meses hemos tenido un problema con el incremento del\n    gasto farmac\u00e9utico que posiblemente haya provocado el que usted haya\n    presentado esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dije en aquel momento que ese incremento\n    del gasto farmac\u00e9utico era debido a causas coyunturales y no\n    estructurales; y le puedo decir hoy con gran satisfacci\u00f3n que, como ya\n    hab\u00edamos predicho, en el mes de marzo se ha producido una bajada muy\n    importante sobre el gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, en este momento los\n    datos provisionales del mes de marzo sit\u00faan el gasto farmac\u00e9utico en un\n    incremento del 2,9 sobre el mes de marzo del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a las\n    cifras que se han manejado en los \u00faltimos tres a\u00f1os en el crecimiento del\n    gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, el crecimiento del gasto farmac\u00e9utico del mes de marzo del a\u00f1o\n    2002 sobre el a\u00f1o 2001 es un 2,9; teniendo en cuenta que en el mes de\n    enero fue del 13, parece que volvemos a los cauces adecuados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no lo hizo hace diez\n    a\u00f1os cuando el crecimiento del gasto farmac\u00e9utico era de dos d\u00edgitos, en\n    torno al 14 por ciento anual acumulativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He\n    dicho que usted compart\u00eda conmigo que los m\u00e9dicos del Sistema Nacional de\n    Salud no son corruptos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho que\n    usted comparte conmigo que los m\u00e9dicos del Sistema Nacional de Salud no\n    son corruptos; es lo que he dicho, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso me preocupaba cuando este\n    ministerio ten\u00eda una responsabilidad directa en la gesti\u00f3n de la\n    asistencia sanitaria, v\u00eda Insalud, y tambi\u00e9n hoy cuando todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas tienen iguales competencias en la gesti\u00f3n de la\n    asistencia sanitaria, porque creo que esa es mi responsabilidad como\n    ministra y eso se llama liderar el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    garantizar, se\u00f1ora diputada -y le ruego que se tranquilice en ese\n    sentido- que esta ministra lidera y liderar\u00e1 el Sistema Nacional de Salud\n    como me corresponde, como ministra del Gobierno del Reino de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [32], "agencia tributaria": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "hacienda": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "econom\u00eda": [33, 34, 35], "para\u00edsos fiscales": [27, 28, 29], "agencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [30, 31]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No\n    parece, se\u00f1or Rato, razonable, sensato, l\u00f3gico ni transparente que sea\n    precisamente el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga, que hace tres d\u00edas estaba\n    asesorando al Banco Bilbao Vizcaya, quien hoy est\u00e9 al frente de la\n    Secretar\u00eda de Estado de Hacienda y de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dec\u00eda en ese peri\u00f3dico que en la\n    Agencia Tributaria el comentario m\u00e1s extendido era que no pod\u00eda poner a\n    la zorra a guardar el gallinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    inicio del nombramiento del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga han aparecido en los\n    medios de comunicaci\u00f3n algunas decisiones controvertidas; ha habido\n    decisiones que han supuesto importantes beneficios a Repsol, empresa de\n    la que ven\u00eda el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga cuando fue nombrado secretario de\n    Estado de Hacienda, y tambi\u00e9n es p\u00fablico que mientras el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez-Ponga ha estado al frente de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Hacienda se ha resuelto una inspecci\u00f3n fiscal de la Agencia Tributaria en\n    contra de Repsol de la \u00e9poca en que el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga estaba al\n    frente de la asesor\u00eda fiscal de Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, cuando hemos conocido el caso BBVA ha\n    aflorado todo aquello que no funciona, la descoordinaci\u00f3n de los \u00f3rganos\n    reguladores: Agencia, Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores, Banco de\n    Espa\u00f1a; ha sido una vez m\u00e1s el afloramiento del banco quien ha puesto en\n    marcha el proceso de inspecci\u00f3n, pues nadie se hab\u00eda enterado antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las informaciones de que yo dispongo -espero que usted\n    no me pueda desmentir- dicen que los recursos humanos de la Unidad de\n    Fiscalidad Internacional de la Agencia Tributaria son rid\u00edculos -y lo\n    digo cari\u00f1osamente- desde el punto de vista cuantitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, la primera pregunta, sobre la Unidad de Fiscalidad\n    Internacional de la Agencia Tributaria que ha abierto expedientes a\n    sociedades instrumentales en para\u00edsos fiscales, es en cuantos expedientes\n    se ha probado que la sociedad instrumental tiene la direcci\u00f3n efectiva en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede usted puede afirmar hoy que\n    el expediente del Banco de Espa\u00f1a ha entrado en la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir me gustar\u00eda que\n    usted confirmara hoy aqu\u00ed, en la C\u00e1mara, que la Agencia Tributaria ya ha\n    recibido el informe del Banco de Espa\u00f1a y si es que s\u00ed que me dijera en\n    qu\u00e9 fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n facilitando, est\u00e1n desarmando la informaci\u00f3n,\n    los controles de la Agencia Tributaria, e insisto que en estos momentos\n    est\u00e1 pasando una buena parte de ese dinero por algunas entidades\n    financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, la situaci\u00f3n actual del secretario de\n    Estado de Hacienda es insostenible pol\u00edticamente, insostenible ante la\n    sociedad, especialmente ante los que pagan (es posible que haya gente que\n    no paga impuestos para los que sea una situaci\u00f3n sostenible), pero es\n    tambi\u00e9n insostenible para el Gobierno porque, por un lado, no puede\n    mantener un secretario de Estado de Hacienda que, respetando el principio\n    de presunci\u00f3n de inocencia, hoy aparece bajo sospecha de acusaciones\n    graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado el Gobierno no puede mantener a un secretario de\n    Estado de Hacienda que ha sido asesor fiscal del Banco Bilbao Vizcaya\n    Argentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    parece, se\u00f1or Rato, razonable, sensato, l\u00f3gico ni transparente que sea\n    precisamente el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga, que hace tres d\u00edas estaba\n    asesorando al Banco Bilbao Vizcaya, quien hoy est\u00e9 al frente de la\n    Secretar\u00eda de Estado de Hacienda y de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato,\n    el mantenimiento del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga en la actual responsabilidad\n    degrada al Gobierno, pero no olvide que adem\u00e1s degrada a  la Hacienda\n    p\u00fablica, especialmente despu\u00e9s de los diversos aspectos de degradaci\u00f3n a\n    que ustedes han sometido la Hacienda p\u00fablica, empezando por el tema de\n    los 200.000 y continuando por el tema de Gescartera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido, se\u00f1or Rato, que cambien el perfil de los secretarios\n    de Hacienda  que ustedes nombran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo dir\u00eda que quien siembra\n    vientos recoge tempestades u otra frase que he le\u00eddo en alg\u00fan medio de\n    comunicaci\u00f3n al hilo de la designaci\u00f3n del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga como\n    secretario de Estado de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    inicio del nombramiento del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga han aparecido en los\n    medios de comunicaci\u00f3n algunas decisiones controvertidas; ha habido\n    decisiones que han supuesto importantes beneficios a Repsol, empresa de\n    la que ven\u00eda el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga cuando fue nombrado secretario de\n    Estado de Hacienda, y tambi\u00e9n es p\u00fablico que mientras el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez-Ponga ha estado al frente de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Hacienda se ha resuelto una inspecci\u00f3n fiscal de la Agencia Tributaria en\n    contra de Repsol de la \u00e9poca en que el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga estaba al\n    frente de la asesor\u00eda fiscal de Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es nada personal contra los secretarios de Estado de Hacienda que\n    ustedes han nombrado, evidentemente es el rechazo a una pol\u00edtica del\n    Gobierno\n    del Partido Popular que sit\u00faa el frente de los organismos tributarios y de\n    control a personas que han estado bajo obediencia trabajando para\n    empresas privadas, para bancos important\u00edsimos, con lo que se consigue,\n    se\u00f1or Rato, el debilitamiento del inter\u00e9s general en beneficio de las\n    grandes empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto no hay mala suerte, no es\n    casualidad, sino que existe una pol\u00edtica de nombramientos en el \u00e1rea\n    econ\u00f3mica y de Hacienda que va en detrimento de los intereses generales y\n    beneficia a los intereses privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, cese al\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga; segundo, cambie el perfil de los secretarios de\n    Estado de Hacienda para que fundamentalmente aseguren el inter\u00e9s general;\n    y tercero, desarrolle una pol\u00edtica en contra del fraude fiscal que tenga\n    como objetivo central no la deslocalizaci\u00f3n, la falta de informaci\u00f3n el\n    beneficio de determinadas entidades financieras o facilitar la evasi\u00f3n de\n    capitales sino que sea el inter\u00e9s p\u00fablico lo que gu\u00ede el trabajo y la\n    acci\u00f3n del Ministerio de Econom\u00eda y del Ministerio de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    parece, se\u00f1or Rato, razonable, sensato, l\u00f3gico ni transparente que sea\n    precisamente el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga, que hace tres d\u00edas estaba\n    asesorando al Banco Bilbao Vizcaya, quien hoy est\u00e9 al frente de la\n    Secretar\u00eda de Estado de Hacienda y de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dec\u00eda en ese peri\u00f3dico que en la\n    Agencia Tributaria el comentario m\u00e1s extendido era que no pod\u00eda poner a\n    la zorra a guardar el gallinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    inicio del nombramiento del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga han aparecido en los\n    medios de comunicaci\u00f3n algunas decisiones controvertidas; ha habido\n    decisiones que han supuesto importantes beneficios a Repsol, empresa de\n    la que ven\u00eda el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga cuando fue nombrado secretario de\n    Estado de Hacienda, y tambi\u00e9n es p\u00fablico que mientras el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez-Ponga ha estado al frente de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Hacienda se ha resuelto una inspecci\u00f3n fiscal de la Agencia Tributaria en\n    contra de Repsol de la \u00e9poca en que el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga estaba al\n    frente de la asesor\u00eda fiscal de Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las informaciones de que yo dispongo -espero que usted\n    no me pueda desmentir- dicen que los recursos humanos de la Unidad de\n    Fiscalidad Internacional de la Agencia Tributaria son rid\u00edculos -y lo\n    digo cari\u00f1osamente- desde el punto de vista cuantitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, la primera pregunta, sobre la Unidad de Fiscalidad\n    Internacional de la Agencia Tributaria que ha abierto expedientes a\n    sociedades instrumentales en para\u00edsos fiscales, es en cuantos expedientes\n    se ha probado que la sociedad instrumental tiene la direcci\u00f3n efectiva en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede usted puede afirmar hoy que\n    el expediente del Banco de Espa\u00f1a ha entrado en la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir me gustar\u00eda que\n    usted confirmara hoy aqu\u00ed, en la C\u00e1mara, que la Agencia Tributaria ya ha\n    recibido el informe del Banco de Espa\u00f1a y si es que s\u00ed que me dijera en\n    qu\u00e9 fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n facilitando, est\u00e1n desarmando la informaci\u00f3n,\n    los controles de la Agencia Tributaria, e insisto que en estos momentos\n    est\u00e1 pasando una buena parte de ese dinero por algunas entidades\n    financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La deslocalizaci\u00f3n de capitales hacia para\u00edsos fiscales\n    con objetivos de elusi\u00f3n fiscal y de blanqueo de capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, la primera pregunta, sobre la Unidad de Fiscalidad\n    Internacional de la Agencia Tributaria que ha abierto expedientes a\n    sociedades instrumentales en para\u00edsos fiscales, es en cuantos expedientes\n    se ha probado que la sociedad instrumental tiene la direcci\u00f3n efectiva en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy diciendo que la Unidad de Fiscalidad Internacional no\n    ha probado en un solo caso -ni en un solo caso, repito-, que sociedades\n    instrumentales que han domiciliado en para\u00edsos fiscales verdaderamente\n    tienen la sede social aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    puede ser que estas personas, al d\u00eda siguiente, pasen a administrar, a\n    presidir organismos p\u00fablicos que te\u00f3ricamente han de continuar luchando\n    -entre comillas- democr\u00e1ticamente contra esas empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es nada personal contra los secretarios de Estado de Hacienda que\n    ustedes han nombrado, evidentemente es el rechazo a una pol\u00edtica del\n    Gobierno\n    del Partido Popular que sit\u00faa el frente de los organismos tributarios y de\n    control a personas que han estado bajo obediencia trabajando para\n    empresas privadas, para bancos important\u00edsimos, con lo que se consigue,\n    se\u00f1or Rato, el debilitamiento del inter\u00e9s general en beneficio de las\n    grandes empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    inicio del nombramiento del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga han aparecido en los\n    medios de comunicaci\u00f3n algunas decisiones controvertidas; ha habido\n    decisiones que han supuesto importantes beneficios a Repsol, empresa de\n    la que ven\u00eda el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga cuando fue nombrado secretario de\n    Estado de Hacienda, y tambi\u00e9n es p\u00fablico que mientras el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez-Ponga ha estado al frente de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Hacienda se ha resuelto una inspecci\u00f3n fiscal de la Agencia Tributaria en\n    contra de Repsol de la \u00e9poca en que el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga estaba al\n    frente de la asesor\u00eda fiscal de Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera cuesti\u00f3n, y desde mi punto de vista pol\u00edticamente la m\u00e1s\n    importante y contundente denuncia en contra del Gobierno: que el\n    Gobierno, a pesar de las reiteradas advertencias y recomendaciones de\n    diversos organismos, pero especialmente de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n,\n    algunas de ellas hechas en sede parlamentaria, no ha tomado medidas para\n    hacer frente a uno de los principales problemas del fraude en el Estado\n    espa\u00f1ol y a uno de los principales problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No soy ministro de Econom\u00eda, y seguro que usted puede o debe tener mayor\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, cese al\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga; segundo, cambie el perfil de los secretarios de\n    Estado de Hacienda para que fundamentalmente aseguren el inter\u00e9s general;\n    y tercero, desarrolle una pol\u00edtica en contra del fraude fiscal que tenga\n    como objetivo central no la deslocalizaci\u00f3n, la falta de informaci\u00f3n el\n    beneficio de determinadas entidades financieras o facilitar la evasi\u00f3n de\n    capitales sino que sea el inter\u00e9s p\u00fablico lo que gu\u00ede el trabajo y la\n    acci\u00f3n del Ministerio de Econom\u00eda y del Ministerio de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7], "profesionales": [1, 2], "hacienda": [0], "econom\u00eda": [8], "para\u00edsos fiscales": [3, 4, 5], "empresas": [6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El\n    primer tema que el se\u00f1or Saura plantea al Gobierno es que cese a un\n    secretario de Estado de Hacienda y en su argumentaci\u00f3n nos indica que en\n    su opini\u00f3n deber\u00eda ser incompatible el ejercicio de la profesi\u00f3n privada\n    con el ejercicio del puesto de secretario de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDeber\u00edan todos ellos\n    inhibirse de las votaciones que afecten al sector p\u00fablico, a la\n    remuneraci\u00f3n de los funcionarios, a las carreras profesionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde el punto de vista de un\n    planteamiento pol\u00edtico de cesar a alguien porque ha tenido experiencias\n    profesionales previas  me parece que no lo puedo compartir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no puede encontrar una sola medida legislativa en nuestro pa\u00eds\n    que favorezca fiscalmente que se encuentren domiciliadas sociedades en\n    para\u00edsos fiscales fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe muy bien,\n    desde hace mucho tiempo nuestros antecesores y nosotros tenemos una lista\n    de para\u00edsos fiscales en los cuales aplicamos unas restricciones desde el\n    punto de vista tributario, lo cual quiere decir que en esa lista aparece\n    un determinado n\u00famero de pa\u00edses que en alg\u00fan tiempo, y no recuerdo si\n    ahora todav\u00eda, hab\u00eda alguno de la Uni\u00f3n Europea y eso supon\u00eda que a\n    personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas espa\u00f1olas en esos territorios no les era de\n    aplicaci\u00f3n algunas normas vigentes, como por ejemplo las de doble\n    imposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... debe saber, por la cantidad de a\u00f1os que lleva\n    discutiendo estos temas, que es falso que en Espa\u00f1a se favorezca\n    cualquier situaci\u00f3n referente a lo que se denominan para\u00edsos fiscales y\n    que estamos no s\u00f3lo en l\u00ednea, sino con reglas m\u00e1s estrictas que la mayor\n    parte de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    se\u00f1or\u00eda me dice que le parece mal que empresas espa\u00f1olas o personas\n    f\u00edsicas o jur\u00eddicas espa\u00f1olas coloquen fuera de Espa\u00f1a sus rentas y sus\n    capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se rasga las vestiduras porque los secretarios\n    de Estado del Gobierno del Partido Popular han tenido experiencia en la\n    empresa privada, han defendido leg\u00edtimamente seg\u00fan ha dicho intereses\n    privados, y eso en su opini\u00f3n les hace imposible ejercer cargos de\n    responsabilidad pol\u00edtica p\u00fablica, lo tendr\u00e1 que plasmar S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lleva ese argumento tambi\u00e9n al sector de la energ\u00eda, al\n    sector de la educaci\u00f3n, al sector de la econom\u00eda en general, al sector de\n    la seguridad o al sector jur\u00eddico del Gobierno, en cuyo caso es muy\n    leg\u00edtimo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... manifieste que en este caso la inspecci\u00f3n del Banco de Espa\u00f1a no ha sido\n    diligente porque ha habido una ocultaci\u00f3n sinceramente me parece injusto,\n    puesto que esa cuenta no ha sido detectada ning\u00fan a\u00f1o por la auditor\u00eda\n    del Banco de Espa\u00f1a por una simple raz\u00f3n, la raz\u00f3n del problema, y es que\n    en un momento dado los directivos de esta empresa decidieron colocar\n    fuera del balance unos bienes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4], "para\u00edsos fiscales": [16], "agencia tributaria": [11, 12, 13, 14, 15], "hacienda": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Teniendo en cuenta esa perfecci\u00f3n de coordinaci\u00f3n\n    entre las administraciones, \u00bfest\u00e1 en disposici\u00f3n de decir hoy que el\n    expediente del Banco de Espa\u00f1a ha entrado en la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si\n    resultara que la Agencia Tributaria ha comenzado la investigaci\u00f3n leyendo\n    el informe del Banco de Espa\u00f1a en los peri\u00f3dicos, todo eso que usted dice\n    que funciona tan bien no es verdad en una cuesti\u00f3n tan simple. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que se puede inhibir, dice que se va a\n    inhibir, claro que se va a inhibir pero entonces que deje la\n    responsabilidad, porque durante muchos meses la principal preocupaci\u00f3n de\n    la Agencia Tributaria y la Secretar\u00eda de Estado de Hacienda va a ser el\n    BBVA y resulta que su jefe se inhibe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos un secretario de Estado de Hacienda y un presidente\n    de la Agencia Tributaria que no se tenga que inhibir en el principal tema\n    que hoy preocupa a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dice que el secretario de Estado de Hacienda,\n    que al mismo tiempo es presidente de la Agencia Tributaria, se va a tener\n    que inhibir en el principal esc\u00e1ndalo financiero de Espa\u00f1a desde la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las dos razones por las que\n    pido la dimisi\u00f3n y el cese del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga son: Primera, porque\n    vamos a tener a un secretario de Estado de Hacienda, despu\u00e9s de otro que\n    tuvimos, durante mucho tiempo bajo sospecha -igual es inocente,\n    seguramente s\u00ed, no lo s\u00e9- con un testigo que ha sido un ex directivo del\n    BBVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que se puede inhibir, dice que se va a\n    inhibir, claro que se va a inhibir pero entonces que deje la\n    responsabilidad, porque durante muchos meses la principal preocupaci\u00f3n de\n    la Agencia Tributaria y la Secretar\u00eda de Estado de Hacienda va a ser el\n    BBVA y resulta que su jefe se inhibe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos un secretario de Estado de Hacienda y un presidente\n    de la Agencia Tributaria que no se tenga que inhibir en el principal tema\n    que hoy preocupa a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dice que el secretario de Estado de Hacienda,\n    que al mismo tiempo es presidente de la Agencia Tributaria, se va a tener\n    que inhibir en el principal esc\u00e1ndalo financiero de Espa\u00f1a desde la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fabuloso, se\u00f1or Rato, le aplaudo, pero eso es degradar la\n    Hacienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos un Gobierno en el que aunque no compartamos\n    sus ideas el secretario de Estado de Hacienda no se tenga que inhibir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta esa perfecci\u00f3n de coordinaci\u00f3n\n    entre las administraciones, \u00bfest\u00e1 en disposici\u00f3n de decir hoy que el\n    expediente del Banco de Espa\u00f1a ha entrado en la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si\n    resultara que la Agencia Tributaria ha comenzado la investigaci\u00f3n leyendo\n    el informe del Banco de Espa\u00f1a en los peri\u00f3dicos, todo eso que usted dice\n    que funciona tan bien no es verdad en una cuesti\u00f3n tan simple. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que se puede inhibir, dice que se va a\n    inhibir, claro que se va a inhibir pero entonces que deje la\n    responsabilidad, porque durante muchos meses la principal preocupaci\u00f3n de\n    la Agencia Tributaria y la Secretar\u00eda de Estado de Hacienda va a ser el\n    BBVA y resulta que su jefe se inhibe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos un secretario de Estado de Hacienda y un presidente\n    de la Agencia Tributaria que no se tenga que inhibir en el principal tema\n    que hoy preocupa a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dice que el secretario de Estado de Hacienda,\n    que al mismo tiempo es presidente de la Agencia Tributaria, se va a tener\n    que inhibir en el principal esc\u00e1ndalo financiero de Espa\u00f1a desde la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que digo es lo\n    siguiente, se\u00f1or Rato: El principal problema del fraude fiscal hoy -cosa\n    que usted no ha dicho- no son los movimientos de capital sino la\n    deslocalizaci\u00f3n -escuche bien, esc\u00fachelo, para que no me achaque cosas\n    que no digo-; deslocalizaci\u00f3n de capital con objetivos de evasi\u00f3n fiscal\n    hacia para\u00edsos fiscales que en algunos casos se hacen desde entidades\n    financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4], "para\u00edsos fiscales": [7, 8, 9], "agencia tributaria": [5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... lo haya dicho, y es que la\n    inhibici\u00f3n debe dar lugar a dimisi\u00f3n -es una posici\u00f3n-, porque el\n    argumento de que la Agencia Tributaria no se va a poder ocupar de las\n    cuestiones lleva a un concepto err\u00f3neo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no tiene pero que ha\n    utilizado y es que el presidente de la Agencia instruye los expedientes\n    que realiza la Agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los expedientes los llevan los actuarios concretos y el\n    presidente de la Agencia no es qui\u00e9n para meterse en ellos, salvo que\n    incumpla sus reglas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, que en un caso concreto el presidente de\n    la Agencia tenga que decir: en mi responsabilidad yo no quiero actuar\n    sobre este caso, eso no quiere decir que la Agencia no act\u00fae ni que\n    impida su actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Agencia Tributaria, y cualquier organismo de la Administraci\u00f3n p\u00fablica,\n    tanto central como perif\u00e9rico o local, act\u00faa perfectamente aunque su\n    responsable pol\u00edtico se tenga que inhibir en un caso concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo haya dicho, y es que la\n    inhibici\u00f3n debe dar lugar a dimisi\u00f3n -es una posici\u00f3n-, porque el\n    argumento de que la Agencia Tributaria no se va a poder ocupar de las\n    cuestiones lleva a un concepto err\u00f3neo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Agencia Tributaria, y cualquier organismo de la Administraci\u00f3n p\u00fablica,\n    tanto central como perif\u00e9rico o local, act\u00faa perfectamente aunque su\n    responsable pol\u00edtico se tenga que inhibir en un caso concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me dice que el fraude fiscal est\u00e1 ligado a la deslocalizaci\u00f3n\n    en para\u00edsos fiscales, pero eso no sucede siempre, depender\u00e1 en cada caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que eso sucede as\u00ed, pero tambi\u00e9n es verdad que en Espa\u00f1a no hay\n    ninguna disposici\u00f3n tributaria ni de otro tipo que favorezca esas\n    actuaciones sino que las perjudica, porque Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses\n    que tiene una lista de para\u00edsos fiscales que restringe la situaci\u00f3n\n    tributaria de las personas que est\u00e1n all\u00ed domiciliadas, si las puede\n    conocer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... le parece mal que haya personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas\n    que est\u00e9n establecidas en para\u00edsos fiscales y que utilicen la legislaci\u00f3n\n    de esos pa\u00edses para opacidad fiscal de sus domicilios de residencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Que no de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Que no de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [4, 5], "presidencia": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hay tres millones m\u00e1s de\n    afiliados a la Seguridad Social, lo que da una perspectiva muy buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta,\n    Becerril Bustamante, ocupa la presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque se han\n    creado 110.000 empresas en estos a\u00f1os, que son las que generan riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la reforma ha sido una buena reforma, una reforma\n    que ha impulsado el empleo, que ha impulsado la creaci\u00f3n de empresas, que\n    ha hecho que m\u00e1s gente contribuya y contribuya mejor, que nos ha dado una\n    posibilidad muy grande de seguir avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque estamos en lo que se ha llamado el c\u00edrculo virtuoso de\n    la econom\u00eda que lleva a la salvaci\u00f3n, mientras que otros pa\u00edses y este\n    pa\u00eds en otros momentos, han estado en el llamado  c\u00edrculo vicioso que\n    lleva al desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdadera imposici\u00f3n\n    progresiva es aquella que ayuda a que la econom\u00eda llegue a acercarse a su\n    potencial m\u00e1ximo y permita que todos vivamos mejor, y especialmente se\n    consigue que los que ingresan menos tengan un grado de satisfacci\u00f3n\n    relativo mayor por crecimiento de la renta que el de los que tienen m\u00e1s\n    dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La creaci\u00f3n de puestos de trabajo que fortalece la recaudaci\u00f3n, en eso\n    estamos de acuerdo, lo hab\u00edamos dicho siempre, con el anterior gobierno y\n    con el suyo: que se ten\u00eda que recaudar m\u00e1s, que hubiera m\u00e1s puestos de\n    trabajo y al haber m\u00e1s gente que cotizara a la Seguridad Social, todos\n    los sistemas funcionar\u00edan mejor, no se hundir\u00eda la Seguridad Social, como\n    se dec\u00eda antes, como se vuelve a decir ahora, apuntando al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, usted hace un poco de trampa porque dice que todo funciona muy\n    bien porque hay m\u00e1s gente que cotiza a la Seguridad Social, porque hay\n    m\u00e1s personas que trabajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos han pagado, son paganos esos\n    tambi\u00e9n, como estos j\u00f3venes que van a la cola de las empresas de trabajo\n    temporal y de otras empresas a buscar trabajo y tienen que pelearse a\n    muerte para encontrar un puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las cotizaciones a la\n    Seguridad Social no han aumentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO SOLUCIONAR EL PROBLEMA DEL PARO REDUCIENDO LAS\n    PRESTACIONES POR DESEMPLEO SIN DI\u00c1LOGO SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed piensa\n    hacer es todo lo que est\u00e1 al alcance de sus posibilidades para que el\n    paro siga reduci\u00e9ndose y desaparezca de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es as\u00ed, el dinero de las prestaciones\n    sale del bolsillo de los ciudadanos y sale del bolsillo de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien no quiera tener un empleo adecuado no puede ser\n    obligado, pero no puede obligar a los dem\u00e1s trabajadores, cuando se\n    rechaza por tres veces un empleo adecuado, a que sigan pagando la\n    insolidaridad de aquel que no quiere trabajar cuando puede hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No obstante, todav\u00eda\n    hoy tenemos un 9,65 por\n    ciento de tasa de desempleo, seg\u00fan datos del INEM, y una infracontrataci\u00f3n\n    particularmente de las mujeres y de los parados de larga duraci\u00f3n\n    mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo acaba de decir el se\u00f1or presidente del Gobierno, seis a\u00f1os de Gobierno\n    Popular han supuesto casi 2.800.000 nuevos empleos; una Seguridad Social\n    al d\u00eda de hoy viable con 16 millones de cotizantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "trabajadores": [2], "contratos": [4], "mujeres": [3], "j\u00f3venes": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, hace seis a\u00f1os\n    en Espa\u00f1a hab\u00eda un 24 por ciento de tasa de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, esa\n    tasa de paro se ha reducido y el Gobierno cree que s\u00f3lo si hacemos\n    reformas podremos seguir atacando las causas estructurales del paro en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le indico, como he dicho antes, que de lo\n    que se trata es de ayudar a las personas que lo necesiten, evitando que\n    nadie que no lo necesite impida que pueda funcionar correctamente y\n    abuse, de alguna manera, de lo que significan los pagos de los ciudadanos\n    y los trabajadores de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha mencionado, la \u00faltima\n    reforma laboral, la del a\u00f1o pasado, ha propiciado que se hayan registrado\n    en Espa\u00f1a 900.000 contratos indefinidos, m\u00e1s de 300.000 de los cuales han\n    sido a tiempo parcial, lo cual ha beneficiado sustancialmente a mujeres y\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha mencionado, la \u00faltima\n    reforma laboral, la del a\u00f1o pasado, ha propiciado que se hayan registrado\n    en Espa\u00f1a 900.000 contratos indefinidos, m\u00e1s de 300.000 de los cuales han\n    sido a tiempo parcial, lo cual ha beneficiado sustancialmente a mujeres y\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha mencionado, la \u00faltima\n    reforma laboral, la del a\u00f1o pasado, ha propiciado que se hayan registrado\n    en Espa\u00f1a 900.000 contratos indefinidos, m\u00e1s de 300.000 de los cuales han\n    sido a tiempo parcial, lo cual ha beneficiado sustancialmente a mujeres y\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "seguridad ciudadana": [5, 6], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La\n    responsabilidad es de su Gobierno y hay una causa, en mi opini\u00f3n, muy\n    clara, la nefasta pol\u00edtica de direcci\u00f3n que tienen en la Polic\u00eda\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos hay una\n    gran desmotivaci\u00f3n entre nuestros polic\u00edas, hay desconcierto, hay caos\n    estructural, hay una preocupante utilizaci\u00f3n pol\u00edtica de la extinci\u00f3n\n    policial como nunca en la democracia, ha habido una denuncia al ministro\n    del Interior por no respetar los derechos sindicales que nunca hab\u00eda\n    pasado y llevan ustedes 16 meses sin dialogar con los sindicatos de la\n    polic\u00eda, con todos, que esta vez est\u00e1n unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto: \u00bfCree usted\n    posible que con esta pol\u00edtica en relaci\u00f3n con la Polic\u00eda Nacional se\n    puede mejorar la seguridad ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, las cifras son claras, lo sienten y lo padecen los\n    ciudadanos, hay un deterioro de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto: \u00bfCree usted\n    posible que con esta pol\u00edtica en relaci\u00f3n con la Polic\u00eda Nacional se\n    puede mejorar la seguridad ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, las cifras son claras, lo sienten y lo padecen los\n    ciudadanos, hay un deterioro de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto: \u00bfCree usted\n    posible que con esta pol\u00edtica en relaci\u00f3n con la Polic\u00eda Nacional se\n    puede mejorar la seguridad ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "seguridad ciudadana": [11, 12], "seguridad": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Aznar, la descripci\u00f3n que he hecho de\n    la situaci\u00f3n no es cosecha propia, es lo que dicen todos los sindicatos\n    de la polic\u00eda -y como bien sabe son plurales- en una carta que me han\n    dirigido y que seguro que saben muy bien los responsables de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que eso pasa en la polic\u00eda, y dicen algo m\u00e1s que se lo voy a leer\n    textualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las organizaciones\n    sindicales firmantes\n    representan a m\u00e1s del 90 por ciento de todos los miembros del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar,\n    dignifiquen la profesi\u00f3n de polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, \u00bfc\u00f3mo puede mejorar la\n    situaci\u00f3n de la seguridad ciudadana en nuestro pa\u00eds si no hay ni pol\u00edtica\n    para la polic\u00eda, ni apoyo para la polic\u00eda, ni di\u00e1logo con la polic\u00eda, ni\n    medios para la polic\u00eda, con menos polic\u00edas que nunca y sin la capacidad\n    siquiera de sentarse? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas y Cuerpos de la Seguridad del Estado,\n    la Polic\u00eda Nacional en particular, ha demostrado que cumple su tarea al\n    servicio de la ciudadan\u00eda, una tarea decisiva y b\u00e1sica que merece otra\n    pol\u00edtica, que merece otra atenci\u00f3n y que merece dignificaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son ya incapaces de hacerlo y le aseguro que lo\n    haremos nosotros dando m\u00e1s seguridad y m\u00e1s apoyo a la polic\u00eda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen: Concluimos que en materia de seguridad ciudadana el\n    Gobierno del se\u00f1or Aznar merece un suspenso rotundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, \u00bfc\u00f3mo puede mejorar la\n    situaci\u00f3n de la seguridad ciudadana en nuestro pa\u00eds si no hay ni pol\u00edtica\n    para la polic\u00eda, ni apoyo para la polic\u00eda, ni di\u00e1logo con la polic\u00eda, ni\n    medios para la polic\u00eda, con menos polic\u00edas que nunca y sin la capacidad\n    siquiera de sentarse? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas y Cuerpos de la Seguridad del Estado,\n    la Polic\u00eda Nacional en particular, ha demostrado que cumple su tarea al\n    servicio de la ciudadan\u00eda, una tarea decisiva y b\u00e1sica que merece otra\n    pol\u00edtica, que merece otra atenci\u00f3n y que merece dignificaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son ya incapaces de hacerlo y le aseguro que lo\n    haremos nosotros dando m\u00e1s seguridad y m\u00e1s apoyo a la polic\u00eda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen: Concluimos que en materia de seguridad ciudadana el\n    Gobierno del se\u00f1or Aznar merece un suspenso rotundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, \u00bfc\u00f3mo puede mejorar la\n    situaci\u00f3n de la seguridad ciudadana en nuestro pa\u00eds si no hay ni pol\u00edtica\n    para la polic\u00eda, ni apoyo para la polic\u00eda, ni di\u00e1logo con la polic\u00eda, ni\n    medios para la polic\u00eda, con menos polic\u00edas que nunca y sin la capacidad\n    siquiera de sentarse? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en relaci\u00f3n con\n    el conflicto con los sindicatos de polic\u00edas, yo quiero decir, en primer\n    lugar, que respeto y aprecio el trabajo del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, y\n    lo respeto tanto que no voy a comentar algunos procedimientos de protesta\n    que hemos tenido la oportunidad de ver \u00faltimamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Desde la legalidad, en todo\n    caso, aplicando los procedimientos de di\u00e1logo en la soluci\u00f3n de estos\n    conflictos, desde el apoyo y la mejora de las condiciones materiales de\n    la polic\u00eda y tambi\u00e9n, por supuesto, desde las reformas legales que hagan\n    que la inseguridad en Espa\u00f1a disminuya y vaya descendiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ha mencionado, adem\u00e1s\n    de la investigaci\u00f3n de acuerdos horizontales, que no son f\u00e1ciles de\n    establecer, el Servicio de Defensa de la Competencia ha optado tambi\u00e9n\n    por profundizar en el an\u00e1lisis de las relaciones verticales, es decir, la\n    duraci\u00f3n de los contratos de abanderamiento y las pr\u00e1cticas entre las\n    petroleras y los distribuidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordar tambi\u00e9n en este mismo sentido que la Comisi\u00f3n Europea analiza en\n    la actualidad los contratos que vinculan a Repsol con sus estaciones de\n    servicio, a fin de decidir sobre la adecuaci\u00f3n de estos contratos a la\n    normativa de competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA SOLVENTAR LOS EFECTOS NEGATIVOS\n    SOBRE LA ACTIVIDAD PRODUCTIVA PRODUCIDOS POR LA ENTRADA EN VIGOR DE LA\n    ORDEN DEL MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA 302/2002, DE 15 DE FEBRERO, QUE MODIFICA\n    LAS\n    TARIFAS DE GAS NATURAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, \u00bfqu\u00e9\n    medidas tiene previsto adoptar el Gobierno para solventar los efectos\n    negativos sobre la actividad productiva producidos por la entrada en\n    vigor de la orden ministerial de Econom\u00eda 302/2002, de 15 de febrero, que\n    modifica las tarifas de gas natural y que desgraciadamente est\u00e1 afectando\n    muy negativamente a sectores muy diversos de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como\n    la floricultura, textiles, cer\u00e1mica, vidrio, metal\u00fargica, increment\u00e1ndose\n    por esta orden ministerial los precios del gas alrededor del 60 por\n    ciento para este tipo de industrias, a pesar de que hoy hemos recibido\n    una buena noticia en el sentido de que representantes de su ministerio y\n    del sector del gas han llegado ya casi a un acuerdo para poder modificar\n    dichas tarifas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, \u00bfqu\u00e9\n    medidas tiene previsto adoptar el Gobierno para solventar los efectos\n    negativos sobre la actividad productiva producidos por la entrada en\n    vigor de la orden ministerial de Econom\u00eda 302/2002, de 15 de febrero, que\n    modifica las tarifas de gas natural y que desgraciadamente est\u00e1 afectando\n    muy negativamente a sectores muy diversos de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como\n    la floricultura, textiles, cer\u00e1mica, vidrio, metal\u00fargica, increment\u00e1ndose\n    por esta orden ministerial los precios del gas alrededor del 60 por\n    ciento para este tipo de industrias, a pesar de que hoy hemos recibido\n    una buena noticia en el sentido de que representantes de su ministerio y\n    del sector del gas han llegado ya casi a un acuerdo para poder modificar\n    dichas tarifas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, por las noticias que tenemos, parece ser que la\n    orden del Ministerio de Econom\u00eda se va a modificar en el sentido de que\n    la operadora de gas natural, por un acuerdo con el ministro de Econom\u00eda,\n    haga posible que las rebajas sean efectivas, ya que dif\u00edcilmente la\n    econom\u00eda productiva, formada b\u00e1sicamente por peque\u00f1as y medianas empresas\n    del sector de la floricultura, textil, cer\u00e1mica y vidrio, va a poder\n    aguantar el incremento de los precios de una materia prima muy importante\n    que forma parte del coste directo de sus mercader\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese\n    sentido, la entrada en vigor de la orden ministerial del a\u00f1o 2002 ha\n    significado una bajada media de las tarifas del gas para todos los\n    consumidores de entre el 2,2 y el 6,5 por ciento, dependiendo de los\n    contratos, acabando as\u00ed con la discriminaci\u00f3n de que unos consumidores\n    financien a otros, que no s\u00e9 si es lo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mientras tanto, Argentaria y BBV se fusionan y el pez\n    chico se come al grande, es como si se unieran el Real Madrid y el Rayo\n    Vallecano y la presidenta fuera la se\u00f1ora Rivero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "contratos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Si su se\u00f1or\u00eda me acaba de\n    decir literalmente, si no le he entendido mal, que los \u00f3rganos de control\n    dependen del Gobierno, est\u00e1 radicalmente equivocada porque la ley dice:\n    En el desarrollo de su actividad -y se refiere al Banco de Espa\u00f1a- y para\n    el cumplimiento de sus fines actuar\u00e1 con autonom\u00eda respecto a la\n    Administraci\u00f3n general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se intent\u00f3, sin\n    \u00e9xito, la identificaci\u00f3n de los titulares reales de estos 138 contratos,\n    que tienen fecha de 2001, y el Banco de Espa\u00f1a dio traslado de los hechos\n    a la Comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n de blanqueo de capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "familias": [1], "mujeres": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo esto implica un envejecimiento de la poblaci\u00f3n\n    y surge el problema del cambio de proporci\u00f3n entre el n\u00famero de personas\n    activas y el de personas que perciben pensiones y subsidios, sostenidos\n    por el grupo que genera actividad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien es cierto que el Gobierno aprob\u00f3 recientemente, en noviembre, el\n    plan de familia, que es un paso\n    adelante para intentar paliar esta situaci\u00f3n, hemos tenido conocimiento, a\n    trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n y de la comparecencia del secretario\n    de Estado de Hacienda, que el 1 de enero de 2003 va a tener lugar una\n    nueva reforma del impuesto sobre la renta, y la pregunta en concreto es\n    de qu\u00e9 manera ese nuevo impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas\n    -que entrar\u00e1 en vigor, repito, en enero de 2003- apoyar\u00e1 a las familias y\n    de qu\u00e9 manera ese apoyo a las familias va a revertir en que sea posible\n    compatibilizar la tarea reproductiva con la tarea productiva, en qu\u00e9\n    sentido vamos a conseguir aumentar la natalidad y en qu\u00e9 sentido vamos a\n    apoyar a las mujeres cuando tengan cargas familiares como hijos o\n    ascendientes con dificultades, porque tambi\u00e9n recae sobre la mujer el\n    cuidado de los mayores con problemas o de los discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta b\u00e1sica ser\u00eda si es cierto que\n    se puede compatibilizar la tarea reproductiva con la tarea productiva por\n    parte de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos, hombres y mujeres, deseamos una sociedad en\n    la que la autonom\u00eda personal, y por tanto el trabajo remunerado, sea una\n    cuesti\u00f3n irrenunciable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la maternidad significa la p\u00e9rdida de esa\n    autonom\u00eda, en muchos casos, las mujeres renunciamos a tener hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien es cierto que el Gobierno aprob\u00f3 recientemente, en noviembre, el\n    plan de familia, que es un paso\n    adelante para intentar paliar esta situaci\u00f3n, hemos tenido conocimiento, a\n    trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n y de la comparecencia del secretario\n    de Estado de Hacienda, que el 1 de enero de 2003 va a tener lugar una\n    nueva reforma del impuesto sobre la renta, y la pregunta en concreto es\n    de qu\u00e9 manera ese nuevo impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas\n    -que entrar\u00e1 en vigor, repito, en enero de 2003- apoyar\u00e1 a las familias y\n    de qu\u00e9 manera ese apoyo a las familias va a revertir en que sea posible\n    compatibilizar la tarea reproductiva con la tarea productiva, en qu\u00e9\n    sentido vamos a conseguir aumentar la natalidad y en qu\u00e9 sentido vamos a\n    apoyar a las mujeres cuando tengan cargas familiares como hijos o\n    ascendientes con dificultades, porque tambi\u00e9n recae sobre la mujer el\n    cuidado de los mayores con problemas o de los discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Los grandes beneficiados del impuesto pretenden ser las familias y, dentro\n    de las familias, atendiendo a la preocupaci\u00f3n de S.S., es especialmente a\n    la mujer a quien el impuesto va dirigido y pretende beneficiar, porque la\n    mujer es el pilar fundamental sobre el que descansa buena parte de esa\n    estructura familiar, tanto de los hijos como de los ascendientes o de las\n    personas con discapacidad que reciben la atenci\u00f3n fundamentalmente en el\n    seno del hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, vamos a ampliar la reducci\u00f3n en la base\n    hasta 1.200 euros por cada hijo menor de tres a\u00f1os, lo que supone, en\n    definitiva, beneficiar especialmente a las familias que tienen hijos en\n    esa edad, con independencia de que alguno de los c\u00f3nyuges, en la mayor\u00eda\n    de los casos la mujer, no est\u00e9 trabajando fuera del hogar, con lo que\n    tambi\u00e9n para ellos hay una desgravaci\u00f3n fiscal importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como la hay\n    para el conjunto de los hijos, para los que el incremento de la reducci\u00f3n\n    fiscal oscila entre el 16 y el 27 por ciento por hijo para todas las\n    familias, con una reducci\u00f3n progresiva a partir del segundo hijo, sin\n    olvidarnos de que tambi\u00e9n los mayores y las personas con discapacidad van\n    a recibir una desgravaci\u00f3n fiscal muy importante en el nuevo impuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO MEJORAR\u00c1 LA ACTIVIDAD\n    ECON\u00d3MICA COMO CONSECUENCIA DE LA REFORMA PREVISTA EN EL IMPUESTO SOBRE\n    LA RENTA DE LAS PERSONAS F\u00cdSICAS (IRPF) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "actividad": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed les fueron estas reformas, que llevaron a Espa\u00f1a a tener el\n    mayor n\u00famero de paro y la m\u00e1s grave crisis econ\u00f3mica de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    actual impuesto sobre la renta, vigente desde el a\u00f1o 1999, ha colaborado\n    en la creaci\u00f3n de empleo y en el crecimiento de la actividad econ\u00f3mica,\n    consiguiendo, entre otros objetivos, la reducci\u00f3n de los tipos\n    impositivos, aumentar la recaudaci\u00f3n l\u00edquida del impuesto e incrementar\n    el producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma prevista del nuevo IRPF, adem\u00e1s de\n    rebajar la carga fiscal, incentiva la actividad laboral, especialmente\n    impulsando y apoyando el trabajo de la mujer, intentando hacer realidad\n    la conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, ante la nueva reforma del IRPF, le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo mejorar\u00e1 la actividad econ\u00f3mica como\n    consecuencia de las reformas del nuevo IRPF? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "igualdad": [1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... tambi\u00e9n ha planteado en\n    su formulaci\u00f3n al Gobierno, estimular la actividad econ\u00f3mica y conseguir,\n    al mismo tiempo que conseguimos mayor crecimiento y mayor bienestar,\n    mayor igualdad de oportunidades para todos los componentes de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n ha planteado en\n    su formulaci\u00f3n al Gobierno, estimular la actividad econ\u00f3mica y conseguir,\n    al mismo tiempo que conseguimos mayor crecimiento y mayor bienestar,\n    mayor igualdad de oportunidades para todos los componentes de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas que el\n    Gobierno remitir\u00e1 a la C\u00e1mara en pocas semanas, como dec\u00eda en mi\n    respuesta anterior, es una reforma estructural que va a estimular el lado\n    de la oferta de la econom\u00eda, que va a incrementar el potencial productivo\n    de nuestra econom\u00eda y que va a estimular fundamentalmente la creaci\u00f3n de\n    empleo, adem\u00e1s de por su impacto sobre el crecimiento econ\u00f3mico,\n    reforzando y favoreciendo est\u00edmulos tanto para los oferentes como para\n    los demandantes de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... APOYA Y\n    GARANTIZA EL GOBIERNO EL MANTENIMIENTO INTEGRAL DEL CENTRO DE\n    COMUNICACIONES RADIOMAR\u00cdTIMAS DE BILBAO EN LAS CONDICIONES ACTUALES DE\n    PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS PARA LA SEGURIDAD DE LAS VIDAS HUMANAS EN LA MAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a mi partido, EAJ-PNV, y a los miembros de mi grupo\n    parlamentario nos preocupa sobremanera -presumo que tambi\u00e9n a SS.SS.- la\n    seguridad en la mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Efectivamente, para la prestaci\u00f3n del servicio de socorro para la\n    seguridad de la vida humana en el mar el Ministerio de Fomento, al amparo\n    de la Ley de telecomunicaciones, tiene un contrato administrativo con la\n    compa\u00f1\u00eda Telef\u00f3nica, cuyo vencimiento se produce estos d\u00edas y que, en\n    tanto en cuanto se convoca el nuevo concurso, ha sido prorrogado por un\n    plazo de seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nos mueve\n    nuestra preocupaci\u00f3n por la vida de los viajeros y trabajadores de la\n    mar, que est\u00e1n por raz\u00f3n del medio sometidos a peligros constantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, a los efectos de la convocatoria del concurso\n    en el pliego de condiciones se contemplar\u00e1 l\u00f3gicamente todo lo que en los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha evolucionado la tecnolog\u00eda de las radiocomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    SITUACI\u00d3N SE ENCUENTRAN LOS ESTUDIOS DEL TRAZADO DE LA L\u00cdNEA DE ALTA\n    VELOCIDAD MADRID-LISBOA-OPORTO, A SU PASO POR EXTREMADURA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2, 3], "alta velocidad": [4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En lo relativo al corredor ferroviario de alta velocidad\n    Madrid-Extremadura, contemplado en el Plan de infraestructuras 2000-2007,\n    el Ministerio de Fomento est\u00e1 llevando a cabo los estudios informativos\n    de los posibles trazados del mismo cumpliendo con los plazos\n    establecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este aspecto, la poblaci\u00f3n extreme\u00f1a est\u00e1 nerviosa y\n    preocupada con el futuro del corredor ferroviario de alta velocidad\n    Madrid-Lisboa-Oporto, a su paso por Extremadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Extremadura, que ha sido\n    en el pasado una regi\u00f3n olvidada en materia de transportes, vive con\n    esperanza y anhelo la soluci\u00f3n definitiva del trazado del AVE\n    Madrid-Lisboa-Oporto y espera que Extremadura, por fin, d\u00e9 la cara a\n    Espa\u00f1a y Portugal y que la decisi\u00f3n \u00faltima del trazado coincida con la\n    sentida por los extreme\u00f1os, que no es otra que la integraci\u00f3n\n    totalizadora de Extremadura y su vertebraci\u00f3n norte-sur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentran\n    los estudios de trazado de alta velocidad Madrid-Lisboa-Oporto a su paso\n    por Extremadura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo relativo al corredor ferroviario de alta velocidad\n    Madrid-Extremadura, contemplado en el Plan de infraestructuras 2000-2007,\n    el Ministerio de Fomento est\u00e1 llevando a cabo los estudios informativos\n    de los posibles trazados del mismo cumpliendo con los plazos\n    establecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este aspecto, la poblaci\u00f3n extreme\u00f1a est\u00e1 nerviosa y\n    preocupada con el futuro del corredor ferroviario de alta velocidad\n    Madrid-Lisboa-Oporto, a su paso por Extremadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentran\n    los estudios de trazado de alta velocidad Madrid-Lisboa-Oporto a su paso\n    por Extremadura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2], "alta velocidad": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La conexi\u00f3n Madrid-Lisboa lo mismo que la conexi\u00f3n Vigo-Oporto tienen en\n    marcha el encargo de estudios de viabilidad t\u00e9cnica y econ\u00f3mica acordados\n    por la Agrupaci\u00f3n europea de inter\u00e9s econ\u00f3mico creada por los dos\n    gobiernos e impulsada desde el d\u00eda 30 de enero de 2001 por la cumbre de\n    ambos gobiernos en Sintra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de ello, el estudio de\n    viabilidad t\u00e9cnica y econ\u00f3mica de la l\u00ednea de alta velocidad de la\n    conexi\u00f3n internacional Madrid-Lisboa-Oporto se licit\u00f3 el 21 de diciembre\n    de 2001 por importe de dos millones de euros y un plazo de 18 meses y\n    actualmente se encuentra en fase de an\u00e1lisis de las ofertas t\u00e9cnicas\n    presentadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estoy en condiciones en\n    estos momentos de adelantar cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno portugu\u00e9s,\n    pero s\u00ed quiero decirle que, sea cual sea la posici\u00f3n del Gobierno\n    portugu\u00e9s en relaci\u00f3n con las conexiones de alta velocidad Madrid-Lisboa\n    u Oporto-Vigo, los planes de la red de alta velocidad espa\u00f1ola del\n    Gobierno espa\u00f1ol, el corredor de Extremadura,\n    Madrid-C\u00e1ceres-M\u00e9rida-Badajoz, y el eje Atl\u00e1ntico, La Coru\u00f1a-Ferrol-La\n    Coru\u00f1a-Santiago-Pontevedra-Vigo, seguir\u00e1n su curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de ello, el estudio de\n    viabilidad t\u00e9cnica y econ\u00f3mica de la l\u00ednea de alta velocidad de la\n    conexi\u00f3n internacional Madrid-Lisboa-Oporto se licit\u00f3 el 21 de diciembre\n    de 2001 por importe de dos millones de euros y un plazo de 18 meses y\n    actualmente se encuentra en fase de an\u00e1lisis de las ofertas t\u00e9cnicas\n    presentadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estoy en condiciones en\n    estos momentos de adelantar cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno portugu\u00e9s,\n    pero s\u00ed quiero decirle que, sea cual sea la posici\u00f3n del Gobierno\n    portugu\u00e9s en relaci\u00f3n con las conexiones de alta velocidad Madrid-Lisboa\n    u Oporto-Vigo, los planes de la red de alta velocidad espa\u00f1ola del\n    Gobierno espa\u00f1ol, el corredor de Extremadura,\n    Madrid-C\u00e1ceres-M\u00e9rida-Badajoz, y el eje Atl\u00e1ntico, La Coru\u00f1a-Ferrol-La\n    Coru\u00f1a-Santiago-Pontevedra-Vigo, seguir\u00e1n su curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PIENSA QUE EXISTE\n    ESPECULACI\u00d3N DEL SUELO EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa que existe especulaci\u00f3n del suelo en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por tanto, vamos a hablar de cosas serias y las cosas\n    serias son que el suelo en Espa\u00f1a se ha incrementado notablemente como\n    factor decisivo del coste de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "vivienda": [1, 2, 3], "suelo": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 pol\u00edtica contra la especulaci\u00f3n del suelo puede hacer\n    un Gobierno cuyo vicepresidente econ\u00f3mico basa parte de su actividad\n    privada, econ\u00f3mica y bancaria en la especulaci\u00f3n del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, vamos a hablar efectivamente de\n    cosas serias, porque, seg\u00fan datos del Banco de Espa\u00f1a, los precios del\n    suelo se han disparado, s\u00f3lo en el a\u00f1o 2000, por encima  del 35 por\n    ciento; el precio de la vivienda nueva en Espa\u00f1a en los cuatro \u00faltimos\n    a\u00f1os ha subido por encima del 50 por ciento; en el \u00faltimo a\u00f1o, el precio\n    de un piso, el 15 por ciento; el 35 por ciento de los espa\u00f1oles ha\n    perdido toda esperanza para poder comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, la\n    renta familiar media, para comprar una vivienda, es en estos momentos del\n    46 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la justificaci\u00f3n que da un ministro del Gobierno para valorar la\n    situaci\u00f3n de la vivienda, la precaria situaci\u00f3n de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, vamos a hablar efectivamente de\n    cosas serias, porque, seg\u00fan datos del Banco de Espa\u00f1a, los precios del\n    suelo se han disparado, s\u00f3lo en el a\u00f1o 2000, por encima  del 35 por\n    ciento; el precio de la vivienda nueva en Espa\u00f1a en los cuatro \u00faltimos\n    a\u00f1os ha subido por encima del 50 por ciento; en el \u00faltimo a\u00f1o, el precio\n    de un piso, el 15 por ciento; el 35 por ciento de los espa\u00f1oles ha\n    perdido toda esperanza para poder comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 pol\u00edtica contra la especulaci\u00f3n del suelo puede hacer\n    un Gobierno cuyo vicepresidente econ\u00f3mico basa parte de su actividad\n    privada, econ\u00f3mica y bancaria en la especulaci\u00f3n del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1, 2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Y, hablando del\n    precio de vivienda, la vivienda de protecci\u00f3n oficial, que es la \u00fanica\n    cuyos precios dependen del Gobierno, ha crecido un 6 por ciento en seis\n    a\u00f1os, y todas las comunidades aut\u00f3nomas, empezando por las socialistas,\n    han reclamado en el nuevo plan de vivienda al Gobierno que suba los\n    precios de la vivienda protegida en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora asesora a los grupos municipales del Partido Socialista y\n    debe tener muchos datos sobre especulaci\u00f3n de suelo, los que le dan los\n    grupos municipales a los que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s sabe usted,\n    se\u00f1or diputado, lo sabe por su formaci\u00f3n, que las competencias de gesti\u00f3n\n    del suelo residen en los ayuntamientos y las legislativas, en las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ha venido usted aqu\u00ed a hacer un discurso en el\n    \u00fanico foro en el que no hay responsabilidades en relaci\u00f3n con el precio\n    del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... ENTIENDE EL\n    GOBIERNO QUE LOS ACTUALES PRECIOS DE LA VIVIENDA FACILITAN QUE LOS\n    J\u00d3VENES SE INDEPENDICEN ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Su pol\u00edtica de\n    vivienda es inexistente, que es la peor de las pol\u00edticas, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    una diferencia, que su antecesor en el cargo lo reconoc\u00eda y usted, cuando\n    se le pregunta por la vivienda, nos habla de empleo; es decir, se va\n    usted por los cerros de \u00dabeda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSigue pensando que su ministerio hace\n    algo de viviendas para j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "vivienda": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Cuando un\n    diputado hace una pregunta sobre vivienda y dice que no importa si se\n    crea empleo en Espa\u00f1a o se crea paro, est\u00e1 todo respondido, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Cuando un\n    diputado hace una pregunta sobre vivienda y dice que no importa si se\n    crea empleo en Espa\u00f1a o se crea paro, est\u00e1 todo respondido, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4], "paro": [0], "madrid": [5], "econom\u00eda": [13], "contratos": [6, 7, 8], "j\u00f3venes": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Lo que\n    no ha dicho el se\u00f1or Aznar es que el paro en el \u00faltimo a\u00f1o ha aumentado\n    en 72.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una anterior pregunta parlamentaria, usted ya nos respond\u00eda que el\n    empleo era la mejor forma de acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAs\u00ed se accede a la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuiere usted datos sobre la pol\u00edtica de\n    vivienda de su Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la llegada del PP, el precio de la\n    vivienda en Espa\u00f1a ha subido un 35 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    joven, en Madrid, por un piso de 70 metros cuadrados pagaba, en el a\u00f1o\n    1996, 276 euros al mes, a 20 a\u00f1os y al tipo medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contratos escoria, peor que esos que ustedes llamaban contratos basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contratos de tres d\u00edas, de siete d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo a\u00f1o se han hecho en Espa\u00f1a m\u00e1s de 14 millones de\n    contratos; 40.000 contratos cada d\u00eda, lo ha dicho el se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1l es el empleo que encuentran los j\u00f3venes hoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con viviendas de protecci\u00f3n oficial y en alquiler, y ahora\n    con un plan de ayuda a la familia, que ustedes tanto critican, para\n    favorecer la emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe donde est\u00e1 la pasta para los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le\n    voy a traer aqu\u00ed a unos cuantos j\u00f3venes para que usted les diga d\u00f3nde\n    est\u00e1n las ayudas, porque ellos no las ven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha llegado a decir que hay\n    menos ayudas porque la econom\u00eda va bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "vivienda": [2, 3, 4], "contratos": [5], "j\u00f3venes": [6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Yo no s\u00e9, se\u00f1ora\n    presidenta, si el se\u00f1or diputado, por su juventud, no sabe que cuando el\n    PSOE dej\u00f3 el Gobierno el paro juvenil era el 42 por ciento en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hoy hay 20 puntos menos de paro juvenil en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda, el nuevo plan de vivienda\n    contempla para los j\u00f3venes con salarios inferiores a vez y media el\n    salario interprofesional ayudas a la entrada que alcanzan el 11 por\n    ciento y una subsidiaci\u00f3n del 20 por ciento en la cuota del pr\u00e9stamo\n    durante diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente existe, ahora s\u00ed, la ayuda a las viviendas en alquiler que\n    fomenta el plan y que va a permitir que una vivienda  de 70 metros\n    cuadrados \u00fatiles nunca pueda superar los 180 euros de renta mensual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a\n    eso a\u00f1ade usted una creaci\u00f3n de empleo fijo cercana al mill\u00f3n de\n    contratos fijos cada a\u00f1o, usted se podr\u00e1 explicar por qu\u00e9 hoy las\n    expectativas de obtener una vivienda son infinitamente superiores a las\n    que hab\u00eda hasta el a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a\n    eso a\u00f1ade usted una creaci\u00f3n de empleo fijo cercana al mill\u00f3n de\n    contratos fijos cada a\u00f1o, usted se podr\u00e1 explicar por qu\u00e9 hoy las\n    expectativas de obtener una vivienda son infinitamente superiores a las\n    que hab\u00eda hasta el a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda, el nuevo plan de vivienda\n    contempla para los j\u00f3venes con salarios inferiores a vez y media el\n    salario interprofesional ayudas a la entrada que alcanzan el 11 por\n    ciento y una subsidiaci\u00f3n del 20 por ciento en la cuota del pr\u00e9stamo\n    durante diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA ADECUADO\n    EL GOBIERNO EL ESFUERZO ECON\u00d3MICO QUE TIENEN QUE HACER LAS FAMILIAS\n    ESPA\u00d1OLAS PARA ACCEDER A LA COMPRA DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA ADECUADO\n    EL GOBIERNO EL ESFUERZO ECON\u00d3MICO QUE TIENEN QUE HACER LAS FAMILIAS\n    ESPA\u00d1OLAS PARA ACCEDER A LA COMPRA DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, si usted me lo\n    permite, pese a mi condici\u00f3n de joven le voy a hacer una pregunta:\n    \u00bfConsidera adecuado el Gobierno el esfuerzo econ\u00f3mico que tienen que\n    hacer las familias espa\u00f1olas para acceder a la compra de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, si usted me lo\n    permite, pese a mi condici\u00f3n de joven le voy a hacer una pregunta:\n    \u00bfConsidera adecuado el Gobierno el esfuerzo econ\u00f3mico que tienen que\n    hacer las familias espa\u00f1olas para acceder a la compra de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  No, no me parece\n    adecuado y por eso lo hemos mejorado en el planteamiento del Plan de\n    vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4, 5], "familias": [6, 7, 8, 9], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Gasta una buena\n    parte, casi la mitad, en la cesta de la compra; la falta de oferta\n    p\u00fablica para la educaci\u00f3n infantil le obliga a pagar una guarder\u00eda, las\n    facturas del gas, el tel\u00e9fono, la gasolina, se incrementan sin remedio\n    porque ustedes no paran de subir a escondidas tasas e impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una familia dedicaba en 1996 el 40 por ciento de su renta a\n    la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or Cascos, hoy en d\u00eda,\n    las familias tienen que dedicar la mitad de lo que ganan a pagar su\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos tres a\u00f1os ustedes, el Partido Popular, han\n    incrementado el esfuerzo de las familias dedicado a la vivienda en 16\n    puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Cascos, no me sorprende su pol\u00edtica de vivienda, no\n    me sorprende porque es la misma pol\u00edtica que aplica el Partido Popular a\n    todo lo dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucho\n    plan y mucho programa, pero penosos resultados, se\u00f1or ministro, en la\n    vivienda y en casi todo lo dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ponga usted los pies en la\n    tierra y crea cuando las familias les est\u00e1n diciendo que no llegan a\n    final de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or Cascos, hoy en d\u00eda,\n    las familias tienen que dedicar la mitad de lo que ganan a pagar su\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos tres a\u00f1os ustedes, el Partido Popular, han\n    incrementado el esfuerzo de las familias dedicado a la vivienda en 16\n    puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las familias, no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Precisamente\n    para continuar mejorando esta situaci\u00f3n, las nuevas medidas del Plan de\n    vivienda 2002-2005 van a permitir que una familia media, de tres\n    miembros, para adquirir una vivienda protegida de precio m\u00e1ximo, es decir\n    en aquella comunidad aut\u00f3noma que apure al m\u00e1ximo la horquilla de\n    precios, vea reducido el porcentaje al 22,14 y con ayudas fiscales al\n    14,79. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere que\n    tomemos una referencia de planes anteriores, en la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial del Plan 1992-1995 el esfuerzo era del 27,16 sin ayudas fiscales\n    y del 20,29 con ayudas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora diputada,\n    a finales del a\u00f1o 2001 el esfuerzo de las familias se situaba en el 45,1\n    por ciento, sin bonificaciones fiscales, y en un 35,7 con bonificaciones\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "trabajadores": [1, 2], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por cierto, a tres millones de pesetas de\n    subvenci\u00f3n, m\u00e1s de 600 parejas de j\u00f3venes podr\u00edan tener acceso a una\n    vivienda digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni\n    siquiera han contestado a la denuncia que 22 trabajadores de Correos, de\n    Sabadell -del total de 25 de plantilla-, le remitieron a usted el 11 de\n    marzo pasado y, cinco d\u00edas antes, al presidente de Correos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos\n    trabajadores denuncian los ama\u00f1os que tambi\u00e9n hace Correos en sus\n    controles internos de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, a tres millones de pesetas de\n    subvenci\u00f3n, m\u00e1s de 600 parejas de j\u00f3venes podr\u00edan tener acceso a una\n    vivienda digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N PUEDE\n    DAR EL GOBIERNO DE LA REUNI\u00d3N DE MINISTROS DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA DE\n    ALCUE, CELEBRADA LOS PASADOS D\u00cdAS 23 Y 24 DE MARZO EN BRASIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [6, 7], "ciencia": [0, 1, 2], "tecnolog\u00eda": [3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y tambi\u00e9n en materia de ciencia y tecnolog\u00eda ha venido siendo\n    el nexo de uni\u00f3n entre Iberoam\u00e9rica y la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestra\n    iniciativa se debi\u00f3 la primera cumbre de jefes de Estado y de Gobierno de\n    la Uni\u00f3n Europea, Am\u00e9rica Latina y el Caribe, que se realiz\u00f3 en el a\u00f1o\n    1999, en la ciudad de Rio de Janeiro, en la que se acord\u00f3 promover y\n    facilitar iniciativas para la cooperaci\u00f3n y el intercambio en el campo de\n    la ciencia y de la tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9\n    informaci\u00f3n puede dar el Gobierno de la reuni\u00f3n de ministros de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica Latina, Caribe y Uni\u00f3n Europea, celebrada los\n    pasados d\u00edas 23 y 24 de marzo en Brasil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n en materia de ciencia y tecnolog\u00eda ha venido siendo\n    el nexo de uni\u00f3n entre Iberoam\u00e9rica y la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestra\n    iniciativa se debi\u00f3 la primera cumbre de jefes de Estado y de Gobierno de\n    la Uni\u00f3n Europea, Am\u00e9rica Latina y el Caribe, que se realiz\u00f3 en el a\u00f1o\n    1999, en la ciudad de Rio de Janeiro, en la que se acord\u00f3 promover y\n    facilitar iniciativas para la cooperaci\u00f3n y el intercambio en el campo de\n    la ciencia y de la tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9\n    informaci\u00f3n puede dar el Gobierno de la reuni\u00f3n de ministros de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica Latina, Caribe y Uni\u00f3n Europea, celebrada los\n    pasados d\u00edas 23 y 24 de marzo en Brasil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, a nadie se le escapa en nuestros d\u00edas que la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica, el desarrollo tecnol\u00f3gico y la expansi\u00f3n de las\n    telecomunicaciones se han convertido en un motor b\u00e1sico de la econom\u00eda y\n    por tanto del propio desarrollo de nuestras sociedades y de nuestra\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las relaciones que existen entre la Uni\u00f3n Europea y nuestros\n    pa\u00edses hermanos de Iberoam\u00e9rica y el Caribe no pueden ser ajenas al mundo\n    de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y al desarrollo tecnol\u00f3gico, factores que\n    son absolutamente claves para la inserci\u00f3n exitosa de nuestros pa\u00edses en\n    una sociedad y en una econom\u00eda cada vez m\u00e1s globalizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "econom\u00eda": [7], "ciencia": [1, 2, 3], "tecnolog\u00eda": [4, 5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero sabemos que CYTED es el germen de una colaboraci\u00f3n m\u00e1s\n    amplia, de mayor alcance, y esta ha sido la base sobre la que se ha\n    trabajado muy en concreto en la reuni\u00f3n de ministros de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica Latina, Caribe y Uni\u00f3n Europea, celebrada en\n    Brasilia el 20 y el 22 de marzo de 2002, en la que acordamos la creaci\u00f3n\n    de un espacio de cooperaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, sus principios\n    inspiradores y las \u00e1reas tem\u00e1ticas y se dio luz verde a un plan de acci\u00f3n\n    para el periodo 2002/2006, con una declaraci\u00f3n, la de Brasilia, por la\n    que se solicita a los jefes de Estado y de Gobierno que en la pr\u00f3xima\n    cumbre de Madrid, en mayo, se ratifiquen estos avances y en particular se\n    reconozcan la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n como motores b\u00e1sicos\n    de la econom\u00eda y su importancia en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, una de las prioridades de Espa\u00f1a es avanzar en la ciencia, en la\n    tecnolog\u00eda y en la innovaci\u00f3n, y para ello es necesario avanzar en su\n    dimensi\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a patrocina el Programa Iberoamericano de Ciencia\n    y Tecnolog\u00eda para el Desarrollo (CYTED), que fomenta precisamente la\n    colaboraci\u00f3n entre investigadores de universidad, centros de I+D,\n    empresas y transferencia de conocimiento, y en este sentido ya se han\n    constituido 76 ruedas tem\u00e1ticas, con m\u00e1s de 10.000 cient\u00edficos y se han\n    financiado 95 proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sabemos que CYTED es el germen de una colaboraci\u00f3n m\u00e1s\n    amplia, de mayor alcance, y esta ha sido la base sobre la que se ha\n    trabajado muy en concreto en la reuni\u00f3n de ministros de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica Latina, Caribe y Uni\u00f3n Europea, celebrada en\n    Brasilia el 20 y el 22 de marzo de 2002, en la que acordamos la creaci\u00f3n\n    de un espacio de cooperaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, sus principios\n    inspiradores y las \u00e1reas tem\u00e1ticas y se dio luz verde a un plan de acci\u00f3n\n    para el periodo 2002/2006, con una declaraci\u00f3n, la de Brasilia, por la\n    que se solicita a los jefes de Estado y de Gobierno que en la pr\u00f3xima\n    cumbre de Madrid, en mayo, se ratifiquen estos avances y en particular se\n    reconozcan la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n como motores b\u00e1sicos\n    de la econom\u00eda y su importancia en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, una de las prioridades de Espa\u00f1a es avanzar en la ciencia, en la\n    tecnolog\u00eda y en la innovaci\u00f3n, y para ello es necesario avanzar en su\n    dimensi\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a patrocina el Programa Iberoamericano de Ciencia\n    y Tecnolog\u00eda para el Desarrollo (CYTED), que fomenta precisamente la\n    colaboraci\u00f3n entre investigadores de universidad, centros de I+D,\n    empresas y transferencia de conocimiento, y en este sentido ya se han\n    constituido 76 ruedas tem\u00e1ticas, con m\u00e1s de 10.000 cient\u00edficos y se han\n    financiado 95 proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sabemos que CYTED es el germen de una colaboraci\u00f3n m\u00e1s\n    amplia, de mayor alcance, y esta ha sido la base sobre la que se ha\n    trabajado muy en concreto en la reuni\u00f3n de ministros de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica Latina, Caribe y Uni\u00f3n Europea, celebrada en\n    Brasilia el 20 y el 22 de marzo de 2002, en la que acordamos la creaci\u00f3n\n    de un espacio de cooperaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, sus principios\n    inspiradores y las \u00e1reas tem\u00e1ticas y se dio luz verde a un plan de acci\u00f3n\n    para el periodo 2002/2006, con una declaraci\u00f3n, la de Brasilia, por la\n    que se solicita a los jefes de Estado y de Gobierno que en la pr\u00f3xima\n    cumbre de Madrid, en mayo, se ratifiquen estos avances y en particular se\n    reconozcan la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n como motores b\u00e1sicos\n    de la econom\u00eda y su importancia en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sabemos que CYTED es el germen de una colaboraci\u00f3n m\u00e1s\n    amplia, de mayor alcance, y esta ha sido la base sobre la que se ha\n    trabajado muy en concreto en la reuni\u00f3n de ministros de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica Latina, Caribe y Uni\u00f3n Europea, celebrada en\n    Brasilia el 20 y el 22 de marzo de 2002, en la que acordamos la creaci\u00f3n\n    de un espacio de cooperaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, sus principios\n    inspiradores y las \u00e1reas tem\u00e1ticas y se dio luz verde a un plan de acci\u00f3n\n    para el periodo 2002/2006, con una declaraci\u00f3n, la de Brasilia, por la\n    que se solicita a los jefes de Estado y de Gobierno que en la pr\u00f3xima\n    cumbre de Madrid, en mayo, se ratifiquen estos avances y en particular se\n    reconozcan la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n como motores b\u00e1sicos\n    de la econom\u00eda y su importancia en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, nos consta que la presidencia\n    espa\u00f1ola del Consejo de la Uni\u00f3n Europea ha ejercido una labor decisiva\n    para permitir la aprobaci\u00f3n definitiva en el primer trimestre de este a\u00f1o\n    del reglamento del Parlamento Europeo y del Consejo relativo a la\n    implantaci\u00f3n del dominio.eu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, nos consta que la presidencia\n    espa\u00f1ola del Consejo de la Uni\u00f3n Europea ha ejercido una labor decisiva\n    para permitir la aprobaci\u00f3n definitiva en el primer trimestre de este a\u00f1o\n    del reglamento del Parlamento Europeo y del Consejo relativo a la\n    implantaci\u00f3n del dominio.eu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este plan de fomento de la lectura, entre otras l\u00edneas de trabajo, se\n    articulaba en torno a reconocer la realidad social de la lectura en\n    nuestro pa\u00eds para ayudar al dise\u00f1o de medidas de fomento; realidad que ha\n    hecho p\u00fablica su Secretar\u00eda General de Educaci\u00f3n reconociendo que Espa\u00f1a\n    ocupa una posici\u00f3n ligeramente inferior a la media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en la actualidad, una vez m\u00e1s su ministerio y usted misma\n    vuelven a incidir en la futura ley de educaci\u00f3n en la necesidad de seguir\n    fomentando la lectura, sobre todo entre los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es por todo\n    ello por lo que le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas para\n    fomentar la lectura recoger\u00e1 la futura ley de calidad de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en la actualidad, una vez m\u00e1s su ministerio y usted misma\n    vuelven a incidir en la futura ley de educaci\u00f3n en la necesidad de seguir\n    fomentando la lectura, sobre todo entre los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pues bien, recogiendo esa idea, compartida por la pr\u00e1ctica totalidad de\n    las personas con distintos niveles de responsabilidad en el \u00e1mbito\n    educativo y fuera de \u00e9l, en el documento de bases para una ley de calidad\n    de la educaci\u00f3n, que se ha presentado, como sabe, hace ya alg\u00fan tiempo,\n    se ha propuesto la potenciaci\u00f3n de las actividades de lectura desde la\n    infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido se ha establecido que se iniciar\u00e1 el aprendizaje\n    de las t\u00e9cnicas de lectura y escritura en el segundo ciclo de la\n    educaci\u00f3n infantil y que en primaria se tratar\u00e1 de forma permanente el\n    desarrollo de las habilidades de lectura y escritura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera, en la futura Ley\n    de calidad de la educaci\u00f3n vamos a incorporar en todos los niveles\n    escolares, es decir, desde la educaci\u00f3n infantil al bachillerato, el\n    principio ordenador del conocimiento de nuestra lengua y las t\u00e9cnicas de\n    lectura y escritura, as\u00ed como el h\u00e1bito de la expresi\u00f3n oral y de la\n    comunicaci\u00f3n, que no es menos importante, y todo ello en paralelo con el\n    desarrollo del Plan de fomento de la lectura, que seguir\u00e1 reforzando el\n    acercamiento y el inter\u00e9s de nuestros escolares por la lectura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE PARA IMPLANTAR LAS NUEVAS TECNOLOG\u00cdAS EN EL\n    SISTEMA EDUCATIVO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "cultura": [0], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, en raz\u00f3n de\n    estos planteamientos, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 acciones\n    est\u00e1 llevando a cabo el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para\n    implantar las nuevas tecnolog\u00edas en el sistema educativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, en raz\u00f3n de\n    estos planteamientos, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 acciones\n    est\u00e1 llevando a cabo el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para\n    implantar las nuevas tecnolog\u00edas en el sistema educativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejando aparte algunos de estos\n    planteamientos, es una realidad que al d\u00eda de hoy m\u00e1s de la mitad de los\n    espa\u00f1oles, en concreto el 59 por ciento, piensan que hay que mejorar el\n    contenido de las materias que estudian nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [8], "educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6], "cultura": [0, 1, 2], "ciencia": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como es conocido y seguramente usted conoce\n    tambi\u00e9n muy bien, en el marco del convenio suscrito entre los ministerios\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda y de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte las actuaciones\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n dentro del Plan INFO XXI, en el programa\n    Internet para la escuela, que se ha presentado recientemente con la\n    asistencia del presidente del Gobierno, la ministra de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda y yo misma, ser\u00e1n iniciadas en este a\u00f1o 2002 y llegar\u00e1n hasta\n    el a\u00f1o 2005, con una dotaci\u00f3n global para este plan de 272 millones de\n    euros y con diversas acciones de naturaleza infraestructural, es decir,\n    compra de material, equipamiento, conexiones a trav\u00e9s de banda ancha y\n    hasta producci\u00f3n de contenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en esa partida presupuestaria, que\n    procede de aquella con la que se ha dotado al Plan INFO XXI, hay otra\n    espec\u00edfica, obviamente menor, que proviene de los presupuestos\n    espec\u00edficos del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, que es de\n    aproximadamente 15 millones de euros y que va a servir para financiar las\n    siguientes l\u00edneas de actuaci\u00f3n: dotaci\u00f3n a los centros educativos de\n    conexiones a Internet por banda ancha, infraestructuras de redes de \u00e1rea\n    local internas y el adecuado equipamiento multimedia, lo que se har\u00e1\n    fundamentalmente con cargo al presupuesto global de Internet en la\n    escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento,\n    el portal educativo y cultural del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte contiene diversos productos de contenidos educativos que est\u00e1n\n    disponibles, algunos de los cuales, como los relativos a la f\u00edsica, a las\n    matem\u00e1ticas o a la astronom\u00eda, son muy utilizados, y en esa l\u00ednea de\n    desarrollo de contenidos vamos a seguir trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como es conocido y seguramente usted conoce\n    tambi\u00e9n muy bien, en el marco del convenio suscrito entre los ministerios\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda y de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte las actuaciones\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n dentro del Plan INFO XXI, en el programa\n    Internet para la escuela, que se ha presentado recientemente con la\n    asistencia del presidente del Gobierno, la ministra de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda y yo misma, ser\u00e1n iniciadas en este a\u00f1o 2002 y llegar\u00e1n hasta\n    el a\u00f1o 2005, con una dotaci\u00f3n global para este plan de 272 millones de\n    euros y con diversas acciones de naturaleza infraestructural, es decir,\n    compra de material, equipamiento, conexiones a trav\u00e9s de banda ancha y\n    hasta producci\u00f3n de contenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en esa partida presupuestaria, que\n    procede de aquella con la que se ha dotado al Plan INFO XXI, hay otra\n    espec\u00edfica, obviamente menor, que proviene de los presupuestos\n    espec\u00edficos del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, que es de\n    aproximadamente 15 millones de euros y que va a servir para financiar las\n    siguientes l\u00edneas de actuaci\u00f3n: dotaci\u00f3n a los centros educativos de\n    conexiones a Internet por banda ancha, infraestructuras de redes de \u00e1rea\n    local internas y el adecuado equipamiento multimedia, lo que se har\u00e1\n    fundamentalmente con cargo al presupuesto global de Internet en la\n    escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La partida espec\u00edfica del Ministerio de Educaci\u00f3n la vamos a\n    destinar principalmente a programas de formaci\u00f3n de profesores para el\n    adecuado uso de las tecnolog\u00edas en la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n y\n    parcialmente a lo que ya venimos haciendo respecto a elaboraci\u00f3n, dise\u00f1o\n    y difusi\u00f3n de contenidos educativos para la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento,\n    el portal educativo y cultural del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte contiene diversos productos de contenidos educativos que est\u00e1n\n    disponibles, algunos de los cuales, como los relativos a la f\u00edsica, a las\n    matem\u00e1ticas o a la astronom\u00eda, son muy utilizados, y en esa l\u00ednea de\n    desarrollo de contenidos vamos a seguir trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como es conocido y seguramente usted conoce\n    tambi\u00e9n muy bien, en el marco del convenio suscrito entre los ministerios\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda y de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte las actuaciones\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n dentro del Plan INFO XXI, en el programa\n    Internet para la escuela, que se ha presentado recientemente con la\n    asistencia del presidente del Gobierno, la ministra de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda y yo misma, ser\u00e1n iniciadas en este a\u00f1o 2002 y llegar\u00e1n hasta\n    el a\u00f1o 2005, con una dotaci\u00f3n global para este plan de 272 millones de\n    euros y con diversas acciones de naturaleza infraestructural, es decir,\n    compra de material, equipamiento, conexiones a trav\u00e9s de banda ancha y\n    hasta producci\u00f3n de contenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como es conocido y seguramente usted conoce\n    tambi\u00e9n muy bien, en el marco del convenio suscrito entre los ministerios\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda y de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte las actuaciones\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n dentro del Plan INFO XXI, en el programa\n    Internet para la escuela, que se ha presentado recientemente con la\n    asistencia del presidente del Gobierno, la ministra de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda y yo misma, ser\u00e1n iniciadas en este a\u00f1o 2002 y llegar\u00e1n hasta\n    el a\u00f1o 2005, con una dotaci\u00f3n global para este plan de 272 millones de\n    euros y con diversas acciones de naturaleza infraestructural, es decir,\n    compra de material, equipamiento, conexiones a trav\u00e9s de banda ancha y\n    hasta producci\u00f3n de contenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 SENTIDO SE HA\n    MODIFICADO LA DIRECTIVA 76/207/CEE, SOBRE LA APLICACI\u00d3N DE LA IGUALDAD DE\n    TRATO EN MATERIA DE EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3, 4], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el principio de igualdad entre hombres y mujeres es uno de\n    los objetivos pol\u00edticos del actual Gobierno y precisamente a profundizar\n    en su aplicaci\u00f3n se vienen dedicando constantes y continuados esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejemplo de ello es que una de las prioridades\n    de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europa era precisamente tratar de\n    impulsar la legislaci\u00f3n comunitaria sobre la igualdad de oportunidades en\n    lo que se refiere al acceso al empleo y a las condiciones de trabajo,\n    haci\u00e9ndose especial referencia y menci\u00f3n precisamente a impulsar la\n    modificaci\u00f3n de una importante directiva, la 76/207, cuesti\u00f3n esta que\n    nuestro grupo considera de gran inter\u00e9s desde el convencimiento de que\n    impulsar todas aquellas mejoras que supongan ventajas y aplicar cada vez\n    m\u00e1s el principio de igualdad de las mujeres en el empleo es algo decisivo\n    y muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el principio de igualdad entre hombres y mujeres es uno de\n    los objetivos pol\u00edticos del actual Gobierno y precisamente a profundizar\n    en su aplicaci\u00f3n se vienen dedicando constantes y continuados esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejemplo de ello es que una de las prioridades\n    de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europa era precisamente tratar de\n    impulsar la legislaci\u00f3n comunitaria sobre la igualdad de oportunidades en\n    lo que se refiere al acceso al empleo y a las condiciones de trabajo,\n    haci\u00e9ndose especial referencia y menci\u00f3n precisamente a impulsar la\n    modificaci\u00f3n de una importante directiva, la 76/207, cuesti\u00f3n esta que\n    nuestro grupo considera de gran inter\u00e9s desde el convencimiento de que\n    impulsar todas aquellas mejoras que supongan ventajas y aplicar cada vez\n    m\u00e1s el principio de igualdad de las mujeres en el empleo es algo decisivo\n    y muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tener conocimiento y referencia de que gracias al\n    esfuerzo y al apoyo decidido desde la presidencia espa\u00f1ola se pod\u00eda\n    llegar a un acuerdo para modificar esa directiva, lo que puede suponer un\n    hecho decisivo e hist\u00f3rico porque ser\u00eda la primera vez que se tratar\u00eda de\n    definir el significado del acoso y del acoso sexual en el \u00e1mbito del\n    trabajo, lo que consideramos de gran inter\u00e9s, nuestro grupo le pregunta,\n    se\u00f1or ministro: \u00bfEn qu\u00e9 sentido se ha modificado la Directiva 76/207\n    sobre la aplicaci\u00f3n de la igualdad de trato en materia de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6, 7], "mujeres": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta directiva es fundamentalmente la modernizaci\u00f3n y\n    actualizaci\u00f3n de la directiva de la entonces Comunidad Econ\u00f3mica Europea\n    de 1976 y refleja la evoluci\u00f3n que en los 25 a\u00f1os ha experimentado el\n    principio de igualdad de trato entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las modificaciones m\u00e1s importantes son las siguientes: en primer lugar,\n    que los Estados miembros deber\u00e1n tener en cuenta activamente el objetivo\n    de la igualdad de trato entre hombres y mujeres en todas las pol\u00edticas y\n    en todas las disposiciones legales que sean adoptadas en relaci\u00f3n con el\n    acceso al empleo, la promoci\u00f3n profesional, la formaci\u00f3n y las\n    condiciones de trabajo, incluyendo naturalmente las retribuciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea con m\u00e1s de 50 sentencias del Tribunal de Justicia de las\n    Comunidades, la directiva define lo que debe considerarse como\n    discriminaci\u00f3n directa y discriminaci\u00f3n indirecta, medidas que\n    aparentemente son neutras pero que de hecho afecten m\u00e1s a mujeres que a\n    hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En l\u00ednea con lo que\n    actualmente dispone el art\u00edculo 141.4, los Estados podr\u00e1n adoptar o\n    mantener medidas de discriminaci\u00f3n positiva de las mujeres para que esa\n    igualdad sea real y efectiva y asimismo se modifican y actualizan las\n    garant\u00edas y los derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considera como discriminatorio el acoso sexual, que con \u00e1nimo de\n    garantizar una seguridad jur\u00eddica se define como comportamientos verbales\n    o no verbales o f\u00edsicos no deseados y de \u00edndole sexual con el prop\u00f3sito o\n    el efecto de violar la dignidad de una persona en particular, creando un\n    entorno intimidatorio, degradante, humillante y ofensivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta directiva es fundamentalmente la modernizaci\u00f3n y\n    actualizaci\u00f3n de la directiva de la entonces Comunidad Econ\u00f3mica Europea\n    de 1976 y refleja la evoluci\u00f3n que en los 25 a\u00f1os ha experimentado el\n    principio de igualdad de trato entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las modificaciones m\u00e1s importantes son las siguientes: en primer lugar,\n    que los Estados miembros deber\u00e1n tener en cuenta activamente el objetivo\n    de la igualdad de trato entre hombres y mujeres en todas las pol\u00edticas y\n    en todas las disposiciones legales que sean adoptadas en relaci\u00f3n con el\n    acceso al empleo, la promoci\u00f3n profesional, la formaci\u00f3n y las\n    condiciones de trabajo, incluyendo naturalmente las retribuciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En l\u00ednea con lo que\n    actualmente dispone el art\u00edculo 141.4, los Estados podr\u00e1n adoptar o\n    mantener medidas de discriminaci\u00f3n positiva de las mujeres para que esa\n    igualdad sea real y efectiva y asimismo se modifican y actualizan las\n    garant\u00edas y los derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 BENEFICIOS VA A REPORTAR A LOS TRABAJADORES DEL SECTOR AGRARIO LA\n    REFORMA LABORAL QUE EL GOBIERNO PLANTEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso el desempleo agrario tiene una protecci\u00f3n\n    especial; por eso el Plan de Empleo Rural y el subsidio agrario han\n    significado un instrumento \u00fatil, justo y eficaz de protecci\u00f3n social para\n    la poblaci\u00f3n agr\u00edcola de Andaluc\u00eda y de Extremadura; por eso la gente no\n    se march\u00f3 de su pueblo; por eso ha cambiado la realidad del mundo rural;\n    por eso los trabajadores han tenido un complemento de renta\n    imprescindible para vivir con dignidad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nunca los trabajadores del campo hab\u00edan tenido un sistema\n    de protecci\u00f3n social; por eso\n    lo valoran tanto y por eso no est\u00e1n dispuestos a perderlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del\n    Partido Popular quiere hoy eliminarlo de un plumazo, y por eso le\n    pregunto: \u00bfEn qu\u00e9 va a mejorar su reforma la situaci\u00f3n de los\n    trabajadores agr\u00edcolas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el desempleo agrario tiene una protecci\u00f3n\n    especial; por eso el Plan de Empleo Rural y el subsidio agrario han\n    significado un instrumento \u00fatil, justo y eficaz de protecci\u00f3n social para\n    la poblaci\u00f3n agr\u00edcola de Andaluc\u00eda y de Extremadura; por eso la gente no\n    se march\u00f3 de su pueblo; por eso ha cambiado la realidad del mundo rural;\n    por eso los trabajadores han tenido un complemento de renta\n    imprescindible para vivir con dignidad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los beneficios ser\u00edan los que se derivan de uno de los principales deseos\n    y objetivos del Pacto de Toledo: la implantaci\u00f3n de un sistema\n    contributivo de manera gradual, y en este caso apropiado a sus\n    condiciones, para los trabajadores del campo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Han aumentado el paro agrario y el\n    n\u00famero de subsidiados y ahora pretenden imponer la desaparici\u00f3n del\n    sistema de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1996\n    ya no hablan de eso, pero los trabajadores del campo tampoco les votan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "trabajadores": [3, 4], "cultura": [0], "j\u00f3venes": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n, seg\u00fan se recoge en los registros, los j\u00f3venes perceptores del\n    subsidio rechazan cada vez m\u00e1s las ofertas formativas de las escuelas\n    taller y casas de oficio, y coincido con usted en que no es deseable una\n    cultura, como usted se\u00f1alaba, del subsidio que frene el acceso al empleo\n    y al verdadero desarrollo del mundo agrario, pero en lo que no puedo\n    estar de acuerdo es en que se produzca ning\u00fan recorte, ninguna reducci\u00f3n\n    en el nivel de protecci\u00f3n de los actuales ni merma en las inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    se est\u00e1n dando paradojas, que se han se\u00f1alado esta tarde, que cualquier\n    persona entender\u00e1, como es que, frente al descenso de la poblaci\u00f3n parada\n    -encuesta de poblaci\u00f3n activa en mano- agr\u00edcola, el n\u00famero de perceptores\n    de este subsidio aumenta y lo hace especialmente en aquellas zonas y\n    provincias en las que se est\u00e1 creando m\u00e1s empleo y m\u00e1s actividad\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deseo tampoco que nuestro sistema de desempleo facilite o\n    fomente las situaciones de empleo sumergido o de reducci\u00f3n de la propia\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, lo que se plantea, y me gustar\u00eda dejarlo claro ya que usted me\n    brinda la oportunidad, es extender un sistema de protecci\u00f3n por desempleo\n    en el sector agrario para todo el territorio nacional y comparable,\n    naturalmente, al que tienen el resto de trabajadores, sin\n    discriminaciones de sector y sin discriminaciones por la naturaleza del\n    contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 previsto el incremento de los programas mixtos de\n    pol\u00edticas activas y pasivas, como puede ser la renta activa de inserci\u00f3n,\n    y va a haber lo que hasta ahora no hay, verdaderas ayudas, en forma\n    econ\u00f3mica y en forma de acciones formativas, para que estas personas\n    puedan conseguir empleos y retribuciones dignas, con una protecci\u00f3n\n    social comparable a la del resto de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, seg\u00fan se recoge en los registros, los j\u00f3venes perceptores del\n    subsidio rechazan cada vez m\u00e1s las ofertas formativas de las escuelas\n    taller y casas de oficio, y coincido con usted en que no es deseable una\n    cultura, como usted se\u00f1alaba, del subsidio que frene el acceso al empleo\n    y al verdadero desarrollo del mundo agrario, pero en lo que no puedo\n    estar de acuerdo es en que se produzca ning\u00fan recorte, ninguna reducci\u00f3n\n    en el nivel de protecci\u00f3n de los actuales ni merma en las inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#001287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE PARA FOMENTAR LOS H\u00c1BITOS DE\n    LECTURA EN NUESTRO PA\u00cdS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [16, 17], "educaci\u00f3n": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [18]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... De usted, se\u00f1ora ministra, en este tema no sab\u00edamos\n    nada, aunque dos semanas despu\u00e9s, en concreto el 7 de mayo,\n    apresuradamente y en lo que ten\u00eda ya todo el aspecto de una medida\n    improvisada, el Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura present\u00f3 lo que\n    enf\u00e1ticamente denominaron Plan de fomento de la lectura 2001-2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante este\n    problema, como ante las cuestiones serias que afectan a la cultura en\n    este pa\u00eds, el Gobierno, y especialmente su ministerio, practica una\n    pol\u00edtica de grandes declaraciones y de muy escasa actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dicen\n    todos, se\u00f1ora ministra: aton\u00eda y desprecio por la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mundo de la cultura ha asistido alarmado al espect\u00e1culo de un\n    ministerio que permanec\u00eda absolutamente ausente de un debate como era el\n    del cambio de naturaleza jur\u00eddica del Museo del Prado, que afectaba a una\n    de nuestras instituciones culturales m\u00e1s importantes, cambio impulsado\n    desde dentro del patronato del museo, sin intervenci\u00f3n alguna de su\n    ministerio y que s\u00f3lo la presi\u00f3n de algunos agentes sociales y de alg\u00fan\n    que otro partido, entre ellos el m\u00edo, consigui\u00f3 parar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su llegada al cargo, el Instituto Nacional de Artes\n    Esc\u00e9nicas y de la M\u00fasica ha venido siendo noticia en casi todas las\n    secciones de los medios de comunicaci\u00f3n, salvo en la de cultura, se\u00f1ora\n    ministra; conflictos de todo tipo, alentados por la falta de previsi\u00f3n y\n    por la nula capacidad para el di\u00e1logo de sus responsables le han marcado\n    en los \u00faltimos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un documento\n    muy duro pero muy bien argumentado, los artistas visuales criticaron el\n    an\u00e9mico presupuesto de su ministerio en el campo de la cultura, la\n    escasez, por no decir inexistencia, de ayudas a la promoci\u00f3n del arte\n    contempor\u00e1neo o la escasa proyecci\u00f3n exterior de nuestra producci\u00f3n\n    art\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su labor al frente del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura\n    est\u00e1 lastrada por una suerte de esquizofrenia que le lleva a atacar al\n    mundo de la cultura desde su actividad en la educaci\u00f3n, y a ello me\n    remito, a sus planes, primero los decretos, hoy esta reforma en que de\n    manera clara se empe\u00f1a en que, de la Uni\u00f3n Europea, nuestros ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as sean los que menos artes pl\u00e1sticas y m\u00fasica tengan en su curr\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, ya le digo que s\u00f3lo\n    la pujanza de nuestra sociedad, de nuestros creadores y empresarios de la\n    cultura, que se resisten pese a la inoperancia p\u00fablica, nos permite a\u00fan\n    ser optimistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para finalizar y puesto que hablamos de libros, d\u00e9jeme que le diga que si\n    debi\u00e9ramos de concluir respecto de lo que ha sido su gesti\u00f3n en estos dos\n    a\u00f1os al frente del Ministerio de Cultura, frente a esa aton\u00eda que le\n    comento y que se comenta -usted lo sabe bien-, pero sobre todo, aparte de\n    la aton\u00eda, frente a ese desprecio que ante sus reformas educativas usted\n    pasea por la cultura, yo creo que no nos va a ayudar nadie mejor que un\n    grand\u00edsimo escritor para decirle, se\u00f1ora Del Castillo, lo que est\u00e1\n    pensando hoy la sociedad espa\u00f1ola de quien est\u00e9 gestionando, usted o su\n    secretario de Estado, el Ministerio de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se acordar\u00e1 usted\n    tambi\u00e9n, se\u00f1ora Del Castillo, de lo que le ocurr\u00eda al famoso cavaliere de\n    la novela de Italo Calvino, y es que usted, se\u00f1ora ministra, en materia\n    de cultura es ya conocida como la ministra inexistente, aunque tambi\u00e9n le\n    dir\u00e9 una cosa, espero que por una vez me conteste a las preguntas, exista\n    en materia cultural y sobre todo exista respecto de las iniciativas hoy\n    tan necesarias cuando tenemos los datos alarmantes respecto a la lectura\n    en nuestra sociedad que estamos teniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De usted, se\u00f1ora ministra, en este tema no sab\u00edamos\n    nada, aunque dos semanas despu\u00e9s, en concreto el 7 de mayo,\n    apresuradamente y en lo que ten\u00eda ya todo el aspecto de una medida\n    improvisada, el Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura present\u00f3 lo que\n    enf\u00e1ticamente denominaron Plan de fomento de la lectura 2001-2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la denominada ley de calidad de la educaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, apenas\n    se hacen menciones a la lectura, no hay ni una sola iniciativa para\n    fomentar la lectura, en tanto que, como usted sabe, los socialistas\n    planteamos\n    en nuestra alternativa la obligaci\u00f3n de una hora de lectura diaria en el\n    aula, porque cuando no se lee tampoco existe curiosidad de saber, ese es\n    el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es c\u00f3mo quiere usted, olvidando la lectura,\n    mejorar la calidad de nuestra educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que est\u00e1\n    usted batiendo r\u00e9cords al frente del Ministerio de Educaci\u00f3n, y le pondr\u00e9\n    alg\u00fan que otro ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su labor al frente del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura\n    est\u00e1 lastrada por una suerte de esquizofrenia que le lleva a atacar al\n    mundo de la cultura desde su actividad en la educaci\u00f3n, y a ello me\n    remito, a sus planes, primero los decretos, hoy esta reforma en que de\n    manera clara se empe\u00f1a en que, de la Uni\u00f3n Europea, nuestros ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as sean los que menos artes pl\u00e1sticas y m\u00fasica tengan en su curr\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras seis a\u00f1os de Gobierno y con la reforma educativa en marcha,\n    \u00bfprev\u00e9 sepultar tambi\u00e9n ese objetivo de la LOGSE o lo va a salvar como\n    instituci\u00f3n representativa de la calidad de nuestra educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante este\n    problema, como ante las cuestiones serias que afectan a la cultura en\n    este pa\u00eds, el Gobierno, y especialmente su ministerio, practica una\n    pol\u00edtica de grandes declaraciones y de muy escasa actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su labor al frente del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura\n    est\u00e1 lastrada por una suerte de esquizofrenia que le lleva a atacar al\n    mundo de la cultura desde su actividad en la educaci\u00f3n, y a ello me\n    remito, a sus planes, primero los decretos, hoy esta reforma en que de\n    manera clara se empe\u00f1a en que, de la Uni\u00f3n Europea, nuestros ni\u00f1os y\n    ni\u00f1as sean los que menos artes pl\u00e1sticas y m\u00fasica tengan en su curr\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, con toda seguridad, no compramos las obras completas de los\n    Harlem Globe Trotters, pero en este hemiciclo se lee y usted ya lleva un\n    d\u00eda sin desmentirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7], "cultura": [0, 1, 2], "j\u00f3venes": [8, 9]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Quiero subrayar que este plan, que en\n    efecto fue presentado por alg\u00fan diario como alternativo, titular que\n    debi\u00f3 leer usted ese d\u00eda, pero no el contenido de la informaci\u00f3n y menos\n    la informaci\u00f3n sobre el tema al d\u00eda siguiente, ha sido \u00edntegramente\n    financiado por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, como\n    reconocieron los propios editores al d\u00eda siguiente de la publicaci\u00f3n de\n    esta noticia incorrectamente enunciada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he indicado anteriormente, en el presupuesto\n    destinado a acciones de comunicaci\u00f3n conjuntas se incluyen 125 millones\n    de pesetas, tanto en 2001 como en 2002, destinados a financiar con\n    presupuestos del Ministerio de Educaci\u00f3n Cultura y Deporte lo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... llama, refiri\u00e9ndose a la Federaci\u00f3n de Gremios y Editores, su propio plan\n    de lectura alternativo al presentado por el ministerio.Le sugiero,\n    se\u00f1or\u00eda, que para una informaci\u00f3n m\u00e1s completa y m\u00e1s exacta que le\n    permita tener datos que arranquen con mayor credibilidad, se re\u00fana usted\n    con los editores para que le cuenten c\u00f3mo son las relaciones con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha comenzado diciendo que\n    gracias a un acto genial y creativo, como no era conocido en Espa\u00f1a, por\n    parte de la Junta de Andaluc\u00eda estableciendo un plan, no s\u00e9 si lo ha\n    llamado de fomento de la lectura o algo parecido, gracias a eso el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n se dio cuenta de que ten\u00eda que promocionar, que\n    ten\u00eda que alentar, que ten\u00eda que fomentar la lectura en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted\n    cree que alguien con sentido com\u00fan -y luego le voy a dar otras pruebas\n    que son realmente sorprendentes, adem\u00e1s de algunos h\u00e1bitos lectores de\n    los que parece que hace usted gala- se puede creer que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n o cualquier persona que tenga responsabilidad en materias\n    educativas se puede dar cuenta de que hace falta promocionar, incentivar\n    o fomentar la lectura a partir de una idea creativa y genial como la que\n    tuvo, seg\u00fan usted, la Junta de Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar que este plan, que en\n    efecto fue presentado por alg\u00fan diario como alternativo, titular que\n    debi\u00f3 leer usted ese d\u00eda, pero no el contenido de la informaci\u00f3n y menos\n    la informaci\u00f3n sobre el tema al d\u00eda siguiente, ha sido \u00edntegramente\n    financiado por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, como\n    reconocieron los propios editores al d\u00eda siguiente de la publicaci\u00f3n de\n    esta noticia incorrectamente enunciada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he indicado anteriormente, en el presupuesto\n    destinado a acciones de comunicaci\u00f3n conjuntas se incluyen 125 millones\n    de pesetas, tanto en 2001 como en 2002, destinados a financiar con\n    presupuestos del Ministerio de Educaci\u00f3n Cultura y Deporte lo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... llama, refiri\u00e9ndose a la Federaci\u00f3n de Gremios y Editores, su propio plan\n    de lectura alternativo al presentado por el ministerio.Le sugiero,\n    se\u00f1or\u00eda, que para una informaci\u00f3n m\u00e1s completa y m\u00e1s exacta que le\n    permita tener datos que arranquen con mayor credibilidad, se re\u00fana usted\n    con los editores para que le cuenten c\u00f3mo son las relaciones con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan de fomento de la lectura iniciado en el a\u00f1o 2001 responde a la\n    necesidad de que este h\u00e1bito se refuerce y se consolide, especialmente\n    entre ni\u00f1os y j\u00f3venes, para cuya formaci\u00f3n resulta imprescindible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La literatura destinada a los m\u00e1s\n    j\u00f3venes va a ser tambi\u00e9n protagonista, lo est\u00e1 siendo ya, de salones y\n    simposiums, con la colaboraci\u00f3n de entidades de reconocido prestigio en\n    la materia como son la Fundaci\u00f3n Germ\u00e1n S\u00e1nchez Rup\u00e9rez y la Organizaci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola para el Libro Infantil y Juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, si algo le reconozco a usted de verdad es osad\u00eda y\n    valent\u00eda cuando se sube a esta tribuna para responder a lo que le estamos\n    diciendo en relaci\u00f3n con su gesti\u00f3n al frente de la cultura y lo hace\n    sobre los c\u00e1nones de lo que debe ser la credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seis\n    meses despu\u00e9s usted no ha hecho nada, como es habitual en su gesti\u00f3n de\n    la cultura, y ponen sobre la mesa desde la Junta de Andaluc\u00eda un pacto\n    andaluz con editores, libreros, etc\u00e9tera, por el libro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con sus reformas educativas, con\n    una mano han hecho lo que han hecho -yo creo que en esta C\u00e1mara ya la\n    conocemos bien-, pero sobre todo con la otra no s\u00f3lo han olvidado la\n    cultura sino que han intentado aplastarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s nos dicen que ha habido un\n    desencuentro t\u00e1ctico con cultura y un desacuerdo en cantidades a aportar\n    por la Administraci\u00f3n y los editores, que no estuvieron de acuerdo ni en\n    los l\u00edmites econ\u00f3micos ni en los pol\u00edticos de su plan ministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que cuando usted ya no est\u00e9 al frente\n    de este ministerio ma\u00f1ana, desgraciadamente los h\u00e1bitos de lectura de\n    este pa\u00eds y muchas otras cuestiones en materia de cultura todav\u00eda la\n    estar\u00e1n recordando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He cre\u00eddo con toda\n    seguridad que nadie en esta C\u00e1mara pretender\u00eda que el diario Abc fuera\n    precisamente filosocialista y por eso le voy a leer el Abc. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "igualdad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y en principio nos preocupa y mucho -\n    aspiraci\u00f3n que plantear\u00eda todo el sector y se supone que tambi\u00e9n el\n    Gobierno con la reforma de esta pol\u00edtica com\u00fan- que vayamos a perder esa\n    oportunidad de conseguir una pol\u00edtica com\u00fan de pesca que permita el\n    mantenimiento de una actividad y despeje el futuro a un sector tan\n    importante como el que nos referimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra opini\u00f3n -supongo que en la suya tambi\u00e9n-, despu\u00e9s de a\u00f1os de\n    discriminaci\u00f3n, era hora de que la Uni\u00f3n Europea reconsiderase su\n    posici\u00f3n, estableciese condiciones de igualdad de trato y oportunidades\n    para las flotas de los Estados Miembros -tambi\u00e9n para las nuestras- y\n    optase por la defensa de nuestros intereses en el contexto internacional\n    en un momento en el que, no lo olvidemos, otros Estados del mundo\n    defienden y consolidan su sector pesquero, y tambi\u00e9n el industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1], "madrid": [2], "igualdad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La actividad del Gobierno en todos los \u00e1mbitos ha sido y sigue siendo muy\n    intensa en el intento de lograr que dichas propuestas, que tenemos que\n    seguir considerando al d\u00eda de hoy como no oficialmente presentadas, sean\n    profundamente modificadas, ya que en su estado actual el Gobierno las\n    considera inaceptables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro de los principales problemas de fondo es el objetivo principal que la\n    Comisi\u00f3n se fija con esta reforma: el desarrollo sostenible, al que\n    Espa\u00f1a cree que se da un enfoque incompleto porque la \u00f3ptica de la\n    Comisi\u00f3n responde exclusivamente a principios medioambientales, sin tener\n    en cuenta que estamos hablando de una actividad econ\u00f3mica que act\u00faa sobre\n    un recurso renovable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, consciente de las\n    dificultades de los redactores de las propuestas, para darles forma de\n    reforma en tiempo \u00fatil, reuni\u00f3 en Madrid el 29 de enero al representante\n    de este grupo de pa\u00edses, el grupo de los seis, reuni\u00f3n en la que se\n    propuso a la Comisi\u00f3n Europea elaborar propuestas a corto, medio y largo\n    plazo, certificando las medidas que se pod\u00edan y deb\u00edan comenzar a aplicar\n    de inmediato como, por ejemplo, los TAC plurianuales y multiespec\u00edficos y\n    avanzando progresivamente hacia nuevos modelos, para hacer a la flota m\u00e1s\n    competitiva en equilibrio con la recuperaci\u00f3n de los recursos, as\u00ed como\n    para la desaparici\u00f3n paulatina de las derogaciones que la pol\u00edtica\n    pesquera com\u00fan contiene en los tratados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, no se elimina ninguna de las\n    derogaciones del tratado sobre las reglas de igualdad de acceso, sino que\n    se convierten en permanentes derogaciones de car\u00e1cter temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "igualdad": [1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Naturalmente, por algunas\n    cuestiones b\u00e1sicas: para mantener un statu quo dentro de los pa\u00edses\n    miembros de la Uni\u00f3n, algunos de ellos con ciertos privilegios contantes\n    y sonantes, e impedir una redistribuci\u00f3n de las posibilidades de pesca\n    entre los Estados miembros, teniendo en cuenta -ya me refer\u00ed antes a eso-\n    las posibilidades de desarrollo econ\u00f3mico que tienen unas regiones y\n    otras, una pol\u00edtica m\u00e1s equilibrada, m\u00e1s europea, m\u00e1s democr\u00e1tica, m\u00e1s de\n    todos, que nos haga sentirnos plenamente europeos e integrados en algo\n    m\u00e1s que en un mercado y, por otro lado -lo he dicho en muchas ocasiones y\n    usted lo acaba de reconocer ahora mismo en su intervenci\u00f3n-, renunciando\n    paulatinamente a defender nuestra presencia en caladeros internacionales\n    cuando, insisto, otros Estados del mundo est\u00e1n potenciando la actividad\n    de sus flotas y su mantenimiento en dichos caladeros, porque,\n    efectivamente, hay demanda de pescado y eso, en t\u00e9rminos coloquiales, es\n    un negocio y por lo tanto mantiene la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se impidi\u00f3 la entrada en condiciones de igualdad de\n    nuestras flotas cuando lleg\u00f3 la hora de la entrada en el Mercado\n    Com\u00fan y se sigue intentando impedir que estemos en igualdad de condiciones\n    dentro de la pol\u00edtica com\u00fan pesquera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente, por algunas\n    cuestiones b\u00e1sicas: para mantener un statu quo dentro de los pa\u00edses\n    miembros de la Uni\u00f3n, algunos de ellos con ciertos privilegios contantes\n    y sonantes, e impedir una redistribuci\u00f3n de las posibilidades de pesca\n    entre los Estados miembros, teniendo en cuenta -ya me refer\u00ed antes a eso-\n    las posibilidades de desarrollo econ\u00f3mico que tienen unas regiones y\n    otras, una pol\u00edtica m\u00e1s equilibrada, m\u00e1s europea, m\u00e1s democr\u00e1tica, m\u00e1s de\n    todos, que nos haga sentirnos plenamente europeos e integrados en algo\n    m\u00e1s que en un mercado y, por otro lado -lo he dicho en muchas ocasiones y\n    usted lo acaba de reconocer ahora mismo en su intervenci\u00f3n-, renunciando\n    paulatinamente a defender nuestra presencia en caladeros internacionales\n    cuando, insisto, otros Estados del mundo est\u00e1n potenciando la actividad\n    de sus flotas y su mantenimiento en dichos caladeros, porque,\n    efectivamente, hay demanda de pescado y eso, en t\u00e9rminos coloquiales, es\n    un negocio y por lo tanto mantiene la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo curioso\n    de esta propuesta es que las flotas que faenan para fabricar harina de\n    pescado, que no son nada selectivas y que capturan alevines, no tienen\n    ninguna restricci\u00f3n y, sin embargo, a las flotas que\n    capturan otras especies se les condena a desguaces, sobre todo, a procesos\n    de no modernizaci\u00f3n, a los que no podemos renunciar aunque s\u00f3lo sea por\n    razones de seguridad en el mar; o sea, la modernizaci\u00f3n de la flota es\n    una exigencia de la seguridad de nuestros pescadores en el mar; no\n    podemos renunciar a tener una flota competitiva cuando nuestra flota est\u00e1\n    muy obsoleta en determinado n\u00famero de unidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LA REFORMA DEL\n    SISTEMA DE PRESTACIONES POR DESEMPLEO Y LA DESAPARICI\u00d3N DEL SUBSIDIO\n    AGRARIO PARA TRABAJADORES EVENTUALES QUE SUSTITUY\u00d3 AL PLAN DE EMPLEO\n    RURAL (PER) QUE TIENE PREVISTO PONER EN MARCHA EL GOBIERNO EN ENERO DE\n    2003 AL MARGEN DEL DI\u00c1LOGO SOCIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [9, 10], "contratos": [7], "familias": [1], "j\u00f3venes": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes piensan que hay que criminalizar al\n    parado porque, desde el punto de vista de su filosof\u00eda neoliberal,\n    piensan que es una opci\u00f3n querida, que el trabajador en paro quiere\n    estarlo y que en el fondo es un defraudador, un vago que no quiere buscar\n    empleo aunque en algunos casos, como en Andaluc\u00eda o en otros -ahora\n    hablaremos del tema de la tramitaci\u00f3n que ustedes intentan quitar y en el\n    que ahora han cambiado la sem\u00e1ntica introduciendo otra nueva- reciben\n    poqu\u00edsimo dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Andaluc\u00eda va a\n    responder como un solo hombre, como una sola mujer, se\u00f1or Aparicio;\n    sindicatos, partidos, ayuntamientos, diputaciones, asociaciones agrarias\n    de todo tipo, peque\u00f1os y medianos campesinos, porque es un tema\n    estructural de enorme importancia, que afecta en Andaluc\u00eda a 200.000\n    familias y en Extremadura a m\u00e1s  de 30.000 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de la consecuci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta, ustedes han\n    pasado a otra fase arrasadora, arrasadora con respecto al modelo de\n    relaci\u00f3n con los sindicatos y arrasadora con respecto a conquistas\n    hist\u00f3ricas que los trabajadores hab\u00edan logrado en este pa\u00eds, y que desde\n    el punto y hora en que ustedes lo han decidido y lo van a llevar a\n    efecto, aunque no haya ning\u00fan tipo de acuerdo, va a desproteger a los\n    trabajadores y a reducir la protecci\u00f3n al desempleo por encima de\n    cualquier medici\u00f3n europea que se pueda hacer y dar\u00e1 un golpe en la l\u00ednea\n    de flotaci\u00f3n econ\u00f3mica a comunidades aut\u00f3nomas como Extremadura y\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy aqu\u00ed el se\u00f1or Aznar, cuando respond\u00eda a Gaspar Llamazares, dec\u00eda, sin\n    pronunciar los adjetivos, que se respond\u00eda a la corrupci\u00f3n de los\n    trabajadores y se respond\u00eda a que los trabajadores son unos vagos y no\n    quieren trabajar cuando incluso hay empleo en su zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso los\n    trabajadores del Magreb, los trabajadores regularizados de Marruecos y de\n    otros sitios se han visto sin trabajo, porque ustedes han tra\u00eddo un cupo,\n    fundamentalmente de ciudadanos polacos que naturalmente ha dejado sin\n    trabajo al resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya veremos los l\u00edmites de esa respuesta, pero la voluntad\n    es amplia porque se trata de una aut\u00e9ntica agresi\u00f3n a la dignidad y a las\n    conquistas laborales los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    contratos de inserci\u00f3n no van a tener esa protecci\u00f3n a partir de ahora;\n    limitar\u00e1n la protecci\u00f3n por desempleo de los trabajadores fijos\n    discontinuos; van a reordenar la protecci\u00f3n de los emigrantes retornados\n    exigiendo m\u00e1s requisitos y van a incompatibilizar los per\u00edodos de\n    vacaciones disfrutados con los de las prestaciones por desempleo, claro\n    est\u00e1 a costa del trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    contratos de inserci\u00f3n no van a tener esa protecci\u00f3n a partir de ahora;\n    limitar\u00e1n la protecci\u00f3n por desempleo de los trabajadores fijos\n    discontinuos; van a reordenar la protecci\u00f3n de los emigrantes retornados\n    exigiendo m\u00e1s requisitos y van a incompatibilizar los per\u00edodos de\n    vacaciones disfrutados con los de las prestaciones por desempleo, claro\n    est\u00e1 a costa del trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima opini\u00f3n que han dado los dirigentes del Partido Popular en\n    Andaluc\u00eda, se\u00f1or Aparicio, es que con el subsidio y el PER los j\u00f3venes no\n    acuden a la industria que se est\u00e1 creando en gran parte de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo acaba de decir do\u00f1a Te\u00f3fila Mart\u00ednez, en el mismo momento en que\n    el jefe de la patronal dec\u00eda que la empresa y la econom\u00eda andaluzas\n    siguen estancadas como en los \u00faltimos veinte a\u00f1os, en el mismo momento en\n    que se ha dicho que la industria andaluza no existe, no se desarrolla y\n    hay un estancamiento brutal, del que los empresarios -claro est\u00e1- culpan\n    a todo el mundo menos a sus propias iniciativas end\u00f3genas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello significa un golpe muy fuerte a la dignidad y a la\n    econom\u00eda de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2], "actividad": [3, 4, 5, 6], "trabajadores": [7, 8, 9], "j\u00f3venes": [11, 12], "seguridad": [10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hay un compromiso\n    claro de mantener y de respetar no solamente los derechos individuales\n    que pudieran existir a la fecha de entrada, sino los vol\u00famenes de\n    inversi\u00f3n que est\u00e1n operando felizmente -y lo voy a decir as\u00ed- sobre un\n    menor n\u00famero de parados porque tampoco en la zona de Extremadura y\n    Andaluc\u00eda estamos ante un paro creciente, se\u00f1or Alcaraz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si solamente recibimos adjetivos lo\n    tendremos m\u00e1s dif\u00edcil, pero si recibimos sustantivos probablemente\n    podremos contribuir a lo que supongo que deseamos todos, a que el paro se\n    reduzca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La credibilidad no viene de la\n    utilizaci\u00f3n florida de la lengua, viene de las cifras, y ya s\u00e9 que\n    molesta mucho pero para m\u00ed es una buena noticia que en estos \u00faltimos a\u00f1os\n    se haya reducido extraordinariamente el paro, en todos los sitios y\n    tambi\u00e9n en todos los sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En eso estaban de acuerdo hace\n    bien poco los quince Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea, en modernizar\n    nuestro sistema de desempleo de tal manera que siga siendo, como es y\n    como va a ser, una fuente de garant\u00eda de rentas, y en esa parte es sobre\n    la que no se act\u00faa, pero que tambi\u00e9n busquen una mayor actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que habr\u00e1 que centrarse en las personas\n    que, insisto, tienen una mayor actividad en esa b\u00fasqueda y que hacen algo\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que oculte ninguna perversa intenci\u00f3n, especialmente\n    cuando todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n nos hemos comprometido a buscar una\n    mayor actividad en las personas de m\u00e1s de 55 a\u00f1os, grupo de especial\n    vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se me ocurre un argumento para defender,\n    como le dec\u00eda antes, que en raz\u00f3n de que sea un contrato temporal y seg\u00fan\n    el sector de actividad, no se tenga igual o semejante derecho que el\n    resto de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para m\u00ed,\n    empresarios espa\u00f1oles y trabajadores espa\u00f1oles que est\u00e1n aportando unas\n    cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ya que usted ha\n    hablado de la fresa, le dir\u00e9 que calificar una campa\u00f1a que mueve m\u00e1s de\n    70.000 personas porque a un contingente  de 6.000 se le haya aplicado las\n    condiciones que en todo momento se han aplicado a los trabajadores\n    espa\u00f1oles que han acudido al extranjero a trabajar, y que siguen\n    acudiendo al extranjero a trabajar, que es una contrataci\u00f3n ordenada en\n    origen para la garant\u00eda de dignidad en los traslados, en la aplicaci\u00f3n de\n    la legislaci\u00f3n, en el retorno de las personas y en el retorno de las\n    divisas, a lo mejor le parece una barbaridad, pero es lo que sigue\n    operando todav\u00eda para los espa\u00f1oles; por cierto, algunos de ellos\n    paisanos suyos que acuden a la vendimia en Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se me ocurre un argumento para defender,\n    como le dec\u00eda antes, que en raz\u00f3n de que sea un contrato temporal y seg\u00fan\n    el sector de actividad, no se tenga igual o semejante derecho que el\n    resto de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo mejor otros prefieren ver la Seguridad Social y el desempleo\n    con n\u00fameros rojos, pero le aseguro que no es el caso de mi grupo ni de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes, la palabra que m\u00e1s les agrada y\n    m\u00e1s les gusta es la que en este momento trata de evitar no Espa\u00f1a,\n    insisto, sino los quince pa\u00edses de la Uni\u00f3n cuando han pedido que seamos\n    sensatos pensando en el futuro, y pensando especialmente en los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que los j\u00f3venes tengan oportunidades distintas a las que hoy\n    tienen que, sin duda ninguna, son bastantes limitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "ciencia": [2], "contratos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El gasto en desempleo en porcentaje del PIB\n    por cada punto de tasa de paro es del 0,15 por ciento en Espa\u00f1a y del\n    0,19 en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, las\n    medidas que se adoptaron anteriormente con la reforma de 1997, la Ley de\n    12 de enero, por medio de las cuales el despido improcedente en la\n    inmensa mayor\u00eda de los contratos indefinidos concertados en los \u00faltimos\n    cinco a\u00f1os ha pasado de 45 d\u00edas por a\u00f1o con un m\u00e1ximo de 42 mensualidades\n    a 33 d\u00edas por a\u00f1o con un m\u00e1ximo de 24 mensualidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    administrativo no es un m\u00e9dico, eso no es una ciencia, es una pol\u00edtica;\n    es la pol\u00edtica del d\u00e9ficit cero y la pol\u00edtica neoliberal de que hay que\n    culpabilizar a los parados para que toda la sociedad los culpabilice\n    tambi\u00e9n y ustedes puedan llevar a efecto las medidas que han sacado con\n    poca sensibilidad y calibrando muy mal la situaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Me admitir\u00e1 que no es lo mismo estar,\n    afortunadamente, con una tasa de paro del 23 por ciento que con una tasa\n    de paro del 13, que adem\u00e1s -ya se lo anuncio para su desesperaci\u00f3n-,\n    cuando nos mida exactamente igual que al resto de pa\u00edses europeos, va a\n    ser a\u00fan inferior, lo digo porque a lo mejor eso le produce a usted un\n    enorme disgusto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a usted lo que le da tranquilidad de actuaci\u00f3n es ver en\n    n\u00fameros rojos el sistema de Seguridad Social en su conjunto o en la parte\n    espec\u00edfica de desempleo, le dir\u00e9 que a m\u00ed lo que me da tranquilidad, y\n    creo que puede abrir esos debates y esa reflexi\u00f3n, es verlo desde la\n    solvencia de que s\u00ed que hay recursos suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hombre, es que\n    afortunadamente se ha reducido a la mitad el paro de larga duraci\u00f3n, a lo\n    mejor otra mala noticia, pero comprendo que, gracias a la estrategia\n    europea de empleo, Espa\u00f1a creo que se ha beneficiado de un hecho como que\n    tengamos en este momento una tasa de paro de larga duraci\u00f3n sensiblemente\n    inferior, la mitad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00ed que creo en el consenso econ\u00f3mico generalizado de que\n    Espa\u00f1a, si sabe otra vez estar a tiempo, puede seguir creciendo m\u00e1s no\n    s\u00f3lo en t\u00e9rminos econ\u00f3micos sino en empleo y puede reducir mejor y m\u00e1s\n    intensamente el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020424_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 5, 10, 12, 13, 14, 15, 21, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 38, 39, 42, 45, 48, 51, 53, 54, 55, 56, 59, 66, 69, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 97, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 109, 111, 113, 114, 116, 119, 121, 123, 124, 125, 126, 129, 130, 131, 135, 137, 138, 139, 140, 141, 142, 145, 147, 148, 149, 150, 153, 155, 158, 160, 163, 165, 167, 168, 169, 170, 171, 172, 173, 174, 175, 176, 177, 178, 181, 183, 186, 189, 191, 194, 196, 197], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 82], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [6, 7, 8, 9, 11, 16, 17, 18, 19, 20, 22, 23, 43, 44, 46, 47, 57, 58, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 67, 68, 70, 71, 72, 73, 74, 96, 107, 108, 110, 127, 128, 136, 151, 152, 154, 156, 157, 159, 161, 162, 164, 166, 179, 180, 182, 184, 185, 187, 188, 190], "party": "Jes\u00fas Caldera S\u00e1nchez-Capit\u00e1n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [37, 40, 98, 99, 100, 132, 133, 134], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [41, 49, 50, 52, 112, 115], "party": "JOS\u00c9 ANTONIO LABORDETA SUB\u00cdAS", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [117, 118, 120, 122, 192, 193, 195], "party": "Francisco Frutos Gras", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [143, 144, 146], "party": "JUAN JOS\u00c9 OTXOA DE ERIBE ELORZA", "name": "PNV"}]}