{"blocks": [{"words": {"documentaci\u00f3n": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ello significa que el Gobierno esperar\u00e1 a analizar toda la documentaci\u00f3n\n    que le sea solicitada por la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y que har\u00e1 un\n    equilibrio razonable entre el principio de transparencia, que defiende, y\n    el principio de responsabilidad, que le obliga en defensa del inter\u00e9s de\n    la seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello significa que el Gobierno esperar\u00e1 a analizar toda la documentaci\u00f3n\n    que le sea solicitada por la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y que har\u00e1 un\n    equilibrio razonable entre el principio de transparencia, que defiende, y\n    el principio de responsabilidad, que le obliga en defensa del inter\u00e9s de\n    la seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [4], "espa\u00f1oles": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... estar\u00e1 de acuerdo conmigo, de recordar las obligaciones\n    que competen al Gobierno de la naci\u00f3n en la defensa de la seguridad del\n    Estado, en la de defensa de la seguridad de las personas que colaboran en\n    esa seguridad del Estado, en la defensa de la cooperaci\u00f3n internacional\n    en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles van a disponer de toda la\n    informaci\u00f3n que sea relevante para los trabajos y conclusiones de la\n    Comisi\u00f3n y estoy convencido que encontraremos los mecanismos apropiados\n    para que quede preservada la seguridad nacional y tambi\u00e9n la tarea\n    permanente que se realiza desde diversas instancias de prevenci\u00f3n y lucha\n    contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a haber un Gobierno que desde luego no utilice la\n    informaci\u00f3n de los servicios del Estado ni en beneficio propio, ni de\n    nadie, simplemente en beneficio del inter\u00e9s general y de la seguridad al\n    servicio de la transparencia en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles van a disponer de toda la\n    informaci\u00f3n que sea relevante para los trabajos y conclusiones de la\n    Comisi\u00f3n y estoy convencido que encontraremos los mecanismos apropiados\n    para que quede preservada la seguridad nacional y tambi\u00e9n la tarea\n    permanente que se realiza desde diversas instancias de prevenci\u00f3n y lucha\n    contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... estar\u00e1 de acuerdo conmigo, de recordar las obligaciones\n    que competen al Gobierno de la naci\u00f3n en la defensa de la seguridad del\n    Estado, en la de defensa de la seguridad de las personas que colaboran en\n    esa seguridad del Estado, en la defensa de la cooperaci\u00f3n internacional\n    en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [3], "instituciones": [1], "vasco": [2], "archivo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO ADOPTAR ALGUNA MEDIDA PARA RESTITUIR A LAS\n    INSTITUCIONES DEL P\u00c1IS VASCO LA DOCUMENTACI\u00d3N INCAUTADA EN SU TERRITORIO\n    DURANTE LA GUERRA CIVIL QUE ACTUALMENTE SE ENCUENTRA EN EL ARCHIVO\n    GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO ADOPTAR ALGUNA MEDIDA PARA RESTITUIR A LAS\n    INSTITUCIONES DEL P\u00c1IS VASCO LA DOCUMENTACI\u00d3N INCAUTADA EN SU TERRITORIO\n    DURANTE LA GUERRA CIVIL QUE ACTUALMENTE SE ENCUENTRA EN EL ARCHIVO\n    GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO ADOPTAR ALGUNA MEDIDA PARA RESTITUIR A LAS\n    INSTITUCIONES DEL P\u00c1IS VASCO LA DOCUMENTACI\u00d3N INCAUTADA EN SU TERRITORIO\n    DURANTE LA GUERRA CIVIL QUE ACTUALMENTE SE ENCUENTRA EN EL ARCHIVO\n    GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO ADOPTAR ALGUNA MEDIDA PARA RESTITUIR A LAS\n    INSTITUCIONES DEL P\u00c1IS VASCO LA DOCUMENTACI\u00d3N INCAUTADA EN SU TERRITORIO\n    DURANTE LA GUERRA CIVIL QUE ACTUALMENTE SE ENCUENTRA EN EL ARCHIVO\n    GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Abrir\u00e1\n    un di\u00e1logo con las diversas instituciones afectadas y pondr\u00e1 todo su\n    empe\u00f1o en alcanzar un acuerdo para todas las partes, un acuerdo que\n    ofrezca una soluci\u00f3n estable a una cuesti\u00f3n que, como muy bien sabe S.S.,\n    es compleja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [6], "instituciones": [3, 4, 5], "documentaci\u00f3n": [7], "archivo": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ello la proposici\u00f3n refleja\n    la necesidad de tener en cuenta la opini\u00f3n especializada del Patronato\n    del Archivo y de la Junta Superior de Archiveros de las universidades e\n    instituciones de las partes que considere oportuno consultar, as\u00ed como de\n    los correspondientes organismos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el Gobierno\n    habr\u00e1 de adoptar las medidas necesarias para que el actual Archivo de\n    Salamanca disponga de los fondos y recursos necesarios para que pueda\n    convertirse en el centro de documentaci\u00f3n e investigaci\u00f3n sobre la guerra\n    civil espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha convocado ya para el pr\u00f3ximo d\u00eda 15 una\n    reuni\u00f3n de la comisi\u00f3n permanente del Patronato del Archivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que esta es una cuesti\u00f3n que lleva mucho tiempo estancada, que\n    implica a diversas instituciones que han venido manteniendo posiciones\n    encontradas entre s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello la proposici\u00f3n refleja\n    la necesidad de tener en cuenta la opini\u00f3n especializada del Patronato\n    del Archivo y de la Junta Superior de Archiveros de las universidades e\n    instituciones de las partes que considere oportuno consultar, as\u00ed como de\n    los correspondientes organismos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    se compromete a hacer efectivo el acuerdo que se alcance, con las\n    premisas que le he anunciado, y ello es v\u00e1lido, obviamente, para las\n    aspiraciones de las instituciones vascas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el Gobierno\n    habr\u00e1 de adoptar las medidas necesarias para que el actual Archivo de\n    Salamanca disponga de los fondos y recursos necesarios para que pueda\n    convertirse en el centro de documentaci\u00f3n e investigaci\u00f3n sobre la guerra\n    civil espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el Gobierno\n    habr\u00e1 de adoptar las medidas necesarias para que el actual Archivo de\n    Salamanca disponga de los fondos y recursos necesarios para que pueda\n    convertirse en el centro de documentaci\u00f3n e investigaci\u00f3n sobre la guerra\n    civil espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ), pero para\n    saber por qu\u00e9 el Gobierno espa\u00f1ol no ha participado en la iniciativa de\n    cooperaci\u00f3n de cinco pa\u00edses europeos (B\u00e9lgica, Alemania, Pa\u00edses Bajos,\n    Luxemburgo y Austria) para luchar contra el terrorismo, la delincuencia,\n    la inmigraci\u00f3n ilegal, lo tiene sencillo, se\u00f1or Rajoy: mire hacia su\n    derecha, a su compa\u00f1ero de esca\u00f1o, y pregunte por qu\u00e9 el Gobierno de su\n    partido no particip\u00f3 durante catorce meses en la gestaci\u00f3n de este\n    acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "interior": [2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ), y le recuerdo que\n    Espa\u00f1a fue decisiva para la creaci\u00f3n en Tampere del espacio de seguridad,\n    justicia y libertad; que la orden europea de detenci\u00f3n y entrega, esto\n    es, la Eeuroorden, la creaci\u00f3n de equipos conjuntos de investigaci\u00f3n o la\n    lista europea de organizaciones terroristas tienen el sello, entre otros,\n    del ministro del Interior al que usted acaba de referirse en su\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y le recuerdo que\n    Espa\u00f1a fue decisiva para la creaci\u00f3n en Tampere del espacio de seguridad,\n    justicia y libertad; que la orden europea de detenci\u00f3n y entrega, esto\n    es, la Eeuroorden, la creaci\u00f3n de equipos conjuntos de investigaci\u00f3n o la\n    lista europea de organizaciones terroristas tienen el sello, entre otros,\n    del ministro del Interior al que usted acaba de referirse en su\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y le recuerdo que\n    Espa\u00f1a fue decisiva para la creaci\u00f3n en Tampere del espacio de seguridad,\n    justicia y libertad; que la orden europea de detenci\u00f3n y entrega, esto\n    es, la Eeuroorden, la creaci\u00f3n de equipos conjuntos de investigaci\u00f3n o la\n    lista europea de organizaciones terroristas tienen el sello, entre otros,\n    del ministro del Interior al que usted acaba de referirse en su\n    intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, s\u00ed le he preguntado al ministro del Interior y le\n    recuerdo que en marzo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "cooperaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ese grupo se volvi\u00f3 a reunir despu\u00e9s en octubre\n    en Francia y en febrero en Alemania, y all\u00ed estaba el ministro del\n    Interior, y ahora, cuando hay otro ministro del Interior, seis pa\u00edses\n    pretenden redactar un proyecto de cooperaci\u00f3n reforzada del cual el\n    Gobierno de Espa\u00f1a ni se entera ni por supuesto se le llama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese grupo se volvi\u00f3 a reunir despu\u00e9s en octubre\n    en Francia y en febrero en Alemania, y all\u00ed estaba el ministro del\n    Interior, y ahora, cuando hay otro ministro del Interior, seis pa\u00edses\n    pretenden redactar un proyecto de cooperaci\u00f3n reforzada del cual el\n    Gobierno de Espa\u00f1a ni se entera ni por supuesto se le llama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le recuerdo que en ese momento el\n    ministro del interior espa\u00f1ol era su compa\u00f1ero, el se\u00f1or Acebes, y el\n    Gobierno espa\u00f1ol estaba presidido por el se\u00f1or Aznar, y creo que usted\n    era vicepresidente de ese Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que en esos\n    dos meses el ministro del Interior segu\u00eda siendo su compa\u00f1ero de esca\u00f1o,\n    se\u00f1or Acebes, el presidente del Gobierno, el se\u00f1or Aznar, que sigue\n    siendo presidente de su partido, y, si no me equivoco, el vicepresidente\n    segu\u00eda siendo usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En estos dos meses hay datos que as\u00ed lo\n    atestiguan, por ejemplo, en la composici\u00f3n de la Mesa, donde el Grupo\n    Socialista cedi\u00f3 algunos de los puestos que le hubieran correspondido\n    para fomentar el pluralismo pol\u00edtico que es la base de un Parlamento\n    central en la vida p\u00fablica; o en la composici\u00f3n de las comisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta del Gobierno, como usted\n    sabe, un elemento central del programa electoral del Partido Socialista,\n    que fue refrendado mayoritariamente por los espa\u00f1oles, es el de convertir\n    al Parlamento en el centro de la vida p\u00fablica en Espa\u00f1a superando una\n    legislatura donde pas\u00f3 exactamente lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n ha comparecido el ministro del\n    Interior en la Comisi\u00f3n de Secretos Oficiales y, como ustedes saben, el\n    Gobierno ha entregado las encuestas del CIS, con sus matrices, a SS.SS.,\n    sin hacer valoraci\u00f3n alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este\n    Gobierno ha dicho hasta la saciedad -vuelvo a la pedagog\u00eda- que hay dos\n    l\u00edmites establecidos en las reformas estatutarias: uno, la Constituci\u00f3n,\n    que reconoce y garantiza la solidaridad, la cohesi\u00f3n territorial y la\n    igualdad de los espa\u00f1oles; otro, la necesidad de un consenso amplio desde\n    el punto de vista pol\u00edtico y social en cuanto a su contenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [2], "exteriores": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Israel en\n    este momento viola con el muro de separaci\u00f3n en la Cisjordania ocupada la\n    IV Convenci\u00f3n de Ginebra y las resoluciones 242 y 1322 del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edas m\u00e1s\n    tarde, el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas conden\u00f3 en\u00e9rgicamente\n    esta acci\u00f3n y por una vez Estados Unidos no vet\u00f3 esa resoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convoc\u00f3, una semana m\u00e1s tarde, una reuni\u00f3n\n    extraordinaria de ministros de Asuntos Exteriores cuando lo que se\n    impon\u00eda era un consejo extraordinario de jefes de Estado y de Gobierno,\n    como propon\u00edan algunos pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convoc\u00f3, una semana m\u00e1s tarde, una reuni\u00f3n\n    extraordinaria de ministros de Asuntos Exteriores cuando lo que se\n    impon\u00eda era un consejo extraordinario de jefes de Estado y de Gobierno,\n    como propon\u00edan algunos pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En\n    las conversaciones recientes con el primer ministro palestino y con el\n    ministro de Asuntos Exteriores israel\u00ed, el Gobierno espa\u00f1ol y su\n    presidente ha tenido ocasi\u00f3n de exigir un cumplimiento m\u00e1s activo de la\n    Hoja de Ruta, y para que \u00e9sta se pueda llevar a cabo vamos a desplegar\n    todos los esfuerzos diplom\u00e1ticos que sean necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    las conversaciones recientes con el primer ministro palestino y con el\n    ministro de Asuntos Exteriores israel\u00ed, el Gobierno espa\u00f1ol y su\n    presidente ha tenido ocasi\u00f3n de exigir un cumplimiento m\u00e1s activo de la\n    Hoja de Ruta, y para que \u00e9sta se pueda llevar a cabo vamos a desplegar\n    todos los esfuerzos diplom\u00e1ticos que sean necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Gobierno va a defender la posici\u00f3n de Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea en lo\n    que se puede nominar el tri\u00e1ngulo pol\u00edtico institucional para reforzar la\n    presencia y los intereses espa\u00f1oles en la Comisi\u00f3n, en el Consejo y en el\n    Parlamento.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "cooperaci\u00f3n": [2], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y la\n    lamentable intervenci\u00f3n que hoy ha tenido el presidente, porque no s\u00f3lo\n    he contado al ministro del Interior todos los instrumentos de cooperaci\u00f3n\n    reforzada en materia de lucha contra el terrorismo y con qui\u00e9n tiene que\n    ponerse de acuerdo, sino que el presidente del Gobierno, como sabemos\n    todos los espa\u00f1oles, se ha reunido en encuentros bilaterales con el\n    presidente de Francia, con el presidente de B\u00e9lgica y con el presidente\n    de Alemania y, una de dos, o no hablan de terrorismo o bien hoy ha\n    enga\u00f1ado el presidente del Gobierno a esta C\u00e1mara por no informarle de\n    los acuerdos que est\u00e1n tratando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    lamentable intervenci\u00f3n que hoy ha tenido el presidente, porque no s\u00f3lo\n    he contado al ministro del Interior todos los instrumentos de cooperaci\u00f3n\n    reforzada en materia de lucha contra el terrorismo y con qui\u00e9n tiene que\n    ponerse de acuerdo, sino que el presidente del Gobierno, como sabemos\n    todos los espa\u00f1oles, se ha reunido en encuentros bilaterales con el\n    presidente de Francia, con el presidente de B\u00e9lgica y con el presidente\n    de Alemania y, una de dos, o no hablan de terrorismo o bien hoy ha\n    enga\u00f1ado el presidente del Gobierno a esta C\u00e1mara por no informarle de\n    los acuerdos que est\u00e1n tratando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    lamentable intervenci\u00f3n que hoy ha tenido el presidente, porque no s\u00f3lo\n    he contado al ministro del Interior todos los instrumentos de cooperaci\u00f3n\n    reforzada en materia de lucha contra el terrorismo y con qui\u00e9n tiene que\n    ponerse de acuerdo, sino que el presidente del Gobierno, como sabemos\n    todos los espa\u00f1oles, se ha reunido en encuentros bilaterales con el\n    presidente de Francia, con el presidente de B\u00e9lgica y con el presidente\n    de Alemania y, una de dos, o no hablan de terrorismo o bien hoy ha\n    enga\u00f1ado el presidente del Gobierno a esta C\u00e1mara por no informarle de\n    los acuerdos que est\u00e1n tratando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \n    Estar\u00edamos hablando de las cuestiones esenciales que afectan a los\n    intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a va a cumplir con los\n    compromisos que se han adquirido en la Uni\u00f3n Europea y, l\u00f3gicamente, va a\n    tratar de adecuarlos y ajustarlos a los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "asuntos exteriores": [1], "exteriores": [2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El vicepresidente segundo, cuando era comisario europeo, llev\u00f3 nada menos\n    que al Ecofin al Tribunal Europeo de\n    Justicia por no haber exigido las sanciones que dice el Pacto de\n    Estabilidad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, yo veo que la f\u00f3rmula normal y\n    escueta de hacer las preguntas ha sido cambiada, casi como lo que hacen\n    los diputados del Grupo Socialista, pero le he preguntado al se\u00f1or\n    ministro de Asuntos Exteriores sobre un compromiso muy concreto del\n    Gobierno espa\u00f1ol que se refiere al Pacto de Estabilidad y sobre el que\n    nada menos que el cabeza de lista del Partido Socialista en las\n    elecciones europeas ha decretado la muerte, y adem\u00e1s lo ha recordado; ha\n    dicho que muerto y bien muerto, y luego ha insistido en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, yo veo que la f\u00f3rmula normal y\n    escueta de hacer las preguntas ha sido cambiada, casi como lo que hacen\n    los diputados del Grupo Socialista, pero le he preguntado al se\u00f1or\n    ministro de Asuntos Exteriores sobre un compromiso muy concreto del\n    Gobierno espa\u00f1ol que se refiere al Pacto de Estabilidad y sobre el que\n    nada menos que el cabeza de lista del Partido Socialista en las\n    elecciones europeas ha decretado la muerte, y adem\u00e1s lo ha recordado; ha\n    dicho que muerto y bien muerto, y luego ha insistido en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que\n    los espa\u00f1oles tienen derecho a saber si esto que ahora ustedes pretenden\n    devolver a Europa supone volver a pol\u00edticas que han fracasado, a\n    pol\u00edticas de d\u00e9ficit, a pol\u00edticas de inflaci\u00f3n, a pol\u00edticas de tipo de\n    inter\u00e9s alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ustedes no cumplieron el 27 de enero una\n    posici\u00f3n com\u00fan, que decidi\u00f3 dar m\u00e1s tiempo a los inspectores para evitar\n    la guerra de Iraq. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y\n    Cooperaci\u00f3n, antes de formular la pregunta, situar\u00e9 a la C\u00e1mara en la\n    secuencia de hechos a los que se refiere la pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y\n    Cooperaci\u00f3n, antes de formular la pregunta, situar\u00e9 a la C\u00e1mara en la\n    secuencia de hechos a los que se refiere la pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y\n    Cooperaci\u00f3n, antes de formular la pregunta, situar\u00e9 a la C\u00e1mara en la\n    secuencia de hechos a los que se refiere la pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos d\u00edas m\u00e1s tarde -es decir, 48 horas\n    despu\u00e9s-, el mi\u00e9rcoles 26, la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n tiene a\n    bien convocar una reuni\u00f3n con las ONG para coordinar la ayuda oficial de\n    emergencia y humanitaria a esa isla y el s\u00e1bado d\u00eda 29 sale solamente un\n    avi\u00f3n fletado por la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n con destino a La\n    Espa\u00f1ola, es decir, el domingo 30 de mayo, seis d\u00edas y medio despu\u00e9s, 150\n    horas despu\u00e9s del desastre, la ayuda de emergencia y de urgencia\n    humanitaria con destino a La Espa\u00f1ola llega a su destino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como\n    usted sabe, Ir\u00e1n no est\u00e1 en el Plan director de cooperaci\u00f3n del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores,\n    por lo tanto, es un escenario perif\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    usted sabe, Ir\u00e1n no est\u00e1 en el Plan director de cooperaci\u00f3n del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores,\n    por lo tanto, es un escenario perif\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    usted sabe, Ir\u00e1n no est\u00e1 en el Plan director de cooperaci\u00f3n del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores,\n    por lo tanto, es un escenario perif\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ah\u00ed nosotros\n    colocamos en 48 horas los aviones que salieron de las bases a\u00e9reas\n    militares de Espa\u00f1a con destino a la poblaci\u00f3n de esa ciudad que se\n    encontraba a 1.000 kil\u00f3metros de Teher\u00e1n y en donde no tenemos ni\n    siquiera una OTC, una Oficina T\u00e9cnica de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Y lo m\u00e1s\n    importante: la respuesta de nuestra Oficina T\u00e9cnica de Cooperaci\u00f3n, que\n    inmediatamente puso a disposici\u00f3n del pueblo dominicano 4.000 raciones\n    precisamente para poder asistir inmediatamente a las necesidades\n    urgentes; iniciamos en la cumbre de Guadalajara una iniciativa liderada\n    por Francia y por Espa\u00f1a para ejercer ante la Comisi\u00f3n un plan de\n    reconstrucci\u00f3n de viviendas en las \u00e1reas afectadas y, por lo tanto, la\n    recogida de todas las ayudas de ONG de la sociedad civil, y quiero hacer\n    un homenaje a la sociedad civil espa\u00f1ola, a su sensibilidad que, como\n    siempre, ha sabido estar a la altura de las circunstancias; la Agencia\n    tambi\u00e9n lo ha estado, el secretario general de la Agencia viaj\u00f3\n    personalmente con dos aviones H\u00e9rcules el s\u00e1bado y la reacci\u00f3n de las\n    autoridades y del pueblo de la Rep\u00fablica Dominicana, como de Hait\u00ed, ha\n    sido de enorme gratitud y satisfacci\u00f3n por la ayuda y la asistencia\n    prestada por el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE EL GOBIERNO PARA CUMPLIR EL COMPROMISO DE QUE\n    COMPAREZCA EN ESTA C\u00c1MARA EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE EL GOBIERNO PARA CUMPLIR EL COMPROMISO DE QUE\n    COMPAREZCA EN ESTA C\u00c1MARA EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "justicia": [5], "fiscal general": [6, 7, 8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, hace unos d\u00edas nos sorprendi\u00f3 que un miembro del\n    Grupo Parlamentario Popular reclamara que el nombramiento del fiscal\n    general del Estado estuviera precedido de una comparecencia ante esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el Partido Popular\n    gobernando rechaz\u00f3 enmiendas destinadas a solicitar la comparecencia y\n    hacer posible esa comparecencia del fiscal general en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buen\n    momento hubiera sido durante estos cuatro a\u00f1os, se\u00f1or presidente, porque\n    el Gobierno del Partido Popular dej\u00f3 la huella en esta C\u00e1mara de una\n    ocupaci\u00f3n partidista del ministerio fiscal, se\u00f1or ministro de Justicia,\n    de manera que el fiscal era un simple empleado del Gobierno; depur\u00f3, por\n    instrucci\u00f3n del Gobierno del Partido Popular a aquellos fiscales\n    inc\u00f3modos; regul\u00f3 de manera partidaria el estatuto del ministerio fiscal\n    y, por \u00faltimo, desmantel\u00f3, por instrucci\u00f3n del Gobierno, la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es insuficiente, se\u00f1or ministro, y son necesarias\n    m\u00e1s medidas de regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica en este \u00e1mbito, por ejemplo,\n    modificando, como hemos venido reclamando el Grupo Parlamentario\n    Socialista, el estatuto del ministerio fiscal, de manera que se recupere\n    para el fiscal general del Estado la alta funci\u00f3n de velar por los\n    derechos de los ciudadanos y los intereses p\u00fablicos en atenci\u00f3n a\n    criterios de legalidad e imparcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de ello, en\n    atenci\u00f3n a lo que ahora reclama el Partido Popular -que nunca hizo-, que\n    comparezca en esta C\u00e1mara el fiscal general del Estado para informar de\n    asuntos que interesen a la representaci\u00f3n popular y que regeneren\n    definitivamente la participaci\u00f3n popular y la acreditaci\u00f3n de la\n    instituci\u00f3n del Estado en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buen\n    momento hubiera sido durante estos cuatro a\u00f1os, se\u00f1or presidente, porque\n    el Gobierno del Partido Popular dej\u00f3 la huella en esta C\u00e1mara de una\n    ocupaci\u00f3n partidista del ministerio fiscal, se\u00f1or ministro de Justicia,\n    de manera que el fiscal era un simple empleado del Gobierno; depur\u00f3, por\n    instrucci\u00f3n del Gobierno del Partido Popular a aquellos fiscales\n    inc\u00f3modos; regul\u00f3 de manera partidaria el estatuto del ministerio fiscal\n    y, por \u00faltimo, desmantel\u00f3, por instrucci\u00f3n del Gobierno, la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el Partido Popular\n    gobernando rechaz\u00f3 enmiendas destinadas a solicitar la comparecencia y\n    hacer posible esa comparecencia del fiscal general en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es insuficiente, se\u00f1or ministro, y son necesarias\n    m\u00e1s medidas de regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica en este \u00e1mbito, por ejemplo,\n    modificando, como hemos venido reclamando el Grupo Parlamentario\n    Socialista, el estatuto del ministerio fiscal, de manera que se recupere\n    para el fiscal general del Estado la alta funci\u00f3n de velar por los\n    derechos de los ciudadanos y los intereses p\u00fablicos en atenci\u00f3n a\n    criterios de legalidad e imparcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de ello, en\n    atenci\u00f3n a lo que ahora reclama el Partido Popular -que nunca hizo-, que\n    comparezca en esta C\u00e1mara el fiscal general del Estado para informar de\n    asuntos que interesen a la representaci\u00f3n popular y que regeneren\n    definitivamente la participaci\u00f3n popular y la acreditaci\u00f3n de la\n    instituci\u00f3n del Estado en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "justicia": [7, 8], "instituciones": [12], "fiscal general": [9, 10, 11]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Barrero, el Gobierno socialista se ha propuesto, efectivamente,\n    revitalizar el Parlamento y favorecer la calidad democr\u00e1tica, y eso pasa\n    por mejorar la comunicaci\u00f3n\n    de las instituciones del Estado de derecho, en este caso el fiscal del\n    Estado, con la representaci\u00f3n de la soberan\u00eda popular, en este caso el\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese compromiso requiere reformar las leyes necesarias para\n    establecer el tr\u00e1mite de comparecencia, previa a su nombramiento, del\n    fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es ninguna sorpresa porque se corresponde con la posici\u00f3n que\n    sostuvo el Grupo Socialista en el texto alternativo al proyecto de ley\n    que promovi\u00f3 el Gobierno popular en la pasada legislatura y que reform\u00f3\n    con su sola mayor\u00eda el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal por la Ley\n    14/2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que la comparecencia se enmarca en el intento de\n    respetar al Parlamento su centralidad pol\u00edtica y comprometer la mayor\n    transparencia en la acci\u00f3n ante la justicia; no implica desapoderamiento\n    ninguno del Gobierno, que es quien nombra al fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son medidas  -entre otras- para reforzar la\n    credibilidad y la autonom\u00eda del fiscal general del Estado y que sea y\n    parezca fiscal del Estado y no particular del Gobierno, desactivando as\u00ed\n    las sospechas que demasiado a menudo hemos padecido en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    existe contradicci\u00f3n alguna con el principio de responsabilidad pol\u00edtica,\n    porque una cosa es depurar o exigir la responsabilidad pol\u00edtica por los\n    cauces institucionalizados para ello por el ordenamiento y otra cosa es\n    la formaci\u00f3n del juicio acerca de la consistencia de la pol\u00edtica criminal\n    a la que sirve el fiscal general del Estado y de la que, en \u00faltima\n    instancia, responde el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello gana el Parlamento, gana el\n    fiscal, ganan los ciudadanos y ganamos todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que la comparecencia se enmarca en el intento de\n    respetar al Parlamento su centralidad pol\u00edtica y comprometer la mayor\n    transparencia en la acci\u00f3n ante la justicia; no implica desapoderamiento\n    ninguno del Gobierno, que es quien nombra al fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno retiene,\n    porque lo dice la Constituci\u00f3n, la facultad del nombramiento, pero el\n    Parlamento hace muy bien en formarse un juicio acerca de la idoneidad,\n    del perfil, de la trayectoria p\u00fablica y de las posiciones doctrinales en\n    materia pol\u00edtico-criminal del candidato a una responsabilidad tan\n    importante como es promover la acci\u00f3n de la justicia en la satisfacci\u00f3n\n    del inter\u00e9s social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese compromiso requiere reformar las leyes necesarias para\n    establecer el tr\u00e1mite de comparecencia, previa a su nombramiento, del\n    fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son medidas  -entre otras- para reforzar la\n    credibilidad y la autonom\u00eda del fiscal general del Estado y que sea y\n    parezca fiscal del Estado y no particular del Gobierno, desactivando as\u00ed\n    las sospechas que demasiado a menudo hemos padecido en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    existe contradicci\u00f3n alguna con el principio de responsabilidad pol\u00edtica,\n    porque una cosa es depurar o exigir la responsabilidad pol\u00edtica por los\n    cauces institucionalizados para ello por el ordenamiento y otra cosa es\n    la formaci\u00f3n del juicio acerca de la consistencia de la pol\u00edtica criminal\n    a la que sirve el fiscal general del Estado y de la que, en \u00faltima\n    instancia, responde el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Barrero, el Gobierno socialista se ha propuesto, efectivamente,\n    revitalizar el Parlamento y favorecer la calidad democr\u00e1tica, y eso pasa\n    por mejorar la comunicaci\u00f3n\n    de las instituciones del Estado de derecho, en este caso el fiscal del\n    Estado, con la representaci\u00f3n de la soberan\u00eda popular, en este caso el\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA CONVICCI\u00d3N QUE HA GENERADO DE QUE\n    PRETENDE POLITIZAR LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo valora el Gobierno la convicci\u00f3n que ha generado tras la\n    presentaci\u00f3n de su programa de que pretende politizar la justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La primera, porque no veo esa convicci\u00f3n por ning\u00fan\n    lado, salvo quiz\u00e1 en las voluntariosas ganas de algunos sectores de su\n    entorno por provocar esa percepci\u00f3n y, la segunda, porque el trabajo del\n    Gobierno en materia de justicia no ir\u00e1 dirigido, en absoluto, a politizar\n    la justicia, para empezar discutiendo la connotaci\u00f3n peyorativa con la\n    que en los sectores de la derecha se utiliza siempre la palabra pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es verdad que ustedes hablan -acaba de\n    hacerlo a pregunta de otro se\u00f1or diputado de su grupo- de hacer reformas\n    en el estatuto del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy, con las propuestas\n    menores que han hecho, desconocemos cu\u00e1l es el modelo de Estatuto del\n    ministerio fiscal que ustedes quieren y eso, en consecuencia, multiplica\n    -como puede imaginar- nuestra preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, por su boca, se\u00f1or ministro, han dicho en esta C\u00e1mara que quieren\n    controlar en sede parlamentaria al Consejo General del Poder Judicial y\n    que las asambleas parlamentarias de las comunidades aut\u00f3nomas controlen a\n    las salas de gobierno de los tribunales superiores de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    propuesto diversas reformas para sustituir el Tribunal Supremo por los 17\n    tribunales superiores de Justicia; han propuesto sustituir al Consejo\n    General del Poder Judicial por las salas de gobierno de los tribunales\n    superiores de Justicia; y han cerrado el c\u00edrculo diciendo que los \u00f3rganos\n    pol\u00edticos nombrar\u00e1n a parte de los miembros de las salas de gobierno de\n    los tribunales superiores de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda m\u00e1s: ustedes, con la\n    excusa de rescatar la justicia de proximidad que ustedes mismos\n    eliminaron en los a\u00f1os ochenta, han dicho que no va a estar servida por\n    jueces profesionales, sino por las personas que se designen por las\n    buenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo esto, se\u00f1or\u00edas, est\u00e1n ustedes creando no s\u00f3lo la sensaci\u00f3n sino\n    tambi\u00e9n la convicci\u00f3n de que la regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica en justicia por\n    donde avanza es por el desmembramiento y la ocupaci\u00f3n pol\u00edtica de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "justicia": [5, 6, 7, 8], "fiscal general": [9, 10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En primer lugar, no se va a\n    ver en esta legislatura que el fiscal general del Estado impida o prohiba\n    investigaciones penales simplemente porque incomoden a los miembros del\n    Gobierno o a sus aleda\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco se va a ver en esta legislatura que el\n    fiscal general del Estado ordene la incriminaci\u00f3n de aquellos que\n    critiquen al Gobierno o se manifiesten en contra de \u00e9l, como\n    lamentablemente se ha visto en tiempos demasiado recientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que vamos a hacer nosotros, por el contrario, es reforzar la autonom\u00eda\n    y la credibilidad del ministerio fiscal, y vamos a impulsar una reforma\n    del estatuto org\u00e1nico, precisamente para hacerlo m\u00e1s activo en el proceso\n    penal y en la sujeci\u00f3n a los principios de legalidad y de imparcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a actualizar el proceso penal para hacerlo m\u00e1s garantista; de modo\n    que, con un fiscal m\u00e1s activo, se preserve al cien por cien la reserva\n    constitucional de jurisdicci\u00f3n que hace que el juez sea insustituible en\n    la defensa y en la garant\u00eda de la libertad, y, por supuesto, en la\n    decisi\u00f3n de qu\u00e9 va y qu\u00e9 no va a juicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabo de regresar de la Conferencia Iberoamericana de Ministros de\n    Justicia, y he vuelto exactamente con la misma impresi\u00f3n con que he\n    regresado del Consejo de Ministros de la Uni\u00f3n Europea en materia de\n    Justicia: la de que el modelo en el que el fiscal se dedica a la\n    persecuci\u00f3n del delito, comprometi\u00e9ndose en la lucha contra el crimen, y\n    el juez a la garant\u00eda de la libertad y a decidir qu\u00e9 es lo que va o no va\n    a juicio, y por supuesto a juzgar y ejecutar lo juzgado, es el modelo\n    dominante en las democracias avanzadas y el modelo hacia el que tenemos\n    que caminar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabo de regresar de la Conferencia Iberoamericana de Ministros de\n    Justicia, y he vuelto exactamente con la misma impresi\u00f3n con que he\n    regresado del Consejo de Ministros de la Uni\u00f3n Europea en materia de\n    Justicia: la de que el modelo en el que el fiscal se dedica a la\n    persecuci\u00f3n del delito, comprometi\u00e9ndose en la lucha contra el crimen, y\n    el juez a la garant\u00eda de la libertad y a decidir qu\u00e9 es lo que va o no va\n    a juicio, y por supuesto a juzgar y ejecutar lo juzgado, es el modelo\n    dominante en las democracias avanzadas y el modelo hacia el que tenemos\n    que caminar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que le invito a trabajar en serio, porque ese es el sentido al\n    que apunta el programa del Partido Socialista, y tambi\u00e9n el programa del\n    Partido Popular en el cap\u00edtulo correspondiente al proceso penal del Pacto\n    por la Justicia suscrito en la anterior legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, le\n    invito tambi\u00e9n a abandonar la pol\u00edtica de titulares que tan malos\n    resultados da en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, le voy a mencionar un\n    titular: el que dice que se puede retroceder cien a\u00f1os en materia de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, no se va a\n    ver en esta legislatura que el fiscal general del Estado impida o prohiba\n    investigaciones penales simplemente porque incomoden a los miembros del\n    Gobierno o a sus aleda\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco se va a ver en esta legislatura que el\n    fiscal general del Estado ordene la incriminaci\u00f3n de aquellos que\n    critiquen al Gobierno o se manifiesten en contra de \u00e9l, como\n    lamentablemente se ha visto en tiempos demasiado recientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Trabajadores espa\u00f1oles e inmigrantes que cuando tomaron aquellos trenes\n    estaban unidos por el hecho de que de un modo u otro se encaminaban todos\n    juntos a su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se trata, por \u00faltimo, de rendir un homenaje a las\n    v\u00edctimas, no del Gobierno, se\u00f1or\u00edas, no del Ministerio de Trabajo, sino\n    de todos los espa\u00f1oles a trav\u00e9s del Ministerio de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Una de esas medidas, recogida por el\n    ordenamiento de la Seguridad Social en su legislaci\u00f3n espec\u00edfica, prev\u00e9\n    el reconocimiento de pensiones extraordinarias a favor de las v\u00edctimas de\n    actos terroristas o de los familiares de las mismas, las cuales, se\u00f1or\n    ministro, aunque no pueden reparar la p\u00e9rdida de los seres queridos, de\n    los vecinos, de los amigos, de los compa\u00f1eros, de esas 192 v\u00edctimas\n    mortales, s\u00ed pueden paliar en parte el da\u00f1o econ\u00f3mico ocasionado, por lo\n    que se requiere que la resoluci\u00f3n de los expedientes sea lo m\u00e1s \u00e1gil\n    posible y llegue cuanto antes a los beneficiarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\n    ministro, mi grupo desea conocer cu\u00e1l es el estado actual de la\n    tramitaci\u00f3n y reconocimiento de las pensiones extraordinarias de la\n    Seguridad Social a favor de familiares de las personas fallecidas en el\n    atentado terrorista ocasionado el pasado 11 de marzo en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3, 4], "datos": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Ministerio del Interior cifr\u00f3 en 190 los fallecidos en el luctuoso\n    suceso; de ellos, 154 eran afiliados a la Seguridad Social y 38 personas\n    se encontraban en otra situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los 154 afiliados, posiblemente\n    causantes de pensi\u00f3n extraordinaria de la Seguridad Social, la situaci\u00f3n\n    al d\u00eda de hoy es la siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos globales son: 136 expedientes\n    iniciados; resueltos, 127, es decir, m\u00e1s del 90 por ciento de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dado instrucciones para que no exista la m\u00e1s m\u00ednima demora\n    en el\n    reconocimiento de estos derechos e incluso tenemos destacados dos\n    funcionarios del INSS en el Ministerio del Interior para atender estos\n    leg\u00edtimos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio del Interior cifr\u00f3 en 190 los fallecidos en el luctuoso\n    suceso; de ellos, 154 eran afiliados a la Seguridad Social y 38 personas\n    se encontraban en otra situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por ello\n    se ha solicitado, por un lado, a las comunidades aut\u00f3nomas la relaci\u00f3n de\n    infraestructuras a mejorar, priorizadas y valoradas econ\u00f3micamente,\n    adem\u00e1s de una primera estimaci\u00f3n de la capacidad de financiaci\u00f3n de cada\n    comunidad, y, por otro lado y en paralelo, se ha solicitado a las\n    empresas distribuidoras los datos de calidad de servicio del a\u00f1o 2003 y\n    una relaci\u00f3n tambi\u00e9n priorizada de las zonas en las que consideran\n    necesario mejorar la misma, junto con los planes de mejora\n    correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hace pocos d\u00edas, cuando usted interven\u00eda en esta C\u00e1mara, determinaba ya\n    que su pol\u00edtica iba a dar un giro important\u00edsimo para la pol\u00edtica\n    tur\u00edstica, un giro que iba a contar con valores fundamentales como la\n    cooperaci\u00f3n o la coordinaci\u00f3n, no s\u00f3lo con el resto de las\n    administraciones p\u00fablicas, sino tambi\u00e9n con los sectores empresariales,\n    tambi\u00e9n con el sector que trabaja actualmente en el mundo del turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto qu\u00e9 medidas de coordinaci\u00f3n, colaboraci\u00f3n y\n    cooperaci\u00f3n va a llevar a cabo el Gobierno en materia tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0], "cooperaci\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Su objetivo ha de ser el de servir de foro de di\u00e1logo, de\n    participaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n de las administraciones, instituciones y\n    empresas relacionadas con los asuntos tur\u00edsticos, impulsando la\n    coordinaci\u00f3n entre la iniciativa p\u00fablica y la iniciativa privada en esta\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora Fuentes, los principios de coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre las\n    administraciones p\u00fablicas y la colaboraci\u00f3n con la iniciativa privada han\n    de constituir el fundamento de la ejecuci\u00f3n de las pol\u00edticas tur\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., es voluntad del Gobierno llevar a la pr\u00e1ctica dichos\n    principios a trav\u00e9s de la reactivaci\u00f3n de dos \u00f3rganos de cooperaci\u00f3n\n    existentes que son la Comisi\u00f3n Interministerial de Turismo y la\n    conferencia sectorial, y de la creaci\u00f3n de otro nuevo, el Consejo espa\u00f1ol\n    de turismo, para facilitar la colaboraci\u00f3n, en este caso, con la\n    iniciativa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, le\n    puedo decir claramente que en el futuro vamos a valorar y a pensar\n    iniciativas al respecto, pero lo vamos a hacer con dos cosas que usted y\n    su grupo tienen que tener claras: primero, desde la b\u00fasqueda del\n    consenso, que no se busc\u00f3 en anteriores ocasiones, y en segundo lugar\n    desde el liderazgo del Ministerio del Interior del Gobierno del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo prev\u00e9 el Ministerio del Interior, el\n    Gobierno de Espa\u00f1a, que se puedan convalidar, que se puedan canjear los\n    permisos de conducir entre Espa\u00f1a y Venezuela? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Venezuela es uno de los pa\u00edses del mundo que mayor n\u00famero\n    de emigrantes espa\u00f1oles acoge. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En estos momentos el Ministerio del Interior est\u00e1 a la espera de que la\n    Embajada de Venezuela le remita el reglamento de lo que all\u00ed se llama la\n    Ley de tr\u00e1nsito y transporte terrestre de Venezuela, porque el Ministerio\n    del Interior tiene que comprobar dos cosas: primera, la posibilidad de\n    que exista ese canje, porque las clases de permiso sean homologables, y\n    en segundo lugar que los requisitos para la obtenci\u00f3n del permiso all\u00ed en\n    Venezuela puedan ser homologados en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ya sabe -porque lo hemos dicho muchas veces- que una de las prioridades de\n    este Gobierno es que se mejore la seguridad vial, que con toda la raz\u00f3n\n    es un tema candente en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si no vamos a poner en\n    cuesti\u00f3n aquello que decimos defender, la seguridad del tr\u00e1fico vial, y\n    eso en ning\u00fan caso lo va a hacer este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... EST\u00c1N EN\n    CONDICIONES DE ASEGURARNOS QUE EN LAS COMISAR\u00cdAS DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL\n    DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS CON LENGUA\n    PROPIA DISTINTA DEL CASTELLANO SE RESPETAN LOS DERECHOS LING\u00dc\u00cdSTICOS DE\n    TODOS LOS CIUDADANOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "lengua": [1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Tard\u00e1, con car\u00e1cter general las actuaciones de la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda, las distintas unidades territoriales de las comunidades\n    aut\u00f3nomas que tienen otra lengua oficial adem\u00e1s del castellano, se\n    ajustan a lo dispuesto en el art\u00edculo 36 de la Ley 30/1992, de 26 de\n    noviembre, de R\u00e9gimen jur\u00eddico de las administraciones p\u00fablicas y del\n    procedimiento administrativo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Tard\u00e1, con car\u00e1cter general las actuaciones de la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda, las distintas unidades territoriales de las comunidades\n    aut\u00f3nomas que tienen otra lengua oficial adem\u00e1s del castellano, se\n    ajustan a lo dispuesto en el art\u00edculo 36 de la Ley 30/1992, de 26 de\n    noviembre, de R\u00e9gimen jur\u00eddico de las administraciones p\u00fablicas y del\n    procedimiento administrativo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, cualquier ciudadana o\n    ciudadano podr\u00e1 utilizar la lengua que sea cooficial en su comunidad\n    aut\u00f3noma para dirigirse a las citadas unidades policiales, debiendo\n    utilizarse por las mismas, en caso de ser necesario, los pertinentes\n    servicios de traducci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "lengua": [2], "guardia civil": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Tard\u00e1, insisto que en las comisar\u00edas de polic\u00eda y en general\n    cualquier actuaci\u00f3n en la que requieran el servicio de la Polic\u00eda o de la\n    Guardia Civil, los ciudadanos tienen el derecho constitucional y legal de\n    hablar en su lengua cuando es una lengua cooficial en la comunidad\n    aut\u00f3noma, y ese es un derecho que el Estado respeta en todo caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Tard\u00e1, insisto que en las comisar\u00edas de polic\u00eda y en general\n    cualquier actuaci\u00f3n en la que requieran el servicio de la Polic\u00eda o de la\n    Guardia Civil, los ciudadanos tienen el derecho constitucional y legal de\n    hablar en su lengua cuando es una lengua cooficial en la comunidad\n    aut\u00f3noma, y ese es un derecho que el Estado respeta en todo caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Tard\u00e1, insisto que en las comisar\u00edas de polic\u00eda y en general\n    cualquier actuaci\u00f3n en la que requieran el servicio de la Polic\u00eda o de la\n    Guardia Civil, los ciudadanos tienen el derecho constitucional y legal de\n    hablar en su lengua cuando es una lengua cooficial en la comunidad\n    aut\u00f3noma, y ese es un derecho que el Estado respeta en todo caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [3], "fuerzas": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo primero que quiere decirle este diputado socialista por Zamora es que\n    se siente orgulloso, y quiero resaltarlo, de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    un dato que consolida la implicaci\u00f3n o el apoyo imprescindible de la\n    poblaci\u00f3n a sus Fuerzas Armadas, y esto conviene destacarlo y quiero\n    destacarlo, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas, en la Asamblea de parlamentarios de la OTAN en\n    Bratislava, el general polaco que estuvo hasta febrero al frente de la\n    divisi\u00f3n de fuerzas multinacionales, el general Tyszkiewicz, lo dec\u00eda con\n    absoluta claridad: fuimos a hacer una operaci\u00f3n de mantenimiento de la\n    paz, nos hemos encontrado con una guerra en toda regla, y por tanto nos\n    hemos visto desbordados absolutamente por la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas, en la Asamblea de parlamentarios de la OTAN en\n    Bratislava, el general polaco que estuvo hasta febrero al frente de la\n    divisi\u00f3n de fuerzas multinacionales, el general Tyszkiewicz, lo dec\u00eda con\n    absoluta claridad: fuimos a hacer una operaci\u00f3n de mantenimiento de la\n    paz, nos hemos encontrado con una guerra en toda regla, y por tanto nos\n    hemos visto desbordados absolutamente por la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ha sido r\u00e1pida porque ha sido la primera decisi\u00f3n que adopt\u00f3\n    el Gobierno del presidente Rodr\u00edguez Zapatero, justamente el d\u00eda en que\n    se constitu\u00eda el Gobierno y antes de que se cumpliera un mes desde que se\n    puso en marcha han regresado 1.300 soldados y antes de un mes todas las\n    fuerzas y el material espa\u00f1ol estaban fuera de Iraq. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido segura\n    porque solamente hemos tenido, a pesar de la dificultad que esa operaci\u00f3n\n    conlleva, cuatro heridos leves, aun cuando hemos de lamentar los trece\n    espa\u00f1oles que murieron en Iraq, 11 de ellos militares y los periodistas\n    Couso y Anguita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido coherente porque se ha dado cumplimiento a lo\n    que el presidente del Gobierno ya dijo hace un a\u00f1o, en febrero de 2003, y\n    ha sido coherente tambi\u00e9n porque, al margen de cu\u00e1l sea el voto de los\n    espa\u00f1oles, la inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos quer\u00edan que las tropas\n    volviesen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora\n    diputada, el Gobierno considera que debe informar sin mentir y sin poner\n    en peligro la seguridad de los espa\u00f1oles, la de los agentes ni la\n    eficacia del servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora\n    diputada, el Gobierno considera que debe informar sin mentir y sin poner\n    en peligro la seguridad de los espa\u00f1oles, la de los agentes ni la\n    eficacia del servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [2], "fuerzas": [1], "datos": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La colisi\u00f3n no se produjo -y son\n    datos oficiales a los que me refiero- sobre Ejea por la diferencia de un\n    segundo de vuelo de los aviones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como digo, estos son los ejercicios\n    anuales del ej\u00e9rcito espa\u00f1ol a los que hay que sumar, como antes\n    se\u00f1alaba, los entrenamientos que las fuerzas de la OTAN realizan en el\n    pol\u00edgono bajo la autorizaci\u00f3n pertinente y cuando los conflictos en la\n    zona as\u00ed lo han requerido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, Bardenas fue campo de entrenamiento\n    de la aviaci\u00f3n estadounidense durante la guerra de la ex Yugoslavia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... con estos datos, aun cuando -es evidente-\n    no la responsabiliza de lo que dice el Gobierno de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe tenerse en cuenta que el contenido de ese acuerdo\n    establece la obligaci\u00f3n para el Gobierno de buscar alternativas a las\n    Bardenas Reales, pero hubo un acta de esa comunidad, y los espa\u00f1oles y\n    todos los que se acercan a este asunto deben saber que se presentaron a\n    votar la renovaci\u00f3n del campo de tiro en las Bardenas Reales los m\u00e1s\n    afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... ), pero es evidente que aquella instalaci\u00f3n la utilizan\n    veinte horas al a\u00f1o, y son entre 300 y 400 horas las que se utilizan en\n    total las Bardenas\n    Reales, solamente un 5 por ciento por aviones que no son espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  LA COORDINACI\u00d3N\n    ENTRE LOS DISTINTOS \u00d3RGANOS EXISTENTES Y LOS ANUNCIADOS POR EL GOBIERNO\n    PARA GARANTIZAR LA SEGURIDAD DE LOS CIUDADANOS Y LA LUCHA CONTRA EL\n    TERRORISMO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "polic\u00eda nacional": [23, 24, 25], "fuerzas": [19, 20, 21, 22], "interior": [16, 17, 18], "datos": [12], "polic\u00eda": [9, 10, 11], "guardia civil": [13, 14, 15]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Popular se ha visto obligado a solicitar una\n    interpelaci\u00f3n al ministro del Interior, relativa a la coordinaci\u00f3n entre\n    los distintos \u00f3rganos existentes y los anunciados por el nuevo Gobierno\n    para garantizar la seguridad de los ciudadanos y la lucha contra el\n    terrorismo, y lo hacemos porque despu\u00e9s de la comparecencia del se\u00f1or\n    ministro, la pasada semana en Comisi\u00f3n, los diputados de este grupo y\n    creo que incluso muchos de los presentes en la sala no conseguimos\n    obtener una visi\u00f3n clara y un conocimiento preciso del nuevo esquema de\n    funcionamiento y de coordinaci\u00f3n de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad;\n    m\u00e1s bien, se\u00f1or ministro, con toda sinceridad, nos fuimos con m\u00e1s dudas\n    de las que entramos, y no seguramente por falta de inter\u00e9s de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como ustedes saben muy bien, la coordinaci\u00f3n entre los distintos\n    Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado durante los ocho a\u00f1os\n    anteriores se ha desarrollado de la siguiente manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mando de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, seg\u00fan la Ley 2/1986,\n    corresponde y correspond\u00eda al Ministerio y al ministro en ese caso del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo su inmediata autoridad corresponde el mando ejercido al\n    secretario de Estado de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario de Estado de Seguridad es el encargado de\n    coordinar la actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional y de la Guardia Civil y\n    para ello presid\u00eda una mesa de coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que semanalmente el secretario de Estado de\n    Seguridad se reun\u00eda con los responsables de la lucha antiterrorista de\n    los diferentes cuerpos para coordinar su actuaci\u00f3n y para el intercambio\n    de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el secretario de Estado de Seguridad era el\n    encargado de coordinar la actuaci\u00f3n de los agentes del Centro Nacional de\n    Inteligencia con la Guardia Civil y con la Polic\u00eda Nacional, tanto en el\n    \u00e1mbito de la seguridad nacional como en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desde 1996 las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado han\n    desarticulado 53 comandos de la organizaci\u00f3n terrorista ETA y han\n    detenido a un total de 408 terroristas de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de seguridad ciudadana, se\u00f1or ministro, usted\n    tambi\u00e9n conoce muy bien -pese a que les guste desde el Grupo Socialista\n    Obrero Espa\u00f1ol dar unos datos excesivamente alarmistas o alarmantes- que\n    desde el segundo trimestre de 2002 se viene desarrollando un descenso muy\n    significativo tanto en los delitos como en las faltas, y esa es la\n    eficacia del Plan de lucha contra el terrorismo y la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario de Estado de Seguridad es el encargado de\n    coordinar la actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional y de la Guardia Civil y\n    para ello presid\u00eda una mesa de coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las reuniones\n    que se realizaban en esa mesa de coordinaci\u00f3n, como bien le dec\u00eda,\n    acud\u00edan el director general de la Guardia Civil, el director general de\n    la Polic\u00eda Nacional y los subdirectores operativos de ambos cuerpos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el secretario de Estado de Seguridad era el\n    encargado de coordinar la actuaci\u00f3n de los agentes del Centro Nacional de\n    Inteligencia con la Guardia Civil y con la Polic\u00eda Nacional, tanto en el\n    \u00e1mbito de la seguridad nacional como en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de seguridad ciudadana, se\u00f1or ministro, usted\n    tambi\u00e9n conoce muy bien -pese a que les guste desde el Grupo Socialista\n    Obrero Espa\u00f1ol dar unos datos excesivamente alarmistas o alarmantes- que\n    desde el segundo trimestre de 2002 se viene desarrollando un descenso muy\n    significativo tanto en los delitos como en las faltas, y esa es la\n    eficacia del Plan de lucha contra el terrorismo y la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario de Estado de Seguridad es el encargado de\n    coordinar la actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional y de la Guardia Civil y\n    para ello presid\u00eda una mesa de coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las reuniones\n    que se realizaban en esa mesa de coordinaci\u00f3n, como bien le dec\u00eda,\n    acud\u00edan el director general de la Guardia Civil, el director general de\n    la Polic\u00eda Nacional y los subdirectores operativos de ambos cuerpos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el secretario de Estado de Seguridad era el\n    encargado de coordinar la actuaci\u00f3n de los agentes del Centro Nacional de\n    Inteligencia con la Guardia Civil y con la Polic\u00eda Nacional, tanto en el\n    \u00e1mbito de la seguridad nacional como en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Popular se ha visto obligado a solicitar una\n    interpelaci\u00f3n al ministro del Interior, relativa a la coordinaci\u00f3n entre\n    los distintos \u00f3rganos existentes y los anunciados por el nuevo Gobierno\n    para garantizar la seguridad de los ciudadanos y la lucha contra el\n    terrorismo, y lo hacemos porque despu\u00e9s de la comparecencia del se\u00f1or\n    ministro, la pasada semana en Comisi\u00f3n, los diputados de este grupo y\n    creo que incluso muchos de los presentes en la sala no conseguimos\n    obtener una visi\u00f3n clara y un conocimiento preciso del nuevo esquema de\n    funcionamiento y de coordinaci\u00f3n de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad;\n    m\u00e1s bien, se\u00f1or ministro, con toda sinceridad, nos fuimos con m\u00e1s dudas\n    de las que entramos, y no seguramente por falta de inter\u00e9s de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mando de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, seg\u00fan la Ley 2/1986,\n    corresponde y correspond\u00eda al Ministerio y al ministro en ese caso del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocen, de coordinaci\u00f3n entre los distintos \u00f3rganos y cuerpos del\n    Ministerio del Interior; una coordinaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, que seguro que\n    reconoce que hasta el momento ha resultado eficaz puesto que conocer\u00e1n\n    SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Popular se ha visto obligado a solicitar una\n    interpelaci\u00f3n al ministro del Interior, relativa a la coordinaci\u00f3n entre\n    los distintos \u00f3rganos existentes y los anunciados por el nuevo Gobierno\n    para garantizar la seguridad de los ciudadanos y la lucha contra el\n    terrorismo, y lo hacemos porque despu\u00e9s de la comparecencia del se\u00f1or\n    ministro, la pasada semana en Comisi\u00f3n, los diputados de este grupo y\n    creo que incluso muchos de los presentes en la sala no conseguimos\n    obtener una visi\u00f3n clara y un conocimiento preciso del nuevo esquema de\n    funcionamiento y de coordinaci\u00f3n de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad;\n    m\u00e1s bien, se\u00f1or ministro, con toda sinceridad, nos fuimos con m\u00e1s dudas\n    de las que entramos, y no seguramente por falta de inter\u00e9s de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como ustedes saben muy bien, la coordinaci\u00f3n entre los distintos\n    Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado durante los ocho a\u00f1os\n    anteriores se ha desarrollado de la siguiente manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mando de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, seg\u00fan la Ley 2/1986,\n    corresponde y correspond\u00eda al Ministerio y al ministro en ese caso del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desde 1996 las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado han\n    desarticulado 53 comandos de la organizaci\u00f3n terrorista ETA y han\n    detenido a un total de 408 terroristas de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario de Estado de Seguridad es el encargado de\n    coordinar la actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional y de la Guardia Civil y\n    para ello presid\u00eda una mesa de coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las reuniones\n    que se realizaban en esa mesa de coordinaci\u00f3n, como bien le dec\u00eda,\n    acud\u00edan el director general de la Guardia Civil, el director general de\n    la Polic\u00eda Nacional y los subdirectores operativos de ambos cuerpos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el secretario de Estado de Seguridad era el\n    encargado de coordinar la actuaci\u00f3n de los agentes del Centro Nacional de\n    Inteligencia con la Guardia Civil y con la Polic\u00eda Nacional, tanto en el\n    \u00e1mbito de la seguridad nacional como en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le agradecer\u00edamos sumamente que lo hiciera porque son\n    preguntas precisas, concretas y modificaciones que usted debe llevar a\n    cabo en el caso de que quiera esos \u00f3rganos; pero le reiteramos desde este\n    grupo que con la duplicidad de \u00f3rganos y, sobre todo, con \u00f3rganos\n    dirigidos por pol\u00edticos no va usted a mejorar la eficacia en la lucha\n    antiterrorista, porque con los datos que le hemos dado yo creo que estaba\n    extraordinariamente bien en niveles aceptados y muy reconocidos en la\n    Uni\u00f3n Europea, como usted sabe muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Para responder a la interpelaci\u00f3n tiene la palabra el se\u00f1or ministro del\n    Interior.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [14], "instituciones": [42, 43], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "polic\u00eda nacional": [48, 49], "fuerzas": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41], "interior": [31], "cooperaci\u00f3n": [44, 45, 46, 47], "datos": [21, 22, 23, 24, 25], "polic\u00eda": [15, 16, 17, 18, 19, 20], "guardia civil": [26, 27, 28, 29, 30]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Efectivamente,\n    cuando mi equipo y yo llegamos al ministerio encargamos una serie de\n    informes a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado para mejorar un\n    aspecto que nos preocupaba much\u00edsimo a nosotros, a ustedes y a todo el\n    mundo en este pa\u00eds, que es la lucha contra el terrorismo internacional de\n    ra\u00edz isl\u00e1mica, de Al Qaeda o ll\u00e1melo como quiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Centro\n    Nacional de Coordinaci\u00f3n Antiterrorista va a ser  -estamos trabajando ya\n    en ello porque como usted sabe recibi\u00f3 el pl\u00e1cet del \u00faltimo Consejo de\n    Ministros- una estructura profesional de car\u00e1cter permanente (insisto en\n    lo de profesional, es decir, integrada por profesionales y de car\u00e1cter\n    permanente, no una simple reuni\u00f3n peri\u00f3dica, m\u00e1s o menos frecuente) y no\n    va a tener en ning\u00fan caso car\u00e1cter operativo, por tanto no va a\n    constituir un tercer cuerpo de seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las palabras que\n    pueden definir a este centro son las de coordinaci\u00f3n entre Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y complementariedad, porque va a\n    complementar la labor, que no se discute, que han hecho y que siguen\n    haciendo la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil en el \u00e1mbito de sus\n    competencias objetivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de empezar un\n    camino, se\u00f1ora diputada, que nos interesa a todos, a este Gobierno y a\n    cualquiera que venga en el futuro, porque mejorar la coordinaci\u00f3n, la\n    inteligencia y la informaci\u00f3n es mejorar objetivamente la lucha contra el\n    terrorismo, y en eso estamos -como est\u00e1n ustedes y como est\u00e1 el resto de\n    grupos pol\u00edticos con representaci\u00f3n parlamentaria, por tanto los grupos\n    pol\u00edticos democr\u00e1ticos-, empezando ese camino por las propias Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado que, como le digo, son los que nos han\n    hecho esa recomendaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dar soporte jur\u00eddico a la gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n y a la\n    relaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Estado de la Seguridad con los \u00f3rganos de\n    colaboraci\u00f3n policial internacionales a trav\u00e9s de la Polic\u00eda y Guardia\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a posibilitar el control de env\u00edos de fondos y\n    transferencias electr\u00f3nicas para evitar la utilizaci\u00f3n de organizaciones\n    como fuentes de financiaci\u00f3n del terrorismo internacional y para permitir\n    identificar a los titulares de productos financieros potencial o\n    realmente peligrosos para la seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la segunda l\u00ednea de mi intervenci\u00f3n, siempre teniendo en\n    cuenta que usted me pregunta leg\u00edtimamente -y yo le respondo\n    leg\u00edtimamente- por la cooperaci\u00f3n, por la colaboraci\u00f3n y por la\n    coordinaci\u00f3n entre las diferentes Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, tengo que decirle al respecto que tiene que ver con un sentido de\n    la seguridad m\u00e1s amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La naturaleza del CEMU es clara: es un \u00f3rgano\n    pol\u00edtico permanente y encargado por una norma de tareas de coordinaci\u00f3n\n    espec\u00edficas, y la norma que crea el CEMU dice cu\u00e1les son las tareas que\n    los pol\u00edticos, obligados normativamente -porque antes no lo estaban-\n    tienen que desarrollar a los fines de mejorar la colaboraci\u00f3n y la\n    coordinaci\u00f3n entre las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, tiene que auspiciar la creaci\u00f3n de un centro de\n    estudios y de formaci\u00f3n para mejorar el conocimiento y la formaci\u00f3n de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto, tiene que crear y\n    organizar las salas \u00fanicas de atenci\u00f3n a los ciudadanos, el 091, el 062 u\n    otros n\u00fameros de tel\u00e9fono de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado a los que usted, yo y tantos ciudadanos hemos tenido que llamar\n    alguna vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la tarea del\n    CEMU, que es un \u00f3rgano, como le digo, de naturaleza pol\u00edtica y de encaje\n    normativo, que por tanto tiene obligaciones, no es un \u00f3rgano de reuni\u00f3n\n    m\u00e1s o menos espor\u00e1dica o al albur de lo que le apetezca al secretario de\n    Estado de turno o de lo que le apetezca al ministro, que se autolimita\n    con su propia orden ministerial, sino un \u00f3rgano de naturaleza pol\u00edtica\n    encargado de desarrollar todo ese cupo de aspectos al que le he hecho\n    referencia, precisamente para tener un marco normativo y operativo que\n    posibilite un mejor funcionamiento de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tema de la coordinaci\u00f3n y de la cooperaci\u00f3n entre las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado y otras instituciones de este pa\u00eds,\n    estamos trabajando con el Consejo General del Poder Judicial y la\n    Fiscal\u00eda General del Estado en la puesta en marcha, control, desarrollo y\n    optimizaci\u00f3n del registro de v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero y, por\n    tanto, en la lucha coordinada contra esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado,\n    estamos coordin\u00e1ndonos a diferentes niveles para poner en marcha el\n    reglamento de constituci\u00f3n y funcionamiento de las juntas locales de\n    Seguridad con -y aqu\u00ed el aspecto formativo tan importante de la polic\u00eda-\n    la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias -ya s\u00e9 que se lo dije\n    en la comparecencia- para desarrollar tareas de coordinaci\u00f3n con las\n    polic\u00edas locales, muy importantes en los temas de juicios r\u00e1pidos y de\n    lucha contra la violencia de g\u00e9nero, con el Consejo General de la\n    Abogac\u00eda y tambi\u00e9n con la Cruz Roja y otras instituciones a diferentes\n    niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al tema de la seguridad vial, sabe que tambi\u00e9n\n    tenemos que coordinarnos y cooperar con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    provincias para realizar una tarea indispensable para mejorar la\n    siniestralidad vial, que es la identificaci\u00f3n y el arreglo de los puntos\n    negros de las carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tema de la coordinaci\u00f3n y de la cooperaci\u00f3n entre las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado y otras instituciones de este pa\u00eds,\n    estamos trabajando con el Consejo General del Poder Judicial y la\n    Fiscal\u00eda General del Estado en la puesta en marcha, control, desarrollo y\n    optimizaci\u00f3n del registro de v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero y, por\n    tanto, en la lucha coordinada contra esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las palabras que\n    pueden definir a este centro son las de coordinaci\u00f3n entre Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y complementariedad, porque va a\n    complementar la labor, que no se discute, que han hecho y que siguen\n    haciendo la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil en el \u00e1mbito de sus\n    competencias objetivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por consiguiente, a lo que se va a dedicar el\n    Centro Nacional de Coordinaci\u00f3n Antiterrorista, por dec\u00edrselo de una\n    manera clara, es a recabar informaci\u00f3n estrat\u00e9gica de Polic\u00eda Nacional,\n    Guardia Civil y tambi\u00e9n del Centro Nacional de Inteligencia en las\n    condiciones que le apuntar\u00e9, as\u00ed como de otras instancias policiales\n    internacionales; la va a analizar, va a evaluar los riesgos y va a hacer\n    recomendaciones estrat\u00e9gicas y recomendaciones operativas a la Polic\u00eda\n    Nacional y a la Guardia Civil, que si quieren har\u00e1n caso a esas\n    recomendaciones y si no quieren, porque no lo vean conveniente, funcional\n    o por lo que sea, no har\u00e1n caso a esas puntuales recomendaciones\n    operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que s\u00ed van a hacer caso porque la propia Polic\u00eda\n    Nacional y la Guardia Civil son quienes nos han dicho que necesitamos un\n    centro de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dar soporte jur\u00eddico a la gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n y a la\n    relaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Estado de la Seguridad con los \u00f3rganos de\n    colaboraci\u00f3n policial internacionales a trav\u00e9s de la Polic\u00eda y Guardia\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, el\n    CEMU tiene que crear un organismo con competencias en materia de polic\u00eda\n    cient\u00edfica que optimice la suma de esfuerzos de Polic\u00eda y Guardia Civil\n    en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado,\n    estamos coordin\u00e1ndonos a diferentes niveles para poner en marcha el\n    reglamento de constituci\u00f3n y funcionamiento de las juntas locales de\n    Seguridad con -y aqu\u00ed el aspecto formativo tan importante de la polic\u00eda-\n    la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias -ya s\u00e9 que se lo dije\n    en la comparecencia- para desarrollar tareas de coordinaci\u00f3n con las\n    polic\u00edas locales, muy importantes en los temas de juicios r\u00e1pidos y de\n    lucha contra la violencia de g\u00e9nero, con el Consejo General de la\n    Abogac\u00eda y tambi\u00e9n con la Cruz Roja y otras instituciones a diferentes\n    niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la primera se va a constituir una unidad de coordinaci\u00f3n que\n    contar\u00e1 con un \u00e1rea de gesti\u00f3n de bases de datos, una de inteligencia e\n    investigaci\u00f3n y una sala de operaciones y en la segunda se van a\n    constituir las restantes \u00e1reas, organizaci\u00f3n normativa, de formaci\u00f3n y de\n    infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, se\u00f1or\u00edas, entendemos que aparte de lo que he dicho una\n    herramienta fundamental a la hora de coordinar la actividad de lucha\n    contra el terrorismo es el acceso a las bases de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las\n    \u00e1reas de informaci\u00f3n, ya le dije en la Comisi\u00f3n (ahora es usted la que no\n    ha hecho referencia a este fundamental\u00edsimo problema del acceso a bases\n    de datos compartidas y del acceso a bases de datos nacionales e\n    internacionales) que conseguiremos que haya acceso a bases de datos\n    dentro de la ley con todas las garant\u00edas judiciales sobre su uso, tanto\n    las policiales -acceso compartido por ambos cuerpos- como a las bases de\n    datos p\u00fablicas, mediante una regulaci\u00f3n legal espec\u00edfica al respecto y\n    las de datos personales dentro de las previsiones y con respeto a la Ley\n    Org\u00e1nica de Protecci\u00f3n de Datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la colaboraci\u00f3n policial internacional -insisto en\n    que ese es el contenido objetivo de su interpelaci\u00f3n-, nos proponemos\n    -como ya le dije en la comparecencia parlamentaria para explicar las\n    l\u00edneas de Gobierno- acceder a las bases de datos del grupo de cooperaci\u00f3n\n    policial sobre terrorismo del sistema Interpol, de la red Bureau de\n    Liaisons, del tercer pilar de la Uni\u00f3n Europea, de cualquier otra de\n    relevancia y meter a la Guardia Civil en todos los grupos de trabajo de\n    la Uni\u00f3n Europea o en general de la esfera internacional en los que a\u00fan\n    no est\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el CEMU tiene que realizar la\n    creaci\u00f3n y posibilitar la gesti\u00f3n de una base de datos com\u00fan, de la que\n    tan necesitadas est\u00e1n las fuerzas policiales de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las palabras que\n    pueden definir a este centro son las de coordinaci\u00f3n entre Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y complementariedad, porque va a\n    complementar la labor, que no se discute, que han hecho y que siguen\n    haciendo la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil en el \u00e1mbito de sus\n    competencias objetivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por consiguiente, a lo que se va a dedicar el\n    Centro Nacional de Coordinaci\u00f3n Antiterrorista, por dec\u00edrselo de una\n    manera clara, es a recabar informaci\u00f3n estrat\u00e9gica de Polic\u00eda Nacional,\n    Guardia Civil y tambi\u00e9n del Centro Nacional de Inteligencia en las\n    condiciones que le apuntar\u00e9, as\u00ed como de otras instancias policiales\n    internacionales; la va a analizar, va a evaluar los riesgos y va a hacer\n    recomendaciones estrat\u00e9gicas y recomendaciones operativas a la Polic\u00eda\n    Nacional y a la Guardia Civil, que si quieren har\u00e1n caso a esas\n    recomendaciones y si no quieren, porque no lo vean conveniente, funcional\n    o por lo que sea, no har\u00e1n caso a esas puntuales recomendaciones\n    operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que s\u00ed van a hacer caso porque la propia Polic\u00eda\n    Nacional y la Guardia Civil son quienes nos han dicho que necesitamos un\n    centro de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la colaboraci\u00f3n policial internacional -insisto en\n    que ese es el contenido objetivo de su interpelaci\u00f3n-, nos proponemos\n    -como ya le dije en la comparecencia parlamentaria para explicar las\n    l\u00edneas de Gobierno- acceder a las bases de datos del grupo de cooperaci\u00f3n\n    policial sobre terrorismo del sistema Interpol, de la red Bureau de\n    Liaisons, del tercer pilar de la Uni\u00f3n Europea, de cualquier otra de\n    relevancia y meter a la Guardia Civil en todos los grupos de trabajo de\n    la Uni\u00f3n Europea o en general de la esfera internacional en los que a\u00fan\n    no est\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, el\n    CEMU tiene que crear un organismo con competencias en materia de polic\u00eda\n    cient\u00edfica que optimice la suma de esfuerzos de Polic\u00eda y Guardia Civil\n    en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha hecho una descripci\u00f3n -y ah\u00ed\n    est\u00e1 el problema medular de su intervenci\u00f3n- de lo que hizo\n    y de lo que har\u00eda un hipot\u00e9tico Gobierno del Partido Popular, pero estamos\n    hablando de un ministro del Interior de un Gobierno socialista que, entre\n    otras cosas, tiene derecho a organizar su estructura ministerial como\n    mejor crea que puede servir a las finalidades pol\u00edticas de ese\n    ministerio, en particular a la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente,\n    cuando mi equipo y yo llegamos al ministerio encargamos una serie de\n    informes a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado para mejorar un\n    aspecto que nos preocupaba much\u00edsimo a nosotros, a ustedes y a todo el\n    mundo en este pa\u00eds, que es la lucha contra el terrorismo internacional de\n    ra\u00edz isl\u00e1mica, de Al Qaeda o ll\u00e1melo como quiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las palabras que\n    pueden definir a este centro son las de coordinaci\u00f3n entre Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y complementariedad, porque va a\n    complementar la labor, que no se discute, que han hecho y que siguen\n    haciendo la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil en el \u00e1mbito de sus\n    competencias objetivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de empezar un\n    camino, se\u00f1ora diputada, que nos interesa a todos, a este Gobierno y a\n    cualquiera que venga en el futuro, porque mejorar la coordinaci\u00f3n, la\n    inteligencia y la informaci\u00f3n es mejorar objetivamente la lucha contra el\n    terrorismo, y en eso estamos -como est\u00e1n ustedes y como est\u00e1 el resto de\n    grupos pol\u00edticos con representaci\u00f3n parlamentaria, por tanto los grupos\n    pol\u00edticos democr\u00e1ticos-, empezando ese camino por las propias Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado que, como le digo, son los que nos han\n    hecho esa recomendaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la segunda l\u00ednea de mi intervenci\u00f3n, siempre teniendo en\n    cuenta que usted me pregunta leg\u00edtimamente -y yo le respondo\n    leg\u00edtimamente- por la cooperaci\u00f3n, por la colaboraci\u00f3n y por la\n    coordinaci\u00f3n entre las diferentes Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, tengo que decirle al respecto que tiene que ver con un sentido de\n    la seguridad m\u00e1s amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La naturaleza del CEMU es clara: es un \u00f3rgano\n    pol\u00edtico permanente y encargado por una norma de tareas de coordinaci\u00f3n\n    espec\u00edficas, y la norma que crea el CEMU dice cu\u00e1les son las tareas que\n    los pol\u00edticos, obligados normativamente -porque antes no lo estaban-\n    tienen que desarrollar a los fines de mejorar la colaboraci\u00f3n y la\n    coordinaci\u00f3n entre las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el CEMU tiene que realizar la\n    creaci\u00f3n y posibilitar la gesti\u00f3n de una base de datos com\u00fan, de la que\n    tan necesitadas est\u00e1n las fuerzas policiales de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, tiene que auspiciar la creaci\u00f3n de un centro de\n    estudios y de formaci\u00f3n para mejorar el conocimiento y la formaci\u00f3n de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto, tiene que crear y\n    organizar las salas \u00fanicas de atenci\u00f3n a los ciudadanos, el 091, el 062 u\n    otros n\u00fameros de tel\u00e9fono de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado a los que usted, yo y tantos ciudadanos hemos tenido que llamar\n    alguna vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la tarea del\n    CEMU, que es un \u00f3rgano, como le digo, de naturaleza pol\u00edtica y de encaje\n    normativo, que por tanto tiene obligaciones, no es un \u00f3rgano de reuni\u00f3n\n    m\u00e1s o menos espor\u00e1dica o al albur de lo que le apetezca al secretario de\n    Estado de turno o de lo que le apetezca al ministro, que se autolimita\n    con su propia orden ministerial, sino un \u00f3rgano de naturaleza pol\u00edtica\n    encargado de desarrollar todo ese cupo de aspectos al que le he hecho\n    referencia, precisamente para tener un marco normativo y operativo que\n    posibilite un mejor funcionamiento de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tema de la coordinaci\u00f3n y de la cooperaci\u00f3n entre las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado y otras instituciones de este pa\u00eds,\n    estamos trabajando con el Consejo General del Poder Judicial y la\n    Fiscal\u00eda General del Estado en la puesta en marcha, control, desarrollo y\n    optimizaci\u00f3n del registro de v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero y, por\n    tanto, en la lucha coordinada contra esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tema de la coordinaci\u00f3n y de la cooperaci\u00f3n entre las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado y otras instituciones de este pa\u00eds,\n    estamos trabajando con el Consejo General del Poder Judicial y la\n    Fiscal\u00eda General del Estado en la puesta en marcha, control, desarrollo y\n    optimizaci\u00f3n del registro de v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero y, por\n    tanto, en la lucha coordinada contra esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado,\n    estamos coordin\u00e1ndonos a diferentes niveles para poner en marcha el\n    reglamento de constituci\u00f3n y funcionamiento de las juntas locales de\n    Seguridad con -y aqu\u00ed el aspecto formativo tan importante de la polic\u00eda-\n    la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias -ya s\u00e9 que se lo dije\n    en la comparecencia- para desarrollar tareas de coordinaci\u00f3n con las\n    polic\u00edas locales, muy importantes en los temas de juicios r\u00e1pidos y de\n    lucha contra la violencia de g\u00e9nero, con el Consejo General de la\n    Abogac\u00eda y tambi\u00e9n con la Cruz Roja y otras instituciones a diferentes\n    niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la colaboraci\u00f3n policial internacional -insisto en\n    que ese es el contenido objetivo de su interpelaci\u00f3n-, nos proponemos\n    -como ya le dije en la comparecencia parlamentaria para explicar las\n    l\u00edneas de Gobierno- acceder a las bases de datos del grupo de cooperaci\u00f3n\n    policial sobre terrorismo del sistema Interpol, de la red Bureau de\n    Liaisons, del tercer pilar de la Uni\u00f3n Europea, de cualquier otra de\n    relevancia y meter a la Guardia Civil en todos los grupos de trabajo de\n    la Uni\u00f3n Europea o en general de la esfera internacional en los que a\u00fan\n    no est\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la segunda l\u00ednea de mi intervenci\u00f3n, siempre teniendo en\n    cuenta que usted me pregunta leg\u00edtimamente -y yo le respondo\n    leg\u00edtimamente- por la cooperaci\u00f3n, por la colaboraci\u00f3n y por la\n    coordinaci\u00f3n entre las diferentes Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, tengo que decirle al respecto que tiene que ver con un sentido de\n    la seguridad m\u00e1s amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, el CEMU tiene que profundizar en las diferentes\n    instancias de cooperaci\u00f3n policial internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tema de la coordinaci\u00f3n y de la cooperaci\u00f3n entre las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado y otras instituciones de este pa\u00eds,\n    estamos trabajando con el Consejo General del Poder Judicial y la\n    Fiscal\u00eda General del Estado en la puesta en marcha, control, desarrollo y\n    optimizaci\u00f3n del registro de v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero y, por\n    tanto, en la lucha coordinada contra esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las palabras que\n    pueden definir a este centro son las de coordinaci\u00f3n entre Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y complementariedad, porque va a\n    complementar la labor, que no se discute, que han hecho y que siguen\n    haciendo la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil en el \u00e1mbito de sus\n    competencias objetivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por consiguiente, a lo que se va a dedicar el\n    Centro Nacional de Coordinaci\u00f3n Antiterrorista, por dec\u00edrselo de una\n    manera clara, es a recabar informaci\u00f3n estrat\u00e9gica de Polic\u00eda Nacional,\n    Guardia Civil y tambi\u00e9n del Centro Nacional de Inteligencia en las\n    condiciones que le apuntar\u00e9, as\u00ed como de otras instancias policiales\n    internacionales; la va a analizar, va a evaluar los riesgos y va a hacer\n    recomendaciones estrat\u00e9gicas y recomendaciones operativas a la Polic\u00eda\n    Nacional y a la Guardia Civil, que si quieren har\u00e1n caso a esas\n    recomendaciones y si no quieren, porque no lo vean conveniente, funcional\n    o por lo que sea, no har\u00e1n caso a esas puntuales recomendaciones\n    operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted presupone adem\u00e1s que con\n    anterioridad las reuniones se realizaban en el ministerio si quer\u00edan o\n    no; porque haya una orden ministerial no van a tener mayor eficacia ni\n    las reuniones ni las mesas de coordinaci\u00f3n que el secretario de Estado\n    ten\u00eda con los dos directores generales y que han posibilitado los\n    resultados que le hemos dicho en la lucha antiterrorista y en la lucha\n    para la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos ha vuelto a explicar la modificaci\u00f3n de la Ley de Protecci\u00f3n\n    de Datos, base de datos com\u00fan, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSignifica con estos \u00f3rganos, y en concreto con este que\n    tiene sede f\u00edsica, que usted va a modificar o no el decreto de estructura\n    del Ministerio del Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "interior": [3, 4], "fuerzas": [5], "guardia civil": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted no est\u00e1\n    entendiendo que el CEMU tiene que desarrollar una serie de tareas\n    normativas que tienen que ver con el marco, por lo tanto con la pol\u00edtica\n    policial, con la creaci\u00f3n del marco objetivo para que las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado trabajen adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hablar\u00e9 tan pocas\n    veces de eso como de los servicios de informaci\u00f3n que hay en la Polic\u00eda y\n    en la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hablar\u00e9 tan pocas\n    veces de eso como de los servicios de informaci\u00f3n que hay en la Polic\u00eda y\n    en la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n de\n    que yo trate de organizar el Ministerio del Interior para que sirva a\n    esas finalidades pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1ora diputada y el se\u00f1or diputado est\u00e1n\n    hablando con total ignorancia de quien tiene que explicarse en este caso,\n    que es el ministro del Interior; lo lamento por ambos casos, pero as\u00ed son\n    las cosas a veces en el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no est\u00e1\n    entendiendo que el CEMU tiene que desarrollar una serie de tareas\n    normativas que tienen que ver con el marco, por lo tanto con la pol\u00edtica\n    policial, con la creaci\u00f3n del marco objetivo para que las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado trabajen adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040602_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha habido ya distintos contactos de ministros del Gobierno\n    de Espa\u00f1a con ministros del Gobierno de Marruecos; ha habido una\n    intensificaci\u00f3n de la cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito econ\u00f3mico, en el \u00e1mbito de\n    la seguridad, en el \u00e1mbito de la lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal y\n    tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Aquel principio de igualdad de los ciudadanos antes que el principio de\n    derecho de las autonom\u00edas aqu\u00ed se quiebra, aquello que tanto gusta\n    recordar a su ministro de Defensa y que asumen ustedes y el Partido\n    Popular aqu\u00ed se quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle una afirmaci\u00f3n de la ministra de Fomento ante esta\n    cuesti\u00f3n, que dice: el futuro deber\u00e1 tener s\u00f3lo autopistas de peaje en\n    aquellos corredores en que ya exista una v\u00eda de gran capacidad de uso\n    libre, es decir, que la v\u00eda de peaje tenga siempre una v\u00eda exenta que por\n    su trazado, dise\u00f1o y estado de conservaci\u00f3n constituya una alternativa\n    real del peaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que, al margen de que ustedes quieran resolver esto bilateralmente\n    con el Gobierno de Catalu\u00f1a, al final son los presupuestos generales, de\n    acuerdo con la filosof\u00eda de su ministra de Fomento, quien deber\u00e1\n    resolverlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), las\n    cuentas equilibradas, la Seguridad Social con super\u00e1vit... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como ya expres\u00e9 en el debate de investidura, el modelo econ\u00f3mico del\n    Gobierno es crecimiento econ\u00f3mico, estabilidad, estabilidad\n    macroecon\u00f3mica, estabilidad presupuestaria, creaci\u00f3n de empleo con\n    calidad y productividad a trav\u00e9s de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA APROBADO EL GOBIERNO EN SUS PRIMEROS DOS MESES PARA MEJORAR LA\n    CALIDAD DE VIDA DE LOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfqu\u00e9 medidas ha tomado el Gobierno en estos\n    primeros dos meses para mejorar la calidad de vida de los ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, todas las\n    medidas que ha adoptado el Gobierno en estas pocas semanas han sido para\n    mejorar la calidad de vida de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La ministra de\n    Agricultura no quiere que trabajen los funcionarios para mejorar la\n    calidad de vida de los agricultores, sino para que le preparen preguntas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le voy a dar el balance de cincuenta d\u00edas: 45\n    incumplimientos; 25 propuestas fallidas; 30 rectificaciones; 5\n    paralizaciones y una condecoraci\u00f3n al ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [5], "calidad": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad": [6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  \u00bfUsted, se\u00f1or\n    Acebes, me habla de calidad de vida de los ciudadanos, ustedes que\n    durante ocho a\u00f1os han estado en el Gobierno sin escuchar el buen sentido\n    de los ciudadanos que han tenido que salir a la calle a pedir paz y buen\n    entendimiento, que han tenido que hacer una huelga general para que no se\n    les rebajasen las prestaciones... (Rumores.-Varios se\u00f1ores diputados: \u00a1A\n    vosotros cuatro! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted, se\u00f1or Acebes, me habla de calidad de vida\n    de los ciudadanos que no han podido acceder a una vivienda, de familias\n    endeudadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or Acebes,\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos es subir el salario m\u00ednimo\n    interprofesional; mejorar la calidad de vida de los ciudadanos es\n    incrementar un 17 por ciento las becas; mejorar la calidad de vida de los\n    ciudadanos es apostar por un incremento del fondo de reserva de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es tambi\u00e9n calidad de vida de\n    los ciudadanos y eso es lo que ha hecho este Gobierno y lo ha hecho en\n    sesenta d\u00edas, se\u00f1or Acebes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que a usted eso no le importa, pero es que\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos no es s\u00f3lo hablar de los\n    salarios, porque este Gobierno se ha ocupado de las becas, de la\n    educaci\u00f3n, del debate, del di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que a usted eso no le importa, pero es que\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos no es s\u00f3lo hablar de los\n    salarios, porque este Gobierno se ha ocupado de las becas, de la\n    educaci\u00f3n, del debate, del di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or Acebes,\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos es subir el salario m\u00ednimo\n    interprofesional; mejorar la calidad de vida de los ciudadanos es\n    incrementar un 17 por ciento las becas; mejorar la calidad de vida de los\n    ciudadanos es apostar por un incremento del fondo de reserva de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tratar\u00e9 de dar respuestas totales y\n    omnicomprensivas, pero preferir\u00eda que me aclarase si la pregunta es tal\n    como la ha formulado, es decir que el Gobierno espa\u00f1ol o el candidato a\n    las elecciones generales del 14 de marzo del Partido Socialista Obrero\n    Espa\u00f1ol, o como candidato luego a la Presidencia del Gobierno, decidi\u00f3\n    retirar\n    las tropas en el caso de que no hubiese resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas; \u00e9se no fue el caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dijimos en todo\n    momento y dijo el candidato a la Presidencia del Gobierno espa\u00f1ol es que\n    retirar\u00edamos las tropas si no hab\u00eda directorio pol\u00edtico y militar de\n    Naciones Unidas, con o sin resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad, y eso es\n    lo que hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tratar\u00e9 de dar respuestas totales y\n    omnicomprensivas, pero preferir\u00eda que me aclarase si la pregunta es tal\n    como la ha formulado, es decir que el Gobierno espa\u00f1ol o el candidato a\n    las elecciones generales del 14 de marzo del Partido Socialista Obrero\n    Espa\u00f1ol, o como candidato luego a la Presidencia del Gobierno, decidi\u00f3\n    retirar\n    las tropas en el caso de que no hubiese resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas; \u00e9se no fue el caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dijimos en todo\n    momento y dijo el candidato a la Presidencia del Gobierno espa\u00f1ol es que\n    retirar\u00edamos las tropas si no hab\u00eda directorio pol\u00edtico y militar de\n    Naciones Unidas, con o sin resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad, y eso es\n    lo que hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [2, 3, 4], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or\n    ministro de Defensa hablaba de certezas y certidumbres, esas certezas y\n    certidumbres que han sido desmentidas por los hechos y la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    medalla que habr\u00eda que darle al se\u00f1or ministro de Defensa es la de Santa\n    Luc\u00eda, para que le preserve la vista pol\u00edtica, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O bien\n    ustedes no se enteraban de lo que pasaba en Naciones Unidas, lo cual ya\n    ser\u00eda bastante grave, o bien ustedes ten\u00edan la certeza absoluta de que se\n    iba a aprobar esa resoluci\u00f3n, y por eso apresuraron la retirada de las\n    tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque se\u00f1or\u00eda, si a ustedes les sorprend\u00eda aquella resoluci\u00f3n\n    con las tropas en Iraq, les hubiese resultado dif\u00edcil, por no decir\n    imposible, que las retiraran y hubiesen tenido problemas muy serios con\n    sus socios de investidura, y si eso se hubiese producido antes de la\n    votaci\u00f3n de investidura, habr\u00edan sido el \u00fanico Gobierno en la historia de\n    Espa\u00f1a que hubiese sido elegido en la segunda vuelta y no en la primera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no quer\u00edan llegar\n    al 13 de junio, a las elecciones con las tropas en Iraq. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [2], "defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El hecho de aprobar la resoluci\u00f3n\n    del Consejo de Seguridad nos ha dado la raz\u00f3n porque ese elemento no se\n    ha incluido en la aprobaci\u00f3n del instrumento formal aprobado en el\n    Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos traten de\n    confundir, porque los contactos que tuvo ya como candidato a la\n    Presidencia del Gobierno en este mismo edificio con distintos dirigentes\n    importantes del mundo europeo, el propio secretario Powell, como las\n    instrucciones que nos dieron al que ahora es ministro de Defensa y a m\u00ed\n    mismo para evaluar las condiciones pol\u00edticas para que nosotros pudi\u00e9semos\n    conciliar todav\u00eda el mantenimiento de nuestras tropas, nos llevaron a la\n    \u00edntima convicci\u00f3n de que una direcci\u00f3n pol\u00edtica y militar de Naciones\n    Unidas en Iraq no se pod\u00eda producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos traten de\n    confundir, porque los contactos que tuvo ya como candidato a la\n    Presidencia del Gobierno en este mismo edificio con distintos dirigentes\n    importantes del mundo europeo, el propio secretario Powell, como las\n    instrucciones que nos dieron al que ahora es ministro de Defensa y a m\u00ed\n    mismo para evaluar las condiciones pol\u00edticas para que nosotros pudi\u00e9semos\n    conciliar todav\u00eda el mantenimiento de nuestras tropas, nos llevaron a la\n    \u00edntima convicci\u00f3n de que una direcci\u00f3n pol\u00edtica y militar de Naciones\n    Unidas en Iraq no se pod\u00eda producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONFIRMA EL GOBIERNO QUE SU DECISI\u00d3N DE\n    RETIRAR LAS TROPAS DE IRAQ FUE ACERTADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0, 1, 2, 3], "conexi\u00f3n": [4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De\n    las mentiras suenan los ecos de una ocupaci\u00f3n ilegal de Iraq en la que\n    participamos con unas tropas que iban, seg\u00fan se nos dijo, a una tranquila\n    zona hortofrut\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos dice que apoya la\n    retirada de las tropas de Iraq. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de los votantes del Partido\n    Popular dice que apoya la retirada de las tropas de Iraq, s\u00f3lo la minor\u00eda\n    de los votantes del Partido Popular, es decir el grupo parlamentario y la\n    direcci\u00f3n del PP, consideran que es un error y est\u00e1n en contra de esa\n    retirada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, yo le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfConfirma el Gobierno\n    que la decisi\u00f3n de retirar las tropas de Iraq fue acertada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta C\u00e1mara, cada vez que el Grupo Popular habla de\n    legalidad internacional, habla de Iraq, se remueven las paredes y suenan\n    los ecos de las mentiras de Iraq, de las mentiras de la guerra, de la\n    deslegitimaci\u00f3n de la ONU, de las mentiras de las armas de destrucci\u00f3n\n    masiva, de las mentiras de la conexi\u00f3n terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es verdad que Naciones Unidas, el Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas ha dado una oportunidad al nuevo Gobierno iraqu\u00ed, pero\n    tenemos que estar vigilantes y esperar a ver cu\u00e1l es la respuesta\n    pol\u00edtica y democr\u00e1tica de la ciudadan\u00eda iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello el Gobierno\n    espa\u00f1ol insisti\u00f3 en que en esa resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad se\n    pusiese un punto final a la presencia de las fuerzas multinacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA APROBACI\u00d3N DE LA\n    \u00daLTIMA RESOLUCI\u00d3N DEL CONSEJO DE SEGURIDAD DE NACIONES UNIDAS SOBRE IRAQ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, la vida social,\n    la educaci\u00f3n, los hospitales, las redes de comunicaci\u00f3n o la actividad\n    econ\u00f3mica tendr\u00e1n que funcionar con normalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de varios\n    borradores, Estados Unidos y Gran Breta\u00f1a presentaron una propuesta de\n    nueva resoluci\u00f3n ante el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas para\n    modificar radicalmente el estatuto en Iraq. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    la seguridad tendr\u00e1 que estar en manos iraqu\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    pues, con esta perspectiva de primera contribuci\u00f3n y s\u00f3lo primera\n    contribuci\u00f3n a la seguridad, a la estabilidad, a la aut\u00e9ntica mejora de\n    la vida de las y los iraqu\u00edes, y en definitiva a la consecuci\u00f3n de la paz\n    y la libertad en la regi\u00f3n, porque estos son realmente los objetivos que\n    deben preocuparnos, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno la aprobaci\u00f3n de la\n    Resoluci\u00f3n 1546 del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas sobre Iraq? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora diputada, la valoraci\u00f3n del Gobierno\n    sobre la aprobaci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n 1546 del Consejo de Seguridad es\n    positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dividi\u00f3 Europa,\n    dividi\u00f3 Naciones Unidas y dividi\u00f3 el Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su\n    participaci\u00f3n tanto en el seno europeo como en el Consejo de Seguridad,\n    el Gobierno espa\u00f1ol ha sabido crear consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes se han dado prisa en otras cosas: las tropas de Iraq est\u00e1n\n    ya aqu\u00ed, la Ley de calidad ya est\u00e1 paralizada, de la misma manera que\n    tengo entendido que el viernes va al Consejo de Ministros la paralizaci\u00f3n\n    del trasvase del Ebro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se han dado prisa en otras cosas: las tropas de Iraq est\u00e1n\n    ya aqu\u00ed, la Ley de calidad ya est\u00e1 paralizada, de la misma manera que\n    tengo entendido que el viernes va al Consejo de Ministros la paralizaci\u00f3n\n    del trasvase del Ebro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La acci\u00f3n educativa espa\u00f1ola ha sido considerada siempre en Andorra, como\n    bien sabe S.S., como un ejemplo de calidad que posteriormente ten\u00eda\n    continuidad en el acceso de muchos estudiantes andorranos a los estudios\n    universitarios en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Educaci\u00f3n, Deportes y\n    Juventud de Andorra y yo tenemos previsto entrevistarnos en las pr\u00f3ximas\n    semanas y analizar la cooperaci\u00f3n educativa entre los dos pa\u00edses.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0], "ense\u00f1anza": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Como antes le comentaba, los\n    dos ministros hemos concertado una cita para analizar la cooperaci\u00f3n\n    educativa y el convenio, siempre con el objetivo de garantizar la calidad\n    de la ense\u00f1anza en estos centros espa\u00f1oles y nuestro prop\u00f3sito es que el\n    di\u00e1logo entre las dos administraciones permita alcanzar un consenso\n    acerca de las mejores f\u00f3rmulas de cooperaci\u00f3n y funcionamiento de estos\n    centros espa\u00f1oles en Andorra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la entrevista de los ministros de Asuntos Exteriores se\n    remiti\u00f3 esta materia a los departamentos de Educaci\u00f3n, como parec\u00eda\n    adecuado, y en estas semanas que llevamos trabajando miembros de los dos\n    equipos han estado analizando la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como antes le comentaba, los\n    dos ministros hemos concertado una cita para analizar la cooperaci\u00f3n\n    educativa y el convenio, siempre con el objetivo de garantizar la calidad\n    de la ense\u00f1anza en estos centros espa\u00f1oles y nuestro prop\u00f3sito es que el\n    di\u00e1logo entre las dos administraciones permita alcanzar un consenso\n    acerca de las mejores f\u00f3rmulas de cooperaci\u00f3n y funcionamiento de estos\n    centros espa\u00f1oles en Andorra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 HA PARALIZADO EL GOBIERNO LAS MEDIDAS DE MEJORA DE LA\n    CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N INFANTIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3], "sistema educativo": [4], "educaci\u00f3n": [2], "calidad": [0, 1], "educaci\u00f3n infantil": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, cuando nuestro sistema educativo lo que necesita sin\n    dilaci\u00f3n, sin p\u00e9rdida de tiempo, es poner en marcha medidas que mejoren\n    su calidad, el comienzo de su gesti\u00f3n ha sido exactamente lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, yo le\n    pregunto en relaci\u00f3n\n    con la educaci\u00f3n infantil: \u00bfPor qu\u00e9 una medida que introduc\u00eda el nuevo\n    decreto en la Ley de calidad de  iniciar el comienzo del aprendizaje de\n    la lectura y la escritura a partir de los 4 y 5 a\u00f1os de edad ha sido\n    detenida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, yo le\n    pregunto en relaci\u00f3n\n    con la educaci\u00f3n infantil: \u00bfPor qu\u00e9 una medida que introduc\u00eda el nuevo\n    decreto en la Ley de calidad de  iniciar el comienzo del aprendizaje de\n    la lectura y la escritura a partir de los 4 y 5 a\u00f1os de edad ha sido\n    detenida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando lo ha hecho, provocando alarma, confusi\u00f3n y caos es porque,\n    supongo yo, las cre\u00eda muy perjudiciales para los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando nuestro sistema educativo lo que necesita sin\n    dilaci\u00f3n, sin p\u00e9rdida de tiempo, es poner en marcha medidas que mejoren\n    su calidad, el comienzo de su gesti\u00f3n ha sido exactamente lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, yo le\n    pregunto en relaci\u00f3n\n    con la educaci\u00f3n infantil: \u00bfPor qu\u00e9 una medida que introduc\u00eda el nuevo\n    decreto en la Ley de calidad de  iniciar el comienzo del aprendizaje de\n    la lectura y la escritura a partir de los 4 y 5 a\u00f1os de edad ha sido\n    detenida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [4], "sistema educativo": [3], "educaci\u00f3n": [2], "calidad": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tras un an\u00e1lisis cuidadoso de la situaci\u00f3n el Gobierno ha decidido frenar\n    el deterioro de la calidad de la educaci\u00f3n infantil que hubiera\n    acompa\u00f1ado a la aplicaci\u00f3n de la Ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la modificaci\u00f3n\n    del calendario de la Ley de calidad es un hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras un an\u00e1lisis cuidadoso de la situaci\u00f3n el Gobierno ha decidido frenar\n    el deterioro de la calidad de la educaci\u00f3n infantil que hubiera\n    acompa\u00f1ado a la aplicaci\u00f3n de la Ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es hora de mirar hacia delante y\n    avanzar por la mejora del sistema educativo y eso s\u00f3lo se puede conseguir\n    buscando el di\u00e1logo que no ha presidido la actuaci\u00f3n educativa de los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras un an\u00e1lisis cuidadoso de la situaci\u00f3n el Gobierno ha decidido frenar\n    el deterioro de la calidad de la educaci\u00f3n infantil que hubiera\n    acompa\u00f1ado a la aplicaci\u00f3n de la Ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [5], "educaci\u00f3n": [1, 2], "sistema educativo": [4], "ense\u00f1anza": [3], "calidad": [0], "lengua": [6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora tenemos que\n    mejorar su calidad y alcanzar unos objetivos en esta etapa educativa y,\n    por ello, a mi juicio, se\u00f1ora ministra, retrasar el aprendizaje de la\n    lectura y escritura de la lengua hasta los 6 a\u00f1os es una tremenda\n    equivocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un logro\n    esencial para la mejora de la educaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volver al decreto de 1991, que ustedes restauran ahora con\n    su nuevo calendario, que dec\u00eda que la ense\u00f1anza de la lengua escrita no\n    constituye un objetivo de la educaci\u00f3n infantil, es un error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volver al decreto de 1991, que ustedes restauran ahora con\n    su nuevo calendario, que dec\u00eda que la ense\u00f1anza de la lengua escrita no\n    constituye un objetivo de la educaci\u00f3n infantil, es un error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el regreso\n    al pasado es lo peor que puede suceder a nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volver al decreto de 1991, que ustedes restauran ahora con\n    su nuevo calendario, que dec\u00eda que la ense\u00f1anza de la lengua escrita no\n    constituye un objetivo de la educaci\u00f3n infantil, es un error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tenemos que\n    mejorar su calidad y alcanzar unos objetivos en esta etapa educativa y,\n    por ello, a mi juicio, se\u00f1ora ministra, retrasar el aprendizaje de la\n    lectura y escritura de la lengua hasta los 6 a\u00f1os es una tremenda\n    equivocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volver al decreto de 1991, que ustedes restauran ahora con\n    su nuevo calendario, que dec\u00eda que la ense\u00f1anza de la lengua escrita no\n    constituye un objetivo de la educaci\u00f3n infantil, es un error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [15, 16, 17, 18], "educaci\u00f3n": [6, 7, 8, 9], "sistema educativo": [14], "ense\u00f1anza": [10, 11, 12], "alumnos": [13], "calidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, espero que estemos de acuerdo en que una interpretaci\u00f3n simplista\n    de qu\u00e9 significa la educaci\u00f3n infantil no va a contribuir a mejorar la\n    calidad de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras el an\u00e1lisis riguroso que le\n    mencionaba anteriormente, llegamos a la conclusi\u00f3n de que la Ley de\n    calidad hubiera deteriorado la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que\n    supone una mejora de la calidad la p\u00e9rdida del car\u00e1cter educativo de la\n    primera etapa de la ense\u00f1anza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs esa ruptura una medida de\n    mejora de la calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 ocurr\u00eda con la calidad\n    cuando tenemos en cuenta la indefinici\u00f3n de los requisitos m\u00ednimos\n    exigibles a los centros que deben impartir esta ense\u00f1anza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que con la Ley de calidad mejor\u00e1bamos la ense\u00f1anza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, espero que estemos de acuerdo en que una interpretaci\u00f3n simplista\n    de qu\u00e9 significa la educaci\u00f3n infantil no va a contribuir a mejorar la\n    calidad de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras el an\u00e1lisis riguroso que le\n    mencionaba anteriormente, llegamos a la conclusi\u00f3n de que la Ley de\n    calidad hubiera deteriorado la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n infantil es para este Gobierno\n    una etapa decisiva, ya que ayuda a prevenir desigualdades y contribuye a\n    la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la LOCE estaba tan\n    preocupada por la educaci\u00f3n infantil y su mejora, \u00bfpor qu\u00e9 no inclu\u00eda una\n    memoria econ\u00f3mica que valorase el coste de las reformas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que\n    supone una mejora de la calidad la p\u00e9rdida del car\u00e1cter educativo de la\n    primera etapa de la ense\u00f1anza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 ocurr\u00eda con la calidad\n    cuando tenemos en cuenta la indefinici\u00f3n de los requisitos m\u00ednimos\n    exigibles a los centros que deben impartir esta ense\u00f1anza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que con la Ley de calidad mejor\u00e1bamos la ense\u00f1anza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO lo es la desregulaci\u00f3n de la cualificaci\u00f3n del\n    personal que se debe ocupar de estos alumnos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, espero que estemos de acuerdo en que una interpretaci\u00f3n simplista\n    de qu\u00e9 significa la educaci\u00f3n infantil no va a contribuir a mejorar la\n    calidad de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, espero que estemos de acuerdo en que una interpretaci\u00f3n simplista\n    de qu\u00e9 significa la educaci\u00f3n infantil no va a contribuir a mejorar la\n    calidad de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras el an\u00e1lisis riguroso que le\n    mencionaba anteriormente, llegamos a la conclusi\u00f3n de que la Ley de\n    calidad hubiera deteriorado la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n infantil es para este Gobierno\n    una etapa decisiva, ya que ayuda a prevenir desigualdades y contribuye a\n    la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la LOCE estaba tan\n    preocupada por la educaci\u00f3n infantil y su mejora, \u00bfpor qu\u00e9 no inclu\u00eda una\n    memoria econ\u00f3mica que valorase el coste de las reformas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EST\u00c1 EN CONTRA EL GOBIERNO DE QUE EN EL PR\u00d3XIMO CURSO ESCOLAR SE\n    IMPARTA CON CAR\u00c1CTER GENERAL LA ENSE\u00d1ANZA DE LA LENGUA EXTRANJERA EN EL\n    PRIMER CURSO DE PRIMARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [1], "ense\u00f1anza": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 est\u00e1 en contra el Gobierno de que en el pr\u00f3ximo\n    curso escolar se imparta con car\u00e1cter general la ense\u00f1anza de la lengua\n    extranjera en el primer curso de primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 est\u00e1 en contra el Gobierno de que en el pr\u00f3ximo\n    curso escolar se imparta con car\u00e1cter general la ense\u00f1anza de la lengua\n    extranjera en el primer curso de primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "calidad": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestros alumnos merecen\n    una ense\u00f1anza\n    de idiomas de calidad y este Gobierno est\u00e1 decidido a impulsarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros alumnos merecen\n    una ense\u00f1anza\n    de idiomas de calidad y este Gobierno est\u00e1 decidido a impulsarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros alumnos merecen\n    una ense\u00f1anza\n    de idiomas de calidad y este Gobierno est\u00e1 decidido a impulsarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6, 7, 8], "sistema educativo": [11, 12], "alumnos": [10], "calidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "defensa": [9], "lengua": [13, 14, 15]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame decirle que en esta\n    C\u00e1mara no existe ning\u00fan acuerdo respecto a la paralizaci\u00f3n de la Ley de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes lo han hecho unilateralmente, obviando la opini\u00f3n de la\n    comunidad educativa, de padres, profesores y alumnos y de las principales\n    organizaciones que apoyaron la Ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una realidad, se\u00f1ora ministra, y va en contra de\n    los principios m\u00e1s b\u00e1sicos de calidad de todo el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe podr\u00e1 explicar, se\u00f1ora ministra,\n    qu\u00e9 tiene de cr\u00edtico o de controvertido que un ni\u00f1o aprenda un idioma,\n    ingl\u00e9s o franc\u00e9s, a los 6 a\u00f1os, como estaba previsto en la Ley de\n    calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las decisiones que han adoptado est\u00e1n retrasando la puesta\n    en marcha de las nuevas ense\u00f1anzas de idioma, en contra de los objetivos\n    de la Uni\u00f3n Europea y en detrimento de la calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ustedes han enterrado\n    paralizando la Ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto,\n    ustedes, en un af\u00e1n de monopolizar la educaci\u00f3n en este pa\u00eds, impiden, al\n    d\u00eda de hoy, que los ni\u00f1os de 6 a\u00f1os puedan estudiar una lengua extranjera\n    el pr\u00f3ximo curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las decisiones que han adoptado est\u00e1n retrasando la puesta\n    en marcha de las nuevas ense\u00f1anzas de idioma, en contra de los objetivos\n    de la Uni\u00f3n Europea y en detrimento de la calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo de esta ley es que un joven finalizase la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria sabiendo comunicarse en una lengua extranjera y conociendo\n    una segunda perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la defensa que ustedes\n    hacen del sistema educativo p\u00fablico y de la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes lo han hecho unilateralmente, obviando la opini\u00f3n de la\n    comunidad educativa, de padres, profesores y alumnos y de las principales\n    organizaciones que apoyaron la Ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una realidad, se\u00f1ora ministra, y va en contra de\n    los principios m\u00e1s b\u00e1sicos de calidad de todo el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la defensa que ustedes\n    hacen del sistema educativo p\u00fablico y de la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto,\n    ustedes, en un af\u00e1n de monopolizar la educaci\u00f3n en este pa\u00eds, impiden, al\n    d\u00eda de hoy, que los ni\u00f1os de 6 a\u00f1os puedan estudiar una lengua extranjera\n    el pr\u00f3ximo curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, est\u00e1n reforzando las diferencias territoriales, porque S.S sabr\u00e1\n    que hay comunidades aut\u00f3nomas que ya han empezado a adelantar el\n    aprendizaje de esa primera lengua extranjera, no as\u00ed las comunidades\n    aut\u00f3nomas donde ustedes gobiernan, como es el caso de Andaluc\u00eda, donde si\n    los padres quieren que sus hijos estudien idiomas a los 6 a\u00f1os, e incluso\n    antes, lo tienen que pagar de su bolsillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo de esta ley es que un joven finalizase la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria sabiendo comunicarse en una lengua extranjera y conociendo\n    una segunda perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [5, 6], "calidad": [0], "ense\u00f1anza": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con una ley que incluya\n    la palabra calidad no se consigue una mejora milagrosa del sistema\n    educativo y mucho menos si esa ley no cuenta con... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n podemos hablar de qu\u00e9 han hecho ustedes durante los \u00faltimos a\u00f1os\n    para mejorar la ense\u00f1anza de idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las becas para ense\u00f1anza de\n    idiomas: en dos a\u00f1os, se han reducido un 26 por ciento; desde el a\u00f1o 2001\n    al 2003 han ca\u00eddo un 26 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs as\u00ed como piensan ustedes que se\n    mejora la ense\u00f1anza de idiomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un tercer ejemplo para ilustrar su inter\u00e9s\n    por la ense\u00f1anza de idiomas: esta C\u00e1mara seguro que estar\u00eda interesada en\n    conocer por qu\u00e9 el n\u00famero de plazas de auxiliares de conversaci\u00f3n\n    procedentes del Reino Unido ha permanecido congelado durante ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos dispuestos a dialogar para conseguir esta mejora del\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    una muestra de compromiso serio con el sistema educativo y con el\n    aprendizaje de idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno cree que el tratamiento de la diversidad de los alumnos es\n    ciertamente un problema capital  -todos compartimos este inter\u00e9s- y que\n    debe abordarse desde una perspectiva integrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Re\u00fana a la\n    conferencia educativa y pregunte a los responsables de educaci\u00f3n sobre si\n    estos alumnos, justamente estos que m\u00e1s lo necesitan, no ser\u00edan mejores y\n    estar\u00edan m\u00e1s afianzados y motivados si dispusieran de esta v\u00eda de los\n    programas de iniciaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, uno de los motivos por los\n    que le hago esta pregunta nace de uno de los datos m\u00e1s preocupantes en\n    materia educativa: usted conoce que el fracaso escolar, es decir, el\n    porcentaje de alumnos que no finalizan los estudios de la ESO, es del 25\n    por ciento; uno de cada cuatro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son alumnos que, habiendo cumplido la\n    edad de escolarizaci\u00f3n, tienen unos problemas y unos condicionamientos\n    que les llevan a no finalizar y conseguir los objetivos de la ESO, y\n    tienen 15 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La v\u00eda de los programas de iniciaci\u00f3n profesional es, sin duda alguna, una\n    de las mejores soluciones para este tipo de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de ser una\n    medida innovadora, es eficaz porque estos alumnos acceden as\u00ed a un camino\n    beneficioso para su propia estima personal, en primer lugar, adem\u00e1s de\n    que contribuye a su formaci\u00f3n y les facilita el acceso al empleo con\n    preparaci\u00f3n y capacidad profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Re\u00fana a la\n    conferencia educativa y pregunte a los responsables de educaci\u00f3n sobre si\n    estos alumnos, justamente estos que m\u00e1s lo necesitan, no ser\u00edan mejores y\n    estar\u00edan m\u00e1s afianzados y motivados si dispusieran de esta v\u00eda de los\n    programas de iniciaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "ense\u00f1anza": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No pueden creer\n    que su compromiso con la mejora de la educaci\u00f3n obligatoria sea tomado en\n    serio tras el descenso del gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n que se ha producido\n    durante su mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El indicador internacional de esfuerzo en educaci\u00f3n\n    m\u00e1s utilizado es el gasto p\u00fablico sobre el producto interior bruto, y ha\n    bajado del 4,9 al 4,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos su inter\u00e9s por la atenci\u00f3n a la diversidad, que celebro,\n    porque en el futuro esta C\u00e1mara, las comunidades aut\u00f3nomas y los actores\n    del sector educativo deber\u00e1n prestar una atenci\u00f3n especial a este\n    problema, que tiene una relevancia muy notable en el final de la\n    ense\u00f1anza secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el d\u00eda 1 de junio entr\u00f3 en vigor en nuestro pa\u00eds la\n    tarjeta sanitaria europea, cuya creaci\u00f3n se acord\u00f3 en el Consejo Europeo\n    celebrado en Barcelona los d\u00edas 15 y 16 de marzo de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, trabajadores en activo, estudiantes,\n    pensionistas de la Seguridad Social, personas sin recursos, titulares de\n    pensiones no contributivas, beneficiarios indirectos, ya suponen una\n    nueva realidad asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Su\n    obtenci\u00f3n es muy sencilla: dirigi\u00e9ndose los ciudadanos personalmente a\n    los centros de atenci\u00f3n e informaci\u00f3n de la Seguridad Social; cuando se\n    trata de alg\u00fan familiar, presentando adem\u00e1s la cartilla sanitaria y\n    quienes son titulares del derecho, s\u00f3lo con el carn\u00e9 de identidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    quiero anunciar que a partir del mes de julio, quien no pueda desplazarse\n    podr\u00e1 utililizar a trav\u00e9s de la web de la Seguridad Social y a trav\u00e9s de\n    internet el procedimiento para obtener un certificado provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    son, se\u00f1or\u00eda, ventajas con el establecimiento de esta nueva tarjeta:\n    mayor periodo de validez; formato m\u00e1s c\u00f3modo y menos deteriorable que el\n    papel; es personal e intransferible; se obtiene una vez, ahora por un a\u00f1o\n    y por cuatro si se es pensionista; tiene una gran seguridad, pues el\n    formulario anterior era f\u00e1cilmente manipulable y la inclusi\u00f3n de los\n    datos identificativos en banda magn\u00e9tica facilita y simplifica el\n    procedimiento de facturaci\u00f3n entre las instituciones de los diferentes\n    Estados, dado que el usuario, el ciudadano, no tiene que abonar ninguna\n    cantidad por el acto m\u00e9dico que reciba en cualesquiera de los pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n Europea, en Suiza o en cualesquiera otros del espacio europeo,\n    como Noruega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \n    CONSIDERA EL GOBIERNO QUE NUESTRO PA\u00cdS DEBE IMPULSAR UNA POL\u00cdTICA DE\n    DEFENSA COM\u00daN PARA EUROPA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, defensa com\u00fan europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, uno los pilares m\u00e1s\n    importantes en la construcci\u00f3n europea es este, el pilar de la defensa\n    com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo estos d\u00edas, antes con la convenci\u00f3n,\n    ahora con el proyecto de Constituci\u00f3n europea, ma\u00f1ana en el Consejo esta\n    cuesti\u00f3n va a poner a prueba hasta qu\u00e9 punto Europa es capaz de tener una\n    pol\u00edtica com\u00fan tan importante como esta, al menos una pol\u00edtica de defensa\n    com\u00fan que vaya acerc\u00e1ndose, como dice el propio proyecto de Constituci\u00f3n,\n    hacia una defensa com\u00fan europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 1991, en el Tratado de Maastricht,\n    hasta el Tratado de Niza, hemos ido viendo c\u00f3mo la Uni\u00f3n Europea ha ido\n    haciendo muchos intentos de construir esa pol\u00edtica de defensa com\u00fan: se\n    ha hecho con la definici\u00f3n de una pol\u00edtica exterior y com\u00fan de defensa,\n    se ha hecho con la definici\u00f3n de las misiones Petersberg, se ha hecho con\n    el intento de crear una serie de fuerzas operativas para ponerlas en el\n    territorio, pero es evidente que est\u00e1 siendo muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es una voz com\u00fan, hemos visto hasta qu\u00e9 punto es\n    dif\u00edcil tener una voz com\u00fan en una estrategia global de defensa, y otra\n    desarrollar capacidades propias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, yo creo que se pone a prueba con aspectos de\n    car\u00e1cter global y con otros que afectan a cooperaciones reforzadas, a\n    grupos de pa\u00edses con m\u00e1s capacidad que puedan actuar, se pone a prueba\n    hasta qu\u00e9 punto, se\u00f1or ministro, la Uni\u00f3n Europea es capaz de tener una\n    estrategia global propia de defensa, sin necesidad de peregrinar a un\n    rancho tejano para saber cu\u00e1l es nuestra pol\u00edtica de defensa, por\n    supuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, el Gobierno desea una pol\u00edtica de seguridad y de defensa en los\n    t\u00e9rminos en que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, el Gobierno desea una pol\u00edtica de seguridad y de defensa en los\n    t\u00e9rminos en que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tambi\u00e9n indicaba, y es que Europa tiene que ser en\n    materia de defensa lo que hoy no es: un actor eficaz y cre\u00edble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solicito los apoyos necesarios para que el presupuesto de\n    Defensa no siga descendiendo respecto al PIB, como ocurre desde el a\u00f1o\n    1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Defensa\n    est\u00e1 financiando con 60 millones de pesetas, para que lo que ocurri\u00f3 para\n    que no vuelva a ocurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pol\u00edtica de defensa, el Gobierno quiere mantener un talante que\n    conduzca al consenso, con Coalici\u00f3n Canaria y con el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1, 2, 3, 4, 5], "tramo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Parte del proyecto se encuentra ya en\n    ejecuci\u00f3n y se trata del tramo de San Juan de Mozarrifar al nudo de la\n    Academia General Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento est\u00e1 desarrollando, junto con las instituciones\n    aragonesas, un plan de acompa\u00f1amiento de la Expo 2008 que lleva consigo\n    un amplio programa de actuaciones en infraestructuras en las \u00e1reas que\n    usted tambi\u00e9n ha citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las inversiones\n    correspondientes a las infraestructuras que son responsabilidad del\n    Ministerio de Fomento, relativas a este evento, ascienden a 194 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acceso norte del cuarto cintur\u00f3n, 42,1\n    millones de euros, a financiar el cien por cien por el Ministerio de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La adecuaci\u00f3n de la autov\u00eda de los Pirineos, con\n    una inversi\u00f3n prevista de 12,1 millones de euros, a financiar el cien por\n    cien por el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cierre del tercer cintur\u00f3n, la ronda del\n    Rabal, con una inversi\u00f3n de 24,9 millones de euros, a financiar el 60 por\n    ciento por el Ministerio de Fomento y cuya ejecuci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hizo\n    una apuesta importante por el desarrollo rural, entendido \u00e9ste como una\n    mejora en la calidad del entorno en el que est\u00e1 inmerso el agricultor;\n    hizo una apuesta importante por la viabilidad de la agricultura familiar,\n    y adem\u00e1s hizo una apuesta por la industria agroalimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, el Gobierno pretende, como ya dije, que a principios del\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o se pueda aprobar esta ley con la finalidad de dar seguridad a\n    las gentes del campo y cumplir con nuestro objetivo de crear instrumentos\n    que fijen la poblaci\u00f3n en el territorio, faciliten la creaci\u00f3n de empleo,\n    apuesten por una agricultura familiar, por el medio ambiente y el\n    desarrollo familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La seguridad de\n    los trabajadores del mar no es justificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad nos dice que la\n    mayor dimensi\u00f3n exige mayores capturas para garantizar rentabilidad, y\n    mayores capturas exigen mayores aparejos que no dan m\u00e1s seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, tenga la seguridad de que se\n    va a hacer; esperamos \u00fanicamente la aportaci\u00f3n de las \u00faltimas cofrad\u00edas\n    para poder presentar la modificaci\u00f3n definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "barcelona": [0], "madrid": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA POSICI\u00d3N\n    DEL GOBIERNO ANTE LOS PROBLEMAS Y EL RETRASO EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA\n    L\u00cdNEA AVE MADRID-BARCELONA-FRONTERA FRANCESA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA POSICI\u00d3N\n    DEL GOBIERNO ANTE LOS PROBLEMAS Y EL RETRASO EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA\n    L\u00cdNEA AVE MADRID-BARCELONA-FRONTERA FRANCESA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA POSICI\u00d3N\n    DEL GOBIERNO ANTE LOS PROBLEMAS Y EL RETRASO EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA\n    L\u00cdNEA AVE MADRID-BARCELONA-FRONTERA FRANCESA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [31, 32, 33, 34], "seguridad": [40, 41], "madrid": [35, 36, 37, 38, 39], "l\u00ednea": [42, 43, 44, 45], "conexi\u00f3n": [46, 47, 48], "tramo": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "corredor": [49], "tren": [50], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "ave": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3) presenta hoy una interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno para conocer\n    cu\u00e1l es la previsi\u00f3n oficial que tiene el Gobierno como tal ante las\n    obras de finalizaci\u00f3n del AVE entre Madrid y Barcelona, concretamente\n    ahora entre Lleida y Barcelona y despu\u00e9s su continuaci\u00f3n hasta la\n    frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    deber\u00edamos estar hablando en el a\u00f1o 2004 de si el AVE va a llegar o no a\n    Barcelona y en qu\u00e9 fecha, cuando desde el a\u00f1o 1992 ya llega a Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una previsi\u00f3n que viene avalada por una grave\n    insatisfacci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en general que percibe un abandono en lo\n    que deber\u00eda ser una clara prioridad del Gobierno, que el AVE llegue a\n    Barcelona cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, tenemos un primer \u00e1mbito: la construcci\u00f3n del AVE entre\n    Barcelona y Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo aspecto, se\u00f1ora ministra, Lleida-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... con independencia de la necesaria\n    conexi\u00f3n del AVE con el aeropuerto de Barcelona, que siempre ha sido la\n    apuesta de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que le pedimos formalmente y que usted\n    tambi\u00e9n dice\n    que comparte, y as\u00ed se ha trasladado en los medios de comunicaci\u00f3n esta\n    semana, con independencia de esta necesidad que compartimos, le pedimos\n    que el AVE llegue a Barcelona cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n le pedir\u00edamos concreci\u00f3n de plazos y le hago una propuesta m\u00e1s\n    que entra dentro de la l\u00f3gica en este \u00e1mbito de buscar que el AVE sea\n    cuanto antes la apuesta que todos los catalanes y el conjunto del Estado\n    esperaba, y es que si va a llegar a Barcelona-Sants, en el tramo entre\n    Lleida y Tarragona hay una estaci\u00f3n en Perafort y ese tramo estar\u00e1\n    terminado mucho antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen otros aspectos de la conexi\u00f3n del AVE que llegue a Barcelona con\n    la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n deberemos priorizar el\n    llamado corredor de El Vall\u00e8s, que enlaza El Papiol con Mollet del\n    Vall\u00e8s, para cubrir la conexi\u00f3n con la frontera francesa sin pasar por la\n    capital de Catalu\u00f1a, Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la\n    informaci\u00f3n que tiene este diputado, el coste previsto de ese tramo era\n    de 4.355 millones y al final nos cost\u00f3 4.502. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de una\n    diferencia de m\u00e1s del 3 por ciento; estamos hablando de que ese tramo nos\n    cost\u00f3 147 millones de euros m\u00e1s para ir al final a una velocidad mucho\n    m\u00e1s reducida que la prevista; estamos hablando, traducido en pesetas, de\n    un desv\u00edo de m\u00e1s de 24.400 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esta interpelaci\u00f3n se aprob\u00f3\n    una moci\u00f3n en esta C\u00e1mara en la que se instaba al anterior Gobierno a\n    presentar un estudio pormenorizado de las condiciones de seguridad de ese\n    tramo entre Lleida y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que desde el\n    GIF se anunci\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado que a lo largo del a\u00f1o 2004 y con\n    toda seguridad en diciembre de 2004 estar\u00eda instalado en el tramo\n    Lleida-Madrid el nuevo sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n ERTMS, un sistema que,\n    como bien sabe, debe permitir una velocidad superior a los 250 kil\u00f3metros\n    por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber c\u00f3mo est\u00e1 la previsi\u00f3n en cuanto a la\n    se\u00f1alizaci\u00f3n de ese primer tramo entre Lleida y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n le pedir\u00edamos concreci\u00f3n de plazos y le hago una propuesta m\u00e1s\n    que entra dentro de la l\u00f3gica en este \u00e1mbito de buscar que el AVE sea\n    cuanto antes la apuesta que todos los catalanes y el conjunto del Estado\n    esperaba, y es que si va a llegar a Barcelona-Sants, en el tramo entre\n    Lleida y Tarragona hay una estaci\u00f3n en Perafort y ese tramo estar\u00e1\n    terminado mucho antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una previsi\u00f3n de finales\n    de 2008 o principios de 2009 para el tramo Figueres-Perpignan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, para\n    que sea realidad, debemos acelerar el tramo entre Sants y La Sagrera,\n    para conectar as\u00ed, desde La Sagrera, con todo el norte de Catalu\u00f1a para\n    que llegue a Perpignan; esto es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3) presenta hoy una interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno para conocer\n    cu\u00e1l es la previsi\u00f3n oficial que tiene el Gobierno como tal ante las\n    obras de finalizaci\u00f3n del AVE entre Madrid y Barcelona, concretamente\n    ahora entre Lleida y Barcelona y despu\u00e9s su continuaci\u00f3n hasta la\n    frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    deber\u00edamos estar hablando en el a\u00f1o 2004 de si el AVE va a llegar o no a\n    Barcelona y en qu\u00e9 fecha, cuando desde el a\u00f1o 1992 ya llega a Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una previsi\u00f3n que viene avalada por una grave\n    insatisfacci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en general que percibe un abandono en lo\n    que deber\u00eda ser una clara prioridad del Gobierno, que el AVE llegue a\n    Barcelona cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, tenemos un primer \u00e1mbito: la construcci\u00f3n del AVE entre\n    Barcelona y Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE ten\u00eda que haber empezado a funcionar en el a\u00f1o 2002 y\n    empez\u00f3 en 2003, empez\u00f3, adem\u00e1s, con problemas t\u00e9cnicos y empez\u00f3 a una\n    velocidad que no era la esperada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, quiero decirle, se\u00f1ora ministra,\n    que est\u00e1 bien valorado por la ciudadan\u00eda el AVE Madrid-Lleida porque es\n    una apuesta, pero debemos potenciarlo y debemos evidentemente mejorarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE lleg\u00f3 con retraso y a un coste muy superior al previsto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... con independencia de la necesaria\n    conexi\u00f3n del AVE con el aeropuerto de Barcelona, que siempre ha sido la\n    apuesta de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que le pedimos formalmente y que usted\n    tambi\u00e9n dice\n    que comparte, y as\u00ed se ha trasladado en los medios de comunicaci\u00f3n esta\n    semana, con independencia de esta necesidad que compartimos, le pedimos\n    que el AVE llegue a Barcelona cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ese proyecto,\n    pedimos que cuanto antes llegue el AVE a Sants, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n le pedir\u00edamos concreci\u00f3n de plazos y le hago una propuesta m\u00e1s\n    que entra dentro de la l\u00f3gica en este \u00e1mbito de buscar que el AVE sea\n    cuanto antes la apuesta que todos los catalanes y el conjunto del Estado\n    esperaba, y es que si va a llegar a Barcelona-Sants, en el tramo entre\n    Lleida y Tarragona hay una estaci\u00f3n en Perafort y ese tramo estar\u00e1\n    terminado mucho antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda una manera de empezar a rodar, y nunca mejor usado el verbo rodar,\n    que el AVE empiece a llegar a otras ciudades que tienen prevista su\n    estaci\u00f3n y que lo est\u00e1n esperando desde hace muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que la mayor\u00eda de los ciudadanos lo que\n    quiere es un AVE que sea puntual, que llegue con prontitud y que vaya a\n    una alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen otros aspectos de la conexi\u00f3n del AVE que llegue a Barcelona con\n    la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE debe llegar a Perpignan cuanto antes, porque\n    tambi\u00e9n hay una financiaci\u00f3n europea aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted bien dijo en\n    su comparecencia ante la Comisi\u00f3n que la l\u00ednea de alta velocidad es un\n    factor de progreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fuimos los\n    primeros en esta C\u00e1mara en plantear la necesidad de instaurar en Espa\u00f1a\n    l\u00edneas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que la mayor\u00eda de los ciudadanos lo que\n    quiere es un AVE que sea puntual, que llegue con prontitud y que vaya a\n    una alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos otros aspectos de esta l\u00ednea de alta velocidad que nos\n    preocupan, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3) presenta hoy una interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno para conocer\n    cu\u00e1l es la previsi\u00f3n oficial que tiene el Gobierno como tal ante las\n    obras de finalizaci\u00f3n del AVE entre Madrid y Barcelona, concretamente\n    ahora entre Lleida y Barcelona y despu\u00e9s su continuaci\u00f3n hasta la\n    frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, quiero decirle, se\u00f1ora ministra,\n    que est\u00e1 bien valorado por la ciudadan\u00eda el AVE Madrid-Lleida porque es\n    una apuesta, pero debemos potenciarlo y debemos evidentemente mejorarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esta interpelaci\u00f3n se aprob\u00f3\n    una moci\u00f3n en esta C\u00e1mara en la que se instaba al anterior Gobierno a\n    presentar un estudio pormenorizado de las condiciones de seguridad de ese\n    tramo entre Lleida y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que desde el\n    GIF se anunci\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado que a lo largo del a\u00f1o 2004 y con\n    toda seguridad en diciembre de 2004 estar\u00eda instalado en el tramo\n    Lleida-Madrid el nuevo sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n ERTMS, un sistema que,\n    como bien sabe, debe permitir una velocidad superior a los 250 kil\u00f3metros\n    por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber c\u00f3mo est\u00e1 la previsi\u00f3n en cuanto a la\n    se\u00f1alizaci\u00f3n de ese primer tramo entre Lleida y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esta interpelaci\u00f3n se aprob\u00f3\n    una moci\u00f3n en esta C\u00e1mara en la que se instaba al anterior Gobierno a\n    presentar un estudio pormenorizado de las condiciones de seguridad de ese\n    tramo entre Lleida y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que desde el\n    GIF se anunci\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado que a lo largo del a\u00f1o 2004 y con\n    toda seguridad en diciembre de 2004 estar\u00eda instalado en el tramo\n    Lleida-Madrid el nuevo sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n ERTMS, un sistema que,\n    como bien sabe, debe permitir una velocidad superior a los 250 kil\u00f3metros\n    por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted bien dijo en\n    su comparecencia ante la Comisi\u00f3n que la l\u00ednea de alta velocidad es un\n    factor de progreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda una\n    manera de empezar a darle rentabilidad a la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Montmel\u00f3 se est\u00e1 pidiendo, y con raz\u00f3n, el soterramiento\n    global de la l\u00ednea -no s\u00f3lo parcial- porque parte la poblaci\u00f3n en dos, y\n    debemos atender esas peticiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos otros aspectos de esta l\u00ednea de alta velocidad que nos\n    preocupan, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... con independencia de la necesaria\n    conexi\u00f3n del AVE con el aeropuerto de Barcelona, que siempre ha sido la\n    apuesta de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que le pedimos formalmente y que usted\n    tambi\u00e9n dice\n    que comparte, y as\u00ed se ha trasladado en los medios de comunicaci\u00f3n esta\n    semana, con independencia de esta necesidad que compartimos, le pedimos\n    que el AVE llegue a Barcelona cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen otros aspectos de la conexi\u00f3n del AVE que llegue a Barcelona con\n    la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n deberemos priorizar el\n    llamado corredor de El Vall\u00e8s, que enlaza El Papiol con Mollet del\n    Vall\u00e8s, para cubrir la conexi\u00f3n con la frontera francesa sin pasar por la\n    capital de Catalu\u00f1a, Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n deberemos priorizar el\n    llamado corredor de El Vall\u00e8s, que enlaza El Papiol con Mollet del\n    Vall\u00e8s, para cubrir la conexi\u00f3n con la frontera francesa sin pasar por la\n    capital de Catalu\u00f1a, Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si yo adjudico una concesi\u00f3n y los requisitos\n    t\u00e9cnicos de la concesi\u00f3n es que el tren ir\u00e1 como m\u00e1ximo a 330, ese tren\n    no va a ir a 350. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [16, 17], "seguridad": [22, 23], "madrid": [18, 19, 20, 21], "l\u00ednea": [24, 25, 26, 27, 28], "tren": [32, 33, 34], "tramo": [11, 12, 13], "fomento": [29, 30, 31], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "ave": [14, 15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Prometi\u00f3 la llegada a\n    Barcelona\n    en 2004, y es imposible que llegue en 2004; vamos a ver qu\u00e9 se puede hacer\n    y qu\u00e9 tenemos planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Lleida-Barcelona\n    pr\u00e1cticamente est\u00e1 todo en obras, menos dos tramos que tienen\n    dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los accesos a Barcelona se han producido importantes retrasos porque el\n    Partido Popular tard\u00f3 siete a\u00f1os en llegar a un acuerdo sobre c\u00f3mo iban a\n    ser, acuerdo al que lleg\u00f3 el 28 de julio de 2003 y en el que se decidi\u00f3\n    un trazado en el que no todo el mundo coincid\u00eda, pero hay que saber que\n    cualquier tipo de modificaci\u00f3n supondr\u00eda dos a\u00f1os m\u00e1s de retraso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo\n    Barcelona-Figueres \u00fanicamente est\u00e1n en obras cuatro tramos, se han\n    licitado tres y el resto est\u00e1 en fase de proyecto o de estudio\n    informativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los accesos a Barcelona vamos a aplicar el Protocolo de 2003 entre la\n    Generalitat, el Ministerio de Fomento y el ayuntamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos nombrado un\n    coordinador que ser\u00e1 el responsable del ministerio para todo lo relativo\n    a los accesos a Barcelona y a la vez ser\u00e1 responsable de comprobar todas\n    las cuestiones que vayan surgiendo como consecuencia de la alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo\n    Barcelona-la frontera\n    est\u00e1 muy atrasado y creemos que hay que hacer un esfuerzo adicional porque\n    tenemos un compromiso internacional que cumplir y se llegar\u00eda en el 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A Tarragona se va a poner en servicio antes de que llegue a Barcelona y\n    yo me atrever\u00eda a decirle, con todo tipo de cautelas, que podr\u00eda estar en\n    el 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, 2006 Tarragona, 2007 Barcelona, 2009 la frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno de la naci\u00f3n es prioritaria esa\n    l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera y espero que las fechas a que\n    me he comprometido sean una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha preguntado por el nivel de ejecuci\u00f3n de toda la l\u00ednea desde Lleida a\n    la frontera y es del 25,5 por ciento; desde Lleida a Barcelona es del 45\n    por ciento y desde Barcelona a la frontera es del 0,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Lleida-Barcelona\n    pr\u00e1cticamente est\u00e1 todo en obras, menos dos tramos que tienen\n    dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo\n    Barcelona-Figueres \u00fanicamente est\u00e1n en obras cuatro tramos, se han\n    licitado tres y el resto est\u00e1 en fase de proyecto o de estudio\n    informativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo\n    Barcelona-la frontera\n    est\u00e1 muy atrasado y creemos que hay que hacer un esfuerzo adicional porque\n    tenemos un compromiso internacional que cumplir y se llegar\u00eda en el 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s vale que llegue el AVE a Sants y, simult\u00e1neamente, seg\u00fan se\n    vayan haciendo las obras veamos las alternativas y la forma de llegar al\n    aeropuerto de El Prat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le inform\u00e9 que vamos a tratar el\n    Madrid-Lleida a trav\u00e9s de la auditor\u00eda t\u00e9cnica y de mayores inversiones\n    en determinados aspectos o reconducci\u00f3n de aquellos que no est\u00e1n\n    funcionando, porque es verdad que en su aplicaci\u00f3n t\u00e9cnica el sistema de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n est\u00e1 dando muchos problemas ya que se hicieron experimentos\n    con gaseosa, es decir, el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n era nuevo (no era el\n    del AVE Madrid-Sevilla), por tanto no se hab\u00eda aprobado en ning\u00fan sitio,\n    y ahora es cuando se est\u00e1n haciendo todas las pruebas y las adaptaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas,\n    efectivamente, tal y como usted ha planteado, se\u00f1or diputado, el Gobierno\n    anterior -el del Partido Popular- se comprometi\u00f3 a llegar a Lleida en\n    2002, y la alta velocidad lleg\u00f3 en octubre de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acord\u00e9 tambi\u00e9n con el presidente de\n    la Generalitat la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n bilateral para la resoluci\u00f3n\n    de problemas comunes entre el Ministerio y la Generalitat y de todas\n    aquellas incidencias que surjan como consecuencia de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay tres tramos, tal como usted ha dicho; el Madrid-Zaragoza-Lleida, que\n    ahora mismo est\u00e1 terminado pero tiene muchas dificultades de dise\u00f1o y\n    limitaciones t\u00e9cnicas, que analizaremos si tenemos tiempo, sobre todo por\n    el material m\u00f3vil adquirido para la l\u00ednea, adem\u00e1s de haberse contratado\n    con mucho retraso, todav\u00eda no ha sido entregado el preserie de Siemens,\n    tal como aparece en los peri\u00f3dicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa un retraso seguro, sobre todo en la utilizaci\u00f3n del\n    material m\u00f3vil de la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con el deterioro de la\n    prestaci\u00f3n de servicios que se da tambi\u00e9n a esa l\u00ednea, con lo cual\n    resultan perjudicados tanto los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Lleida como\n    los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le inform\u00e9 que vamos a tratar el\n    Madrid-Lleida a trav\u00e9s de la auditor\u00eda t\u00e9cnica y de mayores inversiones\n    en determinados aspectos o reconducci\u00f3n de aquellos que no est\u00e1n\n    funcionando, porque es verdad que en su aplicaci\u00f3n t\u00e9cnica el sistema de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n est\u00e1 dando muchos problemas ya que se hicieron experimentos\n    con gaseosa, es decir, el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n era nuevo (no era el\n    del AVE Madrid-Sevilla), por tanto no se hab\u00eda aprobado en ning\u00fan sitio,\n    y ahora es cuando se est\u00e1n haciendo todas las pruebas y las adaptaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno de la naci\u00f3n es prioritaria esa\n    l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera y espero que las fechas a que\n    me he comprometido sean una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed se ha entregado el de Talgo, pero\n    se est\u00e1 homologando, y para homologarlo hace falta que recorra 100.000\n    kil\u00f3metros; de modo que la homologaci\u00f3n requiere un proceso largo y\n    tenemos que cubrir todos los aspectos, porque hablamos de la seguridad\n    del tren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo adelantar que hemos encargado una\n    auditor\u00eda t\u00e9cnica para que se diagnostiquen los problemas y se busquen\n    las soluciones m\u00e1s adecuadas para avanzar en seguridad y en velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay tres tramos, tal como usted ha dicho; el Madrid-Zaragoza-Lleida, que\n    ahora mismo est\u00e1 terminado pero tiene muchas dificultades de dise\u00f1o y\n    limitaciones t\u00e9cnicas, que analizaremos si tenemos tiempo, sobre todo por\n    el material m\u00f3vil adquirido para la l\u00ednea, adem\u00e1s de haberse contratado\n    con mucho retraso, todav\u00eda no ha sido entregado el preserie de Siemens,\n    tal como aparece en los peri\u00f3dicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa un retraso seguro, sobre todo en la utilizaci\u00f3n del\n    material m\u00f3vil de la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con el deterioro de la\n    prestaci\u00f3n de servicios que se da tambi\u00e9n a esa l\u00ednea, con lo cual\n    resultan perjudicados tanto los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Lleida como\n    los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grado\n    de ejecuci\u00f3n ahora mismo de esa l\u00ednea es del 45 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno de la naci\u00f3n es prioritaria esa\n    l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera y espero que las fechas a que\n    me he comprometido sean una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha preguntado por el nivel de ejecuci\u00f3n de toda la l\u00ednea desde Lleida a\n    la frontera y es del 25,5 por ciento; desde Lleida a Barcelona es del 45\n    por ciento y desde Barcelona a la frontera es del 0,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer el Ministerio de Fomento con esta situaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los accesos a Barcelona vamos a aplicar el Protocolo de 2003 entre la\n    Generalitat, el Ministerio de Fomento y el ayuntamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El l\u00edmite m\u00e1ximo contratado con el Ministerio de Fomento -vuelvo a\n    repetir- es 330, y as\u00ed lo ha reconocido Talgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, si\n    me permite que se lo explique, cuando los peri\u00f3dicos dicen que el tren ha\n    conseguido una velocidad de 360 se refieren a una prueba, y no significa\n    que sea la velocidad m\u00e1xima ordinaria que puede alcanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed se ha entregado el de Talgo, pero\n    se est\u00e1 homologando, y para homologarlo hace falta que recorra 100.000\n    kil\u00f3metros; de modo que la homologaci\u00f3n requiere un proceso largo y\n    tenemos que cubrir todos los aspectos, porque hablamos de la seguridad\n    del tren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia\n    Talgo hizo declaraciones en los medios de comunicaci\u00f3n que me\n    sorprendieron porque dec\u00eda que el tren iba a llegar a 330, que es el\n    compromiso del contrato, pero la verdad es que el Gobierno anterior sab\u00eda\n    que a 350 no iba a llegar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [15], "conexi\u00f3n": [23], "madrid": [16, 17, 18, 19], "l\u00ednea": [20, 21], "tren": [27], "tramo": [5, 6, 7, 8], "corredor": [24, 25, 26], "fomento": [22], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4], "ave": [9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Efectivamente,\n    usted daba unas cifras y nos dec\u00eda: de Lleida a Barcelona ya est\u00e1\n    ejecutado el 45 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 previsi\u00f3n\n    tiene el Gobierno de lo que va a tardar una persona en AVE de Barcelona a\n    Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 le va a costar a un ciudadano ir de\n    Barcelona a Madrid si va en AVE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la financiaci\u00f3n, usted ha manifestado que el grado de\n    ejecuci\u00f3n es del 0,6 entre Barcelona y Figueres, que es un grado \u00ednfimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de las\n    obras, aunque hoy sea un diputado de Barcelona el que hace una\n    interpelaci\u00f3n sobre el AVE, debemos darnos cuenta de que no s\u00f3lo\n    benefician a Barcelona sino tambi\u00e9n al conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar, en nombre de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quiero\n    agradecerle el hecho de que hoy se adopte aqu\u00ed un compromiso; usted pone\n    una fecha, el a\u00f1o 2006 a Tarragona, pero el hecho relevante para nosotros\n    es que puede inaugurarse antes el tramo de Lleida a Tarragona, que no es\n    otro que conectar Tarragona con Madrid, con lo cual estamos haciendo un\n    avance m\u00e1s en la llegada de la alta velocidad a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cu\u00e1nto m\u00e1s tramo inauguremos,\n    mejor ser\u00e1, porque estaremos dando a los trenes que se van adjudicando\n    los kil\u00f3metros necesarios de rodaje para hacer la correspondiente\n    homologaci\u00f3n, y el desasosiego de la poblaci\u00f3n ser\u00e1 menor en la medida en\n    que vaya comprobando que las obras avanzan y que lo hacen a un ritmo que\n    est\u00e1 muy retrasado respecto a las expectativas iniciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 previsiones hay de financiaci\u00f3n europea\n    para ayudar a ese tramo final, de acuerdo tambi\u00e9n con unos compromisos\n    internacionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre es bueno el\n    tramo que conecta mejor a las sociedades, a las ciudades y a los pueblos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 previsi\u00f3n\n    tiene el Gobierno de lo que va a tardar una persona en AVE de Barcelona a\n    Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos que el AVE sea\n    competitivo con el avi\u00f3n, deber\u00edamos hacer una previsi\u00f3n del tiempo que\n    va a tardar una persona y a qu\u00e9 velocidad va a ir el tren, porque la\n    velocidad puede ser una pero el tiempo puede ser m\u00e1s largo si hay m\u00e1s\n    paradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el AVE Lleida-Zaragoza-Madrid va a una\n    velocidad muy inferior, \u00bfhay alguna previsi\u00f3n de modificaci\u00f3n del coste? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 le va a costar a un ciudadano ir de\n    Barcelona a Madrid si va en AVE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfplanificar\u00e1 el Gobierno la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea del AVE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de las\n    obras, aunque hoy sea un diputado de Barcelona el que hace una\n    interpelaci\u00f3n sobre el AVE, debemos darnos cuenta de que no s\u00f3lo\n    benefician a Barcelona sino tambi\u00e9n al conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar, en nombre de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quiero\n    agradecerle el hecho de que hoy se adopte aqu\u00ed un compromiso; usted pone\n    una fecha, el a\u00f1o 2006 a Tarragona, pero el hecho relevante para nosotros\n    es que puede inaugurarse antes el tramo de Lleida a Tarragona, que no es\n    otro que conectar Tarragona con Madrid, con lo cual estamos haciendo un\n    avance m\u00e1s en la llegada de la alta velocidad a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar, en nombre de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quiero\n    agradecerle el hecho de que hoy se adopte aqu\u00ed un compromiso; usted pone\n    una fecha, el a\u00f1o 2006 a Tarragona, pero el hecho relevante para nosotros\n    es que puede inaugurarse antes el tramo de Lleida a Tarragona, que no es\n    otro que conectar Tarragona con Madrid, con lo cual estamos haciendo un\n    avance m\u00e1s en la llegada de la alta velocidad a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 previsi\u00f3n\n    tiene el Gobierno de lo que va a tardar una persona en AVE de Barcelona a\n    Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el AVE Lleida-Zaragoza-Madrid va a una\n    velocidad muy inferior, \u00bfhay alguna previsi\u00f3n de modificaci\u00f3n del coste? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 le va a costar a un ciudadano ir de\n    Barcelona a Madrid si va en AVE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfplanificar\u00e1 el Gobierno la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea del AVE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de Tarragona hacia el sur,\n    \u00bfpodremos disponer de una l\u00ednea de gran velocidad que una el sur y el\n    corredor mediterr\u00e1neo, que una Valencia y Catalu\u00f1a con el resto de\n    Europa, que una incluso Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, yo conozco bien el\n    territorio de mi pa\u00eds, de Catalu\u00f1a, y como portavoz en la Comisi\u00f3n de\n    Fomento me gusta comprobar in situ c\u00f3mo est\u00e1n las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfplanificar\u00e1 el Gobierno la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea del AVE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfplanificar\u00e1 el Gobierno la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea del AVE? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de Tarragona hacia el sur,\n    \u00bfpodremos disponer de una l\u00ednea de gran velocidad que una el sur y el\n    corredor mediterr\u00e1neo, que una Valencia y Catalu\u00f1a con el resto de\n    Europa, que una incluso Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque usted sabe que este es tambi\u00e9n\n    un corredor interesante para Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos que el AVE sea\n    competitivo con el avi\u00f3n, deber\u00edamos hacer una previsi\u00f3n del tiempo que\n    va a tardar una persona y a qu\u00e9 velocidad va a ir el tren, porque la\n    velocidad puede ser una pero el tiempo puede ser m\u00e1s largo si hay m\u00e1s\n    paradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "l\u00ednea": [4, 5], "calidad": [2], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es verdad que para ser competitivo\n    ha de tener una determinada velocidad, de eso todos somos conscientes, y\n    por eso queremos mejorar los defectos con los que ha nacido e ir\n    adecuando la velocidad no s\u00f3lo a las expectativas de los ciudadanos\n    porque, si antes la l\u00ednea no ten\u00eda la misma calidad, al principio con 200\n    kil\u00f3metros estar\u00e1n satisfechos pero dentro de un a\u00f1o nos estar\u00e1n pidiendo\n    explicaciones acerca de por qu\u00e9 hemos sido tan poco ambiciosos con una\n    l\u00ednea tan importante en nuestro pa\u00eds como es la de\n    Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed le puedo asegurar es que esto no va a suponer\n    un estrangulamiento para que se cumplan los plazos que yo le he dicho:\n    2006 Tarragona, 2007 Barcelona y 2009 la frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que para ser competitivo\n    ha de tener una determinada velocidad, de eso todos somos conscientes, y\n    por eso queremos mejorar los defectos con los que ha nacido e ir\n    adecuando la velocidad no s\u00f3lo a las expectativas de los ciudadanos\n    porque, si antes la l\u00ednea no ten\u00eda la misma calidad, al principio con 200\n    kil\u00f3metros estar\u00e1n satisfechos pero dentro de un a\u00f1o nos estar\u00e1n pidiendo\n    explicaciones acerca de por qu\u00e9 hemos sido tan poco ambiciosos con una\n    l\u00ednea tan importante en nuestro pa\u00eds como es la de\n    Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que para ser competitivo\n    ha de tener una determinada velocidad, de eso todos somos conscientes, y\n    por eso queremos mejorar los defectos con los que ha nacido e ir\n    adecuando la velocidad no s\u00f3lo a las expectativas de los ciudadanos\n    porque, si antes la l\u00ednea no ten\u00eda la misma calidad, al principio con 200\n    kil\u00f3metros estar\u00e1n satisfechos pero dentro de un a\u00f1o nos estar\u00e1n pidiendo\n    explicaciones acerca de por qu\u00e9 hemos sido tan poco ambiciosos con una\n    l\u00ednea tan importante en nuestro pa\u00eds como es la de\n    Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que para ser competitivo\n    ha de tener una determinada velocidad, de eso todos somos conscientes, y\n    por eso queremos mejorar los defectos con los que ha nacido e ir\n    adecuando la velocidad no s\u00f3lo a las expectativas de los ciudadanos\n    porque, si antes la l\u00ednea no ten\u00eda la misma calidad, al principio con 200\n    kil\u00f3metros estar\u00e1n satisfechos pero dentro de un a\u00f1o nos estar\u00e1n pidiendo\n    explicaciones acerca de por qu\u00e9 hemos sido tan poco ambiciosos con una\n    l\u00ednea tan importante en nuestro pa\u00eds como es la de\n    Madrid-Zaragoza-Barcelona-la frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe que me pasan los\n    responsables del ministerio dice que la electrificaci\u00f3n ha sido dise\u00f1ada\n    espec\u00edficamente para esta l\u00ednea, sin que haya podido ser experimentada\n    anteriormente en explotaci\u00f3n comercial, lo que puede limitar la velocidad\n    m\u00e1xima a 300 kil\u00f3metros/hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "calidad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tercero, y\n    complementario al turismo, porque en Canarias se necesita un elemento\n    clave como constructor del paisaje, que es una aportaci\u00f3n al turismo de\n    calidad por el que debemos apostar, que es la agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha significado la p\u00e9rdida de la zafra, un descenso en la producci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n, derivado de la mala calidad de esa semilla, una p\u00e9rdida de la\n    calidad del tomate canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, para superar\n    la lejan\u00eda no hay otra medicina que impulsar medidas de ayuda al\n    transporte, es decir, incrementar la subvenci\u00f3n al transporte hasta un 50\n    por ciento en la l\u00ednea de lo que en estos momentos est\u00e1 autorizado por la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1, 2], "barcelona": [0], "seguridad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este\n    acuerdo se encuadraba dentro de la pol\u00edtica exterior comunitaria, en\n    particular en el proceso iniciado con la Declaraci\u00f3n de Barcelona de\n    1995, y se orienta al desarrollo y estabilidad de los pa\u00edses de la cuenca\n    mediterr\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora de la comercializaci\u00f3n, la calidad y la garant\u00eda de\n    la seguridad mediante la trazabilidad son los elementos m\u00e1s importantes\n    por los que juntos tenemos que luchar, y es, en mi opini\u00f3n y en la de mi\n    ministerio, la mejor garant\u00eda para la permanencia de nuestros productos\n    en un mercado cada vez m\u00e1s abierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los temas que usted en concreto ha puesto de manifiesto, la ayuda a la\n    comercializaci\u00f3n, la ayuda a mejorar la calidad de nuestros productos y a\n    garantizar la trazabilidad de los mismos, es nuestra mejor garant\u00eda para\n    defender nuestros productos, en concreto el tomate canario, frente a\n    productos como los marroqu\u00edes, donde actualmente cuentan con una calidad\n    muy inferior a la nuestra, que dudamos que puedan conseguir las garant\u00edas\n    de trazabilidad que van a exigir todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora de la comercializaci\u00f3n, la calidad y la garant\u00eda de\n    la seguridad mediante la trazabilidad son los elementos m\u00e1s importantes\n    por los que juntos tenemos que luchar, y es, en mi opini\u00f3n y en la de mi\n    ministerio, la mejor garant\u00eda para la permanencia de nuestros productos\n    en un mercado cada vez m\u00e1s abierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1, 2], "fomento": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, como ya les anticipaba antes, creo\n    que uno de los motivos por los que debemos luchar conjuntamente es por\n    poner en marcha mecanismos de calidad y de trazabilidad, que creo que en\n    estos momentos es la mejor garant\u00eda que tienen nuestros productos frente\n    a productos de terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quisiera dejar pasar esta ocasi\u00f3n sin destacar mecanismos de apoyo con\n    los que contamos, como son los fondos y programas operativos que se\n    ofrecen a las organizaciones de productores de frutas y hortalizas y la\n    posibilidad de ejecutar medidas y acciones encaminadas a la mejora de la\n    competitividad y a la mejora de la calidad y la salubridad de sus\n    productos y el fomento de t\u00e9cnicas respetuosas con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted conoce, estos programas operativos est\u00e1n cofinanciados al 50\n    por ciento por las organizaciones de productores y la Uni\u00f3n Europea y\n    creo que, teniendo mecanismos que nos afectan directamente que pueden\n    poner en situaci\u00f3n de competitividad a nuestros productos, no podemos\n    dejarlos a un lado y cegarnos solamente en conseguir ayudas al\n    transporte, olvid\u00e1ndonos de un principio b\u00e1sico, que es la calidad de\n    nuestros productos, para que sigan siendo competitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quisiera dejar pasar esta ocasi\u00f3n sin destacar mecanismos de apoyo con\n    los que contamos, como son los fondos y programas operativos que se\n    ofrecen a las organizaciones de productores de frutas y hortalizas y la\n    posibilidad de ejecutar medidas y acciones encaminadas a la mejora de la\n    competitividad y a la mejora de la calidad y la salubridad de sus\n    productos y el fomento de t\u00e9cnicas respetuosas con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "conexi\u00f3n": [23, 24], "madrid": [17, 18], "tren": [26], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "corredor": [25], "fomento": [19, 20, 21, 22]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda, de\n    la que yo soy miembro, estuve muy atento a ver si usted en su discurso\n    principal hac\u00eda alguna menci\u00f3n al Plan Galicia y no lo hizo, y s\u00f3lo en la\n    r\u00e9plica, cuando fue usted interpelada por el representante del Grupo\n    Parlamentario Popular, manifest\u00f3 que no hablaba de Galicia porque\n    entonces ten\u00eda que hablar de los dem\u00e1s planes del resto del Estado -y\n    tampoco habl\u00f3 de la Copa Am\u00e9rica- y tambi\u00e9n manifest\u00f3 en ese momento, por\n    primera vez, dudas sobre el tramo de la alta velocidad Ourense-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Lubi\u00e1n-Ourense es el tramo fundamental para que se cumpla el\n    compromiso de que todas las ciudades gallegas est\u00e9n unidas en menos de\n    tres horas con la capital de Espa\u00f1a, con Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tramo se aceler\u00f3\n    much\u00edsimo gracias al Plan Galicia, porque se estableci\u00f3 que se har\u00eda con\n    doble v\u00eda electrificada, con 54 t\u00faneles, con 39 viaductos, en definitiva,\n    con caracter\u00edsticas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto est\u00e1 en estos momentos con un\n    estudio informativo realizado y estamos pendientes de la declaraci\u00f3n de\n    impacto ambiental del tramo Lubi\u00e1n-Ourense. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto claramente: \u00bfEn qu\u00e9 plazo prev\u00e9 la se\u00f1ora\n    ministra que puedan dar comienzo las obras del tramo Lubi\u00e1n-Ourense de\n    alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no es as\u00ed, \u00bfcu\u00e1ndo cree usted que\n    podr\u00e1 estar\n    en servicio el tramo Lubi\u00e1n-Ourense para conseguir este ansiado objetivo\n    de la uni\u00f3n en menos de tres horas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablar\u00e9 a continuaci\u00f3n del tramo de alta velocidad Ourense-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    tenemos 14 tramos, est\u00e1 adjudicado un tramo y licitados otros dos y hay\n    un horizonte de tenerla rematada en 2007-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, como\n    infraestructuras nuevas, se definieron dos nuevas autov\u00edas\n    -Chantada-Monforte y Pontevedra-Autov\u00eda de las R\u00edas Baixas- y tres nuevos\n    corredores de alta velocidad -el corredor Lugo-Coru\u00f1a, el corredor\n    Ponferrada-Monforte y el gran corredor del Cant\u00e1brico, desde Ferrol hasta\n    Bilbao-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las inversiones se destinan en un 84 por ciento, por lo tanto, a\n    infraestructuras -autov\u00edas, puertos, ferrocarril de alta velocidad y\n    suelo industrial-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda, de\n    la que yo soy miembro, estuve muy atento a ver si usted en su discurso\n    principal hac\u00eda alguna menci\u00f3n al Plan Galicia y no lo hizo, y s\u00f3lo en la\n    r\u00e9plica, cuando fue usted interpelada por el representante del Grupo\n    Parlamentario Popular, manifest\u00f3 que no hablaba de Galicia porque\n    entonces ten\u00eda que hablar de los dem\u00e1s planes del resto del Estado -y\n    tampoco habl\u00f3 de la Copa Am\u00e9rica- y tambi\u00e9n manifest\u00f3 en ese momento, por\n    primera vez, dudas sobre el tramo de la alta velocidad Ourense-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tramo se aceler\u00f3\n    much\u00edsimo gracias al Plan Galicia, porque se estableci\u00f3 que se har\u00eda con\n    doble v\u00eda electrificada, con 54 t\u00faneles, con 39 viaductos, en definitiva,\n    con caracter\u00edsticas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto claramente: \u00bfEn qu\u00e9 plazo prev\u00e9 la se\u00f1ora\n    ministra que puedan dar comienzo las obras del tramo Lubi\u00e1n-Ourense de\n    alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablar\u00e9 a continuaci\u00f3n del tramo de alta velocidad Ourense-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    tren de alta velocidad de Ourense-Santiago est\u00e1 adjudicado en diez de los\n    doce subtramos en los que se divide. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O, por el contrario, como le pedimos todos los gallegos, \u00bfva\n    a impulsar esta infraestructura, que es vital para que la alta velocidad\n    llegue al coraz\u00f3n de Galicia, y desde all\u00ed pueda repartirse si es\n    necesario a otros lugares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto tambi\u00e9n por los dem\u00e1s tramos de\n    alta velocidad que usted ya conoce, empezando por el eje atl\u00e1ntico\n    definido en el Plan de Infraestructuras Terrestres y las comunicaciones\n    entre Vigo y Ourense, Lugo-Ourense y Ourense-Lugo por alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Lubi\u00e1n-Ourense es el tramo fundamental para que se cumpla el\n    compromiso de que todas las ciudades gallegas est\u00e9n unidas en menos de\n    tres horas con la capital de Espa\u00f1a, con Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes en su plan electoral,\n    en el llamado PISIT, dicen que esto estar\u00e1 en el horizonte 2007 y que\n    posibilitar\u00e1 que todas las ciudades gallegas est\u00e9n en menos de tres horas\n    unidas con Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de\n    Fomento, en nombre del Grupo Parlamentario Popular interviene este\n    diputado gallego, electo por la circunscripci\u00f3n de Ourense, para\n    interpelar al Gobierno en relaci\u00f3n con las actuaciones que el nuevo\n    Ejecutivo socialista realizar\u00e1 para dar cumplimiento al Plan Galicia en\n    el \u00e1mbito de las infraestructuras, con expresi\u00f3n de contenidos, plazos y\n    presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos\n    luego a la Comisi\u00f3n de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda, de\n    la que yo soy miembro, estuve muy atento a ver si usted en su discurso\n    principal hac\u00eda alguna menci\u00f3n al Plan Galicia y no lo hizo, y s\u00f3lo en la\n    r\u00e9plica, cuando fue usted interpelada por el representante del Grupo\n    Parlamentario Popular, manifest\u00f3 que no hablaba de Galicia porque\n    entonces ten\u00eda que hablar de los dem\u00e1s planes del resto del Estado -y\n    tampoco habl\u00f3 de la Copa Am\u00e9rica- y tambi\u00e9n manifest\u00f3 en ese momento, por\n    primera vez, dudas sobre el tramo de la alta velocidad Ourense-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta obra, que estuvo bastante detenida,\n    queremos impulsarla entre todos y por eso le pregunto muy claramente: \u00bfEn\n    qu\u00e9 plazo prev\u00e9 el Ministerio de Fomento que podr\u00e1n comenzar las obras de\n    estas importantes autov\u00edas que articular\u00e1n el interior de Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMantiene usted este horizonte para la conexi\u00f3n de\n    Galicia en menos de tres horas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las autov\u00edas, la del Cant\u00e1brico es una v\u00eda fundamental\n    para la conexi\u00f3n de Galicia con el norte de Espa\u00f1a y de Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, como\n    infraestructuras nuevas, se definieron dos nuevas autov\u00edas\n    -Chantada-Monforte y Pontevedra-Autov\u00eda de las R\u00edas Baixas- y tres nuevos\n    corredores de alta velocidad -el corredor Lugo-Coru\u00f1a, el corredor\n    Ponferrada-Monforte y el gran corredor del Cant\u00e1brico, desde Ferrol hasta\n    Bilbao-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    tren de alta velocidad de Ourense-Santiago est\u00e1 adjudicado en diez de los\n    doce subtramos en los que se divide. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [4, 5, 6, 7], "conexi\u00f3n": [9, 10], "tramo": [0, 1, 2], "corredor": [11], "fomento": [8], "ave": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Plan Galicia\n    dice: Inicio de la planificaci\u00f3n del corredor ferroviario del AVE del\n    Cant\u00e1brico, El Ferrol-Asturias-Cantabria-Bilbao, que tendr\u00e1 una inversi\u00f3n\n    en el tramo gallego de 1.476 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inicio de los estudios\n    del trazado de la conexi\u00f3n alta velocidad Ponferrada-Monforte, con una\n    inversi\u00f3n para este trazado en el tramo gallego de 690 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    soluci\u00f3n de doble t\u00fanel y alta velocidad en el tramo ferroviario, por el\n    que usted me ha preguntado, Lubi\u00e1n-Orense. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Galicia\n    dice: Inicio de la planificaci\u00f3n del corredor ferroviario del AVE del\n    Cant\u00e1brico, El Ferrol-Asturias-Cantabria-Bilbao, que tendr\u00e1 una inversi\u00f3n\n    en el tramo gallego de 1.476 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, las\n    dos autov\u00edas que le he citado y l\u00edneas de alta velocidad, se\u00f1or\u00eda, lo\n    dice el Plan Galicia, para que todos sepamos qu\u00e9 pasa con el Plan Galicia\n    porque al final todo el mundo va a estar hablando de algo y parece que\n    cada uno tiene una versi\u00f3n distinta del Plan Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inicio de los estudios\n    del trazado de la conexi\u00f3n alta velocidad Ponferrada-Monforte, con una\n    inversi\u00f3n para este trazado en el tramo gallego de 690 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inicio de los estudios del trazado de la conexi\u00f3n de alta velocidad\n    Lugo-A Coru\u00f1a, que contar\u00e1 con una inversi\u00f3n de 780 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    soluci\u00f3n de doble t\u00fanel y alta velocidad en el tramo ferroviario, por el\n    que usted me ha preguntado, Lubi\u00e1n-Orense. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, el compromiso del Gobierno socialista y m\u00edo como ministra de\n    Fomento lo tienen ustedes\n    de antemano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inicio de los estudios\n    del trazado de la conexi\u00f3n alta velocidad Ponferrada-Monforte, con una\n    inversi\u00f3n para este trazado en el tramo gallego de 690 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inicio de los estudios del trazado de la conexi\u00f3n de alta velocidad\n    Lugo-A Coru\u00f1a, que contar\u00e1 con una inversi\u00f3n de 780 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Galicia\n    dice: Inicio de la planificaci\u00f3n del corredor ferroviario del AVE del\n    Cant\u00e1brico, El Ferrol-Asturias-Cantabria-Bilbao, que tendr\u00e1 una inversi\u00f3n\n    en el tramo gallego de 1.476 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [2], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La diferencia entre esa proposici\u00f3n y lo que luego fue el\n    Plan Galicia es una diferencia de 7.000 millones de euros menos que\n    presupuestaba esa proposici\u00f3n no de ley y la no inclusi\u00f3n de algunas\n    infraestructuras tan importantes como el nuevo corredor de alta velocidad\n    del Cant\u00e1brico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dificultades t\u00e9cnicas las va a haber en todas las grandes obras, las han\n    tenido las autov\u00edas de entrada a Galicia, las van a tener estas obras\n    important\u00edsimas de alta velocidad que se est\u00e1n ejecutando, y c\u00f3mo no las\n    va a tener el puerto exterior de A Coru\u00f1a con lo importante que es; pero\n    creo que si ponemos todos de nuestra parte, Xunta de Galicia y Gobierno\n    central, y somos capaces de trabajar en convergencia en la Uni\u00f3n Europea,\n    esto lo tenemos que sacar adelante entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia entre esa proposici\u00f3n y lo que luego fue el\n    Plan Galicia es una diferencia de 7.000 millones de euros menos que\n    presupuestaba esa proposici\u00f3n no de ley y la no inclusi\u00f3n de algunas\n    infraestructuras tan importantes como el nuevo corredor de alta velocidad\n    del Cant\u00e1brico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La alta velocidad\n    Ourense-Lugo y Ourense-Vigo no tienen estudio informativo aprobado,\n    tienen un estudio informativo que ha sacado el ministerio pero que no\n    est\u00e1 aprobado como tal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040616_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [4], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Este grupo tampoco\n    tiene ninguna duda de que el Gobierno, con este objetivo u otro, est\u00e1 en\n    su perfecto derecho de crear un grupo de trabajo, el que a \u00e9l le parezca\n    bien, con los hombres y mujeres que estime m\u00e1s adecuados, que le elaboren\n    el informe que desee. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que para todo esto el Gobierno les conceda o\n    reconozca la auctoritas que le parezca a esos hombres y a esas mujeres no\n    tiene nada que discutir tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ah\u00ed llega la auctoritas de los\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, y esta es la pregunta: \u00bfPodr\u00eda el Gobierno explicarnos y\n    concretar en la medida que es posible cu\u00e1l es esa auctoritas de los\n    hombres y mujeres con los que \u00e9l ha creado el Consejo para la reforma de\n    los medios de comunicaci\u00f3n de titularidad del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO se trata de una auctoritas que no s\u00e9 si\n    llamarla cultural o profesional, que lleve, no ya a los pol\u00edticos, sino\n    tambi\u00e9n al conjunto de los profesionales y a la sociedad en general a\n    ver, por una vez, con claridad y unanimidad, d\u00f3nde est\u00e1 la soluci\u00f3n de\n    los numerosos y graves problemas que tiene Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo ello, despu\u00e9s de que el\n    20 de mayo sus ministros de Econom\u00eda, se\u00f1or Solbes, y de Administraciones\n    P\u00fablicas, se\u00f1or Sevilla, votaran a favor del d\u00e9ficit cero de las\n    autonom\u00edas en los a\u00f1os 2005, 2006 y 2007, en una reuni\u00f3n del Consejo de\n    Pol\u00edtica Fiscal y Financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, el equilibrio y la estabilidad\n    presupuestaria no son dogmas de fe, pero efectivamente son unos buenos\n    fundamentos para que la econom\u00eda crezca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos visto en los \u00faltimos\n    a\u00f1os y adem\u00e1s usted y su ministro de Econom\u00eda as\u00ed lo han ratificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello, despu\u00e9s de que el\n    20 de mayo sus ministros de Econom\u00eda, se\u00f1or Solbes, y de Administraciones\n    P\u00fablicas, se\u00f1or Sevilla, votaran a favor del d\u00e9ficit cero de las\n    autonom\u00edas en los a\u00f1os 2005, 2006 y 2007, en una reuni\u00f3n del Consejo de\n    Pol\u00edtica Fiscal y Financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    todo caso con la m\u00e1xima sinceridad del mundo le agradezco mucho la ayuda\n    que en ese terreno est\u00e1 dando al Gobierno, en coherencia con su defensa\n    de la estabilidad presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Miren, hay cinco millones de\n    contribuyentes que desean saber si el pr\u00f3ximo a\u00f1o van a tener\n    desgravaciones de la vivienda o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de la Vivienda\n    anuncia ayudas directas a los propietarios que alquilen pisos y le\n    contradice su propio ministerio por la tarde; esto ocurri\u00f3 ayer diciendo\n    que eran simples deseos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Coste para los\n    ciudadanos es vivir en un pa\u00eds que ha quedado a la cola del gasto social\n    en la Uni\u00f3n Europea; coste para los ciudadanos es que la vivienda haya\n    subido seis veces m\u00e1s que los salarios; coste para los ciudadanos es que\n    sus demandas sean ignoradas, que no sean escuchados; y coste para los\n    ciudadanos, se\u00f1or Acebes, es que las deudas p\u00fablicas se escondan bajo la\n    alfombra del d\u00e9ficit cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, quiero decirle que los espa\u00f1oles decidieron de forma libre y\n    responsable un cambio de Gobierno porque quer\u00edan otra forma de gobernar;\n    una forma de gobernar que nos ped\u00edan a trav\u00e9s del di\u00e1logo, del consenso y\n    de la persuasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfconsidera que el Gobierno est\u00e1 defendiendo con sus\n    decisiones el inter\u00e9s general de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos gobernando para la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y para el\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que es verdad, se\u00f1or\u00eda,\n    es que ustedes se est\u00e1n olvidando del inter\u00e9s general, de muchas personas\n    que aunque no sean nacionalistas y no les necesiten para votar tambi\u00e9n\n    son espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablan de traspasar competencias a\n    comunidades aut\u00f3nomas nos dicen que ser\u00e1 dif\u00edcil darles a todas las\n    mismas competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hace tiempo para ustedes el\n    inter\u00e9s general era retransmitir partidos de f\u00fatbol, y con ese\n    fundamento, m\u00e1s bien sin ese fundamento, ustedes metieron a la sociedad\n    espa\u00f1ola dentro de un estado de crispaci\u00f3n pol\u00edtica y medi\u00e1tica inusitado\n    en una guerra, la llamada guerra digital, su primera guerra; guerra que\n    por cierto tuvo un coste para los ciudadanos espa\u00f1oles, en aras siempre\n    del inter\u00e9s general, se\u00f1or Zaplana, de 28 millones de euros -es decir,\n    4.400 millones de pesetas-, repito, siempre en aras de su inter\u00e9s\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), 1.310 familias\n    que ya no tienen a sus hijos o a sus parejas en una guerra ilegal,\n    600.000 trabajadores que ven c\u00f3mo aumentan sus ingresos por la subida del\n    salario y 42 millones de espa\u00f1oles que tendr\u00e1n una constituci\u00f3n que les\n    une m\u00e1s a Europa (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHO EL GOBIERNO CON LOS AVANCES\n    REALIZADOS EN EL \u00daLTIMO CONSEJO EUROPEO PARA UNA POL\u00cdTICA EXTERIOR Y DE\n    SEGURIDAD COM\u00daN DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, hace largo tiempo que la pol\u00edtica exterior es un\n    pilar fundamental, junto con la seguridad y la cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello que le formulo la siguiente pregunta: \u00bfEst\u00e1\n    satisfecho el Gobierno con los avances realizados en el \u00faltimo Consejo\n    Europeo para una pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan de la Uni\u00f3n\n    Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras\n    cosas esto debe servir para la defensa de la paz, muy especialmente para\n    potenciar la Hoja de Ruta, que puede significar una relaci\u00f3n m\u00e1s moderna,\n    justa y serena para el mundo isl\u00e1mico, como usted bien dice, y tambi\u00e9n\n    para la cooperaci\u00f3n, especialmente con la ribera sur del Mediterr\u00e1neo y\n    Latinoam\u00e9rica,\n    adem\u00e1s de para una definici\u00f3n progresiva de la defensa com\u00fan y, en \u00faltimo\n    lugar, pero no por ello menos importante, para la prevenci\u00f3n del\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [7], "defensa": [8, 9, 10], "espa\u00f1oles": [11], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno est\u00e1 satisfecho en su doble dimensi\u00f3n, en\n    relaci\u00f3n con el texto constitucional de la Uni\u00f3n Europea, tal y como se\n    ha debatido esta tarde, y, como el se\u00f1or presidente de Gobierno ha\n    manifestado, en cuanto a los avances sustanciales en la nueva pol\u00edtica\n    exterior y de seguridad com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nombramiento, por\n    lo tanto, la nueva figura de un ministro de Asuntos Exteriores de la\n    Uni\u00f3n, que tendr\u00e1 a su vez el cargo de vicepresidente de la Comisi\u00f3n, va\n    a permitir que la Uni\u00f3n hable con una sola voz y que se vaya construyendo\n    esta pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan, tan necesaria para defender\n    los intereses de Europa, para que Europa sea un actor global que\n    participe en este mundo globalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, durante el Consejo Europeo se abordaron de manera positiva\n    distintas acciones por parte de la Uni\u00f3n Europea y de la pol\u00edtica\n    exterior y seguridad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aprob\u00f3 la estrategia de seguridad de la\n    Uni\u00f3n Europea, poniendo \u00e9nfasis en \u00e1reas vitales para los intereses\n    europeos y espa\u00f1oles (Oriente Medio, el Mediterr\u00e1neo, Los Balcanes y\n    Europa). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Europa la nueva pol\u00edtica exterior de seguridad y defensa va a\n    asumir a partir de este a\u00f1o la responsabilidad de la transferencia de la\n    OTAN al cuerpo de Eufor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    mismo ocurre con Irak, con los nuevos avances en pol\u00edtica de seguridad y\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n del establecimiento de una agencia europea de\n    defensa y de una nueva c\u00e9lula militar demuestran estos avances claros y\n    esta voluntad pol\u00edtica de ir construyendo paso a paso esta pol\u00edtica\n    exterior y de seguridad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n del establecimiento de una agencia europea de\n    defensa y de una nueva c\u00e9lula militar demuestran estos avances claros y\n    esta voluntad pol\u00edtica de ir construyendo paso a paso esta pol\u00edtica\n    exterior y de seguridad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Europa la nueva pol\u00edtica exterior de seguridad y defensa va a\n    asumir a partir de este a\u00f1o la responsabilidad de la transferencia de la\n    OTAN al cuerpo de Eufor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    mismo ocurre con Irak, con los nuevos avances en pol\u00edtica de seguridad y\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n del establecimiento de una agencia europea de\n    defensa y de una nueva c\u00e9lula militar demuestran estos avances claros y\n    esta voluntad pol\u00edtica de ir construyendo paso a paso esta pol\u00edtica\n    exterior y de seguridad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aprob\u00f3 la estrategia de seguridad de la\n    Uni\u00f3n Europea, poniendo \u00e9nfasis en \u00e1reas vitales para los intereses\n    europeos y espa\u00f1oles (Oriente Medio, el Mediterr\u00e1neo, Los Balcanes y\n    Europa). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas cooficiales": [1], "lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 GESTIONES HA REALIZADO EL GOBIERNO PARA EL TRATAMIENTO\n    DE LAS LENGUAS COOFICIALES EN EL NUEVO MARCO INSTITUCIONAL DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 GESTIONES HA REALIZADO EL GOBIERNO PARA EL TRATAMIENTO\n    DE LAS LENGUAS COOFICIALES EN EL NUEVO MARCO INSTITUCIONAL DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [5], "lenguas cooficiales": [6], "espa\u00f1oles": [4], "lenguas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Nos consta que este Gobierno en reconocimiento de la pluralidad cultural y\n    ling\u00fc\u00edstica de Espa\u00f1a y con el expl\u00edcito apoyo de la mayor\u00eda de los\n    grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara, expresado tambi\u00e9n en forma de\n    moci\u00f3n el pasado 18 de mayo, ha venido realizando esfuerzos negociadores\n    para obtener de la Uni\u00f3n Europea un reconocimiento jur\u00eddico adecuado de\n    las lenguas que, junto al castellano, son cooficiales en el territorio de\n    algunas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo de los gobiernos europeos\n    para la traducci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea a las lenguas\n    cooficiales y su compromiso a favor de la diversidad ling\u00fc\u00edstica debe ser\n    un primer paso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, no podemos renunciar a que en un horizonte\n    pr\u00f3ximo los ciudadanos de las comunidades aut\u00f3nomas que compartimos\n    lenguas cooficiales podamos dirigirnos en catal\u00e1n, euskera o gallego a\n    las instituciones de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo expuesto,\n    se\u00f1ora presidenta, formulo en nombre del Grupo Socialista la siguiente\n    pregunta al ministro de Asuntos Exteriores, se\u00f1or Moratinos: \u00bfQu\u00e9\n    gestiones ha realizado el Gobierno para el tratamiento de las lenguas\n    cooficiales en el nuevo marco institucional de la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los compromisos adquiridos por el presidente del Gobierno en la\n    comparecencia de esta tarde nos permitir\u00e1n continuar avanzando, pero\n    conviene ahora evaluar en detalle qu\u00e9 se ha podido conseguir y qu\u00e9 se\n    puede continuar negociando para que todos los ciudadanos espa\u00f1oles, en la\n    pluralidad ling\u00fc\u00edstica que disfrutan en sus comunidades aut\u00f3nomas, puedan\n    ver recogidos sus derechos en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que este Gobierno en reconocimiento de la pluralidad cultural y\n    ling\u00fc\u00edstica de Espa\u00f1a y con el expl\u00edcito apoyo de la mayor\u00eda de los\n    grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara, expresado tambi\u00e9n en forma de\n    moci\u00f3n el pasado 18 de mayo, ha venido realizando esfuerzos negociadores\n    para obtener de la Uni\u00f3n Europea un reconocimiento jur\u00eddico adecuado de\n    las lenguas que, junto al castellano, son cooficiales en el territorio de\n    algunas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, no podemos renunciar a que en un horizonte\n    pr\u00f3ximo los ciudadanos de las comunidades aut\u00f3nomas que compartimos\n    lenguas cooficiales podamos dirigirnos en catal\u00e1n, euskera o gallego a\n    las instituciones de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [4], "lenguas cooficiales": [5], "lenguas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or diputado, como la C\u00e1mara conoce,\n    cuando el Gobierno asumi\u00f3 las responsabilidades e inici\u00f3 la negociaci\u00f3n\n    para alcanzar un tratado de la Uni\u00f3n Europea nos encontramos con que la\n    cuesti\u00f3n del reconocimiento de las lenguas cooficiales del Estado espa\u00f1ol\n    no exist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, el compromiso del Gobierno fue iniciar un\n    proceso de negociaci\u00f3n para alcanzar un m\u00e1ximo reconocimiento de esta\n    diversidad cultural y ling\u00fc\u00edstica en Europa y que se diese reconocimiento\n    a las lenguas oficiales del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, despu\u00e9s de una\n    ardua negociaci\u00f3n con la Presidencia y con distintos pa\u00edses miembros que\n    eran reacios a aceptar esta negociaci\u00f3n se consigui\u00f3 que en una primera\n    etapa la Presidencia aceptase la traducci\u00f3n del Tratado constitucional a\n    las lenguas oficiales del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso durante esas\n    dos largas jornadas de negociaci\u00f3n estuvimos luchando hasta el \u00faltimo\n    momento y conseguimos incluir una referencia espec\u00edfica a las lenguas\n    para que se abra el camino, un camino que deseamos que se inicie con la\n    ayuda de los grupos parlamentarios y pr\u00f3ximamente podamos darles una\n    mayor satisfacci\u00f3n en cuanto al reconocimiento de las lenguas oficiales\n    del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, el compromiso del Gobierno fue iniciar un\n    proceso de negociaci\u00f3n para alcanzar un m\u00e1ximo reconocimiento de esta\n    diversidad cultural y ling\u00fc\u00edstica en Europa y que se diese reconocimiento\n    a las lenguas oficiales del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or diputado, como la C\u00e1mara conoce,\n    cuando el Gobierno asumi\u00f3 las responsabilidades e inici\u00f3 la negociaci\u00f3n\n    para alcanzar un tratado de la Uni\u00f3n Europea nos encontramos con que la\n    cuesti\u00f3n del reconocimiento de las lenguas cooficiales del Estado espa\u00f1ol\n    no exist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De entre los \u00e9xitos de la democracia espa\u00f1ola la superaci\u00f3n de la\n    dicotom\u00eda entre lo civil y lo militar en sin duda alguna uno de los m\u00e1s\n    significativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha\n    colaboraci\u00f3n, puesta en pr\u00e1ctica directamente por el ministro de Defensa\n    y el alcalde de Barcelona, ha permitido avanzar hacia una soluci\u00f3n\n    definitiva que contempla la cesi\u00f3n plena del castillo a la ciudad, tal y\n    como ha se\u00f1alado el propio presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Montju\u00efc tiene que ser el lugar donde se\n    concilien y reconcilien tantas emociones como evoca una sociedad tan rica\n    como la catalana, a nivel hist\u00f3rico, a nivel pol\u00edtico y a nivel militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hablaba,\n    lo ha hecho el Gobierno, lo ha hecho la sociedad de Catalu\u00f1a y perm\u00edtame\n    que le diga que no hay una corporaci\u00f3n en Espa\u00f1a que haya hecho m\u00e1s\n    esfuerzo que las Fuerzas Armadas por acomodarse a la libertad y a la\n    Constituci\u00f3n que nos hemos dado los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE DEFENSA SOBRE LA UTILIZACI\u00d3N DEL\n    HOSPITAL MILITAR CENTRAL G\u00d3MEZ ULLA DE MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE DEFENSA SOBRE LA UTILIZACI\u00d3N DEL\n    HOSPITAL MILITAR CENTRAL G\u00d3MEZ ULLA DE MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2], "mujeres": [3], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Recogiendo el\n    malestar de los barrios, las asociaciones de vecinos y las asociaciones\n    de mujeres, conjuntamente con los partidos pol\u00edticos PSOE e Izquierda\n    Unida, llevan muchos a\u00f1os, se\u00f1or\u00eda, muchos a\u00f1os, manifest\u00e1ndose,\n    reivindicando y luchando por algo que parece la soluci\u00f3n l\u00f3gica, que es\n    que el infrautilizado Hospital Militar G\u00f3mez Ulla, con 1.200 camas y con\n    una dotaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de alto nivel, que precisamente est\u00e1 situado en\n    el coraz\u00f3n de estos distritos, pueda ser utilizado por la poblaci\u00f3n civil\n    de Carabanchel y de Latina como hospital p\u00fablico de referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, los distritos de\n    Madrid, Carabanchel y Latina, que tienen m\u00e1s de medio mill\u00f3n de\n    habitantes, aunque cueste creerlo, se\u00f1or\u00edas, no cuentan con ning\u00fan\n    equipamiento hospitalario p\u00fablico en su territorio, con el agravante de\n    que son dos de los distritos con poblaci\u00f3n m\u00e1s envejecida, con m\u00e1s\n    inmigraci\u00f3n y con la demanda hospitalaria m\u00e1s alta de la regi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Grupo Parlamentario Socialista tiene conocimiento de que el\n    se\u00f1or ministro de Defensa s\u00ed es sensible a la dram\u00e1tica situaci\u00f3n\n    descrita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recogiendo el\n    malestar de los barrios, las asociaciones de vecinos y las asociaciones\n    de mujeres, conjuntamente con los partidos pol\u00edticos PSOE e Izquierda\n    Unida, llevan muchos a\u00f1os, se\u00f1or\u00eda, muchos a\u00f1os, manifest\u00e1ndose,\n    reivindicando y luchando por algo que parece la soluci\u00f3n l\u00f3gica, que es\n    que el infrautilizado Hospital Militar G\u00f3mez Ulla, con 1.200 camas y con\n    una dotaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de alto nivel, que precisamente est\u00e1 situado en\n    el coraz\u00f3n de estos distritos, pueda ser utilizado por la poblaci\u00f3n civil\n    de Carabanchel y de Latina como hospital p\u00fablico de referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin embargo, en el Hospital Militar G\u00f3mez Ulla hay exactamente 1.100\n    camas, de las que se usan 450 y m\u00e1s de 600 est\u00e1n sin ocupaci\u00f3n y sin\n    servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un servicio p\u00fablico adecuado, sea militar o civil, tiene que\n    tener en cuenta esa necesidad, y la hemos tenido, porque la sanidad\n    militar tiene b\u00e1sicamente una funci\u00f3n: los sanitarios militares han de\n    estar preparados para acompa\u00f1ar a las tropas en las misiones que tienen\n    que llevar a cabo, pero la sanidad militar no est\u00e1 pensada ni concebida\n    ahora para atender sanitariamente en tiempos de paz a los familiares o a\n    los militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no s\u00f3lo a la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid; los hospitales\n    militares ser\u00e1n ofrecidos en toda Espa\u00f1a a las comunidades aut\u00f3nomas para\n    que se pueda mejorar la prestaci\u00f3n del servicio a los ciudadanos y los\n    sanitarios militares tengan tambi\u00e9n la posibilidad de ejercitarse en\n    enfermedades y atenciones que no siempre tendr\u00edamos si cerr\u00e1semos las\n    puertas y nos circunscribi\u00e9ramos al \u00e1mbito exclusivamente militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las\n    asociaciones ganaderas asumen un gran esfuerzo econ\u00f3mico y personal con\n    estos proyectos, que adem\u00e1s de racionalizar el uso de los purines y\n    contribuir a la creaci\u00f3n de puestos de trabajo, aseguran la actividad\n    ganadera, verdadero motor de la econom\u00eda catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, comparto con usted ser gallega y sentir muy de cerca el\n    drama del hundimiento del pesquero O Bah\u00eda hace menos de un mes, que ha\n    reabierto el debate sobre la necesidad de mejorar e incrementar las\n    condiciones de seguridad de nuestras embarcaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda la cuesti\u00f3n de la\n    seguridad es un tema candente para el sector pesquero y para la sociedad\n    en su conjunto porque remite a dramas humanos que desde los poderes\n    p\u00fablicos tenemos la obligaci\u00f3n de prevenir o remediar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en sus comparecencias usted ha anunciado la renovaci\u00f3n de\n    la flota artesanal y la garant\u00eda de la mejora de la seguridad a bordo,\n    dos objetivos que me parecen fundamentales y que han sido muy bien\n    recibidos en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, comprobada desgraciadamente una vez m\u00e1s la\n    urgente necesidad de mejorar las condiciones de seguridad de nuestras\n    embarcaciones y sobre todo a fin de prevenir futuras tragedias, deben\n    tenerse en cuenta especialmente aquellas modalidades que, bien por sus\n    caracter\u00edsticas o bien por su antig\u00fcedad, concitan mayores riesgos de\n    accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora Espinosa, le pregunto: \u00bfqu\u00e9 piensa hacer ese\n    ministerio para propiciar la renovaci\u00f3n de las embarcaciones citadas, a\n    fin de prevenir y mejorar su seguridad y para ayudar a mantener el empleo\n    que generan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La situaci\u00f3n que se ha creado es que estas\n    embarcaciones, que tienen una clara vocaci\u00f3n artesanal y de bajura, se\n    caracterizan por un alto grado de envejecimiento, como usted ya ha\n    se\u00f1alado, lo que supone un grave riesgo en materia de seguridad y de\n    navegaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta la absoluta necesidad de mejorar al\n    m\u00e1ximo las condiciones de seguridad y navegaci\u00f3n de estas unidades,\n    resulta necesario articular un mecanismo que permita la renovaci\u00f3n de\n    estas embarcaciones, para lo cual en estos momentos se est\u00e1 elaborando un\n    borrador de real decreto, cumpliendo as\u00ed nuestro compromiso por mejorar\n    la seguridad de estas embarcaciones y que pronto conocer\u00e1n ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero dejar claro que este Gobierno har\u00e1 todo lo posible para mejorar la\n    seguridad y la calidad de vida de los marineros y del sector del mar\n    preferentemente en los que... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COMPETENCIAS EXCLUSIVAS DEL ESTADO CONSIDERA EL GOBIERNO\n    QUE PUEDEN SER TRANSFERIDAS A LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos d\u00edas, tanto en sede parlamentaria como en los medios de\n    comunicaci\u00f3n, se han hecho declaraciones por miembros del Gobierno sobre\n    la disposici\u00f3n a estudiar y en su caso impulsar la utilizaci\u00f3n del\n    art\u00edculo 150.2 para la transferencia o delegaci\u00f3n de competencias\n    exclusivas a determinadas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPodr\u00eda explicarnos el\n    Gobierno qu\u00e9 competencias son esas que est\u00e1 dispuesto a transferir a las\n    comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Dice el art\u00edculo 150.2 que el Estado\n    podr\u00e1 transferir o delegar a las comunidades aut\u00f3nomas aquellas\n    competencias que por su propia naturaleza sean susceptibles de\n    transferencia o delegaci\u00f3n, y nos recuerda tambi\u00e9n que el instrumento\n    para hacerlo es una ley org\u00e1nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por un lado, ponen en marcha una reforma constitucional,\n    declaran p\u00fablicamente que esa reforma constitucional no requiere la\n    alteraci\u00f3n de la atribuci\u00f3n de competencias del t\u00edtulo VIII. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta este\n    punto parecer\u00eda que su partido y el m\u00edo coinciden en esta visi\u00f3n, en que\n    no consideramos que haya que tocar la tabla m\u00ednima de competencias\n    establecida en el art\u00edculo 149 de la Constituci\u00f3n, tabla m\u00ednima que hasta\n    hora ven\u00edamos coincidiendo que determina el elenco de responsabilidades\n    que el Estado necesita para garantizar la unidad de la soberan\u00eda de la\n    naci\u00f3n espa\u00f1ola, la igualdad b\u00e1sica entre todos los ciudadanos y la\n    igualdad de derechos y obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s\n    de decirnos que no hay que alterar las competencias en el 149, nos dicen\n    que hay que utilizar la v\u00eda de delegaci\u00f3n de competencias exclusivas, un\n    no pero s\u00ed, un s\u00ed pero no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi punto de vista, de no considerar\n    necesario alterar el estado de distribuci\u00f3n de competencias, tiene alguna\n    ventaja el 150.2, si me permite la iron\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l s\u00ed\n    nos ha dado la tabla de competencias exclusivas cuya gesti\u00f3n pretende:\n    inmigraci\u00f3n, agencia tributaria, catastro, estad\u00edstica, convocatoria de\n    refer\u00e9ndum, cuencas hidrogr\u00e1ficas, sanidad exterior y fondo de garant\u00eda\n    estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La raz\u00f3n es muy buena, porque es un instrumento\n    constitucionalmente \u00fatil para revisar el orden competencial, que es la\n    distribuci\u00f3n leg\u00edtima de competencias entre el Estado y las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 CASOS NO SE VAN A TRANSFERIR COMPETENCIAS EXCLUSIVAS DEL ESTADO A\n    LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS QUE LO SOLICITEN ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfen qu\u00e9 casos no van a transferir competencias exclusivas\n    del Estado a las comunidades aut\u00f3nomas que s\u00ed lo han solicitado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtanme que les recuerde tambi\u00e9n la\n    doctrina de su presidente fundador, don Manuel Fraga, que viene\n    sosteniendo desde hace a\u00f1os de manera invariable la utilizaci\u00f3n no\n    discreta sino masiva del art\u00edculo 150.2 al servicio de lo que \u00e9l ha\n    denominado su proyecto de Administraci\u00f3n \u00fanica para transferir\n    competencias a la Xunta de Galicia en materia de sanidad exterior,\n    inspecci\u00f3n y vigilancia pesquera, inspecci\u00f3n en materia de seguridad,\n    seguridad mar\u00edtima, meteorolog\u00eda y arbitraje de consumo, en definitiva,\n    competencias que son perfectamente vindicables por las comunidades\n    aut\u00f3nomas y que tendr\u00e1n que ser susceptibles de debate si as\u00ed lo quiere\n    este Parlamento que representa a la soberan\u00eda popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaba recordando a los diputados del Partido Popular que Jos\u00e9 Mar\u00eda\n    Aznar y Mariano Rajoy han expresado aqu\u00ed en la C\u00e1mara su disposici\u00f3n a\n    transferir competencias a las comunidades aut\u00f3nomas por la t\u00e9cnica del\n    150.2: puertos de inter\u00e9s general, pol\u00edticas de empleo, intermediaci\u00f3n en\n    el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtanme que les recuerde tambi\u00e9n la\n    doctrina de su presidente fundador, don Manuel Fraga, que viene\n    sosteniendo desde hace a\u00f1os de manera invariable la utilizaci\u00f3n no\n    discreta sino masiva del art\u00edculo 150.2 al servicio de lo que \u00e9l ha\n    denominado su proyecto de Administraci\u00f3n \u00fanica para transferir\n    competencias a la Xunta de Galicia en materia de sanidad exterior,\n    inspecci\u00f3n y vigilancia pesquera, inspecci\u00f3n en materia de seguridad,\n    seguridad mar\u00edtima, meteorolog\u00eda y arbitraje de consumo, en definitiva,\n    competencias que son perfectamente vindicables por las comunidades\n    aut\u00f3nomas y que tendr\u00e1n que ser susceptibles de debate si as\u00ed lo quiere\n    este Parlamento que representa a la soberan\u00eda popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1], "competencias": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nosotros nos preguntamos por qu\u00e9 hacer\n    diferencias entre los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros desde la oposici\u00f3n trabajaremos para que todos los\n    espa\u00f1oles tengan las mismas oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por qu\u00e9 Catalu\u00f1a, por ejemplo, puede aspirar a tener m\u00e1s\n    competencias que Madrid o que Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en el espacio cultural espa\u00f1ol ha fructificado uno de los\n    m\u00e1s ricos patrimonios literarios dram\u00e1ticos de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Autores como\n    Miguel de Cervantes, Fernando de Rojas, Lope de Vega, Calder\u00f3n, Valle\n    Incl\u00e1n o mismamente Federico Garc\u00eda Lorca, forman parte de una gran\n    tradici\u00f3n cultural que nos hace posible hoy hacer importantes\n    escenificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debemos olvidar en esta tradici\u00f3n las aportaciones\n    de los nuevos valores que surgen en Espa\u00f1a a mediados de los a\u00f1os\n    ochenta, a\u00f1os que fueron muy fruct\u00edferos en el espacio cultural espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    tres dramaturgias representan la expresi\u00f3n de la pluralidad cultural y\n    ling\u00fc\u00edstica de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [2], "lenguas cooficiales": [3], "espa\u00f1oles": [1], "lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En definitiva, hemos de apoyar a los\n    nuevos escritores en todas las lenguas cooficiales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro centro de teatro cl\u00e1sico no puede ser una\n    repetici\u00f3n mim\u00e9tica de los cl\u00e1sicos tal cual a\u00f1o tras a\u00f1o, tiene que ser\n    un laboratorio de investigaci\u00f3n sobre los cl\u00e1sicos, al modo de la comedy;\n    tiene que ser un lugar donde se hagan las revisiones respetuosas, pero al\n    presente, de los textos cl\u00e1sicos y de los cl\u00e1sicos espa\u00f1oles, de tal\n    manera que podamos sostener, en t\u00e9rminos de oferta actual, interesante,\n    fortalecedora de los p\u00fablicos del teatro, y en este caso adem\u00e1s hacerlo,\n    como dec\u00eda, con la solidaridad y el atrevimiento que corresponde al\n    dinero p\u00fablico y a una pol\u00edtica cultural hecha desde lo p\u00fablico que\n    rectifique, mejore, garantice y... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro centro de teatro cl\u00e1sico no puede ser una\n    repetici\u00f3n mim\u00e9tica de los cl\u00e1sicos tal cual a\u00f1o tras a\u00f1o, tiene que ser\n    un laboratorio de investigaci\u00f3n sobre los cl\u00e1sicos, al modo de la comedy;\n    tiene que ser un lugar donde se hagan las revisiones respetuosas, pero al\n    presente, de los textos cl\u00e1sicos y de los cl\u00e1sicos espa\u00f1oles, de tal\n    manera que podamos sostener, en t\u00e9rminos de oferta actual, interesante,\n    fortalecedora de los p\u00fablicos del teatro, y en este caso adem\u00e1s hacerlo,\n    como dec\u00eda, con la solidaridad y el atrevimiento que corresponde al\n    dinero p\u00fablico y a una pol\u00edtica cultural hecha desde lo p\u00fablico que\n    rectifique, mejore, garantice y... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, hemos de apoyar a los\n    nuevos escritores en todas las lenguas cooficiales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    PIENSA LA SE\u00d1ORA MINISTRA ARTICULAR UNA POL\u00cdTICA DE VIVIENDA DIFERENCIADA\n    PARA CANARIAS, A LA QUE SE COMPROMETI\u00d3 EL SE\u00d1OR PRESIDENTE DEL GOBIERNO\n    EN EL DEBATE DE INVESTIDURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, la pol\u00edtica de vivienda necesariamente debe contemplar la\n    diversidad y la pluralidad del territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la realidad de\n    la vivienda en la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias es distinta a la\n    Pen\u00ednsula y que ello, aunque no sea en exclusiva, se debe b\u00e1sicamente a\n    sus niveles de renta y tambi\u00e9n a los costes espec\u00edficos adicionales en la\n    construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el primer momento he manifestado que los planes de vivienda tienen\n    que realizarse de forma concertada con las comunidades aut\u00f3nomas y,\n    adem\u00e1s, tienen que contemplarse los objetivos de acuerdo con las\n    necesidades de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo he dicho en balde, porque\n    el Gobierno socialista en su \u00faltimo plan de vivienda, el Plan 1992-1995,\n    ya contemplaba en las pol\u00edticas de vivienda el car\u00e1cter ultraperif\u00e9rico\n    de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias, atribuy\u00e9ndole un peso adicional en\n    la distribuci\u00f3n de los recursos estatales asignados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que\n    para este Gobierno socialista el car\u00e1cter ultraperif\u00e9rico y el hecho\n    insular canario ya se ha reflejado en los planes de vivienda y en los\n    convenios que actualmente tenemos en vigor, y en los futuros planes de\n    vivienda de este Gobierno tambi\u00e9n se va a reflejar ese hecho de\n    insularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "suelo": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Y no\n    necesita algo m\u00e1s de forma gratuita, necesita algo m\u00e1s referido a la\n    escasez del suelo y, por tanto, a la carest\u00eda del suelo y con respecto a\n    lo que es el precio b\u00e1sico del metro de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que hacer una pol\u00edtica de ayuda al suelo y una pol\u00edtica de incremento\n    de ese precio b\u00e1sico de la vivienda que tiene que llevar aparejado un\n    incremento de la ayuda al adquirente de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    largo de estos \u00faltimos ocho a\u00f1os la poblaci\u00f3n en Canarias se ha\n    multiplicado de una forma importante, ha crecido un 13 por ciento, con\n    una llegada masiva de inmigrantes retornados en situaciones sociales\n    precarias que necesitan una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no\n    necesita algo m\u00e1s de forma gratuita, necesita algo m\u00e1s referido a la\n    escasez del suelo y, por tanto, a la carest\u00eda del suelo y con respecto a\n    lo que es el precio b\u00e1sico del metro de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesaria una pol\u00edtica de ayuda al suelo en Canarias, porque es un\n    archipi\u00e9lago, una isla, un territorio limitado, donde el suelo es el\n    petr\u00f3leo, es la riqueza m\u00e1s importante que tiene Canarias y, por tanto,\n    es muy caro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que hacer una pol\u00edtica de ayuda al suelo y una pol\u00edtica de incremento\n    de ese precio b\u00e1sico de la vivienda que tiene que llevar aparejado un\n    incremento de la ayuda al adquirente de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que tener en\n    cuenta que esta necesidad de Canarias no s\u00f3lo se basa en esa escasez de\n    suelo, en esa distancia, en esa fragmentaci\u00f3n del territorio, en esa\n    doble insularidad -el costo superior incluso en las islas perif\u00e9ricas-,\n    sino que adem\u00e1s\n    hay que tener en cuenta tambi\u00e9n un hecho singular en el Estado espa\u00f1ol,\n    que es el crecimiento espectacular de la poblaci\u00f3n en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En el pr\u00f3ximo plan de\n    choque, as\u00ed como tambi\u00e9n en el pr\u00f3ximo Plan de vivienda 2005-2008 se van\n    a contemplar las peculiaridades de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al precio del m\u00f3dulo de la vivienda, la subida de los precios\n    m\u00e1ximos de venta tendr\u00e1n su reflejo en la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias\n    en tanto... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2, 3], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en la anterior legislatura el ministro de Fomento anunci\u00f3\n    que la l\u00ednea de alta velocidad a su paso por la ciudad de Girona\n    transcurrir\u00eda por v\u00eda subterr\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que hay\n    algunos interrogantes para despejar y es por ello por lo que creo que el\n    nuevo Ejecutivo razonablemente deber\u00eda fijar su posici\u00f3n sobre las\n    previsiones de soterrar la alta velocidad a su paso por la ciudad de\n    Girona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en la anterior legislatura el ministro de Fomento anunci\u00f3\n    que la l\u00ednea de alta velocidad a su paso por la ciudad de Girona\n    transcurrir\u00eda por v\u00eda subterr\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el tramo m\u00e1s retrasado del\n    conjunto de la l\u00ednea Madrid-Barcelona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, efectivamente el Gobierno mantiene la previsi\u00f3n de que el\n    trazado de la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Lleida-Barcelona-frontera\n    francesa a su paso por Girona sea subterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, efectivamente el Gobierno mantiene la previsi\u00f3n de que el\n    trazado de la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Lleida-Barcelona-frontera\n    francesa a su paso por Girona sea subterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las preguntas est\u00e1n referidas al coste de la obra, al coste del trazado\n    subterr\u00e1neo de la alta velocidad a su paso por la ciudad de Girona; a las\n    previsiones sobre si los convoyes con mercanc\u00edas peligrosas circular\u00e1n\n    por esta l\u00ednea subterr\u00e1nea y urbana; si se integrar\u00e1 la l\u00ednea\n    convencional con la l\u00ednea de alta velocidad, todas ellas a trav\u00e9s de esta\n    l\u00ednea subterr\u00e1nea; si habr\u00e1 parada de la l\u00ednea de alta velocidad en la\n    eventual estaci\u00f3n del aeropuerto Girona-Costa Brava, que como bien saben\n    la se\u00f1ora ministra y SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha experimentado un extraordinario\n    crecimiento durante estos \u00faltimos a\u00f1os gracias al fen\u00f3meno de los vuelos\n    a bajo precio; finalmente, si se pueden cumplir las previsiones de\n    llegada de la alta velocidad a la frontera francesa en el a\u00f1o 2009,\n    teniendo en cuenta este tramo tan retrasado en su paso por la ciudad de\n    Girona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las preguntas est\u00e1n referidas al coste de la obra, al coste del trazado\n    subterr\u00e1neo de la alta velocidad a su paso por la ciudad de Girona; a las\n    previsiones sobre si los convoyes con mercanc\u00edas peligrosas circular\u00e1n\n    por esta l\u00ednea subterr\u00e1nea y urbana; si se integrar\u00e1 la l\u00ednea\n    convencional con la l\u00ednea de alta velocidad, todas ellas a trav\u00e9s de esta\n    l\u00ednea subterr\u00e1nea; si habr\u00e1 parada de la l\u00ednea de alta velocidad en la\n    eventual estaci\u00f3n del aeropuerto Girona-Costa Brava, que como bien saben\n    la se\u00f1ora ministra y SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2, 3, 4], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El trazado propuesto supone el soterramiento no s\u00f3lo de la nueva l\u00ednea de\n    alta velocidad, sino tambi\u00e9n de la l\u00ednea de ancho ib\u00e9rico existente, con\n    una estaci\u00f3n de viajeros soterrada para los dos anchos de v\u00edas y la\n    eliminaci\u00f3n del viaducto por el que discurre actualmente el ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El soterramiento implica la construcci\u00f3n de dos t\u00faneles, uno de 4,36\n    kil\u00f3metros para la l\u00ednea de alta velocidad y otro de 5 kil\u00f3metros para la\n    l\u00ednea de ancho ib\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trazado propuesto supone el soterramiento no s\u00f3lo de la nueva l\u00ednea de\n    alta velocidad, sino tambi\u00e9n de la l\u00ednea de ancho ib\u00e9rico existente, con\n    una estaci\u00f3n de viajeros soterrada para los dos anchos de v\u00edas y la\n    eliminaci\u00f3n del viaducto por el que discurre actualmente el ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El soterramiento implica la construcci\u00f3n de dos t\u00faneles, uno de 4,36\n    kil\u00f3metros para la l\u00ednea de alta velocidad y otro de 5 kil\u00f3metros para la\n    l\u00ednea de ancho ib\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El coste del trazado de la l\u00ednea a su paso por\n    Girona es aproximadamente de 355 millones de euros, y el nivel de\n    ejecuci\u00f3n, como le he dicho, es nulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... He tenido el honor de recibir a la se\u00f1ora Irene\n    Khan en el Ministerio de Justicia y o\u00edr su testimonio con respecto de la\n    actividad de Amnist\u00eda Internacional, y le he garantizado que, con el\n    mayor respeto e inter\u00e9s, asumo las consideraciones en lo que puedan\n    reportar de utilidad al trabajo del Ministerio de Justicia en su\n    promoci\u00f3n legislativa y, por supuesto, el compromiso de los poderes\n    p\u00fablicos en Espa\u00f1a en el rechazo, la condena y la persecuci\u00f3n penal de la\n    tortura, que es un delito gravemente castigado en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "espa\u00f1oles": [3], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n expres\u00e9 a la se\u00f1ora Khan que el compromiso esencial del Ministerio\n    de Justicia tiene que ser garantizar el derecho a la seguridad,\n    respetuoso con las garant\u00edas y con las libertades, pero lanzando un\n    mensaje de confianza y de apoyo a las fuerzas de seguridad que libran una\n    batalla incesante e impresionante por la garant\u00eda de la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y que se ven sometidas, como sabemos, en muchas ocasiones a\n    denuncias falsas por torturas que incrementan la penuria del trabajo\n    frente al terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n expres\u00e9 a la se\u00f1ora Khan que el compromiso esencial del Ministerio\n    de Justicia tiene que ser garantizar el derecho a la seguridad,\n    respetuoso con las garant\u00edas y con las libertades, pero lanzando un\n    mensaje de confianza y de apoyo a las fuerzas de seguridad que libran una\n    batalla incesante e impresionante por la garant\u00eda de la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y que se ven sometidas, como sabemos, en muchas ocasiones a\n    denuncias falsas por torturas que incrementan la penuria del trabajo\n    frente al terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, rechazo a la tortura, sin duda, con la\n    mayor energ\u00eda; persecuci\u00f3n penal, ning\u00fan compromiso con la tortura, pero\n    respaldo tambi\u00e9n a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado frente a\n    las denuncias falsas, que trabajan sacrificando much\u00edsimo por preservar\n    los derechos fundamentales que son tan preciosos para nuestro sistema\n    constitucional.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n expres\u00e9 a la se\u00f1ora Khan que el compromiso esencial del Ministerio\n    de Justicia tiene que ser garantizar el derecho a la seguridad,\n    respetuoso con las garant\u00edas y con las libertades, pero lanzando un\n    mensaje de confianza y de apoyo a las fuerzas de seguridad que libran una\n    batalla incesante e impresionante por la garant\u00eda de la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y que se ven sometidas, como sabemos, en muchas ocasiones a\n    denuncias falsas por torturas que incrementan la penuria del trabajo\n    frente al terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS CRITERIOS DEL GOBIERNO PARA LOS NUEVOS\n    NOMBRAMIENTOS PROPUESTOS EN LA CARRERA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfcu\u00e1les son los criterios del Gobierno para\n    los nuevos nombramientos propuestos en la carrera fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfcu\u00e1les son los criterios del Gobierno para\n    los nuevos nombramientos propuestos en la carrera fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  El Gobierno del que soy\n    miembro s\u00f3lo ha procedido a un n\u00famero de nombramientos en el ministerio\n    fiscal con un criterio: la propuesta elevaba bajo su autoridad y\n    responsabilidad por el fiscal general del Estado, quien ha actuado\n    ateni\u00e9ndose de manera estricta a la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "fiscal": [2, 3, 4], "fiscales": [5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, no s\u00e9 qu\u00e9 nos preocupa m\u00e1s, si lo que han\n    hecho o c\u00f3mo lo explican. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han marcado una nueva din\u00e1mica, y han dejado muy claro que no\n    los van a nombrar por ser objetivos, independientes y profesionales, sino\n    por adeptos y por militantes a la causa gubernamental, y eso es muy grave\n    y muy serio para la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que estamos hablando con toda claridad\n    es de un pasado inmediato que usted conoce -y hoy nos ha llamado varias\n    veces a la vuelta al pacto y a la vuelta al consenso-, es un pasado que,\n    entre otras cosas, se traduce en que, desde que usted negoci\u00f3 y firm\u00f3 un\n    pacto de Estado y se hizo una reforma del Estatuto del ministerio fiscal,\n    los criterios no han sido s\u00f3lo de legalidad, sino de ajustarse a la\n    opini\u00f3n del Consejo Fiscal en el nombramiento de todos los fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    s\u00e9 muy bien cu\u00e1les son las reglas de legalidad en este asunto y es obvio\n    que legalmente puede nombrar fiscales sin seguir el criterio del Consejo\n    Fiscal, pero no lo es menos que ustedes han hecho un primer desembarco\n    completo contra el criterio de casi todos los dem\u00e1s, incluida, por\n    supuesto, la carrera fiscal y su consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    la se\u00f1ora vicepresidenta del Gobierno explic\u00f3 el nombramiento del fiscal\n    general del Estado no dijo que iba a ser el fiscal general del partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que estamos hablando con toda claridad\n    es de un pasado inmediato que usted conoce -y hoy nos ha llamado varias\n    veces a la vuelta al pacto y a la vuelta al consenso-, es un pasado que,\n    entre otras cosas, se traduce en que, desde que usted negoci\u00f3 y firm\u00f3 un\n    pacto de Estado y se hizo una reforma del Estatuto del ministerio fiscal,\n    los criterios no han sido s\u00f3lo de legalidad, sino de ajustarse a la\n    opini\u00f3n del Consejo Fiscal en el nombramiento de todos los fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    s\u00e9 muy bien cu\u00e1les son las reglas de legalidad en este asunto y es obvio\n    que legalmente puede nombrar fiscales sin seguir el criterio del Consejo\n    Fiscal, pero no lo es menos que ustedes han hecho un primer desembarco\n    completo contra el criterio de casi todos los dem\u00e1s, incluida, por\n    supuesto, la carrera fiscal y su consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y empiezan por nombrar los fiscales que van a actuar en\n    beneficio de un lado de esta C\u00e1mara y en perjuicio de los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "fiscales": [6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Astarloa, seguramente\n    no discutiremos entonces en t\u00e9rminos de legalidad sino sobre datos\n    objetivos, y dato objetivo es que el Consejo Fiscal es un \u00f3rgano de\n    asesoramiento, no vinculante y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien decide es el fiscal\n    general del Estado proponiendo al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sabe tan bien que el\n    Gobierno del que usted formaba parte propuso y nombr\u00f3 a un fiscal que no\n    hab\u00eda obtenido ni un solo respaldo en el Consejo Fiscal, el se\u00f1or\n    Fungairi\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular no hubo un solo nombramiento\n    de un fiscal progresista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es politizaci\u00f3n del\n    ministerio fiscal, sino el criterio que sostiene el fiscal general del\n    Estado y que se asume, salvo que usted quiera que subtitulemos y leamos\n    lo que realmente puede estar queriendo decir, que cuando gobierna el\n    Gobierno conservador, el Gobierno de la derecha, se nombran fiscales de\n    derecha, pero cuando gobierna el Gobierno progresista no puede nombrar un\n    solo fiscal progresista, como si fuera la fiscal\u00eda de su propiedad, como\n    si fuera el Poder Judicial de su propiedad, como si el Gobierno les\n    perteneciera y fuera de su propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, es un criterio que\n    no podemos aceptar porque, por el contrario, creemos que ni la fiscal\u00eda\n    ni el Poder Judicial ni el Gobierno pertenecen ni a ustedes ni a\n    nosotros, sino a los ciudadanos a los que representamos por sus votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocho a\u00f1os despu\u00e9s, el n\u00famero de fiscales\n    adscritos a una asociaci\u00f3n conservadora multiplica por cinco el de\n    fiscales adscritos a una opci\u00f3n progresista, y en esta \u00faltima tanda de\n    nombramientos se produce un solo nombramiento m\u00e1s progresista, pero\n    cuatro procedentes de la asociaci\u00f3n conservadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es politizaci\u00f3n del\n    ministerio fiscal, sino el criterio que sostiene el fiscal general del\n    Estado y que se asume, salvo que usted quiera que subtitulemos y leamos\n    lo que realmente puede estar queriendo decir, que cuando gobierna el\n    Gobierno conservador, el Gobierno de la derecha, se nombran fiscales de\n    derecha, pero cuando gobierna el Gobierno progresista no puede nombrar un\n    solo fiscal progresista, como si fuera la fiscal\u00eda de su propiedad, como\n    si fuera el Poder Judicial de su propiedad, como si el Gobierno les\n    perteneciera y fuera de su propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO ATENDER LAS RECOMENDACIONES DEL CONSEJO GENERAL DEL\n    PODER JUDICIAL EN RELACI\u00d3N CON EL ANTEPROYECTO DE LEY INTEGRAL CONTRA LA\n    VIOLENCIA EJERCIDA SOBRE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL GOBIERNO ATENDER LAS RECOMENDACIONES DEL CONSEJO GENERAL DEL\n    PODER JUDICIAL EN RELACI\u00d3N CON EL ANTEPROYECTO DE LEY INTEGRAL CONTRA LA\n    VIOLENCIA EJERCIDA SOBRE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa el Gobierno atender las recomendaciones del\n    Consejo General del Poder Judicial en relaci\u00f3n con el anteproyecto de ley\n    integral contra la violencia ejercida sobre las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa el Gobierno atender las recomendaciones del\n    Consejo General del Poder Judicial en relaci\u00f3n con el anteproyecto de ley\n    integral contra la violencia ejercida sobre las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En cuanto a las contradicciones, estamos en lo de siempre: ante la\n    valoraci\u00f3n muy cr\u00edtica que ha hecho el Comit\u00e9 de Estudios del Consejo\n    General del Poder Judicial, vemos distintas declaraciones, todas ellas\n    contradictorias, y as\u00ed, el ministro de Justicia, por ejemplo, preocupado\n    l\u00f3gicamente por las graves deficiencias jur\u00eddicas que se han detectado en\n    el texto que su ministerio ha elaborado, \u00bfqu\u00e9 hace? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le enmienda a usted y\n    pide\n    que se sigan y que se atiendan las recomendaciones del Consejo General del\n    Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, la vicepresidenta primera del Gobierno, en\n    declaraciones en esta C\u00e1mara, dijo justo lo contrario, que se seguir\u00eda\n    adelante con el texto del anteproyecto en los propios t\u00e9rminos, con\n    independencia de lo que dijera el Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para dar m\u00e1s claridad a estas contradicciones, tenemos las\n    palabras del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero en su discurso de investidura, que\n    dijo textualmente: No caer\u00e9 en el error de proponer, en aras de la\n    seguridad, restricciones en nuestro sistema de libertades, como tampoco\n    amparar\u00e9 iniciativas que violen nuestra propia legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el bien jur\u00eddico a proteger no s\u00f3lo es la vida y la\n    seguridad de la mujer, que tambi\u00e9n, por supuesto que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tendr\u00e1n que elegir: o con el se\u00f1or Requero, conservador, miembro\n    del Opus Dei, o con las mujeres espa\u00f1olas, que necesitan una ley para\n    proteger sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO POSITIVO QUE EL ANTEPROYECTO DE\n    LEY INTEGRAL CONTRA LA VIOLENCIA EJERCIDA SOBRE LAS MUJERES NO PROTEJA A\n    LOS HIJOS DE LAS MALTRATADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hemos escuchado que en los \u00faltimos d\u00edas el Gobierno ha\n    cambiado de criterio, pero me gustar\u00eda que el ministro nos contestase en\n    sede parlamentaria si considera el Gobierno positivo que el anteproyecto\n    de ley integral contra la violencia ejercida sobre las mujeres no proteja\n    a los hijos de las maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque este anteproyecto claro que protege a los\n    hijos de las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0], "mujeres": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este proyecto, se\u00f1or\n    Caldera, es malo por lo que excluye, y esta omisi\u00f3n no s\u00f3lo se la\n    reprochamos nosotros sino tambi\u00e9n el Consejo General del Poder Judicial\n    -ese al que usted ha despreciado hoy-, el Consejo Econ\u00f3mico y Social y la\n    mayor\u00eda de las comunidades aut\u00f3nomas la semana pasada en la conferencia\n    sectorial que usted presidi\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    abogado en esta ley por la discriminaci\u00f3n a favor de la mujer, y si bien\n    es cierto que cuantitativamente son m\u00e1s las mujeres que padecen este tipo\n    de violencia, no es menos cierto que el 80 por ciento de las mujeres\n    agredidas tienen hijos y que normalmente la agresi\u00f3n se produce en el\n    hogar y en presencia de estos ni\u00f1os, que no siempre son maltratados\n    directamente y por eso no figuran en las estad\u00edsticas, pero que sufren en\n    primera persona, como testigos presenciales, el da\u00f1o que reciben sus\n    madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    insistimos en que este proyecto tiene importantes lagunas, ya que se\n    excluye a los mayores, a los dependientes y a los hombres o a las mujeres\n    que son agredidas por otras mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Asimismo -f\u00edjese, se\u00f1or\u00eda, qu\u00e9 importancia tiene-,\n    se legitima en la ley a los hijos e hijas para solicitar del juez la\n    adopci\u00f3n de medidas judiciales de protecci\u00f3n y seguridad de las v\u00edctimas,\n    entre ellas los propios menores o alguien en su nombre, y la protecci\u00f3n\n    de datos y limitaciones a la publicidad en las actuaciones y\n    procedimientos relacionados con la violencia sobre la mujer; tambi\u00e9n\n    proteger\u00e1 la intimidad de sus descendientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son competencias, se\u00f1or\u00eda, de los\n    juzgados de violencia sobre mujer todos los asuntos que versen sobre\n    relaciones paterno-filiales, guarda y custodia de hijas e hijos menores o\n    alimentos, adopci\u00f3n, resoluciones administrativas en materia de\n    protecci\u00f3n de menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO LAS DECLARACIONES DEL SECRETARIO\n    DE ESTADO DE LA SEGURIDAD SOCIAL ACERCA DE LA NECESIDAD DE REVISAR LAS\n    COTIZACIONES DE LOS TRABAJADORES AUT\u00d3NOMOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcomparte el Gobierno las declaraciones del secretario de\n    Estado de la Seguridad Social acerca de la necesidad de revisar las\n    cotizaciones de los trabajadores aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, parece\n    ser que algo dijo el secretario de Estado de Seguridad Social, y yo le\n    agradecer\u00eda sinceramente, as\u00ed como esos tres millones de afectados, que\n    aclarara usted el alcance de sus palabras y desmintiera tajantemente\n    estas si no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y aqu\u00ed est\u00e1n las asociaciones m\u00e1s representativas, como ATA,\n    haciendo una contundente condena, tambi\u00e9n la OPA y otras asociaciones de\n    menor representatividad han ido en la misma l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La propia\n    organizaci\u00f3n donde se produjeron estas declaraciones afirm\u00f3 el pasado d\u00eda\n    15 en un comunicado que no se pod\u00eda deducir, en modo alguno, de las\n    afirmaciones del secretario de Estado que el Gobierno prevea una subida\n    de las bases o de los tipos de cotizaci\u00f3n de los aut\u00f3nomos en el sistema\n    de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [4, 5], "buque": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El buque O Bah\u00eda, construido en 1999, dedicado a la pesca de cerco, con\n    una eslora de 18 metros, con una tripulaci\u00f3n de 10 hombres, con todas las\n    inspecciones pasadas, evidencia deficiencias y un mal funcionamiento que\n    paso a enumerar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, los\n    robots submarinos para sacar videos vinieron de Santander y el operativo\n    que se utiliz\u00f3 inicialmente nada menos que como buque-nodriza fue un\n    buque mejillonero, el Latero, de Rianxo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, recurrieron ustedes a contratar un buque a una compa\u00f1\u00eda italiana\n    en Rotterdam, buque que tard\u00f3 pr\u00e1cticamente 12 d\u00edas en llegar al lugar\n    desde que se inici\u00f3 el siniestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda interesante saber si el radar hizo el seguimiento del buque O\n    Bahia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se contrat\u00f3 con otras\n    administraciones, en concreto, con la militar, que ustedes deb\u00edan saber\n    que posee un barco, el Neptuno, con capacidad para hacer sin dificultades\n    t\u00e9cnicas la inmersi\u00f3n de los buzos e incluso el reflote del barco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n desconocemos en este momento si el aviso a navegantes por\n    maniobras de car\u00e1cter militar en concreto en esa zona, las islas\n    Sisargas, como zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea, se comunic\u00f3 a todas las\n    embarcaciones que estaban en dicha zona para que no cruzasen en ese\n    momento por aquel espacio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [9, 10], "operaciones": [13, 14, 15, 16, 17], "espa\u00f1oles": [11, 12], "buque": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Este fue el caso de la embarcaci\u00f3n de apoyo\n    Latero, que a usted no le ha parecido bien, desde la que se iniciaron las\n    operaciones de b\u00fasqueda submarina en el interior del pecio, y del buque\n    italiano Bar Protector, que se encontraba efectivamente en Rotterdam pero\n    era la c\u00e1mara de saturaci\u00f3n disponible m\u00e1s cercana al lugar de los\n    hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contrataci\u00f3n de ese\n    buque en el extranjero se debi\u00f3 a que la c\u00e1mara de saturaci\u00f3n de la\n    Armada de Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00eda, estaba en periodo de mantenimiento y la c\u00e1mara\n    de saturaci\u00f3n m\u00e1s pr\u00f3xima estaba en Rotterdam. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La relaci\u00f3n\n    cronol\u00f3gica de las labores de localizaci\u00f3n del buque hundido y de rescate\n    de los marineros desaparecidos muestra que el funcionamiento, a nuestro\n    entender, fue satisfactorio por los medios utilizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inmediatamente se consult\u00f3 la base de datos de la Direcci\u00f3n General de la\n    Marina Mercante y se conoci\u00f3 que la se\u00f1al identificativa correspond\u00eda al\n    buque pesquero O Bah\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    continuaci\u00f3n del avistamiento de los restos del naufragio, se fueron\n    movilizando sucesivamente los primeros medios de salvamento: el buque de\n    salvamento Ibaizabal I y la embarcaci\u00f3n de salvamento Salvamar Dubhe, de\n    Sasemar; la embarcaci\u00f3n Payo G\u00f3mez Chari\u00f1o, de la Xunta de Galicia,\n    relevada posteriormente por la embarcaci\u00f3n Punta Feti\u00f1anzo; el\n    helic\u00f3ptero de salvamento Pesca II, de la Xunta de Galicia, y la\n    embarcaci\u00f3n GCM10, del Servicio Mar\u00edtimo de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las 20,04, la embarcaci\u00f3n salvamento Salvamar Altair comunic\u00f3 el\n    hallazgo de un chaleco salvavidas perteneciente al buque O Bah\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde un primer momento, cuando\n    se constat\u00f3 el hundimiento del O Bah\u00eda, Sasemar moviliz\u00f3 todos sus medios\n    para la localizaci\u00f3n del buque pesquero hundido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo unidades de Salvamento Mar\u00edtimo trabajaron\n    intensamente en la localizaci\u00f3n en el fondo marino del buque hundido a\n    partir de los datos suministrados por el ecosonar de barrido lateral,\n    instrumental ubicado al borde de la embarcaci\u00f3n Salvamar Altair, de\n    Sasemar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez localizado el O Bah\u00eda,\n    se hizo descender desde el buque Alonso de Chaves, de Sasemar, un robot\n    puesto a disposici\u00f3n del dispositivo de rescate por el Ministerio de\n    Agricultura y Pesca, teledirigido desde la superficie, que dispone de\n    focos y c\u00e1maras de filmaci\u00f3n, con el que se localiz\u00f3 y fotografi\u00f3 el\n    pecio con tomas de gran calidad, que todos ustedes han tenido ocasi\u00f3n de\n    ver por los medios de comunicaci\u00f3n y que sirvieron de gran ayuda para la\n    localizaci\u00f3n de operaciones posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento, no obstante, se\u00f1or\u00eda, se est\u00e1 planteando\n    coordinar con la Armada la conveniencia de disponer de otra c\u00e1mara de\n    saturaci\u00f3n, es decir, adquirir una m\u00e1s para que siempre tengamos la\n    seguridad de que haya una operativa, aunque esa seguridad, se\u00f1or\u00eda, nunca\n    se tiene, igual que nunca vamos a poder impedir que se produzcan\n    accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Transferida la informaci\u00f3n al Centro zonal de\n    coordinaci\u00f3n de salvamento de Finesterre, se iniciaron de forma inmediata\n    las oportunas averiguaciones con el fin de conocer la posici\u00f3n y el\n    estado de seguridad del pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, le tengo que decir que los buzos espa\u00f1oles, que usted\n    ha dicho que no serv\u00edan para rescatar los cuerpos, han sido los que\n    rescataron el \u00fanico cuerpo que se ha rescatado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo por\n    reconocer lo que hicieron los buzos espa\u00f1oles, que dispon\u00edan solamente de\n    15 minutos para hacer la inmersi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las operaciones de localizaci\u00f3n del\n    barco O Bah\u00eda y el rescate de los cuerpos de sus tripulantes han contado,\n    repito, con los medios m\u00e1s adecuados para los objetivos pretendidos,\n    puestos a disposici\u00f3n en plazo r\u00e9cord, se\u00f1or\u00eda, por las distintas\n    administraciones e instituciones, en un esfuerzo encomiable de gesti\u00f3n y\n    de coordinaci\u00f3n entre las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este fue el caso de la embarcaci\u00f3n de apoyo\n    Latero, que a usted no le ha parecido bien, desde la que se iniciaron las\n    operaciones de b\u00fasqueda submarina en el interior del pecio, y del buque\n    italiano Bar Protector, que se encontraba efectivamente en Rotterdam pero\n    era la c\u00e1mara de saturaci\u00f3n disponible m\u00e1s cercana al lugar de los\n    hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las 7,43, Salvamento Mar\u00edtimo\n    localiz\u00f3 un primer cuerpo a 10 millas al suroeste de la posici\u00f3n marcada\n    por la radiobaliza y, posteriormente, se fueron localizando y recuperando\n    cuatro cuerpos m\u00e1s sin vida de los tripulantes del pesquero siniestrado,\n    mientras se continuaba con las operaciones de rastreo para la\n    recuperaci\u00f3n del resto de los ocupantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las operaciones de b\u00fasqueda submarina se iniciaron desde la embarcaci\u00f3n de\n    apoyo Latero, los buceadores identificaron el 6 de junio al O Bah\u00eda en la\n    zona previamente determinada por el sonar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez localizado el O Bah\u00eda,\n    se hizo descender desde el buque Alonso de Chaves, de Sasemar, un robot\n    puesto a disposici\u00f3n del dispositivo de rescate por el Ministerio de\n    Agricultura y Pesca, teledirigido desde la superficie, que dispone de\n    focos y c\u00e1maras de filmaci\u00f3n, con el que se localiz\u00f3 y fotografi\u00f3 el\n    pecio con tomas de gran calidad, que todos ustedes han tenido ocasi\u00f3n de\n    ver por los medios de comunicaci\u00f3n y que sirvieron de gran ayuda para la\n    localizaci\u00f3n de operaciones posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Los buzos que vinieron de Alicante y los buzos espa\u00f1oles en general han\n    hecho un trabajo magn\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los buzos espa\u00f1oles no es que hicieran un\n    trabajo sin importancia, sino que hicieron la parte del trabajo que\n    pod\u00edan hacer y fueron complementados por aquellos que pod\u00edan mantenerse\n    m\u00e1s tiempo en esa profundidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que usted\n    quiere colaborar en que funcione mucho mejor Salvamento Mar\u00edtimo, lo que\n    redundar\u00eda en la calidad de vida de los gallegos y de todos los\n    espa\u00f1oles, porque afecta a todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "consejo general": [10, 11, 12], "competencias": [14, 15, 16], "defensa": [13]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, con esta interpelaci\u00f3n intentamos resolver un problema\n    hist\u00f3rico o quiz\u00e1 podr\u00edamos decir que intentamos resolver dos problemas\n    hist\u00f3ricos que est\u00e1n pendientes de resolver y que hacen referencia, como\n    usted antes bien comentaba, a la propia estructura constitucional, al\n    propio reparto de poder, de autogobierno, que tambi\u00e9n afecta al Poder\n    Judicial, a la Administraci\u00f3n de Justicia, en definitiva, a la estructura\n    constitucional del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos problemas que hacen referencia al\n    todav\u00eda desajuste de la administraci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia\n    -parafraseando la nomenclatura que utiliza el Tribunal Constitucional en\n    la sentencia 46/90, que usted conoce perfectamente, es decir, a los\n    \u00f3rganos de gobierno de la Administraci\u00f3n de Justicia-, a los\n    requerimientos no ya de un Estado unitario sino de un Estado que la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola convierte en un Estado compuesto, en un Estado\n    auton\u00f3mico o en un Estado plurinacional, o como se le quiera calificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no son palabras\n    m\u00edas, sino que son palabras pronunciadas por el en este momento ilustre\n    alcalde de Zaragoza, Juan Alberto Belloch, no cuando fue ministro de\n    Justicia, primero, y luego ministro de Interior y Justicia, ni como\n    alcalde de Zaragoza, sino en un momento en el que en mi opini\u00f3n sus\n    reflexiones eran m\u00e1s l\u00facidas, que fue cuando tom\u00f3 posesi\u00f3n de su\n    condici\u00f3n de presidente de la Asociaci\u00f3n Profesional de Jueces para la\n    Democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si mira, se\u00f1or\n    ministro, ver\u00e1 que es el Libro Blanco para la reforma de la Justicia,\n    elaborado por el Consejo General del Poder Judicial; libro que tuve el\n    honor de contribuir a su propia confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el Libro Blanco del Consejo General del Poder\n    Judicial en relaci\u00f3n con los criterios para la reforma de la Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia es\n    un derecho hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia no no fue un poder del Estado espa\u00f1ol\n    hasta el a\u00f1o 1837 en que el reglamento aprobado por la reina gobernadora\n    disolvi\u00f3 las diputaciones forales e introdujo en aquellos lugares donde\n    hab\u00eda una justicia propia -me estoy refiriendo a Arag\u00f3n, a Catalu\u00f1a, a la\n    Comunidad Foral Navarra, a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco- los\n    llamados juzgados de primera instancia y la incorporaci\u00f3n de las \u00faltimas\n    instancias, todav\u00eda no llamadas casacionales hasta el Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta entonces exist\u00edan sistemas de justicia\n    absolutamente independientes en estos lugares que les estoy comentando;\n    lugares que est\u00e1n constitucionalizados porque la disposici\u00f3n adicional\n    primera de la Constituci\u00f3n constitucionaliza los derechos hist\u00f3ricos, y\n    estamos hablando de derechos hist\u00f3ricos, como lo hace la disposici\u00f3n\n    adicional \u00fanica del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika y como lo hace la\n    disposici\u00f3n derogatoria segunda n\u00famero dos de la Constituci\u00f3n, que\n    establece que las leyes abolitorias de los fueros quedan derogadas en\n    tanto en cuento mantuvieran vigencia en alguno de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy pertinente en estos momentos y muy\n    adecuado -y es un consejo que dirige a los poderes p\u00fablicos y\n    particularmente al Poder Legislativo- la creaci\u00f3n de consejos auton\u00f3micos\n    del Poder Judicial -y el numen iuris es lo de menos, se les podr\u00eda llamar\n    de cualquier otra manera- que incorporen, mediante la correspondiente\n    delegaci\u00f3n de transferencias del Consejo General del Poder Judicial,\n    competencias en materias como las siguientes: formaci\u00f3n continuada de\n    jueces y magistrados, escuela judicial, inspecci\u00f3n de juzgados y\n    tribunales, estad\u00edstica judicial, tramitaci\u00f3n de las quejas de los\n    ciudadanos, reg\u00edmenes y procedimientos disciplinarios para jueces y\n    magistrados, procedimientos de incapacitaci\u00f3n de jueces y magistrados,\n    m\u00f3dulos de productividad, retribuciones e incentivos, configuraci\u00f3n de la\n    oficina judicial, inform\u00e1tica judicial y personal al servicio de la\n    justicia, que tiene ya otra dimensi\u00f3n porque usted sabe que el personal\n    al servicio de la justicia ha sido transferido no a consejos auton\u00f3micos\n    del poder judicial, sino a administraciones auton\u00f3micas que en este\n    momento, tras la reforma de 1994 de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial,\n    ostentan competencias en esta materia muy limitadas por la jurisprudencia\n    del Tribunal Constitucional mediante la concepci\u00f3n de cuerpos nacionales\n    de todos los cuerpos constituidos por los auxiliares, oficiales, agentes,\n    m\u00e9dicos forenses, sobre todo secretarios, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva\n    y apelando a la autoridad que el Consejo\n    General del Poder Judicial ostenta y de cuyas reflexiones apolog\u00e9ticas por\n    un lado y por otro hemos tenido la oportunidad de o\u00edr, con intenciones\n    perversas seguramente, sobre la gran capacidad de este Consejo para\n    articular mecanismos de estructura de la Administraci\u00f3n de Justicia,\n    sobre todo en \u00e1mbitos m\u00e1s inocuos -ya hablaremos de la casaci\u00f3n, de otras\n    cuestiones y de c\u00f3mo interpretar el art\u00edculo 152 de la Constituci\u00f3n\n    porque tenemos otras interpelaciones preparadas- como son los \u00f3rganos de\n    gobierno, la administraci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia, algo tan\n    inocuo como quien ejerce competencias s\u00f3lo gubernativas y administrativas\n    del poder judicial, no ser\u00eda malo que atendi\u00e9ramos tambi\u00e9n a los\n    requerimientos constitucionales porque vivimos en un Estado compuesto,\n    se\u00f1or ministro, y nuestro Poder Judicial se parece m\u00e1s al Poder Judicial\n    del Estado franc\u00e9s que al Poder Judicial de cualquier Estado compuesto\n    como pueden ser el belga, el canadiense, el de Estados Unidos, el de\n    Alemania o cualquier otro Estado compuesto, del derecho comparado que\n    usted me quiera citar o que yo le cito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si mira, se\u00f1or\n    ministro, ver\u00e1 que es el Libro Blanco para la reforma de la Justicia,\n    elaborado por el Consejo General del Poder Judicial; libro que tuve el\n    honor de contribuir a su propia confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el Libro Blanco del Consejo General del Poder\n    Judicial en relaci\u00f3n con los criterios para la reforma de la Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy pertinente en estos momentos y muy\n    adecuado -y es un consejo que dirige a los poderes p\u00fablicos y\n    particularmente al Poder Legislativo- la creaci\u00f3n de consejos auton\u00f3micos\n    del Poder Judicial -y el numen iuris es lo de menos, se les podr\u00eda llamar\n    de cualquier otra manera- que incorporen, mediante la correspondiente\n    delegaci\u00f3n de transferencias del Consejo General del Poder Judicial,\n    competencias en materias como las siguientes: formaci\u00f3n continuada de\n    jueces y magistrados, escuela judicial, inspecci\u00f3n de juzgados y\n    tribunales, estad\u00edstica judicial, tramitaci\u00f3n de las quejas de los\n    ciudadanos, reg\u00edmenes y procedimientos disciplinarios para jueces y\n    magistrados, procedimientos de incapacitaci\u00f3n de jueces y magistrados,\n    m\u00f3dulos de productividad, retribuciones e incentivos, configuraci\u00f3n de la\n    oficina judicial, inform\u00e1tica judicial y personal al servicio de la\n    justicia, que tiene ya otra dimensi\u00f3n porque usted sabe que el personal\n    al servicio de la justicia ha sido transferido no a consejos auton\u00f3micos\n    del poder judicial, sino a administraciones auton\u00f3micas que en este\n    momento, tras la reforma de 1994 de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial,\n    ostentan competencias en esta materia muy limitadas por la jurisprudencia\n    del Tribunal Constitucional mediante la concepci\u00f3n de cuerpos nacionales\n    de todos los cuerpos constituidos por los auxiliares, oficiales, agentes,\n    m\u00e9dicos forenses, sobre todo secretarios, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed quiero dar\n    las gracias a las personas que se mantienen estoicamente en sus esca\u00f1os,\n    porque no s\u00e9 hasta qu\u00e9 punto en este ambiente familiar y hogare\u00f1o en el\n    que nos encontramos es congruente la defensa de una interpelaci\u00f3n como la\n    que voy a defender, se\u00f1ora presidenta, con la Convenci\u00f3n de Ginebra\n    contra la tortura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Poder Legislativo se ha ajustado a estos requerimientos\n    constitucionales, se ha descentralizado, ha cogido los requerimientos\n    vinculados o regulados por el art\u00edculo 2 y el t\u00edtulo VIII, el Poder\n    Ejecutivo tambi\u00e9n, existen gobiernos auton\u00f3micos, existen parlamentos\n    auton\u00f3micos que ejercen competencias exclusivas, que son un verdadero\n    ejercicio de aut\u00e9ntica cosoberan\u00eda en cuanto que legislan exclusivamente\n    sobre determinadas materias, pero todav\u00eda observamos que el Poder\n    Judicial, particularmente la administraci\u00f3n o el gobierno del Poder\n    Judicial, est\u00e1 configurado por unos criterios de r\u00edgida centralizaci\u00f3n,\n    de r\u00edgida verticalizaci\u00f3n y de r\u00edgido centralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy pertinente en estos momentos y muy\n    adecuado -y es un consejo que dirige a los poderes p\u00fablicos y\n    particularmente al Poder Legislativo- la creaci\u00f3n de consejos auton\u00f3micos\n    del Poder Judicial -y el numen iuris es lo de menos, se les podr\u00eda llamar\n    de cualquier otra manera- que incorporen, mediante la correspondiente\n    delegaci\u00f3n de transferencias del Consejo General del Poder Judicial,\n    competencias en materias como las siguientes: formaci\u00f3n continuada de\n    jueces y magistrados, escuela judicial, inspecci\u00f3n de juzgados y\n    tribunales, estad\u00edstica judicial, tramitaci\u00f3n de las quejas de los\n    ciudadanos, reg\u00edmenes y procedimientos disciplinarios para jueces y\n    magistrados, procedimientos de incapacitaci\u00f3n de jueces y magistrados,\n    m\u00f3dulos de productividad, retribuciones e incentivos, configuraci\u00f3n de la\n    oficina judicial, inform\u00e1tica judicial y personal al servicio de la\n    justicia, que tiene ya otra dimensi\u00f3n porque usted sabe que el personal\n    al servicio de la justicia ha sido transferido no a consejos auton\u00f3micos\n    del poder judicial, sino a administraciones auton\u00f3micas que en este\n    momento, tras la reforma de 1994 de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial,\n    ostentan competencias en esta materia muy limitadas por la jurisprudencia\n    del Tribunal Constitucional mediante la concepci\u00f3n de cuerpos nacionales\n    de todos los cuerpos constituidos por los auxiliares, oficiales, agentes,\n    m\u00e9dicos forenses, sobre todo secretarios, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva\n    y apelando a la autoridad que el Consejo\n    General del Poder Judicial ostenta y de cuyas reflexiones apolog\u00e9ticas por\n    un lado y por otro hemos tenido la oportunidad de o\u00edr, con intenciones\n    perversas seguramente, sobre la gran capacidad de este Consejo para\n    articular mecanismos de estructura de la Administraci\u00f3n de Justicia,\n    sobre todo en \u00e1mbitos m\u00e1s inocuos -ya hablaremos de la casaci\u00f3n, de otras\n    cuestiones y de c\u00f3mo interpretar el art\u00edculo 152 de la Constituci\u00f3n\n    porque tenemos otras interpelaciones preparadas- como son los \u00f3rganos de\n    gobierno, la administraci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia, algo tan\n    inocuo como quien ejerce competencias s\u00f3lo gubernativas y administrativas\n    del poder judicial, no ser\u00eda malo que atendi\u00e9ramos tambi\u00e9n a los\n    requerimientos constitucionales porque vivimos en un Estado compuesto,\n    se\u00f1or ministro, y nuestro Poder Judicial se parece m\u00e1s al Poder Judicial\n    del Estado franc\u00e9s que al Poder Judicial de cualquier Estado compuesto\n    como pueden ser el belga, el canadiense, el de Estados Unidos, el de\n    Alemania o cualquier otro Estado compuesto, del derecho comparado que\n    usted me quiera citar o que yo le cito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "consejo general": [11, 12, 13, 14], "lenguas": [15], "competencias": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Estamos hablando, por tanto,\n    de un Poder Judicial unitario que se hace compatible con la\n    descentralizaci\u00f3n en el \u00e1mbito legislativo y en las funciones de gobierno\n    en cuanto a los respectivos \u00f3rdenes competenciales; estamos hablando de\n    un Poder Judicial en el que la unidad de jurisdicci\u00f3n est\u00e1 garantizada en\n    todos los \u00f3rdenes de jurisdicci\u00f3n por un Tribunal Supremo, cuya\n    competencia se proyecta sobre el conjunto y la totalidad del territorio\n    nacional, y estamos hablando tambi\u00e9n de una funci\u00f3n de gobierno que ha\n    sido sustra\u00edda al Gobierno de la naci\u00f3n, por tanto al Ministerio de\n    Justicia, que hist\u00f3ricamente ostent\u00f3 durante tanto tiempo la competencia\n    de gobernar el Poder Judicial y de ejercer funciones ejecutivas en el\n    \u00e1mbito del Poder Judicial, a un \u00f3rgano constitucional que est\u00e1 tambi\u00e9n\n    sustra\u00eddo a la distribuci\u00f3n competencial, el Consejo General del Poder\n    Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que en el curso de\n    estos a\u00f1os hemos vivido una secuencia, por la cual, en primer lugar, los\n    estatutos de autonom\u00eda atribuyen a los gobiernos auton\u00f3micos competencias\n    en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial ofreci\u00f3 una\n    reconcepci\u00f3n de la distribuci\u00f3n, m\u00e1s o menos fragmentaria y heterog\u00e9nea,\n    de competencias en materia de justicia, que en 1985 vino a establecer una\n    importante afectaci\u00f3n del sistema judicial respecto del Estado auton\u00f3mico\n    al hacer de las comunidades aut\u00f3nomas demarcaciones territoriales y,\n    sobre todo y muy importante, al generalizar -no lo hab\u00eda hecho la\n    totalidad de los Estatutos de autonom\u00eda en su primera versi\u00f3n- los\n    tribunales superiores de Justicia como culminaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n\n    judicial en el territorio de la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha significado\n    un paso important\u00edsimo, que en la pr\u00e1ctica ha hecho que la Espa\u00f1a\n    auton\u00f3mica sea tambi\u00e9n geogr\u00e1ficamente el escenario del trabajo del Poder\n    Judicial y que haya tantos tribunales superiores de Justicia como\n    comunidades aut\u00f3nomas que culminan sus respectivas organizaciones\n    judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afecta tambi\u00e9n al modo en que el Poder\n    Judicial se organiza, a la geograf\u00eda de la organizaci\u00f3n judicial, y debe\n    afectar al Poder Judicial y a la Administraci\u00f3n de Justicia en una serie\n    de planos, pero no perder\u00e9 de vista en ning\u00fan caso que siguen estando\n    vigentes el art\u00edculo 217 que asegura el principio de unidad\n    jurisdiccional, el art\u00edculo 123 cuando se\u00f1ala que el Tribunal Supremo\n    asegura la uniformidad de la interpretaci\u00f3n de la ley en todo el\n    territorio nacional y el art\u00edculo 122 que se\u00f1ala que el Consejo General\n    del Poder Judicial cumple funciones de gobierno de todo el poder\n    judicial, que es unitario, del Estado, que comprende por lo menos lo\n    respectivo a nombramientos, ascensos, promoci\u00f3n -por tanto,\n    escalafonamiento de los miembros del Poder Judicial-, inspecci\u00f3n y\n    r\u00e9gimen disciplinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un eslab\u00f3n importante de esta\n    secuencia ha sido la colaboraci\u00f3n, en funciones de gobierno del Poder\n    Judicial, que prestan las salas de gobierno de los tribunales superiores\n    de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed\n    est\u00e1, sin embargo, potenciar el di\u00e1logo institucional, constructivo y\n    cooperativo del Gobierno de Espa\u00f1a, tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de justicia, con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, todas las cuales, a estas alturas, tienen\n    asumidas en sus estatutos de autonom\u00eda importantes competencias en\n    materia de justicia, en lo relativo al personal no judicial, en lo\n    relativo a los medios materiales y, consiguientemente, en lo relativo a\n    la dotaci\u00f3n log\u00edstica e infraestructural, todo el apoyo que necesitan\n    jueces y magistrados, por un lado, y el resto de los funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, para que la justicia funcione como servicio\n    p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    ese punto de vista, nos hemos comprometido a convocar en el mes de julio\n    una conferencia sectorial, bastante inmediata a la apertura de la\n    legislatura, para intentar ordenar la agenda auton\u00f3mica en matera de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Libro Blanco efectivamente apuesta por el impulso a la pol\u00edtica\n    auton\u00f3mica en materia de justicia como condici\u00f3n de racionalizaci\u00f3n, de\n    eficiencia y, consiguientemente, de mejora del servicio p\u00fablico judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, s\u00ed est\u00e1 en nuestro programa impulsar las funciones\n    colaboradoras del gobierno del Poder Judicial que pueden y deben\n    desempe\u00f1ar, a nuestro juicio de manera m\u00e1s potente y m\u00e1s eficaz, las\n    salas de\n    gobierno de los tribunales superiores de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que es perfectamente posible que en el Consejo General del\n    Poder Judicial se entienda de un expediente disciplinario que concierne a\n    un juez que haya adoptado una medida con respecto de la utilizaci\u00f3n\n    correcta o no de la tarjeta de aparcamiento en dependencias de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia en su respectiva jurisdicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, por tanto,\n    de un Poder Judicial unitario que se hace compatible con la\n    descentralizaci\u00f3n en el \u00e1mbito legislativo y en las funciones de gobierno\n    en cuanto a los respectivos \u00f3rdenes competenciales; estamos hablando de\n    un Poder Judicial en el que la unidad de jurisdicci\u00f3n est\u00e1 garantizada en\n    todos los \u00f3rdenes de jurisdicci\u00f3n por un Tribunal Supremo, cuya\n    competencia se proyecta sobre el conjunto y la totalidad del territorio\n    nacional, y estamos hablando tambi\u00e9n de una funci\u00f3n de gobierno que ha\n    sido sustra\u00edda al Gobierno de la naci\u00f3n, por tanto al Ministerio de\n    Justicia, que hist\u00f3ricamente ostent\u00f3 durante tanto tiempo la competencia\n    de gobernar el Poder Judicial y de ejercer funciones ejecutivas en el\n    \u00e1mbito del Poder Judicial, a un \u00f3rgano constitucional que est\u00e1 tambi\u00e9n\n    sustra\u00eddo a la distribuci\u00f3n competencial, el Consejo General del Poder\n    Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afecta tambi\u00e9n al modo en que el Poder\n    Judicial se organiza, a la geograf\u00eda de la organizaci\u00f3n judicial, y debe\n    afectar al Poder Judicial y a la Administraci\u00f3n de Justicia en una serie\n    de planos, pero no perder\u00e9 de vista en ning\u00fan caso que siguen estando\n    vigentes el art\u00edculo 217 que asegura el principio de unidad\n    jurisdiccional, el art\u00edculo 123 cuando se\u00f1ala que el Tribunal Supremo\n    asegura la uniformidad de la interpretaci\u00f3n de la ley en todo el\n    territorio nacional y el art\u00edculo 122 que se\u00f1ala que el Consejo General\n    del Poder Judicial cumple funciones de gobierno de todo el poder\n    judicial, que es unitario, del Estado, que comprende por lo menos lo\n    respectivo a nombramientos, ascensos, promoci\u00f3n -por tanto,\n    escalafonamiento de los miembros del Poder Judicial-, inspecci\u00f3n y\n    r\u00e9gimen disciplinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un hecho -usted lo sabe porque ha\n    tenido experiencia como vocal del Consejo General del Poder Judicial- que\n    demasiado a menudo va al Consejo General del Poder Judicial, que es el\n    \u00f3rgano constitucional que entiende del gobierno del Poder Judicial, mucha\n    materia que, afectando a situaciones profesionales o estatutarias de los\n    miembros de la carrera judicial, podr\u00eda haber tenido lugar perfectamente\n    en otra instancia, descongestionando as\u00ed la agenda de trabajo del Consejo\n    General del Poder Judicial, especialmente en la funci\u00f3n disciplinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que es perfectamente posible que en el Consejo General del\n    Poder Judicial se entienda de un expediente disciplinario que concierne a\n    un juez que haya adoptado una medida con respecto de la utilizaci\u00f3n\n    correcta o no de la tarjeta de aparcamiento en dependencias de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia en su respectiva jurisdicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy no estamos hablando de algunos que han\n    estado en esta C\u00e1mara en tiempo reciente, que tienen que ver con el\n    conocimiento de los sistemas de derecho foral civil o especial y de las\n    lenguas auton\u00f3micas, estamos hablando de las funciones de gobierno y en\n    ellas centrar\u00e9 mi respuesta a su interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que en el curso de\n    estos a\u00f1os hemos vivido una secuencia, por la cual, en primer lugar, los\n    estatutos de autonom\u00eda atribuyen a los gobiernos auton\u00f3micos competencias\n    en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial ofreci\u00f3 una\n    reconcepci\u00f3n de la distribuci\u00f3n, m\u00e1s o menos fragmentaria y heterog\u00e9nea,\n    de competencias en materia de justicia, que en 1985 vino a establecer una\n    importante afectaci\u00f3n del sistema judicial respecto del Estado auton\u00f3mico\n    al hacer de las comunidades aut\u00f3nomas demarcaciones territoriales y,\n    sobre todo y muy importante, al generalizar -no lo hab\u00eda hecho la\n    totalidad de los Estatutos de autonom\u00eda en su primera versi\u00f3n- los\n    tribunales superiores de Justicia como culminaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n\n    judicial en el territorio de la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, nuestra posici\u00f3n no es favorable a la generalizaci\u00f3n de estas\n    figuras como \u00f3rganos que incorporen competencias de gobierno del Poder\n    Judicial en los \u00e1mbitos territoriales de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed\n    est\u00e1, sin embargo, potenciar el di\u00e1logo institucional, constructivo y\n    cooperativo del Gobierno de Espa\u00f1a, tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de justicia, con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, todas las cuales, a estas alturas, tienen\n    asumidas en sus estatutos de autonom\u00eda importantes competencias en\n    materia de justicia, en lo relativo al personal no judicial, en lo\n    relativo a los medios materiales y, consiguientemente, en lo relativo a\n    la dotaci\u00f3n log\u00edstica e infraestructural, todo el apoyo que necesitan\n    jueces y magistrados, por un lado, y el resto de los funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, para que la justicia funcione como servicio\n    p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos 60 d\u00edas he recibido a\n    todos los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas, con competencias\n    asumidas o sin ellas, porque todas tienen t\u00edtulos competenciales\n    importantes en sus estatutos de autonom\u00eda, y a todos esos gobiernos\n    auton\u00f3micos los reconozco como leg\u00edtimos propietarios de competencias\n    cuyo ejercicio est\u00e1 todav\u00eda pendiente de una negociaci\u00f3n, que deber\u00e1, en\n    su caso, traducirse en el perfeccionamiento del traspaso, en la\n    transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, esa interlocuci\u00f3n tendr\u00e1 que ser\n    especialmente intensa en aquellas comunidades aut\u00f3nomas que han asumido\n    esas competencias por traspasos que ya son efectivos y que desde hace\n    tiempo ejercen importantes funciones en sus \u00e1mbitos territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primer paso, vamos a intentar impulsar la generalizaci\u00f3n de la\n    asunci\u00f3n de competencias, porque est\u00e1n en los estatutos de autonom\u00eda, y\n    la pol\u00edtica del Gobierno socialista es que lo que est\u00e9 en los estatutos\n    de autonom\u00eda conviene cre\u00e9rselo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, vamos a intentar que, a trav\u00e9s del di\u00e1logo y del impulso pol\u00edtico\n    las comunidades aut\u00f3nomas asuman las competencias de las que ya son\n    leg\u00edtimas propietarias y las ejerzan de manera efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta asunci\u00f3n\n    efectiva de competencias ser\u00e1 buena para la pol\u00edtica constitucional que\n    queremos impulsar y ser\u00e1 buena para los ciudadanos, que ver\u00e1n as\u00ed una\n    distribuci\u00f3n m\u00e1s razonable, m\u00e1s manejable y m\u00e1s susceptible de pol\u00edticas\n    generales que tengan sentido, no fragmentarias, territorialmente\n    discontinuas y, consiguientemente -me van a perdonar los se\u00f1ores del\n    Partido Popular que utilice esta palabra tab\u00fa-, asim\u00e9tricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las\n    comunidades aut\u00f3nomas no acaban de asumir las competencias de las que son\n    ya propietarias porque est\u00e1n en sus t\u00edtulos competenciales, vamos a tener\n    problemas para hacer una pol\u00edtica que tenga alcance general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "consejo general": [2], "competencias": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Sin perjuicio de ello, no\n    vemos ninguna raz\u00f3n, ni constitucional ni conceptual ni tampoco\n    sem\u00e1ntica, para que consejos de colaboraci\u00f3n interinstitucional -ya est\u00e1n\n    siendo establecidas las experiencias auton\u00f3micas de que tenemos\n    conocimiento- en los que se dan cita de manera regular, pero todav\u00eda hoy\n    de manera informal y no reconocida legalmente, la justicia, la comunidad\n    aut\u00f3noma y los profesionales del derecho, cumplan tambi\u00e9n funciones de\n    asesoramiento, de seguimiento de la buena pol\u00edtica que en materias\n    relevantes para la Administraci\u00f3n de Justicia puedan tener lugar en los\n    \u00e1mbitos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas funciones de\n    asesoramiento -el nombre es lo de menos- est\u00e1n viniendo integradas en\n    algo que se parece a un consejo asesor en materia de justicia, un consejo\n    asesor de justicia de car\u00e1cter auton\u00f3mico, pero no es un Consejo del\n    Poder Judicial, por tanto, no desestructura la funci\u00f3n que la\n    Constituci\u00f3n reserva de manera exclusiva y excluyente a ese \u00f3rgano\n    constitucional que es el competente para el gobierno del Poder Judicial\n    sustra\u00eddo a la distribuci\u00f3n competencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, compartir mejor funciones reforzadas de las salas\n    de gobierno colaboradoras de la funci\u00f3n de gobierno del Consejo General\n    del Poder Judicial seguramente ayudar\u00eda positivamente a una mejor\n    distribuci\u00f3n de competencias en este terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, compartir mejor funciones reforzadas de las salas\n    de gobierno colaboradoras de la funci\u00f3n de gobierno del Consejo General\n    del Poder Judicial seguramente ayudar\u00eda positivamente a una mejor\n    distribuci\u00f3n de competencias en este terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Estamos dispuestos a dialogar sobre estas materias en el curso de la\n    legislatura, a dar un impulso a la colaboraci\u00f3n interinstitucional entre\n    Gobierno de la naci\u00f3n y gobiernos de las comunidades aut\u00f3nomas, sobre\n    todo en el reconocimiento de las competencias que ya ejercen en materia\n    de justicia, y asistir, sin estridencia y sin crispaci\u00f3n, a la\n    colaboraci\u00f3n que puedan prestar esos consejos que est\u00e1n buscando\n    reconocimiento legal y que no tienen, porque pensamos que pueden ser\n    funcionales para que el Estado auton\u00f3mico funcione en su conjunto mejor y\n    la Administraci\u00f3n de Justicia en particular, tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos dispuestos a dialogar sobre estas materias en el curso de la\n    legislatura, a dar un impulso a la colaboraci\u00f3n interinstitucional entre\n    Gobierno de la naci\u00f3n y gobiernos de las comunidades aut\u00f3nomas, sobre\n    todo en el reconocimiento de las competencias que ya ejercen en materia\n    de justicia, y asistir, sin estridencia y sin crispaci\u00f3n, a la\n    colaboraci\u00f3n que puedan prestar esos consejos que est\u00e1n buscando\n    reconocimiento legal y que no tienen, porque pensamos que pueden ser\n    funcionales para que el Estado auton\u00f3mico funcione en su conjunto mejor y\n    la Administraci\u00f3n de Justicia en particular, tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "consejo general": [5, 6], "competencias": [7, 8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No es esa la cuesti\u00f3n, estamos hablando del gobierno de\n    la Administraci\u00f3n de Justicia, no de la funci\u00f3n jurisdiccional ni de la\n    estructura territorial o geogr\u00e1fica, como usted dec\u00eda, de la funci\u00f3n\n    jurisdiccional, que es la que es, se ejerce por los jueces y tribunales\n    de forma independiente y desde una perspectiva de unidad jurisdiccional,\n    que consiste en que las estructuras o los tr\u00e1mites, las sucesivas\n    instancias procesales, acaban en un \u00f3rgano que se llama Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora estamos hablando de la administraci\u00f3n de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, expresi\u00f3n consagrada por la Sentencia 56/90\n    del Tribunal Constitucional, como usted ha dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\u00bfme va a decir que el Consejo\n    General del Poder Judicial es sospechoso de querer romper la unidad de\n    Espa\u00f1a en el \u00e1mbito del gobierno de la Administraci\u00f3n de Justicia cuando\n    pide que se creen \u00f3rganos, vinculados a las salas de gobierno o\n    desvinculados a las salas de gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que corresponde, porque tiene t\u00edtulo competencial en sus\n    estatutos de autonom\u00eda para ello, ya ha sido transferido o se transferir\u00e1\n    a las comunidades aut\u00f3nomas; estamos hablando de algo que solicita el\n    Poder Judicial: ajustarse a los requerimientos de un Estado que no es\n    unitario, que es compuesto -esa es la cuesti\u00f3n-, mediante el\n    fortalecimiento de las competencias de las salas de gobierno de los\n    tribunales superiores de justicia, que son marginales, que son\n    pr\u00e1cticamente inexistentes, que son nulas y dependientes del Consejo\n    General del Poder Judicial, o creando \u00f3rganos de composici\u00f3n nueva porque\n    la Administraci\u00f3n de Justicia no est\u00e1 constituida, como usted sabe\n    perfectamente, s\u00f3lo por jueces y magistrados, secretarios y oficiales,\n    sino tambi\u00e9n por los llamados operadores jur\u00eddicos; los abogados, los\n    notarios y los registradores son tan Administraci\u00f3n de Justicia como los\n    jueces y magistrados, y hay que buscar \u00f3rganos de integraci\u00f3n que\n    configuren una Administraci\u00f3n de Justicia en el sentido lato, en el\n    sentido m\u00e1s aceptable y m\u00e1s moderno del t\u00e9rmino, y que hagan recuperar la\n    credibilidad perdida hace tiempo por nuestra Administraci\u00f3n de Justicia,\n    y la legitimaci\u00f3n ciudadana, y la eficiencia, el gran reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la\n    justicia m\u00e1s ineficiente en materia de pendencia de toda Europa y esta es\n    una v\u00eda para lograr eso: el acercamiento a los lugares, la\n    desconcentraci\u00f3n, el acercamiento a los ciudadanos de las competencias, a\n    los \u00f3rganos m\u00e1s pr\u00f3ximos geogr\u00e1ficamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice el Consejo General del\n    Poder Judicial, no lo dice Sabino Arana en su obra constituyente de\n    Vizcaya por sus fueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice el\n    Consejo General del Poder Judicial, aprobado por unanimidad y con\n    particular entusiasmo por los vocales de Jueces para la Democracia, que\n    tengo la impresi\u00f3n de que son con los que ustedes sintonizar\u00edan\n    ideol\u00f3gicamente con m\u00e1s facilidad en materia de pol\u00edtica judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que corresponde, porque tiene t\u00edtulo competencial en sus\n    estatutos de autonom\u00eda para ello, ya ha sido transferido o se transferir\u00e1\n    a las comunidades aut\u00f3nomas; estamos hablando de algo que solicita el\n    Poder Judicial: ajustarse a los requerimientos de un Estado que no es\n    unitario, que es compuesto -esa es la cuesti\u00f3n-, mediante el\n    fortalecimiento de las competencias de las salas de gobierno de los\n    tribunales superiores de justicia, que son marginales, que son\n    pr\u00e1cticamente inexistentes, que son nulas y dependientes del Consejo\n    General del Poder Judicial, o creando \u00f3rganos de composici\u00f3n nueva porque\n    la Administraci\u00f3n de Justicia no est\u00e1 constituida, como usted sabe\n    perfectamente, s\u00f3lo por jueces y magistrados, secretarios y oficiales,\n    sino tambi\u00e9n por los llamados operadores jur\u00eddicos; los abogados, los\n    notarios y los registradores son tan Administraci\u00f3n de Justicia como los\n    jueces y magistrados, y hay que buscar \u00f3rganos de integraci\u00f3n que\n    configuren una Administraci\u00f3n de Justicia en el sentido lato, en el\n    sentido m\u00e1s aceptable y m\u00e1s moderno del t\u00e9rmino, y que hagan recuperar la\n    credibilidad perdida hace tiempo por nuestra Administraci\u00f3n de Justicia,\n    y la legitimaci\u00f3n ciudadana, y la eficiencia, el gran reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la\n    justicia m\u00e1s ineficiente en materia de pendencia de toda Europa y esta es\n    una v\u00eda para lograr eso: el acercamiento a los lugares, la\n    desconcentraci\u00f3n, el acercamiento a los ciudadanos de las competencias, a\n    los \u00f3rganos m\u00e1s pr\u00f3ximos geogr\u00e1ficamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    problema hay en atribuir competencias en materia de formaci\u00f3n al \u00e1mbito\n    auton\u00f3mico, a los \u00f3rganos que se quiera, o en materia de escuela\n    judicial, o en materia de inspecci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "consejo general": [5, 6, 7], "competencias": [8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Efectivamente, esas propuestas que adelant\u00f3 en su momento\n    el Libro Blanco de la Justicia eran propuesta razonables y que ven\u00edan\n    adem\u00e1s avaladas por el \u00f3rgano que leg\u00edtimamente ostenta la funci\u00f3n\n    constitucional de gobierno del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, l\u00f3gicamente he aducido nuestros compromisos\n    como un condicionamiento de nuestra visi\u00f3n estrat\u00e9gica de cu\u00e1les son las\n    reformas que necesita la Administraci\u00f3n de Justicia, el compromiso\n    program\u00e1tico del partido que ha obtenido la mayor\u00eda parlamentaria y la\n    confianza de esta C\u00e1mara para gobernar y l\u00f3gicamente tambi\u00e9n el\n    compromiso del presidente en su investidura, que se traduce en el\n    an\u00e1lisis pormenorizado de esos compromisos de reforma que he\n    explicado ante el Congreso de los Diputados en mi comparecencia como\n    ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n surgiendo ya consejos asesores\n    de la Administraci\u00f3n de Justicia, que integran no solamente a los\n    representantes de la Administraci\u00f3n de Justicia en el territorio\n    auton\u00f3mico, en especial a los magistrados de los tribunales superiores de\n    justicia, sino tambi\u00e9n del Gobierno auton\u00f3mico en las competencias que\n    ejerce en el \u00e1mbito judicial, en el \u00e1mbito de materias de administraci\u00f3n\n    de justicia o de administraci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia y a los\n    profesionales del derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la medida en que puedan recibir encaje en una ley org\u00e1nica\n    deber\u00e1n ser debatidas con la suficiente parsimonia, detenimiento y\n    encaje, en una estrategia que tenga sentido y en la que buscar\u00edamos, como\n    en todo en materia de Justicia, los consensos m\u00e1s amplios posibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaremos muy atentos al modo en que usted articule la moci\u00f3n que ser\u00e1\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n y ojal\u00e1 seamos capaces de llegar a un\n    entendimiento del que puedan participar todas las fuerzas de la C\u00e1mara,\n    que, en la medida en que est\u00e1n vinculadas -como el Grupo Parlamentario\n    Socialista- por los estatutos de autonom\u00eda, podr\u00e1n pensar que esta\n    soluci\u00f3n puede contribuir a la mejora de la justicia y del servicio\n    p\u00fablico que rinde a los derechos fundamentales; en especial, a la demanda\n    de tutela judicial efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    perm\u00edtame que me haya preocupado en subrayar que estamos hablando de\n    competencias que no pueden perjudicar aqu\u00e9llas que la Constituci\u00f3n\n    reserva, en gobierno del Poder Judicial, al Consejo General del Poder\n    Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta que lo que yo digo consta en el \"Diario de Sesiones\",\n    debo a\u00f1adir que me preocupar\u00e9 de que ni la unidad de la jurisdicci\u00f3n, ni\n    la unidad del Poder Judicial, ni la unidad de la funci\u00f3n de gobierno que\n    la Constituci\u00f3n atribuye al Consejo General del Poder Judicial resulten\n    perjudicadas y de que las reformas que podamos discutir, y en su caso\n    tomar en consideraci\u00f3n para incorporarlas a una eventual modificaci\u00f3n del\n    statu quo actual, no tengan defectos de sentido y sean suficientemente\n    compartidas en la C\u00e1mara, mostrando un estadio m\u00e1s de evoluci\u00f3n, que se\n    consolida, de la construcci\u00f3n auton\u00f3mica de la Espa\u00f1a plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el sentido con el que quer\u00eda mostrarle la consideraci\u00f3n del\n    Gobierno sobre nuestro compromiso de impulsar una pol\u00edtica judicial\n    sensible con la Espa\u00f1a auton\u00f3mica, que no desestructure, sin embargo, la\n    unidad de la jurisdicci\u00f3n ni la unidad del gobierno del Poder Judicial,\n    que la Constituci\u00f3n atribuye al Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n surgiendo ya consejos asesores\n    de la Administraci\u00f3n de Justicia, que integran no solamente a los\n    representantes de la Administraci\u00f3n de Justicia en el territorio\n    auton\u00f3mico, en especial a los magistrados de los tribunales superiores de\n    justicia, sino tambi\u00e9n del Gobierno auton\u00f3mico en las competencias que\n    ejerce en el \u00e1mbito judicial, en el \u00e1mbito de materias de administraci\u00f3n\n    de justicia o de administraci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia y a los\n    profesionales del derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    perm\u00edtame que me haya preocupado en subrayar que estamos hablando de\n    competencias que no pueden perjudicar aqu\u00e9llas que la Constituci\u00f3n\n    reserva, en gobierno del Poder Judicial, al Consejo General del Poder\n    Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En esta sesi\u00f3n ten\u00edamos dudas entre dos\n    cuestiones, la formaci\u00f3n continua -un aspecto de profundo calado social-\n    y si cumplir\u00e1 o no la sentencia el Gobierno, y la pregunta que le\n    planteo, por la que finalmente nos decidimos, es: \u00bfpara cu\u00e1ndo piensa el\n    Gobierno disponer en el Congreso de los Diputados una ley general de\n    atenci\u00f3n a la dependencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta sesi\u00f3n ten\u00edamos dudas entre dos\n    cuestiones, la formaci\u00f3n continua -un aspecto de profundo calado social-\n    y si cumplir\u00e1 o no la sentencia el Gobierno, y la pregunta que le\n    planteo, por la que finalmente nos decidimos, es: \u00bfpara cu\u00e1ndo piensa el\n    Gobierno disponer en el Congreso de los Diputados una ley general de\n    atenci\u00f3n a la dependencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "atenci\u00f3n": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno tiene un compromiso de mejorar el Estado del bienestar y la\n    sociedad del bienestar y, dentro de esa mejora, hay sin duda un elemento\n    fundamental que es actualizar las necesidades de muchos ciudadanos y de\n    muchas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que el Gobierno tiene un compromiso, expuesto en\n    el debate de investidura, para acometer\n    a fondo este problema porque la ayuda que reciben estas personas y estas\n    familias es insuficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto le puedo anunciar que en el primer\n    semestre del a\u00f1o 2005 el Gobierno remitir\u00e1 a la C\u00e1mara un proyecto de ley\n    para la atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted coincidir\u00e1 conmigo en que este es uno de los\n    principales por no decir el principal problema social, el envejecimiento\n    de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En l\u00ednea con la contribuci\u00f3n del Partido Socialista del a\u00f1o 2001,\n    necesitar\u00edamos con la m\u00e1xima urgencia no dilatar la soluci\u00f3n a un\n    problema complejo pero importante de nuestra realidad social y que este\n    Gobierno presentara cuanto antes mejor un proyecto de ley para dar\n    satisfacci\u00f3n a cuantas personas hoy no pueden depender de s\u00ed mismas y\n    necesitan de la ayuda de un Estado que, en lo que es su constante\n    evoluci\u00f3n hacia una sociedad de bienestar social, debe garantizar tambi\u00e9n\n    a estas personas sus derechos sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La incorporaci\u00f3n de la mujer al mundo del trabajo,\n    aspecto por otra parte positivo, hace que muchas situaciones sean\n    imposibles de compatibilizar, como la atenci\u00f3n de personas dependientes\n    en una vida familiar normal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Cr\u00e9ame, es un compromiso firme\n    de este Gobierno, s\u00e9 cu\u00e1l es la sensibilidad de su grupo en esta materia,\n    como acaba de recordar, y estoy convencido de que en el desarrollo del\n    tr\u00e1mite parlamentario de esta ley podremos llegar a un buen acuerdo y\n    poner ese cuarto pilar del Estado del bienestar que representa la\n    atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese proceso de elaboraci\u00f3n del\n    libro blanco, y tambi\u00e9n por supuesto en el debate parlamentario del\n    proyecto de ley, vamos a realizar un intenso trabajo de di\u00e1logo con\n    comunidades aut\u00f3nomas, con ayuntamientos, que son los que est\u00e1n ahora\n    realizando el esfuerzo en esta materia, por supuesto con el Consejo\n    Estatal de Mayores, con los agentes sociales y con los grupos\n    parlamentarios, para que en Espa\u00f1a podamos sentar las bases, a partir del\n    a\u00f1o 2005, de un sistema que tendr\u00e1 que ir progresivamente atendiendo a\n    las personas dependientes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno piensa apoyar efectivamente a las\n    familias, y as\u00ed viene haci\u00e9ndolo desde el primer d\u00eda que tom\u00f3 posesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El mismo d\u00eda que tom\u00e9 posesi\u00f3n\n    como presidente di dos instrucciones al ministro de Defensa: la retirada\n    de Irak y el tratamiento de mayor apoyo humano y material a las familias\n    de los fallecidos en el accidente del Yakovlev. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... VA A SOMETER\n    AL PLENO DE ESTA C\u00c1MARA, PREVIA COMPARECENCIA SUYA, SU DECISI\u00d3N DE ENVIAR\n    TROPAS A AFGANIST\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 no explica aqu\u00ed, se\u00f1or presidente, su decisi\u00f3n de enviar tropas a\n    Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno, cumpliendo con sus compromisos, va a establecer un per\u00edodo de\n    consulta en el Parlamento sobre el env\u00edo de tropas fuera de nuestro pa\u00eds;\n    por cierto, estableciendo un principio que no ha existido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, lamentablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, cumpliendo con sus compromisos, va a establecer un per\u00edodo de\n    consulta en el Parlamento sobre el env\u00edo de tropas fuera de nuestro pa\u00eds;\n    por cierto, estableciendo un principio que no ha existido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, lamentablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, no hace muchas fechas usted apoy\u00f3\n    en Naciones Unidas una resoluci\u00f3n pidiendo a los pa\u00edses miembros de la\n    ONU que mandaran tropas a Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora usted manda tropas a Afganist\u00e1n y no viene aqu\u00ed a\n    explicarlo y, adem\u00e1s, no podemos votar, contraviniendo aqu\u00ed sus promesas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que van a venir dos ministros, pero esos dos ministros, se\u00f1or\n    presidente, van a venir a explicarnos lo que ya sabemos y lo que yo ya\n    dije aqu\u00ed el 31 de mayo del presente a\u00f1o: que usted hab\u00eda decidido enviar\n    tropas a Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Bono vino al\n    Congreso en Comisi\u00f3n y dijo que no iba a mandar tropas, pero, una vez\n    finalizadas las elecciones europeas, en el Senado dijo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    comprendo que es muy complicado hacer una campa\u00f1a electoral diciendo:\n    Retiro las tropas de Irak, este es mi eje de campa\u00f1a, y al tiempo\n    anunciar que voy a mandar tropas a Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso hay que\n    explicarlo, se\u00f1or presidente, y tiene que explicar aqu\u00ed, primero, cu\u00e1ndo\n    ha decidido usted mandar las tropas; segundo, si ha dado o no ya\n    instrucciones para que el operativo se ponga en marcha; tercero, si juega\n    o no usted con el Parlamento; cuarto, tiene que venir a explicarse para\n    que nadie diga que usted instrumentaliza las idas, venidas y retiradas de\n    las tropas; tiene que explicar, en quinto lugar, si esa decisi\u00f3n tiene\n    por objeto compensar otras o mejorar su imagen exterior, imagen que, por\n    cierto, le hace mucha falta mejorar, sobre todo despu\u00e9s de salir en\n    estampida de la reuni\u00f3n de la OTAN en Estambul dejando all\u00ed a m\u00e1s de 20\n    jefes de Estado para reunirse con el se\u00f1or Pepe Blanco -cosa que no me\n    parece mal-, o despu\u00e9s de andar buscando al se\u00f1or Bush por los pasillos\n    del sal\u00f3n donde se celebr\u00f3 la reuni\u00f3n para hacerse una foto con \u00e9l, cosa\n    que al final consigui\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, tiene usted que\n    venir a explicar aqu\u00ed si tiene ideas, si tiene criterios y cu\u00e1l es su\n    pol\u00edtica exterior, porque da la sensaci\u00f3n de que usted -no sabemos,\n    aunque intuimos por qu\u00e9- tiene verg\u00fcenza de mandar tropas al exterior y\n    eso le obliga a hacer cosas como las que ha hecho a lo largo de estos\n    \u00faltimos d\u00edas, y luego le obliga a negarse, despu\u00e9s de haber promocionado\n    usted la resoluci\u00f3n de la ONU pidiendo que se manden tropas a Irak, a que\n    los espa\u00f1oles ayudemos a formar al ej\u00e9rcito iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La primera es que vamos a enviar tropas dentro de la\n    legalidad internacional, no como hicieron ustedes con Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a enviar tropas fund\u00e1ndonos en verdades y no en mentiras, como\n    hicieron con Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Transparente es consultar a este Parlamento el env\u00edo de tropas\n    y venir luego a explicarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Opaco\n    es no comparecer en el Parlamento para enviar tropas a Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1], "ayudas": [3], "suelo": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, la vivienda, un asunto tan importante en el que ya\n    no es posible ni mayor confusi\u00f3n porque no se han puesto de acuerdo en\n    nada, ni en el n\u00famero de viviendas que van a construir -180.000, despu\u00e9s\n    90.000, despu\u00e9s actuaciones y despu\u00e9s soluciones habitacionales-, ni\n    d\u00f3nde las van a construir, si en suelo de Defensa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la vivienda, un asunto tan importante en el que ya\n    no es posible ni mayor confusi\u00f3n porque no se han puesto de acuerdo en\n    nada, ni en el n\u00famero de viviendas que van a construir -180.000, despu\u00e9s\n    90.000, despu\u00e9s actuaciones y despu\u00e9s soluciones habitacionales-, ni\n    d\u00f3nde las van a construir, si en suelo de Defensa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la vivienda, un asunto tan importante en el que ya\n    no es posible ni mayor confusi\u00f3n porque no se han puesto de acuerdo en\n    nada, ni en el n\u00famero de viviendas que van a construir -180.000, despu\u00e9s\n    90.000, despu\u00e9s actuaciones y despu\u00e9s soluciones habitacionales-, ni\n    d\u00f3nde las van a construir, si en suelo de Defensa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No dicen si van a\n    suprimir las desgravaciones fiscales, si van a dar ayudas directas o no,\n    y ni siquiera se han puesto de acuerdo en c\u00f3mo criticar a la oposici\u00f3n,\n    si hay o no burbuja inmobiliaria y cu\u00e1les son las causas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "tropas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se lo\n    repito: empezamos por Irak, porque estaban nuestras tropas all\u00ed; seguimos\n    con los temas de educaci\u00f3n, para que nuestros estudiantes no fueran\n    segregados; con el poder adquisitivo de los que menos ganaban; con las\n    becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas formas, perm\u00edtame que le diga que\n    a pesar de todas esas actuaciones que ha llevado a cabo el Gobierno, que\n    no parece que les interesen nada  -por tanto, lo estamos haciendo muy\n    bien- le voy a reconocer a usted y a su Gobierno una cosa, porque es de\n    justicia: Yo estoy convencida -y no tengo inconveniente en decirlo ante\n    esta C\u00e1mara- que su Gobierno se coordin\u00f3 de forma perfecta, eso s\u00ed, en la\n    mentira; en la mentira en la guerra (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO CONSTITUCIONALMENTE ADMISIBLE EL PRINCIPIO DE\n    ACCI\u00d3N POSITIVA PARA PROTEGER A LAS MUJERES V\u00cdCTIMAS DE LA VIOLENCIA DE\n    G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [5, 6, 7], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta ley no ha estado exenta de debate y de cr\u00edticas por quienes\n    fundamentalmente han cuestionado hasta la propia realidad la violencia y\n    discriminaci\u00f3n que sufren las mujeres, es decir, por la derecha y los\n    sectores m\u00e1s conservadores de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha ignorado quiz\u00e1s en este\n    debate que son m\u00e1s de medio centenar las mujeres que mueren cada a\u00f1o en\n    nuestro pa\u00eds a manos de sus parejas o que el miedo, los malos tratos, las\n    agresiones, la violencia de g\u00e9nero en general es una realidad cotidiana\n    con la que tienen que convivir al menos un mill\u00f3n de mujeres en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, nuestro grupo agradece y comparte la iniciativa del\n    Gobierno, iniciativa planteada desde la oposici\u00f3n por el Grupo\n    Parlamentario Socialista y consensuada socialmente con expertos\n    profesionales, con organizaciones de mujeres y con todas aquellas\n    personas e instituciones que en este pa\u00eds  tienen algo que decir sobre\n    este tr\u00e1gico problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro deseo es que\n    esta ley, dada la trascendencia del problema que aborda, sea consensuada\n    y aprobada con el m\u00e1ximo respaldo de los grupos parlamentarios de la\n    C\u00e1mara y que definitivamente las mujeres puedan a trav\u00e9s de las medidas\n    de acci\u00f3n positiva y de los instrumentos que desarrolla la ley recuperar\n    su autonom\u00eda, su libertad y la posibilidad de elegir una vida propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le quiero preguntar hoy: \u00bfConsidera el Gobierno constitucionalmente\n    admisible el principio de acci\u00f3n positiva para proteger a las mujeres\n    v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha ignorado quiz\u00e1s en este\n    debate que son m\u00e1s de medio centenar las mujeres que mueren cada a\u00f1o en\n    nuestro pa\u00eds a manos de sus parejas o que el miedo, los malos tratos, las\n    agresiones, la violencia de g\u00e9nero en general es una realidad cotidiana\n    con la que tienen que convivir al menos un mill\u00f3n de mujeres en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ning\u00fan pa\u00eds democr\u00e1tico puede permitir esta realidad sin actuar\n    definitivamente en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, nuestro grupo agradece y comparte la iniciativa del\n    Gobierno, iniciativa planteada desde la oposici\u00f3n por el Grupo\n    Parlamentario Socialista y consensuada socialmente con expertos\n    profesionales, con organizaciones de mujeres y con todas aquellas\n    personas e instituciones que en este pa\u00eds  tienen algo que decir sobre\n    este tr\u00e1gico problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3, 4, 5, 6], "mujeres": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado viernes el Consejo de Ministros de este Gobierno,\n    cumpliendo su compromiso, aprob\u00f3 un proyecto de ley sobre la violencia de\n    g\u00e9nero, con el que pretende y espera solucionar un grave problema social,\n    porque la violencia de g\u00e9nero no es un problema privado de la mujer que\n    la sufre, sino el s\u00edmbolo m\u00e1s brutal de la desigualdad real que entre\n    hombres y mujeres subsiste hoy en nuestra sociedad, en la que como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hace ya unos a\u00f1os Catherin Mckinnon dec\u00eda: El derecho ve y trata\n    a las mujeres como los hombres ven y tratan a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado viernes el Consejo de Ministros de este Gobierno,\n    cumpliendo su compromiso, aprob\u00f3 un proyecto de ley sobre la violencia de\n    g\u00e9nero, con el que pretende y espera solucionar un grave problema social,\n    porque la violencia de g\u00e9nero no es un problema privado de la mujer que\n    la sufre, sino el s\u00edmbolo m\u00e1s brutal de la desigualdad real que entre\n    hombres y mujeres subsiste hoy en nuestra sociedad, en la que como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar una vez m\u00e1s aqu\u00ed que el proyecto aprobado por el Gobierno\n    pretende hacer efectivo y cumplir un mandato constitucional dirigido a\n    los poderes p\u00fablicos para promover las condiciones para que la libertad y\n    la igualdad del individuo y de los grupos en que se asienta sean reales y\n    efectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No comparto la\n    posici\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, de aquellos que con argumentos supuestamente\n    jur\u00eddicos defienden una concepci\u00f3n puramente formal de la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    igualdad a la que la Constituci\u00f3n se refiere permite claramente tratar de\n    forma diferenciada aquello que siendo igual formalmente es materialmente\n    desigual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed es el concepto promocional de igualdad que reconoce nuestro\n    texto constitucional, incluyendo esas acciones positivas que han sido\n    aprobadas por todos los tribunales: Europeo, de Derechos Humanos y de\n    Luxemburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este super\u00e1vit se debe fundamentalmente a\n    un super\u00e1vit de un punto de la Seguridad Social, con un d\u00e9ficit del 0,4\n    por ciento en el Estado y del 0,3 por ciento en las autonom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL\n    GOBIERNO EL CRITERIO DE LOS PRESIDENTES DE LA GENERALIDAD DE CATALU\u00d1A Y\n    DE LA JUNTA DE ANDALUC\u00cdA RESPECTO A LA SUPRESI\u00d3N DE LOS FUEROS DEL PA\u00cdS\n    VASCO Y NAVARRA EN MATERIA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, \u00bfcomparte el Gobierno\n    el criterio del presidente de la Generalidad de Catalu\u00f1a respecto a la\n    supresi\u00f3n de los Fueros del Pa\u00eds Vasco y Navarra en materia fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, \u00bfcomparte el Gobierno\n    el criterio del presidente de la Generalidad de Catalu\u00f1a respecto a la\n    supresi\u00f3n de los Fueros del Pa\u00eds Vasco y Navarra en materia fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, no he o\u00eddo que el presidente de la\n    Generalitat hable para nada de la supresi\u00f3n de los fueros fiscales del\n    Pa\u00eds Vasco y Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, no he o\u00eddo que el presidente de la\n    Generalitat hable para nada de la supresi\u00f3n de los fueros fiscales del\n    Pa\u00eds Vasco y Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que ha\n    dicho Maragall es que el r\u00e9gimen de Concierto del Pa\u00eds Vasco y el\n    Convenio de Navarra deben desaparecer, eso s\u00ed, con mucha parsimonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atac\u00f3 los fueros fiscales vascos y\n    navarros, los acus\u00f3 de insolidarios, aunque he visto que de vuelta a\n    Barcelona, como de costumbre, en el Parlamento de Catalu\u00f1a absolvi\u00f3 a\n    Navarra porque aporta, dice, m\u00e1s de lo que recibe y conden\u00f3 s\u00f3lo al Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha\n    dicho Maragall es que el r\u00e9gimen de Concierto del Pa\u00eds Vasco y el\n    Convenio de Navarra deben desaparecer, eso s\u00ed, con mucha parsimonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atac\u00f3 los fueros fiscales vascos y\n    navarros, los acus\u00f3 de insolidarios, aunque he visto que de vuelta a\n    Barcelona, como de costumbre, en el Parlamento de Catalu\u00f1a absolvi\u00f3 a\n    Navarra porque aporta, dice, m\u00e1s de lo que recibe y conden\u00f3 s\u00f3lo al Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El sistema de concierto con el Pa\u00eds Vasco y el\n    Convenio con Navarra son constitucionales, nada que objetar, nada que\n    modificar y en ese sentido, evidentemente, aceptaci\u00f3n total del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de concierto con el Pa\u00eds Vasco y el\n    Convenio con Navarra son constitucionales, nada que objetar, nada que\n    modificar y en ese sentido, evidentemente, aceptaci\u00f3n total del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Maragall lo que ha\n    dicho es que ambos sistemas deber\u00edan llevar a una convergencia de\n    derechos y obligaciones en cuanto al sistema global de financiaci\u00f3n del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  EN QU\u00c9 MEDIDA SE VA A\n    MODIFICAR EL MAPA DE AYUDAS QUE RECIBE ESPA\u00d1A DE LA UNI\u00d3N EUROPEA, EN\n    CONCRETO LAS AYUDAS A LA INVERSI\u00d3N PRODUCTIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las ayudas se van a conceder seg\u00fan las\n    prioridades tem\u00e1ticas, con lo cual parece que se va a abandonar el\n    enfoque puramente territorial para tratar m\u00e1s espec\u00edficamente a las\n    regiones afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de entrar en ayudas menos elevadas pero\n    mejor orientadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al parecer deberemos plantear unos nuevos v\u00ednculos\n    entre esta ayuda de la Uni\u00f3n Europea y las ayudas estatales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\n    vicepresidente: \u00bfEn qu\u00e9 medida se va a modificar el mapa de ayudas que\n    recibe Espa\u00f1a de la Uni\u00f3n Europea, en concreto las ayudas a la inversi\u00f3n\n    productiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1], "ayudas": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto, la Comisi\u00f3n ya en una Uni\u00f3n ampliada ha propuesto unas\n    modificaciones que no excluyen totalmente el tratamiento por \u00e1reas\n    geogr\u00e1ficas, aunque presta mayor atenci\u00f3n, como se ha dicho, a las\n    prioridades tem\u00e1ticas, en la medida en que se presta m\u00e1s atenci\u00f3n a lo\n    que se llaman objetivos de Lisboa, que nos permitan tener m\u00e1s\n    crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    cierto que esas ayudas nos han permitido un desarrollo importante en\n    nuestro pa\u00eds de la inversi\u00f3n y que ha sido enormemente positivo y\n    beneficioso para nuestro desarrollo en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce bien y ha explicado, el\n    resultante de nuestro saldo neto con la Uni\u00f3n era consecuencia de\n    nuestras aportaciones deduciendo lo que recib\u00edamos, recib\u00edamos\n    pr\u00e1cticamente un 1 por ciento del PIB en gasto agr\u00edcola y otro 1 por\n    ciento grosso modo en ayudas estructurales y fondos de cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    cierto que esas ayudas nos han permitido un desarrollo importante en\n    nuestro pa\u00eds de la inversi\u00f3n y que ha sido enormemente positivo y\n    beneficioso para nuestro desarrollo en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hemos identificado cuatro objetos que est\u00e1n en la conciencia de todos: la\n    conversi\u00f3n del Senado en una\n    C\u00e1mara de representaci\u00f3n territorial e integraci\u00f3n de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, la identificaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y las ciudades\n    aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla como elementos constitutivos de la\n    pluralidad territorial de Espa\u00f1a, traer Europa a la conciencia y a la\n    letra de la Constituci\u00f3n y la actualizaci\u00f3n de las reglas de la\n    asociaci\u00f3n de la jefatura del Estado en relaci\u00f3n con lo que es la\n    conciencia m\u00e1s contempor\u00e1nea respecto de la igualdad de los hombres y las\n    mujeres en todas las facetas y, por tanto, tambi\u00e9n en esa tan espec\u00edfica\n    de su dimensi\u00f3n constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos identificado cuatro objetos que est\u00e1n en la conciencia de todos: la\n    conversi\u00f3n del Senado en una\n    C\u00e1mara de representaci\u00f3n territorial e integraci\u00f3n de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, la identificaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y las ciudades\n    aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla como elementos constitutivos de la\n    pluralidad territorial de Espa\u00f1a, traer Europa a la conciencia y a la\n    letra de la Constituci\u00f3n y la actualizaci\u00f3n de las reglas de la\n    asociaci\u00f3n de la jefatura del Estado en relaci\u00f3n con lo que es la\n    conciencia m\u00e1s contempor\u00e1nea respecto de la igualdad de los hombres y las\n    mujeres en todas las facetas y, por tanto, tambi\u00e9n en esa tan espec\u00edfica\n    de su dimensi\u00f3n constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y, el tercero, que es el que me parece m\u00e1s grave: esa\n    obsesi\u00f3n con Catalu\u00f1a y con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa obsesi\u00f3n que seguramente\n    es la que les ha llevado a ser tercera fuerza en las \u00faltimas elecciones\n    generales en el Pa\u00eds Vasco, cuarta fuerza en Catalu\u00f1a, que les arriesga\n    la marginalidad, a no ser que comprendan que el pluralismo pol\u00edtico y la\n    expresi\u00f3n de la propia identidad no conflict\u00faan ni con Espa\u00f1a ni con la\n    soberan\u00eda popular ni con la unidad de la patria, sino que constituyen\n    sencillamente manifestaciones compatibles de identidades de ciudadan\u00eda y\n    que son perfectamente articulables dentro del proceso democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, el tercero, que es el que me parece m\u00e1s grave: esa\n    obsesi\u00f3n con Catalu\u00f1a y con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa obsesi\u00f3n que seguramente\n    es la que les ha llevado a ser tercera fuerza en las \u00faltimas elecciones\n    generales en el Pa\u00eds Vasco, cuarta fuerza en Catalu\u00f1a, que les arriesga\n    la marginalidad, a no ser que comprendan que el pluralismo pol\u00edtico y la\n    expresi\u00f3n de la propia identidad no conflict\u00faan ni con Espa\u00f1a ni con la\n    soberan\u00eda popular ni con la unidad de la patria, sino que constituyen\n    sencillamente manifestaciones compatibles de identidades de ciudadan\u00eda y\n    que son perfectamente articulables dentro del proceso democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "igualdad": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es la primera vez que en Espa\u00f1a se acomete con firmeza y con\n    medios econ\u00f3micos la lucha contra esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expresamente el art\u00edculo 9.2 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola\n    establece que corresponde a los poderes p\u00fablicos promover las condiciones\n    para que la libertad y la igualdad del individuo sean reales y efectivas,\n    as\u00ed como remover los obst\u00e1culos que impidan o dificulten su plenitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta\n    concreta, se\u00f1or ministro de Justicia, en lo que a usted se refiere, es:\n    \u00bfQu\u00e9 medidas de acci\u00f3n positiva, en el \u00e1mbito jurisdiccional, pretende\n    abordar el proyecto de ley org\u00e1nica integral de medidas contra la\n    violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "atenci\u00f3n": [5], "mujeres": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n intentamos reparar\n    esa falta de contundencia disuasoria de la respuesta penal, no para\n    discriminar a los hombres y las mujeres (es evidente que la violencia,\n    las amenazas, las coacciones, la lesiones, las agresiones contra la vida\n    y la integridad f\u00edsica est\u00e1n penadas en todos los casos), sino para\n    establecer con claridad que en la violencia de g\u00e9nero hay algo m\u00e1s que\n    una violencia intersubjetiva entre un hombre y una mujer o una mujer y un\n    hombre, hay un modelo de relaci\u00f3n social en el que se est\u00e1 produciendo\n    tambi\u00e9n prevalimiento de la desigualdad, la desigualdad que somete a la\n    parte m\u00e1s d\u00e9bil a la parte m\u00e1s fuerte, es decir, a la mujer frente al\n    hombre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, a estas\n    alturas la sociedad espa\u00f1ola conoce bien que el Gobierno tiene un\n    compromiso principal en la protecci\u00f3n de las mujeres frente a la\n    violencia de g\u00e9nero y de ese compromiso participa el Ministerio de\n    Justicia, intentando reparar la falta de atenci\u00f3n especializada que las\n    ha afectado negativamente durante demasiado tiempo, al menos en dos\n    planos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n intentamos reparar\n    esa falta de contundencia disuasoria de la respuesta penal, no para\n    discriminar a los hombres y las mujeres (es evidente que la violencia,\n    las amenazas, las coacciones, la lesiones, las agresiones contra la vida\n    y la integridad f\u00edsica est\u00e1n penadas en todos los casos), sino para\n    establecer con claridad que en la violencia de g\u00e9nero hay algo m\u00e1s que\n    una violencia intersubjetiva entre un hombre y una mujer o una mujer y un\n    hombre, hay un modelo de relaci\u00f3n social en el que se est\u00e1 produciendo\n    tambi\u00e9n prevalimiento de la desigualdad, la desigualdad que somete a la\n    parte m\u00e1s d\u00e9bil a la parte m\u00e1s fuerte, es decir, a la mujer frente al\n    hombre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto intenta ser reparado con un ejercicio de contundencia que\n    entra\u00f1a un mensaje muy claro, que este problema ha sido tomado en\n    conciencia por la sociedad y por los poderes p\u00fablicos, que se va\n    establecer una tolerancia cero con respecto a la violencia contra las\n    mujeres y que, frente a esta lacra con la que no podemos convivir\n    impasibles ni pasivos, vamos a disponer todos los medios a nuestro\n    alcance y, desde luego, que hay un Parlamento que se ocupa y un Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, a estas\n    alturas la sociedad espa\u00f1ola conoce bien que el Gobierno tiene un\n    compromiso principal en la protecci\u00f3n de las mujeres frente a la\n    violencia de g\u00e9nero y de ese compromiso participa el Ministerio de\n    Justicia, intentando reparar la falta de atenci\u00f3n especializada que las\n    ha afectado negativamente durante demasiado tiempo, al menos en dos\n    planos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, a estas\n    alturas la sociedad espa\u00f1ola conoce bien que el Gobierno tiene un\n    compromiso principal en la protecci\u00f3n de las mujeres frente a la\n    violencia de g\u00e9nero y de ese compromiso participa el Ministerio de\n    Justicia, intentando reparar la falta de atenci\u00f3n especializada que las\n    ha afectado negativamente durante demasiado tiempo, al menos en dos\n    planos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en su comparecencia de fecha 25 de mayo ante la Comisi\u00f3n\n    de Justicia de esta C\u00e1mara expuso las l\u00edneas de actuaci\u00f3n de su\n    ministerio y los objetivos a alcanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar uno de ellos con\n    el que estamos totalmente de acuerdo: el acercamiento de la justicia al\n    ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Administraci\u00f3n de Justicia es una de las administraciones que est\u00e1 m\u00e1s\n    lejos del ciudadano, en parte por la pol\u00edtica desarrollada por el Partido\n    Popular en la \u00faltima legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al proporcionar al\n    ciudadano una informaci\u00f3n continua y rigurosa de la actividad de los\n    \u00f3rganos jurisdiccionales estamos acercando la justicia, por ello es tan\n    importante el plan de transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las personas que trabajamos en el \u00e1mbito de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia no percibimos la existencia de dicho plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario mejorar el sistema de estad\u00edsticas\n    judiciales para planificar pol\u00edticas p\u00fablicas encaminadas a mejorar la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta breve intervenci\u00f3n hemos puesto de\n    manifiesto la importancia que le concedemos y que tiene el plan de\n    transparencia de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordemos que uno de los principios\n    rectores de la Carta de Derechos de los Ciudadanos ante la Justicia es el\n    principio de transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "atenci\u00f3n": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora diputada, tenemos\n    que felicitarnos porque esta tarde la transparencia, como un valor\n    distintivo de la acci\u00f3n del Gobierno socialista de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez\n    Zapatero, haya venido a esta C\u00e1mara en distintas ocasiones, tambi\u00e9n en\n    cita con la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la Carta de\n    Derechos de los Ciudadanos ante la Administraci\u00f3n de Justicia fue\n    aprobada por este Parlamento en el a\u00f1o 2002 y estableci\u00f3 el derecho por\n    parte de la ciudadan\u00eda a un conocimiento del Estado, los asuntos, el\n    volumen de materia del que entienden los distintos \u00f3rganos de\n    jurisdicci\u00f3n de nuestra Administraci\u00f3n de Justicia y que esto, adem\u00e1s,\n    sirviese como par\u00e1metro de objetivaci\u00f3n de la respuesta que deba efectuar\n    en atenci\u00f3n a cada problema este Parlamento y, como responsable ante este\n    Parlamento, el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nos comprometemos a establecer de inmediato\n    la comisi\u00f3n de estad\u00edstica judicial que nos permita obtener un\n    conocimiento puntual -y valga la redundancia de nuevo- transparente de\n    qu\u00e9 es lo que sucede en la Administraci\u00f3n de Justicia y vamos a adoptar\n    por real decreto la composici\u00f3n, funciones y estructura de esa comisi\u00f3n\n    nacional de estad\u00edstica judicial que ser\u00e1 fundamental para el plan de\n    transparencia, de modo que uno y otro puedan estar en vigor y la gente lo\n    vea en los primeros meses del pr\u00f3ximo a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la Carta de\n    Derechos de los Ciudadanos ante la Administraci\u00f3n de Justicia fue\n    aprobada por este Parlamento en el a\u00f1o 2002 y estableci\u00f3 el derecho por\n    parte de la ciudadan\u00eda a un conocimiento del Estado, los asuntos, el\n    volumen de materia del que entienden los distintos \u00f3rganos de\n    jurisdicci\u00f3n de nuestra Administraci\u00f3n de Justicia y que esto, adem\u00e1s,\n    sirviese como par\u00e1metro de objetivaci\u00f3n de la respuesta que deba efectuar\n    en atenci\u00f3n a cada problema este Parlamento y, como responsable ante este\n    Parlamento, el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hoy no est\u00e1n en igualdad de oportunidades con\n    los espa\u00f1oles que residen en el territorio nacional porque dependen de\n    otros servicios, que en pa\u00edses terceros donde m\u00e1s emigrantes tenemos,\n    como pueden ser Venezuela o Argentina o M\u00e9xico, dependen del\n    funcionamiento del correo o de empresas privadas de transporte y muchas\n    veces de una extraordinaria complejidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario\n    llevar a cabo esta modificaci\u00f3n de una forma r\u00e1pida no s\u00f3lo para darles\n    igualdad de oportunidades a los compatriotas que viven en el exterior,\n    sino adem\u00e1s para dar transparencia al proceso electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido,\n    de los mecanismos que se han barajado, parece que una buena f\u00f3rmula que\n    utilizan otros pa\u00edses puede ser el voto en los consulados, en las\n    embajadas o en los espacios socioculturales que tienen los espa\u00f1oles en\n    el exterior y, en cualquier caso, esperamos que esto se pueda hacer\n    efectivo a lo largo de esta legislatura y que en las pr\u00f3ximas elecciones\n    todo el mundo pueda votar en igualdad de condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Estoy\n    completamente de acuerdo con usted en la afirmaci\u00f3n del principio de\n    igualdad tambi\u00e9n con proyecci\u00f3n sobre el ejercicio de este derecho de\n    sufragio activo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nuestro departamento tiene\n    contactos con su Gobierno vasco y estoy convencida de que podemos llegar\n    a una posici\u00f3n y a un acuerdo com\u00fan, pero respetando tambi\u00e9n las otras\n    pesquer\u00edas que en estos momentos est\u00e1n en ese acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad\n    de que lo haremos conjuntamente con el Gobierno del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad\n    de que lo haremos conjuntamente con el Gobierno del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Qu\u00e9 casualidad que unos d\u00edas antes de\n    su toma de posesi\u00f3n como ministro usted acudiese en plena campa\u00f1a\n    electoral a Guadalajara y fuese testigo de excepci\u00f3n de una crisis\n    laboral y social que ha calado profundamente en las sociedades de esta\n    tierra y que adem\u00e1s se ha consumado en los \u00faltimos tiempos, precisamente\n    la de la empresa Promek, cuyos responsables sindicales hoy nos acompa\u00f1an. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE HA LOGRADO EL CONSENSO EN\n    TORNO AL PROYECTO DE LEY INTEGRAL CONTRA LA VIOLENCIA EJERCIDA SOBRE LAS\n    MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero le dir\u00e9\n    algo, es imposible que haya consenso cuando existen encima de la mesa\n    informes que niegan la igualdad de derechos entre el hombre y la mujer; a\n    esos no les vamos a hacer ning\u00fan caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3], "mujeres": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Consejo\n    Econ\u00f3mico y Social tambi\u00e9n le critica; tambi\u00e9n el grupo de pol\u00edtica\n    criminal; tambi\u00e9n la asociaci\u00f3n de padres separados; tambi\u00e9n el Consejo\n    Escolar del Estado y tambi\u00e9n la federaci\u00f3n de homosexuales a los que\n    usted dice proteger. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos con la familia de Mercedes Galdeano y con\n    las familias de las 31 mujeres que han muerto, en lo que va de a\u00f1o,\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Estado dice: En el caso de que se quisieran formular las\n    medidas represivas s\u00f3lo para el caso de que las v\u00edctimas sean mujeres,\n    entrar\u00edan en colisi\u00f3n con los principios de racionalidad y de id\u00e9ntica\n    protecci\u00f3n jur\u00eddica para los mismos bienes jur\u00eddicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos con la familia de Mercedes Galdeano y con\n    las familias de las 31 mujeres que han muerto, en lo que va de a\u00f1o,\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [3, 4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y quiero recordarle que el Consejo\n    Escolar, el Consejo Econ\u00f3mico y Social, el Consejo fiscal y el Consejo de\n    Estado han visto incorporadas pr\u00e1cticamente el cien por cien de sus\n    sugerencias a este texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incorporado pr\u00e1cticamente todas las\n    observaciones de \u00edndole t\u00e9cnico-jur\u00eddica, ling\u00fc\u00edstica, incluso de\n    opini\u00f3n, que han manifestado todos estos organismos; todas las que\n    mejoraban el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social; todas las que reforzaban los\n    derechos de los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    desventaja social que hay que corregir a trav\u00e9s de medios jur\u00eddicos,\n    econ\u00f3micos y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero cree usted que no es excepcional la situaci\u00f3n de las\n    mujeres que sufren violencia para que haya una acci\u00f3n positiva en favor\n    de ellas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero no le parece necesario restaurar el equilibrio\n    de la desigualdad en que hoy viven muchas mujeres en Espa\u00f1a y que es el\n    caldo de cultivo del ejercicio de esta violencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LA APROBACI\u00d3N DEL PROYECTO\n    DE LEY CONTRA LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO FAVORECER\u00c1 LA IGUALDAD ENTRE MUJERES\n    Y HOMBRES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LA APROBACI\u00d3N DEL PROYECTO\n    DE LEY CONTRA LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO FAVORECER\u00c1 LA IGUALDAD ENTRE MUJERES\n    Y HOMBRES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4], "mujeres": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A nadie puede dejar indiferente la decisi\u00f3n de\n    abordar con una ley la situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n en que se encuentra la\n    mujer en nuestra sociedad, donde el precio de nuestro crecimiento como\n    ser humano de pleno derecho, el camino de superaci\u00f3n de la desigualdad\n    existente con nuestra incorporaci\u00f3n a la vida p\u00fablica, laboral, social y\n    pol\u00edtica, que se traduce en mayores niveles de autonom\u00eda econ\u00f3mica y\n    personal, y nuestro nuevo rol en el \u00e1mbito\n    de la familia ha puesto en cuesti\u00f3n supuestos ancestrales de subordinaci\u00f3n\n    hist\u00f3rica en funci\u00f3n del g\u00e9nero, ocasionando como consecuencia\n    situaciones de violencia en la mujer que acaban en muchos casos, en\n    demasiados, en maltrato y muerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una\n    violencia que se dirige a las mujeres por el hecho de serlo, por ser\n    consideradas por sus agresores carentes de los derechos m\u00ednimos de\n    libertad, respeto y capacidad de decisi\u00f3n, como se se\u00f1ala en el primer\n    p\u00e1rrafo del proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente, se\u00f1or ministro, una ley por\n    s\u00ed misma no puede cambiar de inmediato las condiciones en las relaciones\n    entre hombres y mujeres, pero sin ella seguro que no existen las bases\n    para desarrollar medidas que lleven no s\u00f3lo a superar los maltratos y la\n    muerte, sino a posibilitar aquello que nos permita avanzar en unas\n    relaciones entre iguales; pero para que se den relaciones entre iguales\n    partiendo de una gran desigualdad, es imprescindible crear mecanismos que\n    lo permitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, mi pregunta es: \u00bfConsidera, se\u00f1or ministro, que la\n    aprobaci\u00f3n del proyecto de ley contra la violencia de genero favorecer\u00e1\n    la igualdad entre hombres y mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, mi pregunta es: \u00bfConsidera, se\u00f1or ministro, que la\n    aprobaci\u00f3n del proyecto de ley contra la violencia de genero favorecer\u00e1\n    la igualdad entre hombres y mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2, 3, 4], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por ello, el\n    proyecto de ley adopta una perspectiva de g\u00e9nero que sobreentiende que la\n    violencia contra las mujeres est\u00e1 vinculada al desequilibrio de las\n    relaciones de poder entre hombres y mujeres, que persiste pese a los\n    esfuerzos de la legislaci\u00f3n sobre igualdad y pol\u00edtica antidiscriminatoria\n    que se han venido desarrollando en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    por ello que nuestra Constituci\u00f3n, que se incardina sin duda en los\n    mejores movimientos de correcci\u00f3n de las desigualdades, en su art\u00edculo\n    9.2, como usted recordar\u00e1 perfectamente, nos pide a los poderes p\u00fablicos\n    que adoptemos cuantas medias -entre ellas de acci\u00f3n positiva- est\u00e9n en\n    nuestra mano para remover esos obst\u00e1culos que impiden o dificultan la\n    plenitud del ejercicio de la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello que el Gobierno a\n    trav\u00e9s de esta ley, se\u00f1or\u00edas, adopta una serie de medidas de acci\u00f3n\n    positiva para luchar contra esa igualdad que manifiesta una violencia que\n    ha elegido como su principal v\u00edctima a la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el\n    proyecto de ley adopta una perspectiva de g\u00e9nero que sobreentiende que la\n    violencia contra las mujeres est\u00e1 vinculada al desequilibrio de las\n    relaciones de poder entre hombres y mujeres, que persiste pese a los\n    esfuerzos de la legislaci\u00f3n sobre igualdad y pol\u00edtica antidiscriminatoria\n    que se han venido desarrollando en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha optado por tanto por un derecho desigual\n    para la igualdad y ha optado por un profundo compromiso para corregir la\n    desigualdad, para que podamos mirarnos todos adecuadamente en el espejo\n    de la dignidad humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con el\n    permiso caducado, aunque tienen el resguardo, no pueden encontrar un\n    trabajo o no pueden cambiar de trabajo, e incluso no pueden viajar a\n    visitar a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "pa\u00eds": [4], "red": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Utilizaremos la red\n    del Instituto Nacional de la Seguridad Social, donde se va a utilizar\n    para la tramitaci\u00f3n de las renovaciones el horario de tarde, con un\n    m\u00ednimo de tres horas de atenci\u00f3n al p\u00fablico y el resto del tiempo se\n    destinar\u00e1 a tramitarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El personal estar\u00e1 compuesto por un funcionario\n    de oficinas de extranjeros, al menos un funcionario de la Seguridad\n    Social y dos o tres personas contratadas al efecto; se est\u00e1 trabajando\n    para determinar cu\u00e1les y se espera que en los pr\u00f3ximos d\u00edas est\u00e9n en\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Utilizaremos la red\n    del Instituto Nacional de la Seguridad Social, donde se va a utilizar\n    para la tramitaci\u00f3n de las renovaciones el horario de tarde, con un\n    m\u00ednimo de tres horas de atenci\u00f3n al p\u00fablico y el resto del tiempo se\n    destinar\u00e1 a tramitarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Utilizaremos la red\n    del Instituto Nacional de la Seguridad Social, donde se va a utilizar\n    para la tramitaci\u00f3n de las renovaciones el horario de tarde, con un\n    m\u00ednimo de tres horas de atenci\u00f3n al p\u00fablico y el resto del tiempo se\n    destinar\u00e1 a tramitarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds como el nuestro, que quiere y aspira a ordenar desde la legalidad\n    los flujos de inmigraci\u00f3n, no puede disponer de una administraci\u00f3n\n    precaria e insuficiente, incapaz de ofrecer una respuesta en un tiempo\n    razonable a las solicitudes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, como estoy segura conoce bien, las comunicaciones con\n    Galicia no est\u00e1n precisamente a tiro de piedra, por eso potenciar los\n    tres aeropuertos es algo prioritario para su desarrollo econ\u00f3mico y\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda,\n    el pasado 24 de este mes, en mi comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Fomento\n    y Vivienda del Senado, manifest\u00e9 mi compromiso de poner en servicio un\n    sistema ILS categor\u00eda II-III en el aeropuerto de A Coru\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  La Sala de lo Social de la Audiencia Nacional fall\u00f3\n    a favor de los sindicatos USO, STA, CIG y CGT y declar\u00f3 fijos a los\n    trabajadores con contrato por vacante de m\u00e1s de tres meses en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia, se producen irremediables renuncias por no poder ser\n    asumidas por el alto costo social que les provoca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [11, 12], "igualdad": [8, 9, 10], "atenci\u00f3n": [13, 14, 15], "red": [7], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Fue una sorpresa para\n    todos los discapacitados espa\u00f1oles cuando al establecerse la nueva\n    estructura de la Administraci\u00f3n vimos que esa Secretar\u00eda de Estado no\n    aparec\u00eda y que ese compromiso quedaba incumplido, quedaba subsumida en\n    una Secretar\u00eda de Pol\u00edtica Social o Asuntos Sociales, familia, y\n    discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi grupo parlamentario ha\n    querido formularle esta interpelaci\u00f3n, para conocer cu\u00e1l va a ser la\n    pol\u00edtica del Gobierno en esta materia, porque sinceramente no nos\n    gustar\u00eda que hubiese m\u00e1s incumplimientos y porque pensamos -yo estoy\n    seguro- que usted y su Gobierno comparten el objetivo de igualdad de\n    oportunidades de las personas con discapacidad y su plena integraci\u00f3n\n    social y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la formaci\u00f3n profesional, mi grupo parlamentario ha\n    presentado una proposici\u00f3n no de ley para que se adecue la formaci\u00f3n\n    profesional a las necesidades de los discapacitados y as\u00ed facilitar su\n    integraci\u00f3n laboral, que es una de las metas m\u00e1s importantes para\n    conseguir esa integraci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el empleo con apoyo y la modernizaci\u00f3n de los servicios de\n    ajuste de personal y social en los centros especiales de empleo, mi\n    pregunta, se\u00f1or ministro, es: \u00bftiene previsto el desarrollo reglamentario\n    antes del 31 de diciembre, como dispone el segundo plan de empleo\n    2002-2004? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2003, que coincid\u00eda con el A\u00f1o europeo de la discapacidad,\n    aprobamos la Ley de igualdad de oportunidades, no discriminaci\u00f3n y\n    accesibilidad universal de las personas con discapacidad, que ha venido a\n    completar y a actualizar la anterior LISMI, Ley de integraci\u00f3n social de\n    los minusv\u00e1lidos, de 1982. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos planes contienen una serie de\n    medidas y propuestas imprescindibles para conseguir la integraci\u00f3n social\n    del colectivo de la discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La integraci\u00f3n social de las personas con discapacidad es un objetivo que\n    debemos marcarnos entre todos y apreciar sus avances en la consecuci\u00f3n de\n    estas metas imprescindibles para el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, la Secretar\u00eda de Estado de servicios sociales, familia y\n    discapacidad habla de un sistema nacional de dependencia y en su programa\n    electoral hace referencia a una red p\u00fablica de servicios sociales que\n    cubra las necesidades de las personas con discapacidad en situaci\u00f3n de\n    gran dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi grupo parlamentario ha\n    querido formularle esta interpelaci\u00f3n, para conocer cu\u00e1l va a ser la\n    pol\u00edtica del Gobierno en esta materia, porque sinceramente no nos\n    gustar\u00eda que hubiese m\u00e1s incumplimientos y porque pensamos -yo estoy\n    seguro- que usted y su Gobierno comparten el objetivo de igualdad de\n    oportunidades de las personas con discapacidad y su plena integraci\u00f3n\n    social y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2003, que coincid\u00eda con el A\u00f1o europeo de la discapacidad,\n    aprobamos la Ley de igualdad de oportunidades, no discriminaci\u00f3n y\n    accesibilidad universal de las personas con discapacidad, que ha venido a\n    completar y a actualizar la anterior LISMI, Ley de integraci\u00f3n social de\n    los minusv\u00e1lidos, de 1982. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante su afirmaci\u00f3n del desarrollo reglamentario de la Ley de igualdad de\n    oportunidades, no discriminaci\u00f3n y accesibilidad universal, \u00bfel Gobierno\n    tiene intenci\u00f3n de aprobar en breve plazo la normativa reguladora del\n    Consejo nacional de discapacidad, para lo que la Ley de igualdad de\n    oportunidades daba un plazo de 6 meses que ya se han cumplido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que durante los ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular\n    se han producido avances en la situaci\u00f3n de las personas con discapacidad\n    y sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, mediante las dos reformas del IRPF, llevadas a cabo por el\n    Gobierno del Partido Popular, se mejor\u00f3 la fiscalidad tanto de las\n    personas discapacitadas como de sus familias, seg\u00fan se ha reconocido por\n    el propio sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, un campo de preocupaci\u00f3n capital para el sector de la\n    discapacidad es la atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se comprometi\u00f3 en su debate de investidura a\n    dise\u00f1ar un plan de atenci\u00f3n de ayuda a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero mencionar brevemente una serie de convenios que se llevaron a cabo\n    por el Partido Popular, como por ejemplo el convenio que se firm\u00f3 con el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para colaborar en la atenci\u00f3n\n    socio-sanitaria, salud y consumo de las personas con discapacidad; el\n    acuerdo entre el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el CERMI para la\n    accesibilidad de los discapacitados a las nuevas tecnolog\u00edas y a la\n    sociedad de la informaci\u00f3n; el convenio entre el Ministerio de Trabajo y\n    Asuntos Sociales y el Ministerio de\n    Administraciones P\u00fablicas para la eliminaci\u00f3n de barreras f\u00edsicas de\n    comunicaci\u00f3n y tecnol\u00f3gicas; la constituci\u00f3n del foro de atenci\u00f3n\n    educativa a personas con discapacidad, que establece las competencias,\n    estructura y r\u00e9gimen de funcionamiento y el convenio de colaboraci\u00f3n\n    entre la sociedad general de turismo y el CERMI en materia de turismo\n    para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "igualdad": [8, 9], "mujeres": [7], "familias": [10, 11], "atenci\u00f3n": [12, 13], "pa\u00eds": [14], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En este \u00faltimo caso ya ha empezado a trabajar la Comisi\u00f3n\n    Interministerial de Vivienda y Trabajo y Asuntos Sociales en el\n    desarrollo de las prescripciones t\u00e9cnicas de edificabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mejor mecanismo de integraci\u00f3n, sin ninguna duda, es el empleo, la\n    utilidad social a trav\u00e9s del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El reciente informe, que usted conoce muy bien, del Consejo Econ\u00f3mico y\n    Social pone de relieve que las personas con discapacidad contin\u00faan siendo\n    las que encabezan las listas del desempleo y que mantienen niveles de\n    educaci\u00f3n inaceptablemente bajos -uno de cada tres entre 10 y 64 a\u00f1os no\n    ha terminado los estudios primarios-, lo que condiciona gravemente su\n    acceso al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos decididos a que las personas con discapacidad formen\n    parte de todos los \u00e1mbitos de nuestra sociedad, pero de una forma real,\n    de pleno derecho y tambi\u00e9n de hecho; estamos decididos a conseguir un\n    entorno social accesible a todos y en todas las dimensiones, y estoy\n    seguro de que en todo ello cooperar\u00e1n S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno quiere impulsar medidas para el sector de\n    la discapacidad en todos los \u00e1mbitos, social, educativo, laboral y\n    personal, desde nuestra m\u00e1s firme creencia en la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es nuestra\n    intenci\u00f3n regular las condiciones previstas en la ley en las relaciones\n    con las administraciones p\u00fablicas, en el acceso y utilizaci\u00f3n de los\n    bienes y servicios a disposici\u00f3n del p\u00fablico, tecnolog\u00edas, productos y\n    servicios relacionados con la sociedad de la informaci\u00f3n y medios de\n    comunicaci\u00f3n social, en el acceso y utilizaci\u00f3n de los medios de\n    transporte y tambi\u00e9n de los espacios p\u00fablicos urbanizados y\n    edificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    abierto un amplio di\u00e1logo social y pol\u00edtico al que est\u00e1n ustedes\n    invitados, por supuesto, que se reflejar\u00e1 en el Libro Blanco de la\n    Dependencia, base para la futura ley que garantizar\u00e1 la atenci\u00f3n a las\n    personas dependientes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    plan, cuya elaboraci\u00f3n deseamos sea por supuesto con consenso,\n    contemplar\u00e1 entre otras medidas el acceso prioritario a servicios\n    comunitarios de apoyo, a servicios de proximidad como requisito previo y\n    necesario para su incorporaci\u00f3n a la vida de la poblaci\u00f3n activa, la\n    incorporaci\u00f3n prioritaria de mujeres con discapacidad a los diferentes\n    programas que contemplen todas las etapas de inserci\u00f3n y que promover\u00e1 la\n    flexibilidad de las condiciones de trabajo a fin de favorecer la\n    contrataci\u00f3n de mujeres que presenten necesidades especiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno quiere impulsar medidas para el sector de\n    la discapacidad en todos los \u00e1mbitos, social, educativo, laboral y\n    personal, desde nuestra m\u00e1s firme creencia en la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto vamos a desarrollar -me lo\n    preguntaba S.S.-la Ley 51/2003, de igualdad de oportunidades, no\n    discriminaci\u00f3n y accesibilidad universal de las personas con discapacidad\n    e intentaremos cumplir los plazos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno,\n    como sabe S.S., tiene un compromiso con las personas con discapacidad y\n    sus familias para alcanzar un contrato de inclusi\u00f3n 9 por ciento, con el\n    objetivo de conseguir que la participaci\u00f3n de las personas con\n    discapacidad en todos los \u00e1mbitos se corresponda con su peso demogr\u00e1fico\n    en la sociedad, y lo aplicar\u00e1 adem\u00e1s de modo transversal en todas las\n    l\u00edneas de acci\u00f3n que se desarrollen desde la Administraci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ya en\n    ese a\u00f1o 2005 existir\u00e1 un embri\u00f3n de recursos econ\u00f3micos para el impulso de\n    este Plan de Dependencia, que no s\u00f3lo beneficiar\u00e1, se\u00f1or\u00eda, a las\n    personas mayores, que son quienes, l\u00f3gicamente, tienen menor capacidad\n    funcional porque la van perdiendo con mayor rapidez, sino tambi\u00e9n a un\n    important\u00edsimo n\u00famero de personas discapacitadas y a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto destinado a los programas de atenci\u00f3n a las personas con\n    discapacidad fue de 198 millones de euros en el a\u00f1o 2002, sin embargo\n    baj\u00f3 a 186 millones de euros en el a\u00f1o 2003 y se recuper\u00f3 un poquito en\n    2004, con una dotaci\u00f3n de 190 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    abierto un amplio di\u00e1logo social y pol\u00edtico al que est\u00e1n ustedes\n    invitados, por supuesto, que se reflejar\u00e1 en el Libro Blanco de la\n    Dependencia, base para la futura ley que garantizar\u00e1 la atenci\u00f3n a las\n    personas dependientes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo que recoge el informe es la\n    realidad que los discapacitados de nuestro pa\u00eds padecen, y a tenor de \u00e9l\n    este Gobierno est\u00e1 dispuesto a que esa realidad experimente un cambio\n    radical. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le anuncio que pr\u00f3ximamente remitiremos al Consejo de\n    Ministros el convenio con la ONCE y con el Fondo Social Europeo, a\u00f1o\n    2004-2006, para, de acuerdo con comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos, ir\n    eliminando estas barreras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mundo de\n    la discapacidad lo necesita, y el rendimiento laboral de los\n    discapacitados, como usted bien sabe, es extraordinario y tenemos que\n    alcanzar el compromiso social para la integraci\u00f3n de los mismos no s\u00f3lo\n    por razones sociales, que lo son, y de derecho, sino tambi\u00e9n por razones\n    de eficiencia econ\u00f3mica, porque merecen esa oportunidad y cuando se les\n    da, la cumplen y a fondo, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes s\u00f3lo hab\u00eda una secretar\u00eda\n    general, ahora es verdad que no hay una secretar\u00eda de Estado espec\u00edfica\n    para discapacidad, pero s\u00ed la hay para Pol\u00edticas Sociales, Familias y\n    Discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  VIVIENDA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "viviendas": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30], "alquiler": [46, 47, 48], "suelo": [32, 33, 34, 35, 36], "familias": [31], "ayudas": [37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45], "viviendas protegidas": [49, 50, 51]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, en estos m\u00e1s de dos meses cada vez que le he\n    preguntado algo en relaci\u00f3n con sus responsabilidades como ministra de\n    Vivienda usted ha respondido no a mi pregunta sino con alguna que otra\n    provocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, usted ha declarado que el problema del\n    encarecimiento del precio de la vivienda lo hab\u00eda provocado el Gobierno\n    del Partido Popular intencionadamente, es decir que las ayudas a la\n    vivienda incluidas en el \u00faltimo Plan de Vivienda, un 35 por ciento m\u00e1s\n    que en el \u00faltimo aprobado por ustedes, no eran otra cosa que una\n    maquinaci\u00f3n urdida para incrementar el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, a usted lo que le pasa es que\n    no tiene ni la m\u00e1s remota idea de qu\u00e9 va a hacer con la vivienda y lo que\n    intenta con sus continuas declaraciones y provocaciones es ocultar la\n    incapacidad e incompetencia de su planteamiento, que le hace caer a usted\n    en continuas contradicciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero algo tan\n    sencillo como saber en cu\u00e1ntas viviendas nuevas ha fijado el Gobierno su\n    objetivo o si van a mantener o no la deducci\u00f3n por la adquisici\u00f3n de\n    vivienda habitual o si van a conceder o no ayudas directas al arrendador\n    es algo tan sencillo que no saberlo es evidenciar que no tienen, como he\n    dicho, ni la m\u00e1s remota idea de lo que quieren hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    en su comparecencia manifest\u00f3 su intenci\u00f3n de convocar la Conferencia\n    Sectorial de Vivienda, es decir, a los consejeros auton\u00f3micos en la\n    materia, y tambi\u00e9n que iba a reunir a la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Municipios y Provincias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos pareci\u00f3, y as\u00ed se se lo dijimos, que era lo\n    menos que pod\u00eda hacer ya que ellos son los que tienen todas las\n    competencias en materia de suelo y vivienda y usted no tiene casi\n    ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s dijo que s\u00ed, que iba a quitar las deducciones\n    por vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\n    lo voy a preguntar muy clarito: \u00bfVa el Gobierno a suprimir las\n    deducciones por adquisici\u00f3n de la vivienda o no las va a suprimir? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que el aumento del precio de\n    la vivienda se debe a que la oferta de viviendas, m\u00e1s de 600.000 al a\u00f1o,\n    no ha sido suficiente para satisfacer la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que haya menos espa\u00f1oles que\n    quieran o puedan comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted ha manifestado recientemente que va a aumentar las\n    ayudas directas al acceso a una vivienda en alquiler o en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto tambi\u00e9n algo tan\n    sencillo como lo siguiente: \u00bfVa el Gobierno o no a incrementar las ayudas\n    directas al acceso a la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De verdad, nos alegramos much\u00edsimo de esa\n    nueva rectificaci\u00f3n, pero le repetimos que creemos que las ayudas\n    directas s\u00f3lo deben ir dirigidas a los que necesitan una vivienda y no a\n    los que poseen varias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no ha sido capaz de\n    convocar a la Conferencia sectorial de vivienda, \u00bfc\u00f3mo va a ser capaz de\n    presentar un plan de choque? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en su comparecencia prometi\u00f3 incorporar al mercado de la vivienda,\n    especialmente para viviendas protegidas, suelo de titularidad estatal,\n    preferentemente\n    del Ministerio de Defensa y de Puertos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Defensa,\n    el se\u00f1or Bono, ya le ha dicho que el Ministerio de Defensa no va a\n    financiar sus planes de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la ministra de Fomento, yo creo que\n    para echarle a usted una mano, dijo en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n\n    que iba a llevar a los consejos de administraci\u00f3n de las distintas\n    autoridades portuarias las propuestas de ceder suelo para los planes de\n    vivienda, pero que en los citados consejos el Estado no tiene la mayor\u00eda\n    y por lo tanto no lo garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 por esa\n    incapacidad para poner en el mercado suelo para la vivienda protegida a\n    un precio razonable es por lo que en las \u00faltimas semanas usted se haya\n    decantado por subir los precios de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de\n    aportar a los planes de vivienda los suelos de titularidad p\u00fablica a\n    precios asequibles, usted prefiere subir el precio de la vivienda\n    protegida; es decir, ha planteado una propuesta muy original: para bajar\n    los precios de la vivienda libre lo \u00fanico que se le ocurre es subir los\n    precios de la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, tambi\u00e9n se\n    lo pregunto: \u00bfEn qu\u00e9 cuant\u00eda va el Gobierno a subir los precios de la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por no saber,\n    se\u00f1ora ministra, despu\u00e9s de dos meses todav\u00eda no sabemos cu\u00e1ntas\n    viviendas protegidas nuevas va a construir su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con dos meses de Gobierno,\n    desde el Partido Popular no le vamos a exigir a usted saber d\u00f3nde va a\n    hacer las viviendas o de qu\u00e9 color las va a pintar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero algo tan\n    sencillo como saber en cu\u00e1ntas viviendas nuevas ha fijado el Gobierno su\n    objetivo o si van a mantener o no la deducci\u00f3n por la adquisici\u00f3n de\n    vivienda habitual o si van a conceder o no ayudas directas al arrendador\n    es algo tan sencillo que no saberlo es evidenciar que no tienen, como he\n    dicho, ni la m\u00e1s remota idea de lo que quieren hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son la promoci\u00f3n de\n    viviendas de nueva construccion, la adquisici\u00f3n de viviendas existentes,\n    la rehabilitaci\u00f3n de \u00e1reas urbanas, edificios y viviendas y la\n    urbanizaci\u00f3n del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ha quedado claro que lo de las 180.000\n    viviendas fue una mentirijilla electoral, como lo de los 800.000 puestos\n    de trabajo, pero le vuelvo a preguntar: \u00bfNos podr\u00eda decir cu\u00e1ntas\n    viviendas protegidas nuevas va a construir el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que el aumento del precio de\n    la vivienda se debe a que la oferta de viviendas, m\u00e1s de 600.000 al a\u00f1o,\n    no ha sido suficiente para satisfacer la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, vuelvan ustedes a la Espa\u00f1a de\n    1995, a la situaci\u00f3n que algunos iluminados llamaron el Estado del\n    bienestar y ver\u00e1n c\u00f3mo baja considerablemente la demanda de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha manifestado recientemente su\n    intenci\u00f3n de dar ayudas directas al arrendador; es decir que a un se\u00f1or\n    que sea propietario de 3,4, 5 \u00f3 6 viviendas y que no las tenga en\n    alquiler usted le va a dar una ayudita econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas, se\u00f1ora\n    ministra, deben ser a las familias que las necesitan y no a los\n    propietarios de varias viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n anunci\u00f3\n    la creaci\u00f3n de un registro de demandantes de viviendas, del que no se ha\n    vuelto a saber nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en su comparecencia prometi\u00f3 incorporar al mercado de la vivienda,\n    especialmente para viviendas protegidas, suelo de titularidad estatal,\n    preferentemente\n    del Ministerio de Defensa y de Puertos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas, se\u00f1ora\n    ministra, deben ser a las familias que las necesitan y no a los\n    propietarios de varias viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son la promoci\u00f3n de\n    viviendas de nueva construccion, la adquisici\u00f3n de viviendas existentes,\n    la rehabilitaci\u00f3n de \u00e1reas urbanas, edificios y viviendas y la\n    urbanizaci\u00f3n del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos pareci\u00f3, y as\u00ed se se lo dijimos, que era lo\n    menos que pod\u00eda hacer ya que ellos son los que tienen todas las\n    competencias en materia de suelo y vivienda y usted no tiene casi\n    ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en su comparecencia prometi\u00f3 incorporar al mercado de la vivienda,\n    especialmente para viviendas protegidas, suelo de titularidad estatal,\n    preferentemente\n    del Ministerio de Defensa y de Puertos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la ministra de Fomento, yo creo que\n    para echarle a usted una mano, dijo en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n\n    que iba a llevar a los consejos de administraci\u00f3n de las distintas\n    autoridades portuarias las propuestas de ceder suelo para los planes de\n    vivienda, pero que en los citados consejos el Estado no tiene la mayor\u00eda\n    y por lo tanto no lo garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 por esa\n    incapacidad para poner en el mercado suelo para la vivienda protegida a\n    un precio razonable es por lo que en las \u00faltimas semanas usted se haya\n    decantado por subir los precios de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, usted ha declarado que el problema del\n    encarecimiento del precio de la vivienda lo hab\u00eda provocado el Gobierno\n    del Partido Popular intencionadamente, es decir que las ayudas a la\n    vivienda incluidas en el \u00faltimo Plan de Vivienda, un 35 por ciento m\u00e1s\n    que en el \u00faltimo aprobado por ustedes, no eran otra cosa que una\n    maquinaci\u00f3n urdida para incrementar el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero algo tan\n    sencillo como saber en cu\u00e1ntas viviendas nuevas ha fijado el Gobierno su\n    objetivo o si van a mantener o no la deducci\u00f3n por la adquisici\u00f3n de\n    vivienda habitual o si van a conceder o no ayudas directas al arrendador\n    es algo tan sencillo que no saberlo es evidenciar que no tienen, como he\n    dicho, ni la m\u00e1s remota idea de lo que quieren hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en su comparecencia tambi\u00e9n manifest\u00f3 su intenci\u00f3n de\n    apostar por m\u00e1s ayudas directas y menos bonificaciones y deducciones\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted ha manifestado recientemente que va a aumentar las\n    ayudas directas al acceso a una vivienda en alquiler o en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto tambi\u00e9n algo tan\n    sencillo como lo siguiente: \u00bfVa el Gobierno o no a incrementar las ayudas\n    directas al acceso a la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha manifestado recientemente su\n    intenci\u00f3n de dar ayudas directas al arrendador; es decir que a un se\u00f1or\n    que sea propietario de 3,4, 5 \u00f3 6 viviendas y que no las tenga en\n    alquiler usted le va a dar una ayudita econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas, se\u00f1ora\n    ministra, deben ser a las familias que las necesitan y no a los\n    propietarios de varias viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy parece que usted\n    vuelve a rectificar una vez m\u00e1s, y ahora esas ayudas al arrendador se\n    convierten en ayudas a la rehabilitaci\u00f3n usando los fondos que usted\n    tiene asignados para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De verdad, nos alegramos much\u00edsimo de esa\n    nueva rectificaci\u00f3n, pero le repetimos que creemos que las ayudas\n    directas s\u00f3lo deben ir dirigidas a los que necesitan una vivienda y no a\n    los que poseen varias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted ha manifestado recientemente que va a aumentar las\n    ayudas directas al acceso a una vivienda en alquiler o en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha manifestado recientemente su\n    intenci\u00f3n de dar ayudas directas al arrendador; es decir que a un se\u00f1or\n    que sea propietario de 3,4, 5 \u00f3 6 viviendas y que no las tenga en\n    alquiler usted le va a dar una ayudita econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n anunci\u00f3 la creaci\u00f3n de la agencia p\u00fablica de\n    alquiler, de la que tampoco se sabe nada, y sinceramente creemos que\n    usted no va a ser capaz de crearla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por no saber,\n    se\u00f1ora ministra, despu\u00e9s de dos meses todav\u00eda no sabemos cu\u00e1ntas\n    viviendas protegidas nuevas va a construir su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ha quedado claro que lo de las 180.000\n    viviendas fue una mentirijilla electoral, como lo de los 800.000 puestos\n    de trabajo, pero le vuelvo a preguntar: \u00bfNos podr\u00eda decir cu\u00e1ntas\n    viviendas protegidas nuevas va a construir el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en su comparecencia prometi\u00f3 incorporar al mercado de la vivienda,\n    especialmente para viviendas protegidas, suelo de titularidad estatal,\n    preferentemente\n    del Ministerio de Defensa y de Puertos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "viviendas": [35, 36, 37, 38, 39], "alquiler": [55, 56, 57, 58, 59], "suelo": [46, 47, 48, 49, 50, 51], "familias": [40, 41, 42, 43, 44, 45], "pa\u00eds": [52, 53, 54], "viviendas protegidas": [60, 61, 62, 63], "social": [33, 34]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Dice, se\u00f1or diputado, que con esta interpelaci\u00f3n pretende que el Gobierno\n    clarifique su pol\u00edtica en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En principio, yo creo que\n    no cabr\u00eda sino congratularse por el celo del Grupo Parlamentario Popular\n    en relaci\u00f3n con la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego no hay nada m\u00e1s loable y humilde\n    que exigir por quien no ha cumplido, el Partido Popular, de este\n    Gobierno, que cumple, una respuesta detallada sobre las medidas en las\n    que est\u00e1 trabajando en una materia tan importante para los ciudadanos\n    como es la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no entender\u00edan el silencio y la inactividad\n    de un gobierno frente a las grandes expectativas del pa\u00eds en materia de\n    vivienda, frente a la trascendencia social que dicen ustedes ahora que\n    tiene la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entender\u00edan eso, sobre todo cuando la situaci\u00f3n la\n    ha originado la ausencia de pol\u00edticas de vivienda en los ocho a\u00f1os de\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso me satisface\n    especialmente recordarle en este momento en qu\u00e9 est\u00e1 trabajando este\n    Gobierno para devolver a los ciudadanos la confianza que ustedes le han\n    quitado en la vivienda, cumpliendo adem\u00e1s con el compromiso de facilitar\n    el acceso a 180.000 familias al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, los objetivos de este\n    Gobierno son claros: fomentar una oferta suficiente de vivienda protegida\n    para facilitar el acceso a precios razonables y contribuir a cambiar poco\n    a poco la cultura de este pa\u00eds a favor de la vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en contra de la opini\u00f3n\n    p\u00fablica, en lugar de dedicar esos esfuerzos presupuestarios a necesidades\n    y a prioridades sociales como la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tambi\u00e9n estamos trabajando -y ustedes lo saben porque\n    han dado una rueda de prensa hoy- en la modificaci\u00f3n del Real Decreto\n    1/2002, con el objeto de estimular la promoci\u00f3n de viviendas protegidas\n    en propiedad e incentivar el mercado del alquiler, a diferencia de\n    ustedes, que han trabajado ocho a\u00f1os para suprimir la vivienda protegida\n    y para crear, seg\u00fan el se\u00f1or Rajoy, otra categor\u00eda que ya est\u00e1 creada\n    afortunadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Vivienda, en el marco de la Ley del suelo y\n    valoraciones, arbitrar\u00e1 medidas contra la retenci\u00f3n especulativa de\n    suelos que impida su funci\u00f3n social de urbanizaci\u00f3n y edificaci\u00f3n, con el\n    objetivo de favorecer su efectiva transformaci\u00f3n y puesta en el mercado\n    inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    estamos trabajando en el pr\u00f3ximo plan de vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    dise\u00f1ando con las administraciones p\u00fablicas y con todos los sectores\n    implicados, como no pod\u00eda ser de otra forma, un nuevo plan de vivienda\n    que va a ser fruto de la concertaci\u00f3n y reflejo de una nueva visi\u00f3n\n    pol\u00edtica en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n me gustar\u00eda decirle, se\u00f1or\u00eda, varias cosas referentes a lo que\n    estamos haciendo y que clarifican las pol\u00edticas de vivienda de este\n    Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, por primera vez en mucho tiempo, en ocho\n    a\u00f1os, y tras un mutismo deliberado, en este pa\u00eds se ha abierto un debate\n    sobre vivienda para solucionar un problema originado por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    pasado aquella \u00e9poca muy desafortunada, muy triste, en la que no se\n    hablaba casi nada de vivienda y, lo poco que se hablaba, se reduc\u00eda a\n    unas doctrinas asentadas ya en el derecho urban\u00edstico espa\u00f1ol, que son la\n    doctrina Cascos, la doctrina Rato, la doctrina Trillo y la doctrina\n    Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con toda seguridad, esos ciudadanos no eran los\n    que carec\u00edan de vivienda cuando gobernaban ustedes; esos ciudadanos eran\n    y son los que les han quitado a ustedes la confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tengo que recordarles algunas cifras que no est\u00e1 mal que\n    se las recordemos de vez en cuando, algunas cifras (no quiero sonrojarles\n    en exceso) provocadas por la gesti\u00f3n del Gobierno del Partido Popular\n    durante estos a\u00f1os al frente de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos ocho a\u00f1os, el\n    precio de la vivienda ha subido m\u00e1s de un cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, el metro\n    cuadrado construido vale de media en Espa\u00f1a unos 1.500 euros, y en\n    algunos sitios como Madrid y en algunas zonas, casi 4.000 euros, es\n    decir, muy alejado de lo que val\u00eda hace ocho a\u00f1os, en 1996, cuando\n    gobernaba el Partido Socialista y cuando las familias ten\u00edan vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan s\u00f3lo hace ocho a\u00f1os, en 1996, el esfuerzo para acceder a una vivienda\n    de 90 metros, con un pr\u00e9stamo a 12 \u00f3 15 a\u00f1os, era menos del 30 por ciento\n    de la renta familiar; hoy, las familias necesitan dedicar mucho m\u00e1s del\n    50 por ciento de su renta para acceder a una vivienda, gracias a su\n    gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha descendido, gracias a su gesti\u00f3n, la vivienda en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles\n    de familias en Espa\u00f1a se han quedado sin vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estaban pidiendo, y lo han votado,\n    que otros, un Gobierno socialista, se hicieran cargo de las pol\u00edticas de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiere defender aqu\u00ed, arrop\u00e1ndolo con una\n    supuesta desaz\u00f3n de los ciudadanos, es a quienes se han estado\n    aprovechando del suelo y especulando, a quienes han estado especulando\n    con la vivienda y a quienes, mediante su inacci\u00f3n, han permitido que en\n    los \u00faltimos a\u00f1os esto fuera un para\u00edso para quienes se han aprovechado de\n    la situaci\u00f3n a costa de los j\u00f3venes y de las familias con rentas m\u00e1s\n    bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No gestionamos contra nadie sino a favor de los\n    ciudadanos, y el sector privado se est\u00e1 pronunciando a favor de las\n    pol\u00edticas de vivienda del Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no\n    s\u00f3lo no han proporcionado viviendas protegidas sino que se han centrado\n    en las viviendas libres, agravando los problemas de acceso a la vivienda\n    de los grupos de poblaci\u00f3n con niveles medios y bajos de ingresos y de\n    los j\u00f3venes, pero tambi\u00e9n de otros colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos tienen derecho a una\n    vivienda, pero sobre todo los que todav\u00eda no la tienen por ustedes, y son\n    muchos colectivos, cr\u00e9anme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ustedes la vivienda es una mercanc\u00eda m\u00e1s\n    dentro de un contexto de mercado, obviando el mandato constitucional y la\n    responsabilidad que los poderes p\u00fablicos tenemos en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, para ustedes la vivienda es para quien se la pueda pagar y\n    nosotros estamos trabajando para hacer una pol\u00edtica efectiva de vivienda,\n    que\n    es una pol\u00edtica prioritaria y que adem\u00e1s para este Gobierno es una\n    pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trabajo y el\n    consenso en el marco de la conferencia sectorial de vivienda ser\u00e1 una\n    realidad, una conferencia en la que ustedes en los dos \u00faltimos a\u00f1os ni\n    siquiera convocaron a las comunidades aut\u00f3nomas ni hablaron con ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que en el marco de ese di\u00e1logo y concertaci\u00f3n tengamos una\n    colaboraci\u00f3n leal y sincera de ustedes que han originado este problema en\n    Espa\u00f1a y que todas las comunidades aut\u00f3nomas, incluidas las del Partido\n    Popular, respondan al inter\u00e9s mutuo, como as\u00ed me han hecho llegar, salvo\n    que ustedes se lo impidan, una vez m\u00e1s, como en sanidad, para mejorar el\n    acceso a la vivienda de los ciudadanos, y todo ello en el marco de una\n    reflexi\u00f3n serena, con todos los interesados, desde el Gobierno, dentro y\n    fuera, con las comunidades, con la Administraci\u00f3n local, con los\n    promotores, con los constructores, con los usuarios; en definitiva,\n    pensando en una pol\u00edtica integral de vivienda y no en los parches\n    ocasionados por el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes ahora quieren correr y nos interpelan y nos requieren urgentemente\n    que solucionemos el problema de la vivienda, sin ni siquiera permitir que\n    llevemos a cabo un m\u00ednimo calendario de actuaci\u00f3n, en aras de ese\n    consenso que este ministerio quiere promover y est\u00e1 promoviendo adem\u00e1s,\n    porque desde el primer momento se ha hablado con los consejeros de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con todo el sector, para solucionar ese problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que no pretendan confundir a la opini\u00f3n p\u00fablica, porque adem\u00e1s le\n    digo una cosa: a los que corren en un laberinto, en el que han ca\u00eddo\n    ustedes en la oposici\u00f3n porque a\u00fan no lo han asumido, su misma velocidad\n    les est\u00e1 confundiendo y ahora pretenden hacernos creer que son\n    provivienda protegida cuando realmente lo que piensan es que la vivienda,\n    quien la quiera, que se la pague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no entender\u00edan el silencio y la inactividad\n    de un gobierno frente a las grandes expectativas del pa\u00eds en materia de\n    vivienda, frente a la trascendencia social que dicen ustedes ahora que\n    tiene la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Vivienda, en el marco de la Ley del suelo y\n    valoraciones, arbitrar\u00e1 medidas contra la retenci\u00f3n especulativa de\n    suelos que impida su funci\u00f3n social de urbanizaci\u00f3n y edificaci\u00f3n, con el\n    objetivo de favorecer su efectiva transformaci\u00f3n y puesta en el mercado\n    inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tambi\u00e9n estamos trabajando -y ustedes lo saben porque\n    han dado una rueda de prensa hoy- en la modificaci\u00f3n del Real Decreto\n    1/2002, con el objeto de estimular la promoci\u00f3n de viviendas protegidas\n    en propiedad e incentivar el mercado del alquiler, a diferencia de\n    ustedes, que han trabajado ocho a\u00f1os para suprimir la vivienda protegida\n    y para crear, seg\u00fan el se\u00f1or Rajoy, otra categor\u00eda que ya est\u00e1 creada\n    afortunadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a su gesti\u00f3n, el n\u00famero de viviendas protegidas ha descendido\n    considerablemente en un porcentaje muy elevado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PP no ten\u00eda\n    pol\u00edticas de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ponerles s\u00f3lo un\n    ejemplo a ustedes, que hablan de la desaz\u00f3n del sector privado, un\n    representante del sector al que ustedes apelan, en una entrevista\n    reciente a un medio de comunicaci\u00f3n, ha mostrado su inquietud por la\n    situaci\u00f3n generada por el Gobierno del Partido Popular y solicita del\n    Gobierno socialista que acabe con la situaci\u00f3n anterior respecto a las\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no\n    s\u00f3lo no han proporcionado viviendas protegidas sino que se han centrado\n    en las viviendas libres, agravando los problemas de acceso a la vivienda\n    de los grupos de poblaci\u00f3n con niveles medios y bajos de ingresos y de\n    los j\u00f3venes, pero tambi\u00e9n de otros colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso me satisface\n    especialmente recordarle en este momento en qu\u00e9 est\u00e1 trabajando este\n    Gobierno para devolver a los ciudadanos la confianza que ustedes le han\n    quitado en la vivienda, cumpliendo adem\u00e1s con el compromiso de facilitar\n    el acceso a 180.000 familias al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, el metro\n    cuadrado construido vale de media en Espa\u00f1a unos 1.500 euros, y en\n    algunos sitios como Madrid y en algunas zonas, casi 4.000 euros, es\n    decir, muy alejado de lo que val\u00eda hace ocho a\u00f1os, en 1996, cuando\n    gobernaba el Partido Socialista y cuando las familias ten\u00edan vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan s\u00f3lo hace ocho a\u00f1os, en 1996, el esfuerzo para acceder a una vivienda\n    de 90 metros, con un pr\u00e9stamo a 12 \u00f3 15 a\u00f1os, era menos del 30 por ciento\n    de la renta familiar; hoy, las familias necesitan dedicar mucho m\u00e1s del\n    50 por ciento de su renta para acceder a una vivienda, gracias a su\n    gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles\n    de familias en Espa\u00f1a se han quedado sin vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno, necesariamente, no puede compartir, teniendo en cuenta el\n    estado tan lamentable en el que han dejado a miles de familias espa\u00f1olas,\n    esa ligera apreciaci\u00f3n que hace S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiere defender aqu\u00ed, arrop\u00e1ndolo con una\n    supuesta desaz\u00f3n de los ciudadanos, es a quienes se han estado\n    aprovechando del suelo y especulando, a quienes han estado especulando\n    con la vivienda y a quienes, mediante su inacci\u00f3n, han permitido que en\n    los \u00faltimos a\u00f1os esto fuera un para\u00edso para quienes se han aprovechado de\n    la situaci\u00f3n a costa de los j\u00f3venes y de las familias con rentas m\u00e1s\n    bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, por hacer referencia a lo que usted ha planteado, en la bolsa de\n    suelo p\u00fablico de las administraciones, en estos \u00faltimos ocho a\u00f1os de\n    Gobierno, ustedes no han hecho nada de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, estamos trabajando tambi\u00e9n en evitar la especulaci\u00f3n del\n    suelo, otro problema originado durante el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Vivienda, en el marco de la Ley del suelo y\n    valoraciones, arbitrar\u00e1 medidas contra la retenci\u00f3n especulativa de\n    suelos que impida su funci\u00f3n social de urbanizaci\u00f3n y edificaci\u00f3n, con el\n    objetivo de favorecer su efectiva transformaci\u00f3n y puesta en el mercado\n    inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me reconocer\u00e1 que en el tema de la especulaci\u00f3n del suelo\n    ustedes no han andado nada finos, es m\u00e1s, han vuelto a llevar a cabo esa\n    pol\u00edtica de dejaci\u00f3n que tan mal resultado ha dado a los intereses\n    generales de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    dise\u00f1ando con las administraciones p\u00fablicas y con todos los sectores\n    implicados, como no pod\u00eda ser de otra forma, un nuevo plan de vivienda\n    que va a ser fruto de la concertaci\u00f3n y reflejo de una nueva visi\u00f3n\n    pol\u00edtica en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiere defender aqu\u00ed, arrop\u00e1ndolo con una\n    supuesta desaz\u00f3n de los ciudadanos, es a quienes se han estado\n    aprovechando del suelo y especulando, a quienes han estado especulando\n    con la vivienda y a quienes, mediante su inacci\u00f3n, han permitido que en\n    los \u00faltimos a\u00f1os esto fuera un para\u00edso para quienes se han aprovechado de\n    la situaci\u00f3n a costa de los j\u00f3venes y de las familias con rentas m\u00e1s\n    bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no entender\u00edan el silencio y la inactividad\n    de un gobierno frente a las grandes expectativas del pa\u00eds en materia de\n    vivienda, frente a la trascendencia social que dicen ustedes ahora que\n    tiene la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, los objetivos de este\n    Gobierno son claros: fomentar una oferta suficiente de vivienda protegida\n    para facilitar el acceso a precios razonables y contribuir a cambiar poco\n    a poco la cultura de este pa\u00eds a favor de la vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, por primera vez en mucho tiempo, en ocho\n    a\u00f1os, y tras un mutismo deliberado, en este pa\u00eds se ha abierto un debate\n    sobre vivienda para solucionar un problema originado por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, los objetivos de este\n    Gobierno son claros: fomentar una oferta suficiente de vivienda protegida\n    para facilitar el acceso a precios razonables y contribuir a cambiar poco\n    a poco la cultura de este pa\u00eds a favor de la vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tambi\u00e9n estamos trabajando -y ustedes lo saben porque\n    han dado una rueda de prensa hoy- en la modificaci\u00f3n del Real Decreto\n    1/2002, con el objeto de estimular la promoci\u00f3n de viviendas protegidas\n    en propiedad e incentivar el mercado del alquiler, a diferencia de\n    ustedes, que han trabajado ocho a\u00f1os para suprimir la vivienda protegida\n    y para crear, seg\u00fan el se\u00f1or Rajoy, otra categor\u00eda que ya est\u00e1 creada\n    afortunadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, estamos trabajando tambi\u00e9n en el fomento del alquiler\n    para dar mayores garant\u00edas al sistema y para articular mecanismos m\u00e1s\n    eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no les suena demasiado bien, por el empe\u00f1o\n    que tiene el Partido Popular de despreciar el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha descendido, gracias a su gesti\u00f3n, la vivienda en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tambi\u00e9n estamos trabajando -y ustedes lo saben porque\n    han dado una rueda de prensa hoy- en la modificaci\u00f3n del Real Decreto\n    1/2002, con el objeto de estimular la promoci\u00f3n de viviendas protegidas\n    en propiedad e incentivar el mercado del alquiler, a diferencia de\n    ustedes, que han trabajado ocho a\u00f1os para suprimir la vivienda protegida\n    y para crear, seg\u00fan el se\u00f1or Rajoy, otra categor\u00eda que ya est\u00e1 creada\n    afortunadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a su gesti\u00f3n, el n\u00famero de viviendas protegidas ha descendido\n    considerablemente en un porcentaje muy elevado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ponerles s\u00f3lo un\n    ejemplo a ustedes, que hablan de la desaz\u00f3n del sector privado, un\n    representante del sector al que ustedes apelan, en una entrevista\n    reciente a un medio de comunicaci\u00f3n, ha mostrado su inquietud por la\n    situaci\u00f3n generada por el Gobierno del Partido Popular y solicita del\n    Gobierno socialista que acabe con la situaci\u00f3n anterior respecto a las\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no\n    s\u00f3lo no han proporcionado viviendas protegidas sino que se han centrado\n    en las viviendas libres, agravando los problemas de acceso a la vivienda\n    de los grupos de poblaci\u00f3n con niveles medios y bajos de ingresos y de\n    los j\u00f3venes, pero tambi\u00e9n de otros colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [3, 4], "social": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Es usted la que no se ha enterado d\u00f3nde est\u00e1,\n    por eso sube a esta tribuna como si fuera oposici\u00f3n para hablar de los\n    planes de vivienda anteriores y seguir provocando, porque no es la\n    primera vez que lo hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso me lo sac\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Vivienda y le dije\n    que a ese n\u00famero de viviendas le sumara usted lo que hab\u00eda faltado de la\n    caja de los hu\u00e9rfanos de la Guardia Civil, de la caja de los fondos\n    reservados o del agujero de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso me lo sac\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Vivienda y le dije\n    que a ese n\u00famero de viviendas le sumara usted lo que hab\u00eda faltado de la\n    caja de los hu\u00e9rfanos de la Guardia Civil, de la caja de los fondos\n    reservados o del agujero de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, no es la primera vez que usted me\n    habla de las viviendas que se pod\u00edan hacer con los gastos en los\n    conflictos armados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso me lo sac\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Vivienda y le dije\n    que a ese n\u00famero de viviendas le sumara usted lo que hab\u00eda faltado de la\n    caja de los hu\u00e9rfanos de la Guardia Civil, de la caja de los fondos\n    reservados o del agujero de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas protegidas": [4], "viviendas": [2], "alquiler": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, en su comparecencia me dijo que\n    nosotros ten\u00edamos el concepto de vivienda como mercanc\u00eda y me oblig\u00f3 a\n    recordarle que ustedes tienen el concepto de la vivienda como un negocio,\n    acu\u00e9rdese de lo que pas\u00f3 con la PSV, que ya se lo dije yo en su d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    periodo que ustedes gobernaron subi\u00f3 el precio de la vivienda un 174 por\n    ciento, en el nuestro, en los ocho a\u00f1os, un 111 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hicieron una\n    media anual de 52.847 viviendas protegidas y nosotros de 56.000; en\n    viviendas libres, ustedes hicieron 190.000 y nosotros 414.000, entre\n    otras cosas porque la econom\u00eda espa\u00f1ola marchaba como marchaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta que los pisos en venta en Extremadura\n    subieron un 22 por ciento con usted de consejera y adem\u00e1s se convirti\u00f3 en\n    la comunidad donde m\u00e1s subi\u00f3 el alquiler en el pasado mes de abril, que\n    aument\u00f3 un 1,2 por ciento con respecto al mes anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hicieron una\n    media anual de 52.847 viviendas protegidas y nosotros de 56.000; en\n    viviendas libres, ustedes hicieron 190.000 y nosotros 414.000, entre\n    otras cosas porque la econom\u00eda espa\u00f1ola marchaba como marchaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "viviendas": [14], "pa\u00eds": [15, 16, 17], "social": [12, 13]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Me critica que recurro al Gobierno del Partido Popular y para hablar de su\n    dejaci\u00f3n en materia de vivienda no tiene otro argumento que recurrir al\n    Gobierno de la Junta de Extremadura, por algo ser\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe qu\u00e9\n    posici\u00f3n tiene en el ranking de vivienda la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Extremadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 me dice usted de los ocho a\u00f1os en los que ustedes han retrasado una\n    pol\u00edtica eficaz de vivienda que al d\u00eda de hoy han convertido en la\n    tercera preocupaci\u00f3n de los ciudadanos de nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    provocado un problema y hoy vienen aqu\u00ed, al Congreso de los Diputados,\n    que representa, entre otros, a los miles de ciudadanos que ustedes han\n    dejado sin vivienda, a reprocharnos un incumplimiento temporal, que no es\n    el caso, a un Gobierno que lleva escasamente tres meses gobernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero c\u00f3mo les van hacer caso los ciudadanos a los que\n    han expulsado del mercado de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero en vivienda qui\u00e9nes les\n    van a creer a ustedes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no s\u00f3lo no han proporcionado vivienda\n    protegida, sino que s\u00f3lo se han centrado en las viviendas libres,\n    agravando los problemas de acceso a la vivienda a los grupos de poblaci\u00f3n\n    con niveles m\u00e1s bajos de renta, a los j\u00f3venes, a otros colectivos, y\n    todos tienen derecho a una vivienda, pero sobre todo, como he dicho\n    antes, los que todav\u00eda no la tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tenor de los datos que ha mencionado usted y que yo le he dado antes\n    (porque las cifras s\u00ed las tengo yo en el Ministerio de Fomento, lo que\n    pasa es que desde 1996 no se ha publicado nada, hab\u00eda un apag\u00f3n\n    estad\u00edstico), digo que, a tenor de los datos que he mencionado, con todo\n    respeto y guardando la cortes\u00eda parlamentaria, he de decirle que el\n    Partido Popular no tiene credibilidad para liderar ninguna apuesta ni\n    ninguna defensa en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00fan m\u00e1s, sus actuaciones son\n    claras: utilizan la vivienda como arma arrojadiza contra un Gobierno que\n    est\u00e1 dispuesto a hacer una pol\u00edtica social, algo que ustedes desconocen\n    porque no creen en el valor de la pol\u00edtica como satisfacci\u00f3n de los\n    intereses generales de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no hacemos demagogia y no\n    mostramos un inter\u00e9s inusitado acerca de la vivienda porque hoy toque\n    desgastar al Gobierno con la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Requiere especialmente la\n    colaboraci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos que han fracasado estrepitosamente\n    en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, no confundan, no pretendan hacer\n    demagogia a cargo de la vivienda, pues la vivienda ha sido su m\u00e1xima\n    carga, por la que est\u00e1n suspensos, cuando los ciudadanos de este pa\u00eds\n    decidieron retirarles su confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00fan m\u00e1s, sus actuaciones son\n    claras: utilizan la vivienda como arma arrojadiza contra un Gobierno que\n    est\u00e1 dispuesto a hacer una pol\u00edtica social, algo que ustedes desconocen\n    porque no creen en el valor de la pol\u00edtica como satisfacci\u00f3n de los\n    intereses generales de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, yo creo que esta estrategia del Partido Popular no es buena\n    porque no se debe hacer instrumentalizaci\u00f3n pol\u00edtica de una necesidad\n    social que requiere del esfuerzo y del inter\u00e9s de la acci\u00f3n pol\u00edtica de\n    todos los partidos pol\u00edticos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no s\u00f3lo no han proporcionado vivienda\n    protegida, sino que s\u00f3lo se han centrado en las viviendas libres,\n    agravando los problemas de acceso a la vivienda a los grupos de poblaci\u00f3n\n    con niveles m\u00e1s bajos de renta, a los j\u00f3venes, a otros colectivos, y\n    todos tienen derecho a una vivienda, pero sobre todo, como he dicho\n    antes, los que todav\u00eda no la tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 me dice usted de los ocho a\u00f1os en los que ustedes han retrasado una\n    pol\u00edtica eficaz de vivienda que al d\u00eda de hoy han convertido en la\n    tercera preocupaci\u00f3n de los ciudadanos de nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, yo creo que esta estrategia del Partido Popular no es buena\n    porque no se debe hacer instrumentalizaci\u00f3n pol\u00edtica de una necesidad\n    social que requiere del esfuerzo y del inter\u00e9s de la acci\u00f3n pol\u00edtica de\n    todos los partidos pol\u00edticos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, no confundan, no pretendan hacer\n    demagogia a cargo de la vivienda, pues la vivienda ha sido su m\u00e1xima\n    carga, por la que est\u00e1n suspensos, cuando los ciudadanos de este pa\u00eds\n    decidieron retirarles su confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [2, 3], "pa\u00eds": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En segundo\n    lugar, la eficiencia energ\u00e9tica es adem\u00e1s un bien econ\u00f3mico y\n    medioambiental, por una parte, porque implica una racionalizaci\u00f3n en el\n    consumo de combustibles, que en su mayor parte proceden del exterior, por\n    lo tanto, tambi\u00e9n ahorrar energ\u00eda supone mejorar nuestra balanza\n    comercial; por otra parte, porque limitar la combusti\u00f3n no s\u00f3lo reduce\n    las emisiones de CO2, sino tambi\u00e9n otras emisiones atmosf\u00e9ricas\n    contaminantes, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, debido al desarrollo econ\u00f3mico y a la\n    insuficiencia de las medidas de mitigaci\u00f3n acometidas hasta el presente,\n    las emisiones de gases de efecto invernadero en nuestro pa\u00eds se\n    encuentran en una senda de r\u00e1pido aumento, esa es la realidad, que\n    compromete gravemente las posibilidades de cumplir con nuestro\n    compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, cumplir con Kioto supone una\n    apuesta por la eficiencia energ\u00e9tica y las energ\u00edas renovables, como muy\n    bien se\u00f1alaba el se\u00f1or Herrera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en concreto el\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio estamos trabajando en la\n    revisi\u00f3n de la E4, la Estrategia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica\n    2004-2012, y en el Plan de fomento de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [8], "pa\u00eds": [6, 7], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... en lo que hace referencia a la nueva\n    cultura de la energ\u00eda que usted dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le comentaba precisamente que hoy\n    hemos asistido a un acto que tiene que ver en este caso con la educaci\u00f3n\n    energ\u00e9tica, que es fundamental para que cale esa nueva cultura de la\n    energ\u00eda, igual que yo creo que hoy est\u00e1 mucho m\u00e1s asimilada por el\n    conjunto de la ciudadan\u00eda la nueva cultura del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que pensar que\n    la energ\u00eda\n    es un bien escaso y esa tarea ha de asumirla el conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha dicho, no s\u00f3lo en lo que hace referencia a la\n    energ\u00eda solar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    tenemos la materia prima, en principio tendr\u00edamos que tener unos\n    objetivos m\u00e1s ambiciosos en lo que hace referencia a la energ\u00eda solar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en energ\u00eda e\u00f3lica hay recorrido, y ciertamente habr\u00e1 que revisar\n    algunas de las previsiones del plan que no se cumplen como es la biomasa,\n    que requerir\u00e1 seguramente algunas modificaciones al respecto, para hacer\n    que tengan m\u00e1s peso en el mix renovable del que tienen en estos\n    momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, por tanto, de conciliar el\n    objetivo de cumplir razonablemente con los compromisos que hemos\n    adquirido como pa\u00eds y de preservar un tejido productivo, de preservar el\n    empleo, de preservar tambi\u00e9n la competitividad de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un cierto contrasentido que un pa\u00eds con sol como el\n    nuestro est\u00e9 tan distante de pa\u00edses como Alemania que tiene menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, se\u00f1or\u00eda, he hablado de dos revisiones que estamos en\n    estos momentos estudiando, la revisi\u00f3n de la E4 y la revisi\u00f3n del Plan de\n    energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [23, 24, 25], "pa\u00eds": [19, 20, 21, 22], "tramo": [18], "vasco": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "social": [0], "red": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta infraestructura\n    ferroviaria -lo he dicho en ocasiones anteriores- es esencial para el\n    desarrollo econ\u00f3mico y social del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como para la conexi\u00f3n\n    del Estado espa\u00f1ol con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es l\u00f3gico, ambas administraciones mantuvieron conversaciones entre\n    los \u00faltimos meses de 1988 y los primeros de 1989, siendo en parte el\n    resultado de dichas conversaciones que previamente el Gobierno vasco y\n    Renfe iniciaran conjuntamente en julio de 1988 un estudio de la red\n    ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos hablar\n    de c\u00f3mo en el momento en que la Comunidad Econ\u00f3mica Europea establece la\n    red b\u00e1sica de ferrocarriles de alta velocidad para toda la Comunidad\n    Europea se incluye ya el eje Vitoria-Dax. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Y vasca es una red\n    dise\u00f1ada para tr\u00e1ficos mixtos, es decir, para pasajeros y mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLa\n    red ferroviaria hacia la meseta Vitoria-Burgos-Valladolid tambi\u00e9n va a\n    ser de tr\u00e1ficos mixtos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta infraestructura\n    ferroviaria -lo he dicho en ocasiones anteriores- es esencial para el\n    desarrollo econ\u00f3mico y social del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como para la conexi\u00f3n\n    del Estado espa\u00f1ol con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nacimiento de la Y vasca podemos situarlo all\u00e1 por el a\u00f1o\n    1987, cuando el Departamento de Pol\u00edtica Territorial y Transportes del\n    Gobierno vasco present\u00f3 lo que se denomin\u00f3 las bases del futuro plan\n    ferroviario de Euskadi, donde ya empez\u00f3 a perfilarse la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es l\u00f3gico, ambas administraciones mantuvieron conversaciones entre\n    los \u00faltimos meses de 1988 y los primeros de 1989, siendo en parte el\n    resultado de dichas conversaciones que previamente el Gobierno vasco y\n    Renfe iniciaran conjuntamente en julio de 1988 un estudio de la red\n    ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, mientras se estaba realizando este estudio y tras los contactos\n    a los que he hecho referencia, en febrero de 1989 llegaban a un acuerdo\n    el Gobierno vasco, la Administraci\u00f3n central, el Partido Nacionalista\n    Vasco y el Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aconsejo, si no lo ha\n    hecho, que lea usted la comparecencia de quien en aquel momento era el\n    responsable en el Gobierno vasco de los transportes, una persona que\n    pertenec\u00eda a su partido, el se\u00f1or Antol\u00edn, quien compareci\u00f3 el 22 de\n    febrero de 1989. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recojo sus textos, puesto que ese acuerdo que se produjo\n    entre la Administraci\u00f3n central y el Gobierno vasco, avalado por los dos\n    partidos que gobernaban conjuntamente, dec\u00eda -son palabras del se\u00f1or\n    Antol\u00edn- que la Y vasca era sin discusi\u00f3n el mejor trazado ferroviario de\n    entre los estudiados hasta entonces para el norte de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede\n    imaginarse que aquellos acuerdos, que fueron acuerdos reales, generaron\n    una esperanza y una enorme satisfacci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablo, por ejemplo, del\n    representante, en aquellos momentos, del Grupo Mixto que despu\u00e9s pasar\u00eda\n    a ser del Partido Popular, el se\u00f1or Barquero, que entre otras cosas\n    afirm\u00f3: quiero mostrar nuestra satisfacci\u00f3n, porque al final parece que\n    se puede resolver una cuesti\u00f3n, que pudo haberse convertido en una\n    injusticia hist\u00f3rica, en un agravio contra el Pa\u00eds Vasco, como es esta\n    importante obra de infraestructura de conexi\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma\n    con el resto de Espa\u00f1a y con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que el Gobierno\n    vasco ha realizado estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a traer aqu\u00ed expresiones, que usted puede leer, dichas\n    en el Parlamento vasco por distintas fuerzas pol\u00edticas hablando de la\n    denuncia, de la desidia, del abandono, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno vasco, como sabe muy bien su ministerio porque se le ha venido\n    informando puntualmente por escrito, est\u00e1 concluyendo cuatro procesos\n    constructivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estos \u00faltimos queremos\n    saber si se propone, y c\u00f3mo, trabajar en coordinaci\u00f3n con el Gobierno\n    vasco y qu\u00e9 pasos se propone dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo piensa proceder respecto al Gobierno\n    vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya entonces ocurri\u00f3\n    que dicho plan no contemplaba ninguna mejora en el tramo Vitoria-Ir\u00fan,\n    limit\u00e1ndose sus inversiones a la mejora del acceso de Bilbao a la meseta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta infraestructura\n    ferroviaria -lo he dicho en ocasiones anteriores- es esencial para el\n    desarrollo econ\u00f3mico y social del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como para la conexi\u00f3n\n    del Estado espa\u00f1ol con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es l\u00f3gico, ambas administraciones mantuvieron conversaciones entre\n    los \u00faltimos meses de 1988 y los primeros de 1989, siendo en parte el\n    resultado de dichas conversaciones que previamente el Gobierno vasco y\n    Renfe iniciaran conjuntamente en julio de 1988 un estudio de la red\n    ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede\n    imaginarse que aquellos acuerdos, que fueron acuerdos reales, generaron\n    una esperanza y una enorme satisfacci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablo, por ejemplo, del\n    representante, en aquellos momentos, del Grupo Mixto que despu\u00e9s pasar\u00eda\n    a ser del Partido Popular, el se\u00f1or Barquero, que entre otras cosas\n    afirm\u00f3: quiero mostrar nuestra satisfacci\u00f3n, porque al final parece que\n    se puede resolver una cuesti\u00f3n, que pudo haberse convertido en una\n    injusticia hist\u00f3rica, en un agravio contra el Pa\u00eds Vasco, como es esta\n    importante obra de infraestructura de conexi\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma\n    con el resto de Espa\u00f1a y con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta infraestructura\n    ferroviaria -lo he dicho en ocasiones anteriores- es esencial para el\n    desarrollo econ\u00f3mico y social del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como para la conexi\u00f3n\n    del Estado espa\u00f1ol con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo -son palabras textuales-, se pod\u00eda afirmar\n    tajantemente que la relaci\u00f3n Ir\u00fan-Par\u00eds iba a ser la mejor relaci\u00f3n de\n    Espa\u00f1a con el centro europeo, de modo que esta se perfilaba como la l\u00ednea\n    fundamental de conexi\u00f3n del centro de Espa\u00f1a y de Portugal con el centro\n    de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablo, por ejemplo, del\n    representante, en aquellos momentos, del Grupo Mixto que despu\u00e9s pasar\u00eda\n    a ser del Partido Popular, el se\u00f1or Barquero, que entre otras cosas\n    afirm\u00f3: quiero mostrar nuestra satisfacci\u00f3n, porque al final parece que\n    se puede resolver una cuesti\u00f3n, que pudo haberse convertido en una\n    injusticia hist\u00f3rica, en un agravio contra el Pa\u00eds Vasco, como es esta\n    importante obra de infraestructura de conexi\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma\n    con el resto de Espa\u00f1a y con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como le dec\u00eda antes, \u00bftiene intenci\u00f3n de ofrecer alg\u00fan tipo de convenio al\n    Gobierno vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [35, 36, 37, 38], "tramo": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "vasco": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "red": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "pa\u00eds": [29, 30, 31, 32, 33, 34]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por tanto, debe llevarse a cabo dentro de una gran\n    estrategia -y as\u00ed lo hemos planteado- que determine la inserci\u00f3n de la Y\n    vasca en el conjunto de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, tiene que ser un proyecto\n    conectado con la concesi\u00f3n global de la red ferroviaria, tanto espa\u00f1ola\n    como europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pod\u00eda estar conectado Valladolid-Burgos y continuar la red ferroviaria de\n    esa manera, pero no se ha hecho nada en Valladolid- Burgos y se ha hecho\n    muy poco en el tramo que corresponde a Burgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las razones que nos han conducido a adoptar esta\n    decisi\u00f3n, aunque creo que es f\u00e1cilmente apreciable, es dar continuidad a\n    la red interna en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos permitir\u00e1 tambi\u00e9n una continuidad externa de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    proyecto de la Y vasca forma parte no s\u00f3lo de la futura red ferroviaria\n    de inter\u00e9s general del Estado, sino que adem\u00e1s estaba incluido en la red\n    transeuropea de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, es una actuaci\u00f3n que debe\n    formularse desde un planteamiento estrat\u00e9gico que determina su inserci\u00f3n\n    con el resto de la red hacia el interior del pa\u00eds y hacia los Pirineos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya he expresado en otras ocasiones, la Y vasca es un proyecto que\n    beneficia no solamente al Pa\u00eds Vasco, sino que se trata de un proyecto de\n    car\u00e1cter estrat\u00e9gico para el conjunto de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde este punto de vista la construcci\u00f3n de esta l\u00ednea presenta tres\n    grandes ventajas: se potencian las infraestructuras en algunas zonas\n    desfavorecidas, como le he explicado, con un grave problema de\n    despoblamiento; se centra, podr\u00edamos decir, Teruel dentro de un \u00e1rea\n    importante de tr\u00e1fico de mercanc\u00edas y de operaciones log\u00edsticas en\n    relaci\u00f3n a las mercanc\u00edas; se avanza en otro objetivo que ya he expresado\n    p\u00fablicamente en el mallado de la red, reduciendo la radialidad y\n    completando esa excesiva radialidad con unas conexiones entre capitales\n    de provincia, sin pasar, podr\u00edamos decir, por el centro; se act\u00faa dentro\n    de un planteamiento de grandes corredores, que es lo que creemos que hace\n    avanzar y que hace que el ferrocarril tenga una competitividad frente a\n    los otros medios de transporte que ahora no tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las cuestiones que le quer\u00eda resaltar son las conexiones con\n    Francia, es la segunda actuaci\u00f3n estrat\u00e9gica en la que participa la Y\n    vasca y deriva de su pertenencia, como ya usted ha dicho, de la red\n    transeuropea del transporte y la necesaria conexi\u00f3n con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    consolidaci\u00f3n del mercado interior europeo requiere resolver los puntos\n    de estrangulamiento en la red transeuropea y aliviar la congesti\u00f3n que\n    afecta a algunos tramos de dichas redes, como es el caso de las\n    conexiones con Francia a trav\u00e9s de la frontera de Ir\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    que se inici\u00f3 la gestaci\u00f3n de este proyecto existi\u00f3 -como ha planteado\n    usted en el texto de su interpelaci\u00f3n y despu\u00e9s en su intervenci\u00f3n- una\n    voluntad de di\u00e1logo y de alcanzar acuerdos entre el Gobierno central y el\n    Gobierno vasco, que cristaliz\u00f3 adem\u00e1s en diversos estudios realizados\n    conjuntamente entre ambas administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha\n    preguntado si queremos contar con la colaboraci\u00f3n del Gobierno vasco para\n    la realizaci\u00f3n del proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no voy a definir previamente cu\u00e1les son esos\n    extremos, porque creo que la mayor implicaci\u00f3n del Gobierno vasco en este\n    proyecto puede suponer tambi\u00e9n una mayor celeridad en todos aquellos\n    plazos por los que usted me ha preguntado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista del Ministerio de\n    Fomento -del ministerio actual, en el momento actual-, el proyecto de\n    nuevas l\u00edneas ferroviarias no solamente se concibe -y ah\u00ed tambi\u00e9n vamos a\n    coincidir- como un proyecto que sirve para unir las tres capitales vascas\n    -que ya ser\u00eda suficientemente importante como para defenderlo y\n    realizarlo-, sino que adem\u00e1s tiene un car\u00e1cter -y as\u00ed es reconocido en\n    las redes transeuropeas de transporte- de integraci\u00f3n a nivel\n    internacional y, por qu\u00e9 no decirlo tambi\u00e9n, tiene una faceta muy\n    importante de coordinaci\u00f3n interna del Pa\u00eds Vasco con el resto del\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se estaba\n    produciendo una duplicidad en la redacci\u00f3n de los proyectos de la l\u00ednea\n    en algunos de los subtramos ubicados en la provincia de Guip\u00fazcoa; como\n    usted bien sabe, uno lo hab\u00eda sacado el GIF y otro el Gobierno vasco, y\n    era el mismo subtramo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando\n    de una longitud total de 70 kil\u00f3metros, con un dato que seguramente\n    algunos de ustedes ya conocen, y es que no hay ninguna licitaci\u00f3n por\n    parte del Gobierno vasco en ese tramo Vitoria-Bilbao; todas est\u00e1n en\n    Vitoria-Guip\u00fazcoa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las razones que nos han conducido a adoptar esta\n    decisi\u00f3n, aunque creo que es f\u00e1cilmente apreciable, es dar continuidad a\n    la red interna en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las razones por las que hemos tomado esta decisi\u00f3n es precisamente\n    por la complementariedad que usted me planteaba de las actuaciones del\n    Gobierno central y el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El que quiera el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya he expresado en otras ocasiones, la Y vasca es un proyecto que\n    beneficia no solamente al Pa\u00eds Vasco, sino que se trata de un proyecto de\n    car\u00e1cter estrat\u00e9gico para el conjunto de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tramo est\u00e1 -ustedes lo saben, pero\n    los dem\u00e1s diputados no- entre Vitoria y Mondrag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pod\u00eda estar conectado Valladolid-Burgos y continuar la red ferroviaria de\n    esa manera, pero no se ha hecho nada en Valladolid- Burgos y se ha hecho\n    muy poco en el tramo que corresponde a Burgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las \u00faltimas semanas, el Ministerio de Fomento ha realizado un an\u00e1lisis\n    pormenorizado de esta actuaci\u00f3n y ha tomado la decisi\u00f3n, que ya hice\n    p\u00fablica, de licitar la redacci\u00f3n de todos los tramos que componen el\n    tramo Vitoria-Bilbao, es decir, de todos los subtramos y de dos tramos de\n    la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando\n    de una longitud total de 70 kil\u00f3metros, con un dato que seguramente\n    algunos de ustedes ya conocen, y es que no hay ninguna licitaci\u00f3n por\n    parte del Gobierno vasco en ese tramo Vitoria-Bilbao; todas est\u00e1n en\n    Vitoria-Guip\u00fazcoa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n del\n    tramo Vitoria-Bilbao permitir\u00e1 poner en servicio trenes directos que unan\n    estas dos ciudades y despu\u00e9s continuar la conexi\u00f3n interna dentro del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, la conclusi\u00f3n del tramo Vitoria-Bilbao permitir\u00e1 no s\u00f3lo unir\n    estas dos ciudades, sino que adem\u00e1s posibilitar\u00e1 utilizar estas\n    infraestructuras para las relaciones ferroviarias de Bilbao y Vitoria con\n    ciudades como Madrid, Barcelona, Zaragoza, etc\u00e9tera, en la conexi\u00f3n\n    interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Gobierno se propone impulsar la formulaci\u00f3n de la\n    declaraci\u00f3n de impacto ambiental del tramo Valladolid-Burgos para poder\n    iniciar a continuaci\u00f3n la redacci\u00f3n de los proyectos de construcci\u00f3n que\n    permitir\u00e1n la contrataci\u00f3n de las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, tenemos un tramo\n    Burgos-Vitoria, cuyo estudio informativo est\u00e1 aprobado, que va a permitir\n    que continuemos con la licitaci\u00f3n de los concursos para la redacci\u00f3n de\n    los proyectos de construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista del Ministerio de\n    Fomento -del ministerio actual, en el momento actual-, el proyecto de\n    nuevas l\u00edneas ferroviarias no solamente se concibe -y ah\u00ed tambi\u00e9n vamos a\n    coincidir- como un proyecto que sirve para unir las tres capitales vascas\n    -que ya ser\u00eda suficientemente importante como para defenderlo y\n    realizarlo-, sino que adem\u00e1s tiene un car\u00e1cter -y as\u00ed es reconocido en\n    las redes transeuropeas de transporte- de integraci\u00f3n a nivel\n    internacional y, por qu\u00e9 no decirlo tambi\u00e9n, tiene una faceta muy\n    importante de coordinaci\u00f3n interna del Pa\u00eds Vasco con el resto del\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las razones que nos han conducido a adoptar esta\n    decisi\u00f3n, aunque creo que es f\u00e1cilmente apreciable, es dar continuidad a\n    la red interna en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n del\n    tramo Vitoria-Bilbao permitir\u00e1 poner en servicio trenes directos que unan\n    estas dos ciudades y despu\u00e9s continuar la conexi\u00f3n interna dentro del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, es una actuaci\u00f3n que debe\n    formularse desde un planteamiento estrat\u00e9gico que determina su inserci\u00f3n\n    con el resto de la red hacia el interior del pa\u00eds y hacia los Pirineos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya he expresado en otras ocasiones, la Y vasca es un proyecto que\n    beneficia no solamente al Pa\u00eds Vasco, sino que se trata de un proyecto de\n    car\u00e1cter estrat\u00e9gico para el conjunto de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es un\n    instrumento al servicio de la modernizaci\u00f3n del pa\u00eds y la calidad de vida\n    de sus ciudadanos; en este caso, como estoy hablando del eje\n    Cant\u00e1brico-Mediterr\u00e1neo, dentro de todas las capitales de provincia que\n    une me estoy refiriendo a Teruel, que era una capital de provincia que\n    hab\u00eda quedado totalmente desconectada de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n del\n    tramo Vitoria-Bilbao permitir\u00e1 poner en servicio trenes directos que unan\n    estas dos ciudades y despu\u00e9s continuar la conexi\u00f3n interna dentro del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, la conclusi\u00f3n del tramo Vitoria-Bilbao permitir\u00e1 no s\u00f3lo unir\n    estas dos ciudades, sino que adem\u00e1s posibilitar\u00e1 utilizar estas\n    infraestructuras para las relaciones ferroviarias de Bilbao y Vitoria con\n    ciudades como Madrid, Barcelona, Zaragoza, etc\u00e9tera, en la conexi\u00f3n\n    interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las cuestiones que le quer\u00eda resaltar son las conexiones con\n    Francia, es la segunda actuaci\u00f3n estrat\u00e9gica en la que participa la Y\n    vasca y deriva de su pertenencia, como ya usted ha dicho, de la red\n    transeuropea del transporte y la necesaria conexi\u00f3n con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la cumbre de\n    Carcassone, el 3 de julio de 2003, se acord\u00f3 la constituci\u00f3n de una\n    agrupaci\u00f3n europea de inter\u00e9s econ\u00f3mico, participada por GIF y por su\n    hom\u00f3loga francesa, para la realizaci\u00f3n de los estudios de materializaci\u00f3n\n    y puesta en explotaci\u00f3n de la conexi\u00f3n ferroviaria Vitoria-Dax, que sin\n    embargo cuando hemos llegado al Gobierno no se hab\u00eda constituido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [4], "vasco": [1], "red": [0], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En conclusi\u00f3n, comentarle, se\u00f1or\u00eda, que le damos especial importancia a la\n    Y vasca, que va a ser una actuaci\u00f3n esencial dentro de nuestras\n    infraestructuras y tengo la certeza de que su ejecuci\u00f3n mejorar\u00e1\n    sustancialmente la red de comunicaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y, en consecuencia,\n    del conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, comentarle, se\u00f1or\u00eda, que le damos especial importancia a la\n    Y vasca, que va a ser una actuaci\u00f3n esencial dentro de nuestras\n    infraestructuras y tengo la certeza de que su ejecuci\u00f3n mejorar\u00e1\n    sustancialmente la red de comunicaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y, en consecuencia,\n    del conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas maneras, se\u00f1or\u00eda, el plan\n    estrat\u00e9gico ser\u00e1 el lugar, el instrumento y la forma en que vamos a\n    trasladar todas estas cuestiones y todas las redes que pensamos para el\n    futuro para nuestro pa\u00eds con una mayor concreci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, comentarle, se\u00f1or\u00eda, que le damos especial importancia a la\n    Y vasca, que va a ser una actuaci\u00f3n esencial dentro de nuestras\n    infraestructuras y tengo la certeza de que su ejecuci\u00f3n mejorar\u00e1\n    sustancialmente la red de comunicaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y, en consecuencia,\n    del conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Concluyo, se\u00f1ora presidenta,\n    coment\u00e1ndole que tambi\u00e9n tiene una gran importancia estrat\u00e9gica la\n    conexi\u00f3n con el Cant\u00e1brico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1, 2, 3, 4, 5], "red": [0], "pa\u00eds": [6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Un camino de colaboraci\u00f3n institucional que respete\n    competencias y en el que cada cual tenga que asumir las obligaciones que\n    le corresponden, que deje fuera de la discusi\u00f3n y de la manipulaci\u00f3n\n    pol\u00edtica temas de este calado y que ayude razonablemente a que en el m\u00e1s\n    breve plazo el Pa\u00eds Vasco y el Estado disponga en el Pa\u00eds Vasco de una\n    red ferroviaria de alta velocidad que conecte al Estado con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hemos adelantado la presentaci\u00f3n de esta\n    interpelaci\u00f3n por una raz\u00f3n b\u00e1sica, porque le hemos observado a usted,\n    ministra, tomando decisiones, anunciando\n    prop\u00f3sitos, que en algunos casos no compartimos o no sabemos si\n    compartimos; le hemos observado tomando las decisiones sin una sola\n    reuni\u00f3n con el Gobierno vasco, sin haber contrastado esas opiniones con\n    quien sin embargo en estos diecis\u00e9is a\u00f1os ha estado comprometido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    ha ido tomando decisiones, que es su derecho, es su responsabilidad, pero\n    sin que en ning\u00fan momento, que sepamos nosotros, haya tenido el m\u00ednimo\n    contacto con el Gobierno vasco, que algo le pod\u00eda haber dicho de lo que\n    \u00e9l estima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo decimos por eso, porque creemos que no es una\n    buena v\u00eda, y se lo ha dicho ya el Gobierno vasco, que incluso es la peor\n    de las v\u00edas para iniciar un proceso de colaboraci\u00f3n franca y\n    transparente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prefiero insistir en algo que estimo que es mucho m\u00e1s importante, en que\n    efectivamente estamos ante una infraestructura de una enorme importancia\n    para el Pa\u00eds Vasco y, vuelvo a insistir, tambi\u00e9n para la Espa\u00f1a que\n    quiere ir hacia Europa, que eso son las redes transeuropeas, que\n    arrancaron tanto del ramal mediterr\u00e1neo como del ramal atl\u00e1ntico siendo\n    parte de un mismo proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un camino de colaboraci\u00f3n institucional que respete\n    competencias y en el que cada cual tenga que asumir las obligaciones que\n    le corresponden, que deje fuera de la discusi\u00f3n y de la manipulaci\u00f3n\n    pol\u00edtica temas de este calado y que ayude razonablemente a que en el m\u00e1s\n    breve plazo el Pa\u00eds Vasco y el Estado disponga en el Pa\u00eds Vasco de una\n    red ferroviaria de alta velocidad que conecte al Estado con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prefiero insistir en algo que estimo que es mucho m\u00e1s importante, en que\n    efectivamente estamos ante una infraestructura de una enorme importancia\n    para el Pa\u00eds Vasco y, vuelvo a insistir, tambi\u00e9n para la Espa\u00f1a que\n    quiere ir hacia Europa, que eso son las redes transeuropeas, que\n    arrancaron tanto del ramal mediterr\u00e1neo como del ramal atl\u00e1ntico siendo\n    parte de un mismo proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un camino de colaboraci\u00f3n institucional que respete\n    competencias y en el que cada cual tenga que asumir las obligaciones que\n    le corresponden, que deje fuera de la discusi\u00f3n y de la manipulaci\u00f3n\n    pol\u00edtica temas de este calado y que ayude razonablemente a que en el m\u00e1s\n    breve plazo el Pa\u00eds Vasco y el Estado disponga en el Pa\u00eds Vasco de una\n    red ferroviaria de alta velocidad que conecte al Estado con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [6], "vasco": [0, 1, 2, 3], "tramo": [4], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo quiere usted que me re\u00fana con el Gobierno vasco si he\n    dicho que voy a hacer lo que el Gobierno vasco quiere? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, si de verdad entiende usted que es un proyecto bueno para el\n    Pa\u00eds Vasco, no lo deteriore con planteamientos que de alguna manera\n    debilitan el proyecto sin necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho hasta la fecha en la que nos vamos a reunir con el Gobierno\n    vasco para empezar las negociaciones y saber qu\u00e9 est\u00e1n dispuestos a hacer\n    ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no querr\u00e1 que yo predetermine cu\u00e1l va a\n    ser la salida de la reuni\u00f3n con el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo esperaba que usted me dijera que le parece muy bien que hagamos todo\n    el tramo de 70 kil\u00f3metros, en vez de hacer 12, 15 \u00f3 17. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, si de verdad entiende usted que es un proyecto bueno para el\n    Pa\u00eds Vasco, no lo deteriore con planteamientos que de alguna manera\n    debilitan el proyecto sin necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho que he ido a Francia, en menos de cien\n    d\u00edas, a defender Vitoria-Dax, que para ustedes, creo, es especialmente\n    importante, porque es la conexi\u00f3n transpiren\u00e1ica y el desbloqueo de Ir\u00fan\n    por carretera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 5, 8, 10, 11, 12, 13, 14, 16, 17, 19, 23, 24, 25, 26, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 40, 41, 43, 44, 45, 46, 47, 49, 50, 54, 55, 57, 58, 61, 64, 67, 68, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 106, 108, 110, 111, 113, 115, 118, 120, 122, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 132, 133, 134, 135, 137, 138, 141, 143, 146, 148, 149, 151, 153, 155, 157, 158, 159, 162, 164, 168, 171, 173, 177, 179, 180, 182, 183, 184, 186, 188, 190, 191, 192, 195, 197, 198, 200, 201, 202, 203, 204, 207, 209, 210, 211, 212, 213, 214, 215, 216, 217, 218, 220, 221, 224, 226, 227, 228, 229, 230, 231, 232, 233, 236, 237, 240, 243, 244, 245, 248, 249, 251], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 77, 116, 181, 185, 246, 247, 250], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [6, 7, 15, 18, 20, 21, 22, 27, 28, 30, 51, 52, 53, 56, 60, 62, 63, 65, 66, 69, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 112, 114, 117, 119, 121, 123, 131, 139, 140, 142, 144, 145, 147, 160, 161, 163, 165, 166, 167, 169, 170, 172, 174, 175, 176, 193, 194, 196, 199, 205, 206, 208, 222, 223, 225, 235, 238, 239, 241, 242], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [9, 48, 178], "party": "Diego L\u00f3pez Garrido", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [39, 109, 150, 152, 219], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [42, 136, 234], "party": "JOAN TARD\u00c1 I COMA", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [59, 104, 105, 107, 154, 156, 187, 189], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}