{"blocks": [{"words": {"seguridad nuclear": [6], "seguridad": [3, 4, 5], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "social": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ayer afirm\u00e9 en el\n    Senado lo que hoy voy a repetir ante usted y ante la C\u00e1mara: la decisi\u00f3n\n    sobre Garo\u00f1a ser\u00e1 coherente con nuestros compromisos program\u00e1ticos con\n    los que concurrimos a las elecciones generales hace un a\u00f1o, obteniendo el\n    respaldo mayoritario de los ciudadanos; un compromiso que, como usted\n    conoce, pasa por la sustituci\u00f3n gradual, ordenada, razonable,\n    garantizando la seguridad del suministro en favor de las energ\u00edas\n    renovables en nuestro pa\u00eds, es decir, de energ\u00edas m\u00e1s seguras, m\u00e1s\n    limpias y a largo plazo menos costosas para el conjunto de la econom\u00eda\n    nacional, siempre que est\u00e9 convenientemente garantizada la seguridad del\n    suministro para todos los ciudadanos y las empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer afirm\u00e9 en el\n    Senado lo que hoy voy a repetir ante usted y ante la C\u00e1mara: la decisi\u00f3n\n    sobre Garo\u00f1a ser\u00e1 coherente con nuestros compromisos program\u00e1ticos con\n    los que concurrimos a las elecciones generales hace un a\u00f1o, obteniendo el\n    respaldo mayoritario de los ciudadanos; un compromiso que, como usted\n    conoce, pasa por la sustituci\u00f3n gradual, ordenada, razonable,\n    garantizando la seguridad del suministro en favor de las energ\u00edas\n    renovables en nuestro pa\u00eds, es decir, de energ\u00edas m\u00e1s seguras, m\u00e1s\n    limpias y a largo plazo menos costosas para el conjunto de la econom\u00eda\n    nacional, siempre que est\u00e9 convenientemente garantizada la seguridad del\n    suministro para todos los ciudadanos y las empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo recordar que el informe aborda\n    \u00fanicamente lo que afecta a la seguridad y que, l\u00f3gicamente, no aborda\n    cuestiones de otra \u00edndole que deben tenerse en cuenta para la toma de\n    decisi\u00f3n, como por ejemplo la pol\u00edtica energ\u00e9tica, que es sin duda alguna\n    un gran instrumento de desarrollo econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    referido que el Consejo de Seguridad Nuclear, en efecto, remiti\u00f3 al\n    Gobierno su informe sobre un periodo de renovaci\u00f3n por un plazo de diez\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo recordar que el informe aborda\n    \u00fanicamente lo que afecta a la seguridad y que, l\u00f3gicamente, no aborda\n    cuestiones de otra \u00edndole que deben tenerse en cuenta para la toma de\n    decisi\u00f3n, como por ejemplo la pol\u00edtica energ\u00e9tica, que es sin duda alguna\n    un gran instrumento de desarrollo econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer afirm\u00e9 en el\n    Senado lo que hoy voy a repetir ante usted y ante la C\u00e1mara: la decisi\u00f3n\n    sobre Garo\u00f1a ser\u00e1 coherente con nuestros compromisos program\u00e1ticos con\n    los que concurrimos a las elecciones generales hace un a\u00f1o, obteniendo el\n    respaldo mayoritario de los ciudadanos; un compromiso que, como usted\n    conoce, pasa por la sustituci\u00f3n gradual, ordenada, razonable,\n    garantizando la seguridad del suministro en favor de las energ\u00edas\n    renovables en nuestro pa\u00eds, es decir, de energ\u00edas m\u00e1s seguras, m\u00e1s\n    limpias y a largo plazo menos costosas para el conjunto de la econom\u00eda\n    nacional, siempre que est\u00e9 convenientemente garantizada la seguridad del\n    suministro para todos los ciudadanos y las empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    referido que el Consejo de Seguridad Nuclear, en efecto, remiti\u00f3 al\n    Gobierno su informe sobre un periodo de renovaci\u00f3n por un plazo de diez\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed, las acusaciones, a\n    veces con frivolidad, aireando temas de Estado, temas de seguridad, han\n    sido objeto por parte de la campa\u00f1a de unos y otros, y eso no es bueno\n    para la democracia y no es bueno para la confianza de los ciudadanos\n    respecto a la pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4], "econom\u00eda": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta cifra es mucho\n    mayor si hablamos de mujeres, y si hablamos de j\u00f3venes llega al 35 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que esto no\n    contribuye a generar confianza, es evidente, y no contribuye a que pueda\n    haber pronto un crecimiento sostenido y estable de la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    por tanto una creaci\u00f3n de empleo que nos coloque, en fin, en unas cifras\n    razonables en comparaci\u00f3n con nuestros socios de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pregunta que le hago es si va usted a cambiar su pol\u00edtica econ\u00f3mica, a\n    hacer las reformas que necesita la econom\u00eda espa\u00f1ola, o va a seguir en\n    esta pol\u00edtica que no lleva a ninguna parte salvo al desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que esto no\n    contribuye a generar confianza, es evidente, y no contribuye a que pueda\n    haber pronto un crecimiento sostenido y estable de la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    por tanto una creaci\u00f3n de empleo que nos coloque, en fin, en unas cifras\n    razonables en comparaci\u00f3n con nuestros socios de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pregunta que le hago es si va usted a cambiar su pol\u00edtica econ\u00f3mica, a\n    hacer las reformas que necesita la econom\u00eda espa\u00f1ola, o va a seguir en\n    esta pol\u00edtica que no lleva a ninguna parte salvo al desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y como sabe S.S., porque as\u00ed lo he anunciado, en esta\n    C\u00e1mara estamos preparando como reforma modernizadora la ley de econom\u00eda\n    sostenible, una reforma de la formaci\u00f3n profesional, la ley de ciencia\n    -entre otras-, y todas caminar\u00e1n en la direcci\u00f3n de hacer una econom\u00eda\n    m\u00e1s productiva, m\u00e1s competitiva, m\u00e1s innovadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, austeridad y control del gasto, porque lo que est\u00e1\n    haciendo usted en el futuro son m\u00e1s impuestos o menos servicios y est\u00e1\n    dificultando el cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y medianas empresas y de las\n    familias, que ha bajado el 10 por ciento mientras que el de la\n    Administraci\u00f3n ha subido el 23 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, austeridad y control del gasto, porque lo que est\u00e1\n    haciendo usted en el futuro son m\u00e1s impuestos o menos servicios y est\u00e1\n    dificultando el cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y medianas empresas y de las\n    familias, que ha bajado el 10 por ciento mientras que el de la\n    Administraci\u00f3n ha subido el 23 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, austeridad y control del gasto, porque lo que est\u00e1\n    haciendo usted en el futuro son m\u00e1s impuestos o menos servicios y est\u00e1\n    dificultando el cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y medianas empresas y de las\n    familias, que ha bajado el 10 por ciento mientras que el de la\n    Administraci\u00f3n ha subido el 23 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "presidencia": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los ciudadanos rechazan\n    actitudes como las de su Gobierno porque no es tolerable esa forma de\n    gobernar, porque, se\u00f1or\u00eda, mientras en Espa\u00f1a se cierran muchas empresas\n    y 10 millones de familias pasan graves apuros no es decente que el\n    presidente del Partido Socialista, el vicepresidente del Gobierno, el\n    se\u00f1or Chaves, abuse de su cargo para dar 10 millones de euros a la\n    empresa de su hija. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos\n    rechazan a los Gobiernos incapaces de hacer frente a la crisis y ya muy\n    pocos conf\u00edan en que ustedes sean capaces ni de relanzar la econom\u00eda ni\n    de dar empleo a 4 millones de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, los ciudadanos rechazan\n    actitudes como las de su Gobierno porque no es tolerable esa forma de\n    gobernar, porque, se\u00f1or\u00eda, mientras en Espa\u00f1a se cierran muchas empresas\n    y 10 millones de familias pasan graves apuros no es decente que el\n    presidente del Partido Socialista, el vicepresidente del Gobierno, el\n    se\u00f1or Chaves, abuse de su cargo para dar 10 millones de euros a la\n    empresa de su hija. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora\n    vicepresidenta, Cunillera i Mestres, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "peque\u00f1as": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed, los primeros resultados positivos, y lo vamos a hacer\n    invirtiendo, como estamos haciendo, en pol\u00edticas sociales, en obra\n    p\u00fablica, en empleo, apoyando al sector financiero, a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, a los sectores industriales, y \u00bfsabe lo que le digo?,\n    que estamos en el buen camino, en la buena direcci\u00f3n y por eso empieza a\n    haber resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir que el Gobierno va a seguir\n    trabajando para modernizar la econom\u00eda, para mejorar la situaci\u00f3n laboral\n    y para consolidar los primeros resultados positivos de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, los primeros resultados positivos, y lo vamos a hacer\n    invirtiendo, como estamos haciendo, en pol\u00edticas sociales, en obra\n    p\u00fablica, en empleo, apoyando al sector financiero, a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, a los sectores industriales, y \u00bfsabe lo que le digo?,\n    que estamos en el buen camino, en la buena direcci\u00f3n y por eso empieza a\n    haber resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, los primeros resultados positivos, y lo vamos a hacer\n    invirtiendo, como estamos haciendo, en pol\u00edticas sociales, en obra\n    p\u00fablica, en empleo, apoyando al sector financiero, a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, a los sectores industriales, y \u00bfsabe lo que le digo?,\n    que estamos en el buen camino, en la buena direcci\u00f3n y por eso empieza a\n    haber resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Chaves, hace m\u00e1s de quince d\u00edas que sali\u00f3 publicado que el Consejo\n    de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda, presidido por usted, otorg\u00f3 una\n    subvenci\u00f3n de m\u00e1s de 10 millones de euros a una empresa en la que figura\n    su hija como apoderada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "presidencia": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aunque no lo quiera reconocer, la Junta de Andaluc\u00eda, bajo su\n    presidencia, ha dado un trato claramente favorable a la empresa Matsa:\n    primero, se modifica la norma reguladora para dar el incentivo; segundo,\n    se incrementa de 6 a m\u00e1s de 10 millones de euros la cuant\u00eda de la\n    subvenci\u00f3n, y tercero, se\u00f1or Chaves, en un tiempo r\u00e9cord de cinco d\u00edas\n    h\u00e1biles se autoriza a comenzar las inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque no lo quiera reconocer, la Junta de Andaluc\u00eda, bajo su\n    presidencia, ha dado un trato claramente favorable a la empresa Matsa:\n    primero, se modifica la norma reguladora para dar el incentivo; segundo,\n    se incrementa de 6 a m\u00e1s de 10 millones de euros la cuant\u00eda de la\n    subvenci\u00f3n, y tercero, se\u00f1or Chaves, en un tiempo r\u00e9cord de cinco d\u00edas\n    h\u00e1biles se autoriza a comenzar las inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Primero, es rotundamente falso que yo haya aprobado un\n    incentivo a la empresa Matsa; fue el consejo rector de IDEA el que la\n    aprob\u00f3, el Consejo de Gobierno se limit\u00f3 a ratificarlo (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuarto, es rotundamente falso que esa empresa haya tenido un trato de\n    favor; el proyecto se declar\u00f3 incentivable, se\u00f1or Bonilla, para que usted\n    se entere, en octubre del a\u00f1o 2007, previamente se comprob\u00f3 su\n    naturaleza, que no se hab\u00eda iniciado y que se localizaba en zona\n    adecuada; la intensidad del proyecto era del 15 por ciento, inferior a la\n    media del 24 por ciento; la determinaci\u00f3n de la cuant\u00eda se hizo y\n    respond\u00eda a criterios t\u00e9cnicos, los mismos que se han aplicado a todos\n    los proyectos aprobados por la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Chaves, usted puede dar una\n    subvenci\u00f3n de 10 millones de euros a la empresa donde trabaja su hija;\n    usted puede haber incumplido el c\u00f3digo de buen gobierno en el art\u00edculo 1,\n    en el art\u00edculo 2.3... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Chaves, esta es su foto en la empresa minera donde\n    trabaja su hija; esta es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted conoc\u00eda perfectamente esta\n    empresa, Matsa; usted, como buen padre, conoc\u00eda que su hija trabajaba en\n    Matsa; usted conoc\u00eda que la empresa hab\u00eda pedido una subvenci\u00f3n; usted\n    conoc\u00eda que usted aprob\u00f3 la subvenci\u00f3n en el Consejo de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, modificaron la\n    subvenci\u00f3n, de 7 millones la pasaron a 10 millones, con una presunta\n    facturaci\u00f3n de la misma empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... S\u00ed sabemos el motivo, lo estamos viendo despu\u00e9s: para\n    poder conceder una subvenci\u00f3n a la empresa Matsa, porque no permit\u00eda los\n    incentivos al proyecto de producci\u00f3n extractiva del sector minero y s\u00ed se\n    admiten con la modificaci\u00f3n de la orden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Tarno, si usted sostiene que siendo yo presidente de la Junta de\n    Andaluc\u00eda se modific\u00f3 una orden para poder conceder un incentivo a una\n    empresa en la que trabaja mi hija, le dir\u00e9 que usted est\u00e1 mintiendo; es\n    m\u00e1s, le dir\u00e9 que usted miente a sabiendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [0], "industria": [7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Queremos saber por qu\u00e9 se\n    modifica la orden; porque la orden beneficia claramente a la empresa\n    Matsa y ustedes insisten en que se benefician otras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe modificar\u00e1 la orden porque trabaja en la empresa\n    Matsa do\u00f1a Paula Chaves? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe modificar\u00e1 la orden porque trabaja en la\n    empresa Matsa el ex alcalde de Almonaster, t\u00e9rmino municipal donde est\u00e1\n    la empresa Matsa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe modificar\u00e1 la orden porque previamente la hab\u00eda\n    denegado el Ministerio de Industria, el Gobierno de Espa\u00f1a, porque no\n    cumpl\u00eda los requisitos la empresa Matsa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos saber por qu\u00e9 se\n    modifica la orden; porque la orden beneficia claramente a la empresa\n    Matsa y ustedes insisten en que se benefician otras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han dado\n    ninguna otra explicaci\u00f3n, no han puesto encima de la mesa ninguna empresa\n    que se haya beneficiado con ese cambio de la orden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo se ha\n    beneficiado la empresa Matsa con el cambio de la orden y a eso, se\u00f1or\n    Chaves, tiene usted que responder aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe modificar\u00e1 la orden porque previamente la hab\u00eda\n    denegado el Ministerio de Industria, el Gobierno de Espa\u00f1a, porque no\n    cumpl\u00eda los requisitos la empresa Matsa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es falso que se cambiara la orden de\n    incentivos para beneficiar a la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 18 de octubre del a\u00f1o 2007 se\n    le comunica a la empresa que con arreglo a la normativa, orden de abril\n    de ese a\u00f1o, un proyecto de inversi\u00f3n que hab\u00edan presentado era\n    incentivable; en 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Industria deniega un incentivo\n    por haber iniciado la ejecuci\u00f3n de un proyecto antes de formular la\n    petici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tras mi comparecencia\n    en esta C\u00e1mara, como saben, no se detectaron nuevos casos en Hoyo, de\n    forma que, siguiendo los criterios de las autoridades sanitarias y las\n    recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, pusimos fin al\n    r\u00e9gimen de movilidad restringida a partir del 30 de mayo; solo nueve\n    d\u00edas, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n queda acreditado, se\u00f1or\u00eda, que\n    lo responsable en un caso como este es respaldar a las autoridades\n    sanitarias y civiles que est\u00e1n al frente y no hacer nunca, nunca, una\n    utilizaci\u00f3n partidista de un caso de salud p\u00fablica como el que hemos\n    vivido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL\n    CALENDARIO DE EJECUCI\u00d3N DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD AL QUE EL GOBIERNO\n    ESPA\u00d1OL VA A INSTAR AL GOBIERNO FRANC\u00c9S PARA EL RAMAL ATL\u00c1NTICO, EN\n    CONCRETO, PARA LOS TRAMOS BURDEOS-DAX Y DAX-IR\u00daN DEL PROYECTO EUROPEO\n    PRIORITARIO N.\u00ba 3, DENOMINADO EJE FERROVIARIO DE ALTA VELOCIDAD SUDOESTE\n    DE EUROPA, QUE FORMA PARTE DE LAS REDES TRANS- EUROPEAS DEL TRANSPORTE\n    (RTE-T) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL\n    CALENDARIO DE EJECUCI\u00d3N DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD AL QUE EL GOBIERNO\n    ESPA\u00d1OL VA A INSTAR AL GOBIERNO FRANC\u00c9S PARA EL RAMAL ATL\u00c1NTICO, EN\n    CONCRETO, PARA LOS TRAMOS BURDEOS-DAX Y DAX-IR\u00daN DEL PROYECTO EUROPEO\n    PRIORITARIO N.\u00ba 3, DENOMINADO EJE FERROVIARIO DE ALTA VELOCIDAD SUDOESTE\n    DE EUROPA, QUE FORMA PARTE DE LAS REDES TRANS- EUROPEAS DEL TRANSPORTE\n    (RTE-T) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, quiero creer que ustedes -me refiero al Gobierno espa\u00f1ol y\n    al Gobierno franc\u00e9s- tienen previsiones, tienen un calendario de\n    ejecuci\u00f3n en el seno de la Comisi\u00f3n intergubernamental Dax-Vitoria para\n    la ejecuci\u00f3n a un lado y a otro de la frontera franco-espa\u00f1ola del tramo\n    propiamente transfronterizo del ramal atl\u00e1ntico del eje ferroviario de\n    alta velocidad sudoeste de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quiero creer que ustedes -me refiero al Gobierno espa\u00f1ol y\n    al Gobierno franc\u00e9s- tienen previsiones, tienen un calendario de\n    ejecuci\u00f3n en el seno de la Comisi\u00f3n intergubernamental Dax-Vitoria para\n    la ejecuci\u00f3n a un lado y a otro de la frontera franco-espa\u00f1ola del tramo\n    propiamente transfronterizo del ramal atl\u00e1ntico del eje ferroviario de\n    alta velocidad sudoeste de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "tren": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 acuerdo, se\u00f1or ministro, qu\u00e9\n    acuerdo respecto a la construcci\u00f3n del tren de alta velocidad sobre el\n    que yo le pregunto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 acuerdo, se\u00f1or ministro, que el\n    vicepresidente del Consejo Regional de Aquitania ha dicho que constituye\n    un golpe mortal a la l\u00ednea de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 acuerdo, se\u00f1or ministro, qu\u00e9\n    acuerdo respecto a la construcci\u00f3n del tren de alta velocidad sobre el\n    que yo le pregunto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los indios, se\u00f1or ministro, somos usted y yo, que estamos a la cola en\n    ese tren; usted y yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tramo": [1], "conexi\u00f3n": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n tuve la oportunidad de poner de manifiesto el impulso que le\n    vamos a dar a la alta velocidad, por cierto, tambi\u00e9n en el tramo que\n    ten\u00eda m\u00e1s retrasado el Gobierno vasco, que es la parte hacia Guipuzcoa,\n    que nos permita lo antes posible la conexi\u00f3n ferroviaria tambi\u00e9n con\n    Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tuve la oportunidad de poner de manifiesto el impulso que le\n    vamos a dar a la alta velocidad, por cierto, tambi\u00e9n en el tramo que\n    ten\u00eda m\u00e1s retrasado el Gobierno vasco, que es la parte hacia Guipuzcoa,\n    que nos permita lo antes posible la conexi\u00f3n ferroviaria tambi\u00e9n con\n    Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tuve la oportunidad de poner de manifiesto el impulso que le\n    vamos a dar a la alta velocidad, por cierto, tambi\u00e9n en el tramo que\n    ten\u00eda m\u00e1s retrasado el Gobierno vasco, que es la parte hacia Guipuzcoa,\n    que nos permita lo antes posible la conexi\u00f3n ferroviaria tambi\u00e9n con\n    Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    SE BASA EL MINISTRO PARA CUESTIONAR EL DISPOSITIVO QUE HA ACORDADO\n    PRESIDENCIA DEL GOBIERNO PARA LA SEGURIDAD DEL ANTERIOR PRESIDENTE DEL\n    EJECUTIVO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9\n    SE BASA EL MINISTRO PARA CUESTIONAR EL DISPOSITIVO QUE HA ACORDADO\n    PRESIDENCIA DEL GOBIERNO PARA LA SEGURIDAD DEL ANTERIOR PRESIDENTE DEL\n    EJECUTIVO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfLe parece razonable revelar datos sobre aparatos de\n    seguridad de personas amenazadas por la banda terrorista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene usted,\n    en su condici\u00f3n de vicesecretario general del Partido Socialista, acceso\n    a datos sensibles o a aparatos de seguridad de personas amenazadas por\n    ETA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado, en mis\n    palabras, en ning\u00fan momento, he cuestionado la seguridad del ex\n    presidente Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [5, 6, 7, 8], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En\n    primer lugar, el se\u00f1or Aznar fue v\u00edctima de un atentado terrorista el 19\n    de abril de 1995 y salv\u00f3 su vida, precisamente, por el aparato de\n    seguridad que llevaba incorporado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha sido la \u00fanica persona que en estos treinta a\u00f1os de\n    democracia se ha referido a las cuestiones de seguridad de ex presidentes\n    del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, conviene recordar que el servicio de seguridad que\n    atiende al presidente Aznar es el designado por el departamento de\n    seguridad de la actual Presidencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted cuestion\u00f3\n    ese aparato de seguridad estaba cuestionando la propia labor de la\n    Presidencia del Gobierno que a usted le ha nombrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Aznar tiene\n    el aparato de seguridad que designa Presidencia del Gobierno, igual que\n    el se\u00f1or Gonz\u00e1lez, igual que en su d\u00eda tuvo el se\u00f1or Calvo Sotelo y el\n    se\u00f1or don Adolfo Suarez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, conviene recordar que el servicio de seguridad que\n    atiende al presidente Aznar es el designado por el departamento de\n    seguridad de la actual Presidencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted cuestion\u00f3\n    ese aparato de seguridad estaba cuestionando la propia labor de la\n    Presidencia del Gobierno que a usted le ha nombrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Aznar tiene\n    el aparato de seguridad que designa Presidencia del Gobierno, igual que\n    el se\u00f1or Gonz\u00e1lez, igual que en su d\u00eda tuvo el se\u00f1or Calvo Sotelo y el\n    se\u00f1or don Adolfo Suarez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha sido desautorizado por la Presidencia\n    del Gobierno en un comunicado de 3 de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Porque, como\n    usted dice muy bien, se\u00f1or diputado, el dispositivo de seguridad del\n    se\u00f1or Aznar lo establece Presidencia del Gobierno, pero tambi\u00e9n\n    Presidencia del Gobierno establece las condiciones de viaje y de\n    seguridad del se\u00f1or Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or Hernando Fraile pronuncia\n    palabras que no se perciben.-Rumores) En todo caso, se\u00f1or diputado, si le\n    preocupa de verdad el debate p\u00fablico sobre la seguridad del ex presidente\n    Aznar, tuvo la oportunidad de estar callado y no presentar esta pregunta\n    en el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, como\n    usted dice muy bien, se\u00f1or diputado, el dispositivo de seguridad del\n    se\u00f1or Aznar lo establece Presidencia del Gobierno, pero tambi\u00e9n\n    Presidencia del Gobierno establece las condiciones de viaje y de\n    seguridad del se\u00f1or Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL MINISTRO DE FOMENTO LA DECISI\u00d3N DEL GOBIERNO FRANC\u00c9S DE\n    PARALIZAR EL PROYECTO DE ALTA VELOCIDAD ENTRE HENDAYA Y DAX ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "tramo": [3], "tren": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado 31 de mayo, como se acaba de exponer, la\n    ministra francesa, Mich\u00e8lle Alliot-Marie, plante\u00f3 que el Estado franc\u00e9s\n    no iba a ejecutar el tramo que comprende Bayona con la frontera espa\u00f1ola,\n    dentro del eje Dax-Bayona, del tren de alta velocidad; para ello aleg\u00f3\n    razones medioambientales y de car\u00e1cter econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, la\n    citada actuaci\u00f3n pertenece al proyecto europeo prioritario n\u00famero 3, al\n    llamado eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de Europa y forma\n    parte de la red de transportes transeuropea, y a tal fin cuenta con\n    aportaci\u00f3n financiera de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado 31 de mayo, como se acaba de exponer, la\n    ministra francesa, Mich\u00e8lle Alliot-Marie, plante\u00f3 que el Estado franc\u00e9s\n    no iba a ejecutar el tramo que comprende Bayona con la frontera espa\u00f1ola,\n    dentro del eje Dax-Bayona, del tren de alta velocidad; para ello aleg\u00f3\n    razones medioambientales y de car\u00e1cter econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado 31 de mayo, como se acaba de exponer, la\n    ministra francesa, Mich\u00e8lle Alliot-Marie, plante\u00f3 que el Estado franc\u00e9s\n    no iba a ejecutar el tramo que comprende Bayona con la frontera espa\u00f1ola,\n    dentro del eje Dax-Bayona, del tren de alta velocidad; para ello aleg\u00f3\n    razones medioambientales y de car\u00e1cter econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [4, 5], "alta velocidad": [1], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "tren": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se lo digo con el \u00e1nimo constructivo de ofrecerle el apoyo a un eje\n    que afecta, no solo como guipuzcoano, a Espa\u00f1a y a Portugal; hay que\n    mantener el eje de Burdeos, Dax, Hendaya, Ir\u00fan y la conexi\u00f3n\n    Par\u00eds-Madrid-Lisboa, con lo que implica tambi\u00e9n para el norte de Portugal\n    y su econom\u00eda y, por supuesto, para toda la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo entender\n    que el ministro tenga preocupaci\u00f3n a la hora de negociar con Francia,\n    porque no demostr\u00f3 el cumplimiento de sus obligaciones con el eje de\n    Figueras y la conexi\u00f3n del tren de alta velocidad que se deb\u00eda haber\n    producido en febrero de este a\u00f1o y que, como pronto, llegar\u00e1 en el a\u00f1o\n    2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo con el \u00e1nimo constructivo de ofrecerle el apoyo a un eje\n    que afecta, no solo como guipuzcoano, a Espa\u00f1a y a Portugal; hay que\n    mantener el eje de Burdeos, Dax, Hendaya, Ir\u00fan y la conexi\u00f3n\n    Par\u00eds-Madrid-Lisboa, con lo que implica tambi\u00e9n para el norte de Portugal\n    y su econom\u00eda y, por supuesto, para toda la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo entender\n    que el ministro tenga preocupaci\u00f3n a la hora de negociar con Francia,\n    porque no demostr\u00f3 el cumplimiento de sus obligaciones con el eje de\n    Figueras y la conexi\u00f3n del tren de alta velocidad que se deb\u00eda haber\n    producido en febrero de este a\u00f1o y que, como pronto, llegar\u00e1 en el a\u00f1o\n    2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo entender\n    que el ministro tenga preocupaci\u00f3n a la hora de negociar con Francia,\n    porque no demostr\u00f3 el cumplimiento de sus obligaciones con el eje de\n    Figueras y la conexi\u00f3n del tren de alta velocidad que se deb\u00eda haber\n    producido en febrero de este a\u00f1o y que, como pronto, llegar\u00e1 en el a\u00f1o\n    2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo con el \u00e1nimo constructivo de ofrecerle el apoyo a un eje\n    que afecta, no solo como guipuzcoano, a Espa\u00f1a y a Portugal; hay que\n    mantener el eje de Burdeos, Dax, Hendaya, Ir\u00fan y la conexi\u00f3n\n    Par\u00eds-Madrid-Lisboa, con lo que implica tambi\u00e9n para el norte de Portugal\n    y su econom\u00eda y, por supuesto, para toda la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Vamos a dotar de manera completa las aulas digitales;\n    vamos a garantizar la conectividad dentro del aula y de los hogares;\n    vamos a asegurar la formaci\u00f3n del profesorado, como usted bien dice, en\n    aspectos t\u00e9cnicos y metodol\u00f3gicos; vamos a generar y facilitar el acceso\n    a materiales\n    digitales educativos; vamos a implicar a los alumnos y a las familias en\n    el desarrollo de estos recursos y vamos a llegar a acuerdos con\n    editoriales y con otras entidades para facilitar el acceso de profesores\n    y alumnos a nuevos materiales educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [5], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "social": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta subida, se\u00f1or ministro,\n    en su caso, se dar\u00eda en un contexto en el que m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    empresas se han dado de baja en la Seguridad Social, m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    familias tienen a todos sus miembros en paro y la tasa de paro de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola es del 18,1 por ciento, la m\u00e1s elevada de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta subida, se\u00f1or ministro,\n    en su caso, se dar\u00eda en un contexto en el que m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    empresas se han dado de baja en la Seguridad Social, m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    familias tienen a todos sus miembros en paro y la tasa de paro de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola es del 18,1 por ciento, la m\u00e1s elevada de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1or ministro,\n    pymes, consumidores y familias no saben qu\u00e9 va a pasar con sus gastos de\n    energ\u00eda a partir del pr\u00f3ximo 1 de julio, ya que desde su ministerio\n    solamente se les ha anunciado el llamado bono social y la tarifa de\n    \u00faltimo recurso para unos 5 millones de personas, y m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    pymes quedan todav\u00eda totalmente desprotegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta subida, se\u00f1or ministro,\n    en su caso, se dar\u00eda en un contexto en el que m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    empresas se han dado de baja en la Seguridad Social, m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    familias tienen a todos sus miembros en paro y la tasa de paro de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola es del 18,1 por ciento, la m\u00e1s elevada de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta subida, se\u00f1or ministro,\n    en su caso, se dar\u00eda en un contexto en el que m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    empresas se han dado de baja en la Seguridad Social, m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    familias tienen a todos sus miembros en paro y la tasa de paro de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola es del 18,1 por ciento, la m\u00e1s elevada de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta subida, se\u00f1or ministro,\n    en su caso, se dar\u00eda en un contexto en el que m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    empresas se han dado de baja en la Seguridad Social, m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    familias tienen a todos sus miembros en paro y la tasa de paro de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola es del 18,1 por ciento, la m\u00e1s elevada de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO QUE EL\n    GOBIERNO HA ACTUADO CON LA DILIGENCIA DEBIDA RESPECTO A LA PROBLEM\u00c1TICA\n    DE LA FACTOR\u00cdA DE OPEL EN FIGUERUELAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno -creo que es reconocido- ha actuado con absoluta\n    diligencia en todo lo que se refiere a la crisis econ\u00f3mica y, en\n    particular, al sector del autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, su desinter\u00e9s tard\u00edo les ha abocado a que terminemos avalando a\n    una empresa austriacocanadiense y a un banco ruso, sin poder plantear\n    otras soluciones o participar de las decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [2], "tren": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me record\u00f3, desgraciadamente, a aquel personaje y me record\u00f3 que ustedes\n    los \u00fanicos hechos que saben realizar para defender una planta de estas\n    caracter\u00edsticas es ponerla en entredicho, porque, a pesar de usted, la\n    planta de Opel-Figueruelas es trascendental para la econom\u00eda aragonesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, dicen los historiadores que un pol\u00edtico de la Rep\u00fablica cuando\n    bajaba del tren en Madrid o en Barcelona se cambiaba los zapatos por\n    alpargatas y la carta del restaurante por un bocadillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    ido generando en estos veintisiete a\u00f1os una capacidad enorme de\n    producci\u00f3n, de valor a\u00f1adido, hasta el punto de que casi 15.000\n    trabajadores de la industria aragonesa est\u00e1n afectados por la planta\n    Figueruelas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "industria": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... sabe, he mantenido tres conversaciones con mi hom\u00f3logo alem\u00e1n,\n    el ministro de Econom\u00eda e Industria alem\u00e1n, que ten\u00eda el peso de las\n    negociaciones con General Motors Corporation. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno, desde el principio de la crisis, ha apostado por el sector\n    del autom\u00f3vil y lo ha hecho con una dificultad, y es que no tenemos\n    ninguna empresa, ninguna matriz del sector del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno -y no solo el Gobierno de\n    Espa\u00f1a sino tambi\u00e9n el Gobierno de Arag\u00f3n, como no puede ser de otra\n    forma, de la mano los dos gobiernos, tambi\u00e9n de la mano de los\n    sindicatos, del comit\u00e9 de empresa y de todos los trabajadores de la\n    planta- ha ido a defender este criterio industrial, de competitividad,\n    porque con ese criterio tenemos todas las de ganar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 2 de junio visit\u00e9 la planta de Opel en\n    Figueruelas y me reun\u00ed con el comit\u00e9 de empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hubiera sido de la industria del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a si hubi\u00e9ramos\n    seguido los criterios schumpeteriamos de algunos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hubiera sido de la\n    industria del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, he mantenido tres conversaciones con mi hom\u00f3logo alem\u00e1n,\n    el ministro de Econom\u00eda e Industria alem\u00e1n, que ten\u00eda el peso de las\n    negociaciones con General Motors Corporation. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, los incumplimientos de este Gobierno con los diez municipios\n    afectados y con el plan de desarrollo de la zona, que vio su econom\u00eda\n    absolutamente arruinada sin la autov\u00eda Nacional-211 o sin el Parador de\n    Molina, no es absolutamente nada comparado con el trato vejatorio y\n    bochornoso que los gobiernos socialistas han dado en todo este tiempo a\n    las familias de las v\u00edctimas, que rechazaron visitar al presidente\n    Zapatero en Moncloa y que han visto como la mayor parte de las\n    diligencias del sumario se han hecho a instancias suyas y no del\n    ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tras cuarenta meses de trabajo, tras m\u00e1s de quince mil folios,\n    el auto de apertura de juicio oral aprecia en los acusados, en varios de\n    ellos -consejera, directores generales o delegados del Gobierno-, delitos\n    de incendio forestal por imprudencia grave, delito contra la seguridad de\n    los trabajadores y homicidio imprudente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, el Gobierno ha\n    tomado esta decisi\u00f3n con el fin de facilitar el acceso de todas las\n    mujeres a la p\u00edldora, independientemente del lugar donde residan, porque\n    aunque los servicios sanitarios -y usted lo se\u00f1alaba, se\u00f1or\u00eda- de la\n    mayor\u00eda de las comunidades aut\u00f3nomas lo dispensan de manera gratuita, es\n    cierto que en algunos lugares existen dificultades reales para acceder a\n    ella en los plazos en que este tratamiento es efectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, mayor acceso\n    y tambi\u00e9n mayor informaci\u00f3n y educaci\u00f3n sexual para reducir los embarazos\n    no deseados, especialmente entre las mujeres m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero se\u00f1alar que esta decisi\u00f3n se enmarca en la estrategia\n    de salud sexual y reproductiva del Sistema Nacional de Salud, cuyos\n    objetivos son, en primer lugar, prevenir las enfermedades de transmisi\u00f3n\n    sexual y, en segundo lugar, incidir en la disminuci\u00f3n de embarazos no\n    deseados y, por tanto, en la disminuci\u00f3n de interrupciones voluntarias\n    del embarazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA TOMADO EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR QUE EN ESTOS MOMENTOS\n    DE CRISIS LAS EMPRESAS NO VEAN AFECTADA SU APUESTA POR LA I+D+I ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues que la innovaci\u00f3n tiene un\n    impacto inmenso en las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no solamente crecen en\n    productividad las empresas espa\u00f1olas sino que cuando son innovadoras\n    tienen m\u00e1s ventas, crece m\u00e1s el empleo y desde luego crece m\u00e1s la\n    exportaci\u00f3n que en las empresas que no son innovadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Grupo Socialista, se\u00f1ora ministra, le pregunta qu\u00e9 medidas\n    est\u00e1 adoptando para que las empresas que han apostado por I+D+i, no se\n    vean afectadas, a pesar de la crisis, en su empe\u00f1o de progresar\n    en la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    todo diagn\u00f3stico no solamente tiene que identificar los males de nuestra\n    econom\u00eda sino que tiene que aportar soluciones y ya desde la pasada\n    legislatura la educaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n aparecieron como elementos clave para conseguirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, se\n    hacen m\u00e1s fuertes y pueden sobrevivir mejor a la crisis econ\u00f3mica, como\n    por ejemplo la que tenemos actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como parte de esta acci\u00f3n de gobierno, el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n ha desarrollado un paquete espec\u00edfico\n    de medidas para apoyar e incentivar de forma singular ese esfuerzo\n    productivo, ese esfuerzo que est\u00e1n realizando estas nuevas empresas que\n    han emergido en los \u00faltimos a\u00f1os, como ayer se se\u00f1alaba en el informe\n    Cotec, estas m\u00e1s de 11.000 empresas que tienen que ser grandes\n    protagonistas de nuestro cambio productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le se\u00f1ale alguna de las medidas que hemos puesto en marcha:\n    hemos concentrado todas las ayudas a la I+D+i empresarial, m\u00e1s de 1.200\n    millones de euros, en el CDTI; hemos ampliado las ayudas a empresas y\n    hemos incentivado la compra p\u00fablica de tecnolog\u00eda gracias en parte al\n    Fondo de I+D+i, de 490 millones de euros, previsto en el PlanE; hemos\n    simplificado la solicitud de ayudas y asegurado que la mayor\u00eda de las\n    convocatorias permanezca abierta todo el a\u00f1o; hemos reducido la exigencia\n    de avales y garant\u00edas a las pymes y estamos sustituyendo los cr\u00e9ditos por\n    programas de cr\u00e9dito m\u00e1s subvenci\u00f3n; elaboramos informes gratuitos para\n    que estas empresas puedan obtener autom\u00e1ticamente las exenciones fiscales\n    por su inversi\u00f3n en actividades de I+D+i; hemos incorporado mayor\n    flexibilidad a los instrumentos existentes, como por ejemplo el programa\n    Cenit, y hemos dise\u00f1ado nuevos instrumentos, como es el programa\n    Interempresas, precisamente para favorecer esa colaboraci\u00f3n necesaria\n    entre las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Facilitaremos la incorporaci\u00f3n este a\u00f1o 2009 de 1.300\n    doctores a empresas y adem\u00e1s el Gobierno ha anunciado un marco fiscal\n    estable y predecible que mantendr\u00e1 a Espa\u00f1a como el pa\u00eds con los mejores\n    incentivos a la I+D+i de todos los pa\u00edses de la OCDE m\u00e1s all\u00e1 del a\u00f1o\n    2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este paquete de ayudas ha permitido que, a pesar de la crisis y ya\n    en el primer cuatrimestre del a\u00f1o 2009, el CDTI haya duplicado el n\u00famero\n    de ayudas concedidas para proyectos de investigaci\u00f3n a empresas respecto\n    al mismo periodo del a\u00f1o anterior y que las solicitudes presentadas para\n    ayudas a la creaci\u00f3n de empresas de base tecnol\u00f3gica, las nuevas empresas\n    innovadoras, se hayan triplicado respecto al mismo periodo del a\u00f1o\n    anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno trabaja intensamente y en todos los frentes para\n    luchar contra los efectos agudos de la crisis en nuestra econom\u00eda y al\n    mismo tiempo impulsa ese cambio hacia esa econom\u00eda m\u00e1s sostenible y m\u00e1s\n    intensiva en conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [8], "crisis econ\u00f3mica": [6, 7], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "presidencia": [9], "social": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ejemplo,\n    en Estados Unidos, que es el gran paradigma de la econom\u00eda de mercado,\n    hay espacios fiscales distintos; cada Estado decide su IRPF, el IVA\n    tambi\u00e9n es una libre decisi\u00f3n estatal, no federal, e incluso hay\n    especificaciones distintas estatales en las reglas sobre seguros de\n    tr\u00e1fico o consumo; por cierto, los veh\u00edculos se deben rematricular cuando\n    pasan a otro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, ante el 15 de julio,\n    ese horizonte que fij\u00f3 el presidente del Gobierno para ese nuevo acuerdo\n    de financiaci\u00f3n, el Gobierno tiene ante s\u00ed una clara disyuntiva, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, o pacta con el Partido Popular la involuci\u00f3n en el\n    terreno auton\u00f3mico o pacta con los reformistas perif\u00e9ricos no solo para\n    salir de la crisis, sino tambi\u00e9n para encontrar una salida a un tema como\n    la financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, para el autogobierno, que son, por cierto,\n    temas \u00edntimamente vinculados, unidos si se quiere avanzar hacia un modelo\n    de Estado encarrilado hacia una econom\u00eda del conocimiento, una econom\u00eda\n    competitiva, porque en la multiplicidad y en la diferencia, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, est\u00e1 el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otro orden de cosas, esta ma\u00f1ana alud\u00eda alg\u00fan se\u00f1or diputado al llamado\n    c\u00f3digo de buen gobierno, que pretende, como usted sabe, impulsar, al\n    menos en sus principios, la austeridad como principio b\u00e1sico; la\n    eficacia, la econom\u00eda y la eficiencia como principios \u00e9ticos que deben\n    informar la actuaci\u00f3n del Gobierno, y la administraci\u00f3n de los recursos\n    p\u00fablicos con la austeridad como principio de conducta, y cito\n    textualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y as\u00ed las cosas, la financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica, se\u00f1ora vicepresidenta, est\u00e1 pendiente, parece la vara de San\n    Jos\u00e9, que va floreciendo a la espera de que el Padre decida alguna cosa,\n    por no hablar de la financiaci\u00f3n local de unos ayuntamientos que est\u00e1n\n    resistiendo en un escenario muy dif\u00edcil ese alud de inmigrantes y\n    haciendo frente a nuevos retos en materia social, como la Ley de\n    Dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    acabar con esa mala costumbre de que el Estado central centrifuga la\n    mayor parte del gasto, sobre todo social, y adem\u00e1s controla una buena\n    parte de los ingresos que son de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno anunci\u00f3 recientemente un acuerdo de\n    no disponibilidad de cr\u00e9ditos por importe de 1.500 millones, incrementado\n    en 1.000 millones m\u00e1s durante el debate de pol\u00edtica general del pasado 12\n    de mayo, y finalmente ha decidido corregir el tiro porque la medida fue\n    abiertamente antisocial e incluso desleal, ya que se dijo que en ning\u00fan\n    caso ese recorte del gasto supondr\u00eda un recorte en los programas de\n    protecci\u00f3n social, destinados a aquellas personas m\u00e1s vulnerables de\n    nuestra sociedad, con el consiguiente perjuicio, por cierto, para algunas\n    comunidades aut\u00f3nomas, pues ese recorte del gasto afect\u00f3, entre otros, al\n    Fondo de Inmigraci\u00f3n, al Plan de Desarrollo Gitano y al Plan de acci\u00f3n\n    para las personas discapacitadas, y no solo eso, sino que tambi\u00e9n se pas\u00f3\n    por encima de la decisi\u00f3n adoptada por el Gobierno con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, por ejemplo en el \u00e1mbito del Consejo Superior de Inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1ora vicepresidenta del Gobierno, sin duda atravesamos -no digo nada\n    nuevo- la peor crisis econ\u00f3mica de nuestra historia m\u00e1s reciente, cuya\n    extrema gravedad est\u00e1 repercutiendo no solo en la p\u00e9rdida de puestos de\n    trabajo sino tambi\u00e9n en una grave retracci\u00f3n del consumo; en definitiva,\n    supone un retroceso y pone en serios aprietos a nuestro ya de por s\u00ed\n    precario Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el actual contexto de\n    crisis econ\u00f3mica, le dec\u00eda que es exigible que todas las administraciones\n    p\u00fablicas y tambi\u00e9n el Estado realicen un gran esfuerzo de austeridad, de\n    moderaci\u00f3n del gasto, eliminando aquel gasto no necesario, m\u00e1s superfluo,\n    m\u00e1s suntuario para el cumplimiento de sus funciones y de sus servicios,\n    dirigiendo los recursos disponibles hacia aquellas pol\u00edticas que generan\n    aut\u00e9ntica riqueza y empleo, am\u00e9n de convertir tambi\u00e9n la Administraci\u00f3n\n    del Estado en algo m\u00e1s moderno, m\u00e1s eficaz, m\u00e1s eficiente y m\u00e1s austero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, atendiendo entre otros criterios a la seguridad,\n    pero tambi\u00e9n al hecho de que la Ley Electoral ya previene estos supuestos\n    -no estamos censurando abiertamente el uso del avi\u00f3n por parte del\n    presidente del Gobierno, que como m\u00ednimo es algo discutible, no sabemos\n    muy bien cu\u00e1ndo empieza y cu\u00e1ndo acaba la condici\u00f3n de presidente del\n    Gobierno-, lo que vamos a hacer, se\u00f1ora vicepresidenta, es instar al\n    Gobierno a regular abiertamente esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta,\n    Cunillera i Mestres, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "presidencia": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El pasado 14 de mayo el Ministerio de Econom\u00eda y el Ministerio\n    de la Presidencia dict\u00e1bamos una resoluci\u00f3n con instrucciones muy\n    precisas para que en ning\u00fan departamento se produzca un incremento en el\n    n\u00famero, en el rango o en el coste de la estructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 14 de mayo el Ministerio de Econom\u00eda y el Ministerio\n    de la Presidencia dict\u00e1bamos una resoluci\u00f3n con instrucciones muy\n    precisas para que en ning\u00fan departamento se produzca un incremento en el\n    n\u00famero, en el rango o en el coste de la estructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero se\u00f1alar que no voy\n    a entrar en el debate demag\u00f3gico que se ha hecho estos \u00faltimos d\u00edas\n    durante la campa\u00f1a de la utilizaci\u00f3n de determinados medios p\u00fablicos por\n    parte de la Presidencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Anteriormente, la Ley del Proceso Auton\u00f3mico -aquello que\n    qued\u00f3 de la extinta Loapa- supon\u00eda tambi\u00e9n una reestructuraci\u00f3n de la\n    Administraci\u00f3n del Estado, y cito literalmente: atendiendo tambi\u00e9n a los\n    principios constitucionales de eficacia, de desconcentraci\u00f3n y de\n    econom\u00eda del gasto; e inclu\u00eda un mandato de reorganizar servicios, de\n    suprimir estructuras innecesarias e incluso delegaciones ministeriales,\n    etc\u00e9tera, teniendo en cuenta los \u00e1mbitos que son de competencia\n    auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [16, 17, 18, 19, 20], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "social": [14, 15]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Interpreto, por su interpelaci\u00f3n,\n    que para usted las mujeres no tienen derecho a decidir en ning\u00fan momento\n    de la gestaci\u00f3n ni en ning\u00fan caso ni supuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Interpreto que para ustedes la interrupci\u00f3n\n    de un embarazo es un crimen, pero tiene que entender y que aceptar que\n    junto a usted se sienta una mayor\u00eda de diputadas y diputados que\n    reconocen el derecho a decidir de las mujeres sobre su maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    mejorable porque no ofrece suficientes garant\u00edas jur\u00eddicas ni a las\n    mujeres ni a los profesionales que las atienden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo es porque contempla\n    la pena de c\u00e1rcel en el C\u00f3digo Penal para las mujeres que toman una\n    decisi\u00f3n como \u00e9sta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente, el 97 por ciento de las interrupciones del embarazo en\n    nuestro pa\u00eds se realizan sobre la base\n    del supuesto de salud ps\u00edquica de las mujeres que, como sabe S.S., no\n    tiene l\u00edmite temporal en la regulaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad, se\u00f1or\u00edas,\n    invisible y callada pero real y dura para miles de mujeres, profesionales\n    y de j\u00f3venes, es que en Espa\u00f1a la cuesti\u00f3n de la interrupci\u00f3n voluntaria\n    del embarazo no est\u00e1 bien resuelta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la situaci\u00f3n actual no satisface a nadie,\n    se\u00f1or\u00edas, por qu\u00e9 no hemos hecho nada durante tanto tiempo mientras hab\u00eda\n    mujeres que ve\u00edan vulnerados sus derechos a la intimidad y a la dignidad,\n    mientras hab\u00eda otras que sent\u00edan miedo e inseguridad sin saber si su\n    historial terminar\u00eda un buen d\u00eda en un juzgado, mientras cientos de\n    j\u00f3venes no sab\u00edan qu\u00e9 hacer ante un embarazo no deseado y prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, escuch\u00e1ndole a usted, pudiera parecer que este Gobierno abre\n    debates innecesarios, pero, se\u00f1or\u00eda, no piensan lo mismo las m\u00e1s de\n    100.000 mujeres que interrumpieron su embarazo en Espa\u00f1a el pasado a\u00f1o,\n    no piensan lo mismo los profesionales que han encontrado problemas a la\n    hora de dilucidar los l\u00edmites de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una deuda hist\u00f3rica que\n    saldar con la igualdad, con la libertad y con los derechos de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de interrupci\u00f3n voluntaria del\n    embarazo, proponemos una regulaci\u00f3n m\u00e1s segura que la vigente, que\n    ofrezca mayores garant\u00edas jur\u00eddicas para las mujeres y para los\n    profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es una propuesta m\u00e1s equilibrada, que,\n    garantizando los derechos de autonom\u00eda y libertad de las mujeres, no\n    descuida la protecci\u00f3n de la vida prenatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nosotros proponemos es garantizar a las mujeres la posibilidad de\n    tomar una decisi\u00f3n libre e informada sobre la interrupci\u00f3n del embarazo\n    dentro de las primeras catorce semanas y ese sistema de plazos se\n    complementa con la posibilidad de interrumpir el embarazo por razones\n    m\u00e9dicas; se propone tambi\u00e9n la eliminaci\u00f3n de la excepci\u00f3n establecida en\n    la Ley de Autonom\u00eda del Paciente, de manera que la interrupci\u00f3n\n    voluntaria del embarazo se equipare a lo que est\u00e1 establecido para\n    cualquier otra intervenci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, cada a\u00f1o\n    100.000 mujeres interrumpen su embarazo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que no puedo\n    obtener la complicidad de todos ustedes en una cuesti\u00f3n como esta, en la\n    que se cruzan principios morales, filos\u00f3ficos y religiosos, pero al menos\n    les pido -y creo que hablo en nombre de todas esas mujeres- respeto,\n    rigor y altura de miras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que proponemos es una ley m\u00e1s\n    equilibrada, que solvente los problemas de la regulaci\u00f3n vigente y que\n    sea equiparable a las de los pa\u00edses de nuestro entorno; lo que proponemos\n    es una ley de salud sexual y reproductiva y eso es lo m\u00e1s importante e\n    innovador de la propuesta que realizamos, el amplio contenido de medidas\n    en el \u00e1mbito social, sanitario y educativo, para garantizar los derechos\n    a la salud sexual y reproductiva y para prevenir embarazos no deseados,\n    todo ello enmarcado en una estrategia nacional de salud sexual y\n    reproductiva que el Gobierno tendr\u00e1 que elaborar cada cinco a\u00f1os, en\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y con las sociedades\n    cient\u00edficas y organizaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo ser\u00e1 una\n    ley precedida de un amplio debate y de una amplia reflexi\u00f3n social y\n    pol\u00edtica, como pocas leyes antes probablemente; esa es la manera de hacer\n    pol\u00edtica que nosotros defendemos y practicamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escuch\u00e9\n    opiniones tan diferentes como lo son las diversas opiniones de la\n    sociedad espa\u00f1ola; opiniones tan distintas que hacen realmente complicado\n    ofrecer a la sociedad espa\u00f1ola una ley de salud sexual y reproductiva de\n    interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo que satisfaga completamente a todas\n    y a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente, el 97 por ciento de las interrupciones del embarazo en\n    nuestro pa\u00eds se realizan sobre la base\n    del supuesto de salud ps\u00edquica de las mujeres que, como sabe S.S., no\n    tiene l\u00edmite temporal en la regulaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno propone una ley de salud sexual y\n    reproductiva y una nueva regulaci\u00f3n de la interrupci\u00f3n; una no tiene\n    sentido sin la otra, van juntas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que proponemos es una ley m\u00e1s\n    equilibrada, que solvente los problemas de la regulaci\u00f3n vigente y que\n    sea equiparable a las de los pa\u00edses de nuestro entorno; lo que proponemos\n    es una ley de salud sexual y reproductiva y eso es lo m\u00e1s importante e\n    innovador de la propuesta que realizamos, el amplio contenido de medidas\n    en el \u00e1mbito social, sanitario y educativo, para garantizar los derechos\n    a la salud sexual y reproductiva y para prevenir embarazos no deseados,\n    todo ello enmarcado en una estrategia nacional de salud sexual y\n    reproductiva que el Gobierno tendr\u00e1 que elaborar cada cinco a\u00f1os, en\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y con las sociedades\n    cient\u00edficas y organizaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede que acudiendo a la clandestinidad,\n    sin las suficientes garant\u00edas, o poniendo en riesgo su salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [10, 11, 12], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "social": [9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... De lo que se\n    trata es de ofrecer m\u00e1s garant\u00edas jur\u00eddicas a las mujeres y a los\n    profesionales, de lo que se trata es de buscar el equilibrio entre los\n    derechos de las mujeres y la protecci\u00f3n de la vida prenatal y de lo que\n    se trata, sobre todo, es de prevenir embarazos no deseados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero su problema, se\u00f1or\u00eda, no es\n    que vayamos a una ley de plazos, su problema no es este anteproyecto; su\n    problema es la irrelevancia que para usted tienen las mujeres en un\n    asunto como este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos acostumbradas a\n    que, cuando se trata de legislar sobre los derechos de las mujeres, a\n    ustedes todo les parece mal, todo les parece inconstitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora, en el fondo, no hay m\u00e1s que la\n    negaci\u00f3n de nuevo del derecho a la salud sexual y reproductiva de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el derecho a decidir de las mujeres lo que les molesta,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, las mujeres embarazadas est\u00e1n m\u00e1s protegidas\n    que nunca en el \u00e1mbito laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy cuentan con una ayuda de 2.500 euros por nacimiento; hoy tenemos un\n    permiso de paternidad, que se ver\u00e1 ampliado a cuatro semanas, con el\n    acuerdo de esta C\u00e1mara; existe una ayuda para las mujeres aut\u00f3nomas que\n    tienen que interrumpir su actividad laboral por motivos relacionados con\n    el embarazo o con el parto; existe tambi\u00e9n una ayuda para las\n    trabajadoras del r\u00e9gimen especial de empleadas del hogar; la maternidad\n    no contributiva se ha ampliado en catorce d\u00edas; hoy, los periodos de\n    excedencia se reconocen como periodos de cotizaci\u00f3n efectiva; se est\u00e1\n    realizando una apuesta clar\u00edsima por la conciliaci\u00f3n de la vida\n    profesional y de la vida familiar con el establecimiento de esas 300.000\n    plazas de educaci\u00f3n infantil con el Plan Educa 0 a 3, en el que el\n    Gobierno va a invertir, junto con las comunidades aut\u00f3nomas, m\u00e1s de 1.000\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres ya compartimos esa decisi\u00f3n con las personas que\n    nos quieren y a las que queremos, pero, si no hay confianza, ni la ley,\n    ni un juez podr\u00e1n imponer su decisi\u00f3n a la de la mujer, porque\n    precisamente la que est\u00e1 embarazada es ella, salvo que quiera usted\n    acercar nuestra legislaci\u00f3n a la de algunos pa\u00edses musulmanes, donde se\n    exige la autorizaci\u00f3n expresa del marido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    defendemos la necesidad de una educaci\u00f3n sexual responsable y poner en\n    marcha m\u00e1s medidas para prevenir embarazos no deseados, defendemos el\n    derecho a decidir de las mujeres, defendemos que las mujeres no puedan\n    ser penadas con c\u00e1rcel por la decisi\u00f3n de interrumpir un embarazo y\n    adem\u00e1s respetamos la opini\u00f3n que usted tenga con respecto a un tema como\n    este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el apoyo social, se\u00f1or\u00eda, el\n    consenso m\u00e1s claro que existe es que la regulaci\u00f3n actual no convence a\n    nadie, ese es el consenso m\u00e1s claro que existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es\n    una ley de salud sexual y reproductiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto al plazo, ya he mencionado en mi intervenci\u00f3n anterior que la\n    mayor\u00eda de los pa\u00edses europeos tienen leyes de plazos que van desde las\n    diez hasta las veinticuatro semanas, siendo, por cierto, el pa\u00eds que\n    cuenta con una legislaci\u00f3n m\u00e1s permisiva Holanda, el que menor tasa de\n    abortos tiene, debido por supuesto a las pol\u00edticas de educaci\u00f3n y de\n    salud sexual y reproductiva que aplican. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora, en el fondo, no hay m\u00e1s que la\n    negaci\u00f3n de nuevo del derecho a la salud sexual y reproductiva de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [40, 41], "medianas empresas": [26, 27, 28], "peque\u00f1as": [29, 30, 31, 32], "seguridad": [42], "econom\u00eda": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "crisis econ\u00f3mica": [33, 34], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [35, 36, 37, 38, 39], "social": [21], "aut\u00f3nomos": [22, 23, 24, 25]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el breve tiempo que\n    usted lleva de vicepresidenta segunda, esta es la cuarta vez que le vamos\n    a preguntar sobre el tema de financiaci\u00f3n a empresas y familias, que es\n    el tema crucial, capital, desde nuestro punto de vista, de qu\u00e9 es lo que\n    est\u00e1 pasando con la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es para menos, puesto que la\n    asfixia financiera sin duda es el principal problema de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, aunque tanto a usted como sobre todo al presidente del Gobierno\n    este problema, el problema de la financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, de los aut\u00f3nomos o de las familias, se les ha ca\u00eddo del\n    discurso, es un tema del que les gusta poco o nada hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la evoluci\u00f3n del cr\u00e9dito\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola y la barra azul es lo que se est\u00e1n financiando\n    las empresas y las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta cada vez es m\u00e1s grande, es lo que\n    las administraciones p\u00fablicas est\u00e1n consumiendo; se est\u00e1 expulsando del\n    mercado financiero, a trav\u00e9s del cr\u00e9dito que se est\u00e1 dando a las\n    administraciones p\u00fablicas, a las familias y a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde comienzos del a\u00f1o 2008, la variaci\u00f3n del\n    cr\u00e9dito a las familias ha ca\u00eddo en 10 puntos; para las empresas, en m\u00e1s\n    de 12. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo mes, las entidades de\n    cr\u00e9dito concedieron 2.100 millones de euros menos que el mes anterior a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas; apenas 2.000 millones m\u00e1s a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1n incrementando much\u00edsimo los tipos de\n    inter\u00e9s particulares, que se est\u00e1n dando operaci\u00f3n por operaci\u00f3n, porque\n    est\u00e1n subiendo much\u00edsimo las primas de riesgo que el sector financiero\n    est\u00e1 aplicando a las operaciones, tanto de familias como de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de ca\u00edda de la demanda, porque no hay financiaci\u00f3n y se\n    est\u00e1n cerrando las empresas porque, lisa y llanamente, no tienen liquidez\n    y, al no tener liquidez, el negocio no puede seguir funcionando; echan la\n    persiana y se va la gente a la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la raz\u00f3n por la cual 100.000 empresas\n    espa\u00f1olas han cerrado en el \u00faltimo a\u00f1o y han dejado de cotizar a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezar\u00e1 por el Estado, comunidades aut\u00f3nomas, ayuntamientos y seguiremos\n    con las grandes empresas hasta la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea PYME, 2.000 millones, de 10.000; la l\u00ednea liquidez,\n    1.600, de 5.000; la l\u00ednea liquidez de medianas empresas, que acaba de\n    entrar, eso es verdad, 65 millones, de 3.000; la l\u00ednea vivienda, 96\n    millones, de 3.000; la moratoria PYME, 5 millones, de 5.000 previstos; y\n    la moratoria hipoteca, 33 millones, de 60.000 previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace falta aumentar la liquidez y las administraciones p\u00fablicas no tienen\n    el derecho de quitar esa liquidez, de cortar los circuitos financieros a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a las empresas en\n    general y a las familias de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se\n    consigue con pol\u00edticas mucho m\u00e1s serias, ganando credibilidad -no con que\n    aparezcan cifras de la Comisi\u00f3n Europea poni\u00e9ndonos a la cabeza del gasto\n    p\u00fablico y del endeudamiento- y evitando que las administraciones p\u00fablicas\n    absorban esa financiaci\u00f3n que corresponde a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ejercicio, cuando ustedes se decidan a ponerlo en marcha, que ya\n    veremos cu\u00e1ndo es, solo puede tener un objetivo, que es precisamente\n    facilitar como condici\u00f3n necesaria, aunque probablemente no ser\u00e1\n    suficiente, ese cr\u00e9dito a esas familias, a esos aut\u00f3nomos y a esas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el breve tiempo que\n    usted lleva de vicepresidenta segunda, esta es la cuarta vez que le vamos\n    a preguntar sobre el tema de financiaci\u00f3n a empresas y familias, que es\n    el tema crucial, capital, desde nuestro punto de vista, de qu\u00e9 es lo que\n    est\u00e1 pasando con la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es para menos, puesto que la\n    asfixia financiera sin duda es el principal problema de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, aunque tanto a usted como sobre todo al presidente del Gobierno\n    este problema, el problema de la financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, de los aut\u00f3nomos o de las familias, se les ha ca\u00eddo del\n    discurso, es un tema del que les gusta poco o nada hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola es este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la evoluci\u00f3n del cr\u00e9dito\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola y la barra azul es lo que se est\u00e1n financiando\n    las empresas y las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que realmente est\u00e1 pasando, es la discrepancia tan radical\n    entre el an\u00e1lisis que ustedes hacen de qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando con la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y el que nosotros hacemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le pasa a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola es que no tiene liquidez, no hay cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras no se\n    asuma que el principal problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la\n    financiaci\u00f3n no despegaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la raz\u00f3n por la cual 100.000 empresas\n    espa\u00f1olas han cerrado en el \u00faltimo a\u00f1o y han dejado de cotizar a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es para menos, puesto que la\n    asfixia financiera sin duda es el principal problema de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, aunque tanto a usted como sobre todo al presidente del Gobierno\n    este problema, el problema de la financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, de los aut\u00f3nomos o de las familias, se les ha ca\u00eddo del\n    discurso, es un tema del que les gusta poco o nada hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace falta aumentar la liquidez y las administraciones p\u00fablicas no tienen\n    el derecho de quitar esa liquidez, de cortar los circuitos financieros a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a las empresas en\n    general y a las familias de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se\n    consigue con pol\u00edticas mucho m\u00e1s serias, ganando credibilidad -no con que\n    aparezcan cifras de la Comisi\u00f3n Europea poni\u00e9ndonos a la cabeza del gasto\n    p\u00fablico y del endeudamiento- y evitando que las administraciones p\u00fablicas\n    absorban esa financiaci\u00f3n que corresponde a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ejercicio, cuando ustedes se decidan a ponerlo en marcha, que ya\n    veremos cu\u00e1ndo es, solo puede tener un objetivo, que es precisamente\n    facilitar como condici\u00f3n necesaria, aunque probablemente no ser\u00e1\n    suficiente, ese cr\u00e9dito a esas familias, a esos aut\u00f3nomos y a esas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo mes, las entidades de\n    cr\u00e9dito concedieron 2.100 millones de euros menos que el mes anterior a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas; apenas 2.000 millones m\u00e1s a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea PYME, 2.000 millones, de 10.000; la l\u00ednea liquidez,\n    1.600, de 5.000; la l\u00ednea liquidez de medianas empresas, que acaba de\n    entrar, eso es verdad, 65 millones, de 3.000; la l\u00ednea vivienda, 96\n    millones, de 3.000; la moratoria PYME, 5 millones, de 5.000 previstos; y\n    la moratoria hipoteca, 33 millones, de 60.000 previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace falta aumentar la liquidez y las administraciones p\u00fablicas no tienen\n    el derecho de quitar esa liquidez, de cortar los circuitos financieros a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a las empresas en\n    general y a las familias de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es para menos, puesto que la\n    asfixia financiera sin duda es el principal problema de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, aunque tanto a usted como sobre todo al presidente del Gobierno\n    este problema, el problema de la financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, de los aut\u00f3nomos o de las familias, se les ha ca\u00eddo del\n    discurso, es un tema del que les gusta poco o nada hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo mes, las entidades de\n    cr\u00e9dito concedieron 2.100 millones de euros menos que el mes anterior a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas; apenas 2.000 millones m\u00e1s a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace falta aumentar la liquidez y las administraciones p\u00fablicas no tienen\n    el derecho de quitar esa liquidez, de cortar los circuitos financieros a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a las empresas en\n    general y a las familias de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se\n    consigue con pol\u00edticas mucho m\u00e1s serias, ganando credibilidad -no con que\n    aparezcan cifras de la Comisi\u00f3n Europea poni\u00e9ndonos a la cabeza del gasto\n    p\u00fablico y del endeudamiento- y evitando que las administraciones p\u00fablicas\n    absorban esa financiaci\u00f3n que corresponde a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, a mi grupo le preocupa su capacidad de an\u00e1lisis,\n    tanto de los datos como del origen de esta crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupa el an\u00e1lisis de los datos y sobre todo del origen sobre la\n    crisis econ\u00f3mica que vivimos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el breve tiempo que\n    usted lleva de vicepresidenta segunda, esta es la cuarta vez que le vamos\n    a preguntar sobre el tema de financiaci\u00f3n a empresas y familias, que es\n    el tema crucial, capital, desde nuestro punto de vista, de qu\u00e9 es lo que\n    est\u00e1 pasando con la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola es este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la evoluci\u00f3n del cr\u00e9dito\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola y la barra azul es lo que se est\u00e1n financiando\n    las empresas y las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que realmente est\u00e1 pasando, es la discrepancia tan radical\n    entre el an\u00e1lisis que ustedes hacen de qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando con la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y el que nosotros hacemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras no se\n    asuma que el principal problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la\n    financiaci\u00f3n no despegaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezar\u00e1 por el Estado, comunidades aut\u00f3nomas, ayuntamientos y seguiremos\n    con las grandes empresas hasta la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta\n    bajada de calidad crediticia del Estado est\u00e1 afectando despu\u00e9s a esa\n    peque\u00f1a y mediana empresa o a ese aut\u00f3nomo que va a una sucursal bancaria\n    y le cobran por su cr\u00e9dito much\u00edsimo m\u00e1s, porque, sencillamente, la\n    calidad crediticia del pa\u00eds ha ca\u00eddo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la raz\u00f3n por la cual 100.000 empresas\n    espa\u00f1olas han cerrado en el \u00faltimo a\u00f1o y han dejado de cotizar a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [15], "peque\u00f1as": [14], "econom\u00eda": [7], "medianas empresas": [12, 13], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "aut\u00f3nomos": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En algunos de esos a\u00f1os el aumento del cr\u00e9dito\n    alcanz\u00f3 tasas muy elevadas -en alg\u00fan a\u00f1o han llegado incluso a superar el\n    20 por ciento-, y eso sin duda ha permitido financiar el esfuerzo\n    inversor de nuestra econom\u00eda en los \u00faltimos a\u00f1os dirigido en buena parte\n    al sector de la construcci\u00f3n residencial -una situaci\u00f3n, como sabe,\n    estrechamente vinculada con la pol\u00edtica de suelo que ustedes\n    desarrollaron-, pero es un aumento de cr\u00e9dito que ha tenido como\n    contrapartida un fuerte endeudamiento de familias y de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha\n    un conjunto de medidas destinadas a facilitar la financiaci\u00f3n a las\n    entidades del sistema financiero espa\u00f1ol para que ellas, a su vez, puedan\n    seguir desarrollando su actividad de cesi\u00f3n de cr\u00e9dito a empresas y\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los cinco\n    primeros meses las devoluciones mensuales pagadas son m\u00e1s de 44.000, que\n    han supuesto m\u00e1s de 3.000 millones de euros de liquidez adicional para\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha procedido a mejorar las condiciones de financiaci\u00f3n de las empresas\n    aumentando las l\u00edneas de mediaci\u00f3n del ICO y se han dise\u00f1ado l\u00edneas de\n    mediaci\u00f3n especialmente adaptadas a las condiciones de los mercados\n    financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos puesto en marcha una nueva\n    l\u00ednea ICO de liquidez destinada a medianas empresas y un sistema\n    financiero para aliviar los problemas de liquidez de pymes y aut\u00f3nomos\n    que tengan facturas pendientes de cobro de las entidades locales, un\n    incremento de la posibilidad de endeudamiento de las\n    entidades locales en 11.000 millones de euros que va a permitir cobrar\n    estas facturas pendientes, y una nueva l\u00ednea adicional de avales del ICO\n    por importe de 3.000 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que estamos llevando a cabo medidas\n    importantes que tratan de paliar la negativa evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica para familias y para empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las medidas destinadas a\n    facilitar el cr\u00e9dito, le dir\u00e9 tambi\u00e9n que las medidas de apoyo al sector\n    financiero en la Uni\u00f3n Europea han supuesto casi un 30 por ciento del\n    producto interior bruto de la Uni\u00f3n Europea, y existen los mismos\n    problemas de cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y medianas empresas que tenemos en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos de esos a\u00f1os el aumento del cr\u00e9dito\n    alcanz\u00f3 tasas muy elevadas -en alg\u00fan a\u00f1o han llegado incluso a superar el\n    20 por ciento-, y eso sin duda ha permitido financiar el esfuerzo\n    inversor de nuestra econom\u00eda en los \u00faltimos a\u00f1os dirigido en buena parte\n    al sector de la construcci\u00f3n residencial -una situaci\u00f3n, como sabe,\n    estrechamente vinculada con la pol\u00edtica de suelo que ustedes\n    desarrollaron-, pero es un aumento de cr\u00e9dito que ha tenido como\n    contrapartida un fuerte endeudamiento de familias y de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, voy a tratar de dar respuesta al enunciado de la interpelaci\u00f3n,\n    las medidas que va a adoptar el Gobierno para paliar las dificultades de\n    acceso al cr\u00e9dito de familias, pymes y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las dificultades de acceso al cr\u00e9dito de familias, pymes y\n    aut\u00f3nomos preocupan tanto al Gobierno\n    como a su grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero centr\u00e1ndonos en Espa\u00f1a, hemos\n    llevado a cabo, como sabe, subastas por el Fondo para la adquisici\u00f3n de\n    activos financieros, que han otorgado financiaci\u00f3n a las entidades de\n    cr\u00e9dito por importe de 19.341 millones de euros; hemos avalado emisiones\n    por parte de las entidades financieras que suponen, entre las ya\n    autorizadas y las que est\u00e1n pendientes de emisi\u00f3n, m\u00e1s de 37.000 millones\n    de liquidez adicional y se han adoptado medidas que facilitan la liquidez\n    a pymes y a aut\u00f3nomos, medidas que ya hemos expuesto detalladamente en\n    esta C\u00e1mara; se han mejorado las figuras de aplazamiento o\n    fraccionamiento para los que tienen deudas con la Hacienda p\u00fablica\n    estatal; hemos revisado a la baja los tipos de inter\u00e9s de demora ilegal\n    aplicables; hemos elevado el l\u00edmite exento de la obligaci\u00f3n de aportar\n    garant\u00edas en los fraccionamientos de 6.000 a 18.000 euros y hemos\n    recibido ya m\u00e1s de 500.000 solicitudes de aplazamiento o\n    fraccionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos puesto en marcha una nueva\n    l\u00ednea ICO de liquidez destinada a medianas empresas y un sistema\n    financiero para aliviar los problemas de liquidez de pymes y aut\u00f3nomos\n    que tengan facturas pendientes de cobro de las entidades locales, un\n    incremento de la posibilidad de endeudamiento de las\n    entidades locales en 11.000 millones de euros que va a permitir cobrar\n    estas facturas pendientes, y una nueva l\u00ednea adicional de avales del ICO\n    por importe de 3.000 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos puesto en marcha una nueva\n    l\u00ednea ICO de liquidez destinada a medianas empresas y un sistema\n    financiero para aliviar los problemas de liquidez de pymes y aut\u00f3nomos\n    que tengan facturas pendientes de cobro de las entidades locales, un\n    incremento de la posibilidad de endeudamiento de las\n    entidades locales en 11.000 millones de euros que va a permitir cobrar\n    estas facturas pendientes, y una nueva l\u00ednea adicional de avales del ICO\n    por importe de 3.000 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las medidas destinadas a\n    facilitar el cr\u00e9dito, le dir\u00e9 tambi\u00e9n que las medidas de apoyo al sector\n    financiero en la Uni\u00f3n Europea han supuesto casi un 30 por ciento del\n    producto interior bruto de la Uni\u00f3n Europea, y existen los mismos\n    problemas de cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y medianas empresas que tenemos en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las medidas destinadas a\n    facilitar el cr\u00e9dito, le dir\u00e9 tambi\u00e9n que las medidas de apoyo al sector\n    financiero en la Uni\u00f3n Europea han supuesto casi un 30 por ciento del\n    producto interior bruto de la Uni\u00f3n Europea, y existen los mismos\n    problemas de cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y medianas empresas que tenemos en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo la Comisi\u00f3n Europea present\u00f3 sus datos, y en este\n    sentido me gustar\u00eda decirle que el paquete fiscal de medidas para tratar\n    de paliar la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 suponiendo un 5 por ciento del PIB de\n    la Uni\u00f3n Europea, de media; de ella, algo m\u00e1s de un 3 por ciento en\n    estabilizadores autom\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2, 3, 4], "medianas empresas": [5], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1 rompiendo la l\u00ednea por la zona m\u00e1s d\u00e9bil,\n    que son las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos, que es a los\n    que se les est\u00e1 cortando m\u00e1s la financiaci\u00f3n; son los que est\u00e1n cerrando,\n    y cuando cierran generan las p\u00e9rdidas de puestos de trabajo que ahora\n    estamos viendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiesen aplicado\n    una pol\u00edtica contraria, una pol\u00edtica de tratar de proveer financiaci\u00f3n a\n    trav\u00e9s de una menor absorci\u00f3n por parte de las administraciones p\u00fablicas\n    de las disponibilidades de liquidez, si hubiesen hecho una pol\u00edtica\n    diferente, seguro que ahora muchas de esas empresas estar\u00edan abiertas;\n    pero no lo est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, una cosa que tienen de bueno las campa\u00f1as\n    electorales es que se recorre uno toda Espa\u00f1a durante quince d\u00edas, visita\n    muchas c\u00e1maras de Comercio y muchas asociaciones de aut\u00f3nomos y de\n    peque\u00f1os y medianos empresarios, y \u00bfsabe lo que dec\u00edan todos por\n    unanimidad, independientemente del lugar de Espa\u00f1a en el que uno se\n    encontrase? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 99 por ciento de\n    los aut\u00f3nomos de este pa\u00eds no han visto un euro del ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 rompiendo la l\u00ednea por la zona m\u00e1s d\u00e9bil,\n    que son las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos, que es a los\n    que se les est\u00e1 cortando m\u00e1s la financiaci\u00f3n; son los que est\u00e1n cerrando,\n    y cuando cierran generan las p\u00e9rdidas de puestos de trabajo que ahora\n    estamos viendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 rompiendo la l\u00ednea por la zona m\u00e1s d\u00e9bil,\n    que son las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos, que es a los\n    que se les est\u00e1 cortando m\u00e1s la financiaci\u00f3n; son los que est\u00e1n cerrando,\n    y cuando cierran generan las p\u00e9rdidas de puestos de trabajo que ahora\n    estamos viendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 rompiendo la l\u00ednea por la zona m\u00e1s d\u00e9bil,\n    que son las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos, que es a los\n    que se les est\u00e1 cortando m\u00e1s la financiaci\u00f3n; son los que est\u00e1n cerrando,\n    y cuando cierran generan las p\u00e9rdidas de puestos de trabajo que ahora\n    estamos viendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, puedo estar totalmente de acuerdo con usted en que es\n    necesario mejorar las l\u00edneas del ICO para que lleguen finalmente en su\n    totalidad a las familias y a las empresas, simplemente estoy esperando\n    una propuesta sobre c\u00f3mo hacerlo, porque usted no ha puesto ninguna\n    propuesta encima de la mesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no puede\n    usted decir que la deuda p\u00fablica espa\u00f1ola es alta; ten\u00edamos margen, hemos\n    hecho bien los deberes, los hemos continuado haciendo bien durante el\n    periodo en el que hemos gobernado, durante los \u00faltimos cuatro a\u00f1os\n    anteriores y en lo que va de legislatura, lo que nos permite en este\n    momento tener margen para dar respuesta a las necesidades de la sociedad\n    espa\u00f1ola, que son que adoptemos medidas de est\u00edmulo fiscal para tratar de\n    compensar la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica, y vamos a seguir haci\u00e9ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090610_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [7, 8, 9], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sabe que hemos dotado con\n    una financiaci\u00f3n de 10 millones de euros para incrementar\n    incrementar la capacidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en Euskadi o un centro\n    mixto del consejo superior en la Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en 2009 los gobiernos vasco y estatal, fruto del acuerdo que ten\u00edamos,\n    hemos comprometido 30 millones para que las obras comiencen de manera\n    inmediata y est\u00e9n finalizadas en 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan\n    momento -creo que me ha escuchado m\u00e1s bien afirmar lo contrario- he\n    negado el esfuerzo, la iniciativa y la colaboraci\u00f3n que el anterior\n    Gobierno del Pa\u00eds Vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a han tenido en el objetivo\n    de la fuente de espalaci\u00f3n de neutrones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos conseguido, como es\n    evidente, el objetivo que nos propon\u00edamos, pero el acuerdo final da unas\n    posibilidades al Pa\u00eds Vasco en su capacidad tecnol\u00f3gica considerables y\n    que, desde nuestro punto de vista, son muy positivas para el futuro de la\n    investigaci\u00f3n en esa comunidad aut\u00f3noma y en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que hemos dotado con\n    una financiaci\u00f3n de 10 millones de euros para incrementar\n    incrementar la capacidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en Euskadi o un centro\n    mixto del consejo superior en la Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan\n    momento -creo que me ha escuchado m\u00e1s bien afirmar lo contrario- he\n    negado el esfuerzo, la iniciativa y la colaboraci\u00f3n que el anterior\n    Gobierno del Pa\u00eds Vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a han tenido en el objetivo\n    de la fuente de espalaci\u00f3n de neutrones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos conseguido, como es\n    evidente, el objetivo que nos propon\u00edamos, pero el acuerdo final da unas\n    posibilidades al Pa\u00eds Vasco en su capacidad tecnol\u00f3gica considerables y\n    que, desde nuestro punto de vista, son muy positivas para el futuro de la\n    investigaci\u00f3n en esa comunidad aut\u00f3noma y en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que hemos dotado con\n    una financiaci\u00f3n de 10 millones de euros para incrementar\n    incrementar la capacidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en Euskadi o un centro\n    mixto del consejo superior en la Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan\n    momento -creo que me ha escuchado m\u00e1s bien afirmar lo contrario- he\n    negado el esfuerzo, la iniciativa y la colaboraci\u00f3n que el anterior\n    Gobierno del Pa\u00eds Vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a han tenido en el objetivo\n    de la fuente de espalaci\u00f3n de neutrones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos conseguido, como es\n    evidente, el objetivo que nos propon\u00edamos, pero el acuerdo final da unas\n    posibilidades al Pa\u00eds Vasco en su capacidad tecnol\u00f3gica considerables y\n    que, desde nuestro punto de vista, son muy positivas para el futuro de la\n    investigaci\u00f3n en esa comunidad aut\u00f3noma y en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si no es as\u00ed, la confianza se deteriorar\u00e1 m\u00e1s, se\n    encarecer\u00e1 el cr\u00e9dito a las empresas y a las familias, se forzar\u00e1n nuevas\n    subidas de impuestos y habr\u00e1 m\u00e1s recesi\u00f3n y m\u00e1s paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es claro que el objetivo del\n    Gobierno es seguir manteniendo un equilibrio fiscal razonable para\n    cumplir los objetivos que queremos, que son: mantener la inversi\u00f3n\n    productiva para que el pa\u00eds recupere su capacidad econ\u00f3mica, mantener la\n    protecci\u00f3n social y llegar a esa meta del 3 por ciento conforme al Pacto\n    de Estabilidad en 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds de\n    Veintisiete donde m\u00e1s ha aumentado la deuda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es el segundo\n    pa\u00eds de Veintisiete con m\u00e1s d\u00e9ficit p\u00fablico, solamente superado por\n    Irlanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perdone que le diga que esto parece un circo\n    y que no tiene ninguna gracia, porque estamos hablando de 4 millones de\n    parados y en una situaci\u00f3n como esta lo peor que le puede pasar a nuestro\n    pa\u00eds es tener un gobierno sin un criterio claro en materia de pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica, un gobierno que da bandazos, que un d\u00eda dice una cosa, otro\n    d\u00eda dice otra y solo genera desconfianza e incertidumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted va\n    a cerrar la central de Garo\u00f1a, como dice su programa, o no va a cerrarla,\n    como dice el Consejo de Seguridad Nuclear y quiere el ministro de\n    Industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso es previsibilidad, y le debo recordar que\n    nuestro pa\u00eds tiene veinte puntos por debajo de la media de deuda p\u00fablica\n    en relaci\u00f3n con el PIB y que nuestro pa\u00eds, como la gran mayor\u00eda, incurre\n    en d\u00e9ficit este a\u00f1o y el siguiente, y en 2012 volveremos a la estabilidad\n    y posteriormente... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090624_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-06-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 6, 9, 10, 14, 16, 17, 21, 24, 26, 33, 35, 36, 38, 39, 40, 43, 45, 46, 48, 50, 51, 53, 55], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 7, 8, 11, 12, 13, 15, 22, 23, 25, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 34, 37, 41, 47, 49, 52, 54], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [18, 19, 20], "party": "JOS\u00c9 RAM\u00d3N BELOKI GUERRA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [42, 44], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}]}