{"blocks": [{"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES\n    HA REALIZADO EL GOBIERNO ESPA\u00d1OL PARA DEFENDER LOS INTERESES ESPA\u00d1OLES EN\n    BOLIVIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [3], "espa\u00f1oles": [0, 1], "intereses": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Los perjuicios para Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles son evidentes,\n    y adem\u00e1s se ve\u00eda venir, porque el se\u00f1or Morales hizo de esto eje b\u00e1sico\n    de su programa electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ustedes solo sabemos que lo recibieron muy\n    bien, con todo tipo de alabanzas, le prometieron ayudas y le condonaron\n    parte de la deuda, pero lo que cabe preguntarle a usted es, adem\u00e1s de\n    todo eso, qu\u00e9 hace usted para defender los intereses espa\u00f1oles y si tiene\n    alguna pol\u00edtica exterior a esos efectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ustedes solo sabemos que lo recibieron muy\n    bien, con todo tipo de alabanzas, le prometieron ayudas y le condonaron\n    parte de la deuda, pero lo que cabe preguntarle a usted es, adem\u00e1s de\n    todo eso, qu\u00e9 hace usted para defender los intereses espa\u00f1oles y si tiene\n    alguna pol\u00edtica exterior a esos efectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ustedes solo sabemos que lo recibieron muy\n    bien, con todo tipo de alabanzas, le prometieron ayudas y le condonaron\n    parte de la deuda, pero lo que cabe preguntarle a usted es, adem\u00e1s de\n    todo eso, qu\u00e9 hace usted para defender los intereses espa\u00f1oles y si tiene\n    alguna pol\u00edtica exterior a esos efectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [8], "intereses": [3], "empresas": [1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [4, 5], "espa\u00f1oles": [0], "defensa": [6, 7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como sabe, hay un periodo de tiempo para ese\n    di\u00e1logo en el que el Gobierno de Espa\u00f1a va a ser firme en la defensa de\n    los intereses de las empresas espa\u00f1olas y de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto viaj\u00f3 una\n    delegaci\u00f3n integrada por altos cargos de varios ministerios para abrir un\n    proceso de di\u00e1logo en defensa de las empresas espa\u00f1olas que puedan verse\n    afectadas por ese decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, hay un periodo de tiempo para ese\n    di\u00e1logo en el que el Gobierno de Espa\u00f1a va a ser firme en la defensa de\n    los intereses de las empresas espa\u00f1olas y de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, hay un periodo de tiempo para ese\n    di\u00e1logo en el que el Gobierno de Espa\u00f1a va a ser firme en la defensa de\n    los intereses de las empresas espa\u00f1olas y de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto viaj\u00f3 una\n    delegaci\u00f3n integrada por altos cargos de varios ministerios para abrir un\n    proceso de di\u00e1logo en defensa de las empresas espa\u00f1olas que puedan verse\n    afectadas por ese decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, hay un periodo de tiempo para ese\n    di\u00e1logo en el que el Gobierno de Espa\u00f1a va a ser firme en la defensa de\n    los intereses de las empresas espa\u00f1olas y de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto viaj\u00f3 una\n    delegaci\u00f3n integrada por altos cargos de varios ministerios para abrir un\n    proceso de di\u00e1logo en defensa de las empresas espa\u00f1olas que puedan verse\n    afectadas por ese decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, hay un periodo de tiempo para ese\n    di\u00e1logo en el que el Gobierno de Espa\u00f1a va a ser firme en la defensa de\n    los intereses de las empresas espa\u00f1olas y de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el Gobierno ha mantenido una posici\u00f3n, desde que se conoci\u00f3\n    el decreto de nacionalizaci\u00f3n de hidrocarburos por el Gobierno de\n    Bolivia, que se resume en disconformidad y preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [14], "pol\u00edtica exterior": [12, 13], "empresas": [2, 3, 4], "empresas espa\u00f1olas": [9, 10], "espa\u00f1oles": [0, 1], "intereses": [5, 6, 7, 8], "am\u00e9rica latina": [11]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo le digo lo\n    que creo que deber\u00eda hacer: en primer lugar, terminar con su rid\u00edcula\n    teor\u00eda de los campeones nacionales; en segundo lugar, reunirse en Viena\n    con el se\u00f1or Morales, exigirle que renuncie a las medidas de fuerza, que\n    respete los derechos y los acuerdos con los espa\u00f1oles y que respete\n    nuestros intereses y, si no lo hace, ir a los tribunales porque tenemos\n    firmado con Bolivia un acuerdo de protecci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas\n    que le impide al se\u00f1or Morales hacer esto; y en cualquier caso recabar la\n    solidaridad de nuestros socios europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es letal para Espa\u00f1a y para los intereses de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 generando usted con sus decisiones\n    excesiva inseguridad jur\u00eddica y lesionando los intereses de nuestras\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo hay\n    una contracumbre a la que ya han anunciado su asistencia, adem\u00e1s de alg\u00fan\n    diputado de esta C\u00e1mara, los se\u00f1ores Ch\u00e1vez y Morales, y la va a hacer\n    para juzgar los atentados de las empresas espa\u00f1olas a los derechos\n    humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo lo\n    que creo que deber\u00eda hacer: en primer lugar, terminar con su rid\u00edcula\n    teor\u00eda de los campeones nacionales; en segundo lugar, reunirse en Viena\n    con el se\u00f1or Morales, exigirle que renuncie a las medidas de fuerza, que\n    respete los derechos y los acuerdos con los espa\u00f1oles y que respete\n    nuestros intereses y, si no lo hace, ir a los tribunales porque tenemos\n    firmado con Bolivia un acuerdo de protecci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas\n    que le impide al se\u00f1or Morales hacer esto; y en cualquier caso recabar la\n    solidaridad de nuestros socios europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que sabemos son las consecuencias: En\n    Cuba no cambia nada; el se\u00f1or Ch\u00e1vez y el se\u00f1or Morales nos expropian y\n    lesionan nuestros intereses; en paralelo crea usted un problema con\n    Alemania; en paralelo Europa nos expedienta y perdemos buena parte de\n    nuestros fondos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 generando usted con sus decisiones\n    excesiva inseguridad jur\u00eddica y lesionando los intereses de nuestras\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo lo\n    que creo que deber\u00eda hacer: en primer lugar, terminar con su rid\u00edcula\n    teor\u00eda de los campeones nacionales; en segundo lugar, reunirse en Viena\n    con el se\u00f1or Morales, exigirle que renuncie a las medidas de fuerza, que\n    respete los derechos y los acuerdos con los espa\u00f1oles y que respete\n    nuestros intereses y, si no lo hace, ir a los tribunales porque tenemos\n    firmado con Bolivia un acuerdo de protecci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas\n    que le impide al se\u00f1or Morales hacer esto; y en cualquier caso recabar la\n    solidaridad de nuestros socios europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es letal para Espa\u00f1a y para los intereses de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo hay\n    una contracumbre a la que ya han anunciado su asistencia, adem\u00e1s de alg\u00fan\n    diputado de esta C\u00e1mara, los se\u00f1ores Ch\u00e1vez y Morales, y la va a hacer\n    para juzgar los atentados de las empresas espa\u00f1olas a los derechos\n    humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo lo\n    que creo que deber\u00eda hacer: en primer lugar, terminar con su rid\u00edcula\n    teor\u00eda de los campeones nacionales; en segundo lugar, reunirse en Viena\n    con el se\u00f1or Morales, exigirle que renuncie a las medidas de fuerza, que\n    respete los derechos y los acuerdos con los espa\u00f1oles y que respete\n    nuestros intereses y, si no lo hace, ir a los tribunales porque tenemos\n    firmado con Bolivia un acuerdo de protecci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas\n    que le impide al se\u00f1or Morales hacer esto; y en cualquier caso recabar la\n    solidaridad de nuestros socios europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora se\n    celebra la cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, si se le puede llamar as\u00ed a su\n    pol\u00edtica exterior, esta es err\u00e1tica, d\u00e9bil y sectaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, usted no tiene criterio en pol\u00edtica exterior, ni agenda\n    exterior alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie\n    entiende su posici\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea respecto de Cuba ni sus tratos\n    con Ch\u00e1vez, ni Morales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [3], "empresas": [0, 1], "empresas espa\u00f1olas": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Primera, las\n    empresas espa\u00f1olas que han desarrollado un fuerte proceso de inversi\u00f3n en\n    Latinoam\u00e9rica, que est\u00e1n contribuyendo al desarrollo de Latinoam\u00e9rica,\n    que tambi\u00e9n ha supuesto un fortalecimiento de nuestras propias empresas,\n    algunas de ellas decisivas en sectores estrat\u00e9gicos, est\u00e1n trabajando,\n    colaborando y recibiendo el apoyo del Gobierno de Espa\u00f1a como nunca hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo pueden decir y saber todas las\n    empresas que est\u00e1n ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera, las\n    empresas espa\u00f1olas que han desarrollado un fuerte proceso de inversi\u00f3n en\n    Latinoam\u00e9rica, que est\u00e1n contribuyendo al desarrollo de Latinoam\u00e9rica,\n    que tambi\u00e9n ha supuesto un fortalecimiento de nuestras propias empresas,\n    algunas de ellas decisivas en sectores estrat\u00e9gicos, est\u00e1n trabajando,\n    colaborando y recibiendo el apoyo del Gobierno de Espa\u00f1a como nunca hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera, las\n    empresas espa\u00f1olas que han desarrollado un fuerte proceso de inversi\u00f3n en\n    Latinoam\u00e9rica, que est\u00e1n contribuyendo al desarrollo de Latinoam\u00e9rica,\n    que tambi\u00e9n ha supuesto un fortalecimiento de nuestras propias empresas,\n    algunas de ellas decisivas en sectores estrat\u00e9gicos, est\u00e1n trabajando,\n    colaborando y recibiendo el apoyo del Gobierno de Espa\u00f1a como nunca hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [1], "apoyo": [2], "empresas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  En situaciones\n    realmente dif\u00edciles que han atravesado algunos pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica,\n    por ejemplo, Argentina, hemos tenido que hacer una tarea casi diaria de\n    apoyo a nuestras empresas ante las dificultades que exist\u00edan en aquel\n    pa\u00eds y con las autoridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, le tengo que decir sobre su pol\u00edtica exterior y nuestra\n    pol\u00edtica exterior dos cosas: La primera, que nuestra... (Varios se\u00f1ores\n    diputados pronuncian palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En situaciones\n    realmente dif\u00edciles que han atravesado algunos pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica,\n    por ejemplo, Argentina, hemos tenido que hacer una tarea casi diaria de\n    apoyo a nuestras empresas ante las dificultades que exist\u00edan en aquel\n    pa\u00eds y con las autoridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  La diferencia de\n    nuestra pol\u00edtica exterior con su pol\u00edtica exterior es que ustedes han\n    intentado agradar a los fuertes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desde la perspectiva pol\u00edtica el Gobierno est\u00e1 convencido de\n    que esto es necesario para el buen funcionamiento de la econom\u00eda\n    nacional, de nuestras empresas, para la movilidad e igualdad de nuestros\n    trabajadores, para la oportunidad de los trabajadores, y para la propia\n    eficacia del sistema de formaci\u00f3n continua, que este funcione, se\u00f1or\u00eda,\n    con una perspectiva estrat\u00e9gica com\u00fan que debe darse desde cada uno de\n    los sectores en todo el \u00e1mbito del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que\n    ocurre, se\u00f1or\u00eda, es que usted me est\u00e1 pidiendo que transfiera\n    tambi\u00e9n la parte que le corresponde al Estado o la parte que le\n    corresponde a las propias empresas, y eso ni podemos ni debemos hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ser\u00eda positivo para el funcionamiento de estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En formaci\u00f3n\n    hay un sistema de bonificaci\u00f3n por parte de las propias empresas para la\n    formaci\u00f3n de sus trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Garantizar el principio de\n    igualdad mediante el establecimiento por el legislador estatal de\n    condiciones b\u00e1sicas -es la locuci\u00f3n que utiliza el art\u00edculo 141.1\u00aa de la\n    Constituci\u00f3n- que impidan la discriminaci\u00f3n o la desigualdad entre los\n    ciudadanos espa\u00f1oles no atribuye competencias de naturaleza legislativa y\n    menos la conversi\u00f3n mediante mecanismos de malabarismo\n    jur\u00eddico-constitucional absolutamente preteridos por la jurisprudencia\n    constitucional de una competencia exclusiva en una competencia\n    compartida, que es lo que ustedes han hecho con esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, he encontrado en el \"Diario de Sesiones\" de la C\u00e1mara la\n    siguiente frase dirigida al ministro de Econom\u00eda: Debe ser consciente de\n    que cuando usted amenaza con contrarreformas, en este caso laborales, el\n    di\u00e1logo social se resiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros el di\u00e1logo social tiene un valor inmenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un a\u00f1o m\u00e1s tarde de que usted hiciera esta afirmaci\u00f3n, el\n    Gobierno del Partido Popular rompi\u00f3 una tradici\u00f3n que a ellos mismos les\n    honraba, pues hab\u00edan participado de esa tradici\u00f3n de di\u00e1logo social para\n    la reforma del mercado de trabajo, con el evidente \u00e9xito que todos\n    reconocemos, en el a\u00f1o 1997; la rompi\u00f3 para llevar a cabo una reforma del\n    mercado de trabajo que supuso una devaluaci\u00f3n de los despidos y de las\n    ayudas a los parados agr\u00edcolas en Andaluc\u00eda y en Extremadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El rechazo\n    de la sociedad hizo que tuvieran que cambiar su legislaci\u00f3n y que se\n    rompiera, insisto, el mecanismo de di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, al cabo del\n    tiempo, se ha vuelto a recuperar gracias a su Gobierno, que ha liderado\n    el di\u00e1logo, y le pregunto: \u00bfcu\u00e1les son los efectos del di\u00e1logo social y\n    qu\u00e9 espera el Gobierno de este di\u00e1logo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "empresa": [3], "empresas": [1], "di\u00e1logo social": [2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Quiero agradecer aqu\u00ed\n    la responsabilidad y el esfuerzo de la patronal espa\u00f1ola y de los\n    sindicatos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un acuerdo bueno para el pa\u00eds; es un acuerdo bueno para el\n    empleo; es un acuerdo bueno para los j\u00f3venes, que son los que est\u00e1n\n    afectados por la precariedad; es un acuerdo bueno para la actividad\n    econ\u00f3mica; es un acuerdo bueno para los derechos de los trabajadores, que\n    se refuerzan con este acuerdo, y para el buen funcionamiento de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno espera efectos positivos de este proceso de di\u00e1logo social al\n    que consideramos parte integrante de nuestro modelo de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pondr\u00e9 solo un ejemplo: con este acuerdo, se\u00f1or\u00eda, desde el\n    punto de vista de los costes laborales, es m\u00e1s conveniente para un\n    empresario contratar a un trabajador de modo estable que hacerlo de modo\n    temporal, los costes indirectos -Seguridad Social- ser\u00e1n menores en el\n    contrato estable que en el contrato temporal y, adem\u00e1s, ser\u00e1n mucho m\u00e1s\n    positivos para la productividad de su empresa y para el futuro de la\n    misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un acuerdo bueno para el pa\u00eds; es un acuerdo bueno para el\n    empleo; es un acuerdo bueno para los j\u00f3venes, que son los que est\u00e1n\n    afectados por la precariedad; es un acuerdo bueno para la actividad\n    econ\u00f3mica; es un acuerdo bueno para los derechos de los trabajadores, que\n    se refuerzan con este acuerdo, y para el buen funcionamiento de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    EST\u00c1 IMPLICANDO EL MINISTERIO DE VIVIENDA A LOS AYUNTAMIENTOS EN LA\n    POL\u00cdTICA DE VIVIENDA Y SUELO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO\n    EST\u00c1 IMPLICANDO EL MINISTERIO DE VIVIENDA A LOS AYUNTAMIENTOS EN LA\n    POL\u00cdTICA DE VIVIENDA Y SUELO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Sabemos\n    del maltrato que el PP reserv\u00f3 a los ayuntamientos, obvi\u00e1ndolos en la\n    confecci\u00f3n de los planes de vivienda y cercenando sus posibilidades de\n    contrarrestar la voracidad de ese mercado valedor de la vivienda solo\n    como inversi\u00f3n especulativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la vivienda es un bien de uso que, junto a otros factores, se\n    convierte en lugar para el disfrute de proyectos vitales, por tanto,\n    lugares para la felicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Plan de Vivienda nos habl\u00f3 de las\n    aportaciones de los agentes del sector: agentes sociales, colegios\n    profesionales, asociaciones de tercera edad, de mujeres, de j\u00f3venes y\n    asociaciones de inmigrantes; colectivos que, junto a las autonom\u00edas y los\n    ayuntamientos, han determinado el plan m\u00e1s participado de la historia de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las iniciativas que propone el plan conducen el aterrizaje suave\n    del precio del metro cuadrado construido y, como no, el aumento en la\n    oferta de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gusta el modelo de vida a partir\n    de su concepto progresista de la vivienda, a la que se tiene derecho\n    tambi\u00e9n por tenerlo a la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, mostramos inter\u00e9s, por serlo de la ciudadan\u00eda, en conocer cu\u00e1l es el\n    papel de los ayuntamientos en las l\u00edneas de actuaci\u00f3n del actual Plan de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [10, 11], "suelo": [7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Vivienda est\u00e1 gestionando las pol\u00edticas de\n    vivienda y suelo con la participaci\u00f3n, el consenso y la implicaci\u00f3n no\n    solo de los agentes sociales y econ\u00f3micos del sector, sino tambi\u00e9n de\n    todas las administraciones p\u00fablicas, incluidos los ayuntamientos a los\n    que S.S hace referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido el proceso participativo m\u00e1s\n    amplio de la historia de la democracia en cuanto a participaci\u00f3n de los\n    ayuntamientos en los planes de vivienda -tambi\u00e9n en el c\u00f3digo t\u00e9cnico de\n    la edificaci\u00f3n-, y hasta la fecha, en dos a\u00f1os, hemos firmado m\u00e1s de 300\n    convenios, incluidos los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ayuntamientos, gracias a una\n    espl\u00e9ndida labor de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Municipios y Provincias, est\u00e1n siendo protagonistas no solo del dise\u00f1o y\n    de la elaboraci\u00f3n de la pol\u00edtica de vivienda y suelo del Gobierno de\n    Espa\u00f1a, sino tambi\u00e9n de su control, de su seguimiento y de su\n    evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera mencionarle tres momentos en los que los ayuntamientos participan\n    con el Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, est\u00e1n colaborando con el\n    ministerio y, por primera vez en la historia de los planes estatales de\n    vivienda, tienen voz y son administraci\u00f3n firmante de los convenios de\n    rehabilitaci\u00f3n y de urbanizaci\u00f3n para recuperar las \u00e1reas de viviendas\n    degradadas, las \u00e1reas de rehabilitaci\u00f3n integral y las \u00e1reas de\n    rehabilitaci\u00f3n de centros hist\u00f3ricos y urbanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del Plan de Vivienda los\n    ayuntamientos participan en la firma de convenios de \u00e1reas de\n    urbanizaci\u00f3n para adquirir y para urbanizar suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ayuntamientos colaboran con nosotros, en este caso para 3.370\n    viviendas protegidas, con una inversi\u00f3n del Ministerio de Vivienda de\n    nueve millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Vivienda est\u00e1 gestionando las pol\u00edticas de\n    vivienda y suelo con la participaci\u00f3n, el consenso y la implicaci\u00f3n no\n    solo de los agentes sociales y econ\u00f3micos del sector, sino tambi\u00e9n de\n    todas las administraciones p\u00fablicas, incluidos los ayuntamientos a los\n    que S.S hace referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ayuntamientos, gracias a una\n    espl\u00e9ndida labor de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Municipios y Provincias, est\u00e1n siendo protagonistas no solo del dise\u00f1o y\n    de la elaboraci\u00f3n de la pol\u00edtica de vivienda y suelo del Gobierno de\n    Espa\u00f1a, sino tambi\u00e9n de su control, de su seguimiento y de su\n    evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del Plan de Vivienda los\n    ayuntamientos participan en la firma de convenios de \u00e1reas de\n    urbanizaci\u00f3n para adquirir y para urbanizar suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, est\u00e1n colaborando con el\n    ministerio y, por primera vez en la historia de los planes estatales de\n    vivienda, tienen voz y son administraci\u00f3n firmante de los convenios de\n    rehabilitaci\u00f3n y de urbanizaci\u00f3n para recuperar las \u00e1reas de viviendas\n    degradadas, las \u00e1reas de rehabilitaci\u00f3n integral y las \u00e1reas de\n    rehabilitaci\u00f3n de centros hist\u00f3ricos y urbanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ayuntamientos colaboran con nosotros, en este caso para 3.370\n    viviendas protegidas, con una inversi\u00f3n del Ministerio de Vivienda de\n    nueve millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... DE QU\u00c9 INFORMACIONES DISPON\u00cdA EL MINISTRO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO CUANDO ASEGUR\u00d3 QUE EVO MORALES IBA A\n    INTRODUCIR \"UN CIERTO CAMBIO EN LAS REGLAS DEL JUEGO\", PERO NO IBA A\n    NACIONALIZAR NI EXPROPIAR NADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es digno que siga en la vida p\u00fablica\n    un se\u00f1or condenado por mentir en la actividad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya que se las dan de ser m\u00e1s patriotas que\n    nadie, ejerzan como tales y, en lugar de buscar responsabilidades aqu\u00ed,\n    defiendan al Gobierno y a las empresas\n    espa\u00f1olas en un tema que es asunto de Estado; eso es lo que tendr\u00edan\n    ustedes que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresa": [2], "empresas": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero, no olvide usted que tambi\u00e9n hay m\u00e1s empresas\n    espa\u00f1olas presentes en Bolivia y en sectores que est\u00e1n desarrollando\n    satisfactoriamente su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, por lo que se refiere a los intereses en concreto de Repsol,\n    el Gobierno va a apoyar a la empresa en el proceso de negociaci\u00f3n abierto\n    con Bolivia los 180 d\u00edas que prev\u00e9 el decreto sobre la base del acuerdo\n    para la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n rec\u00edproca de inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, por lo que se refiere a los intereses en concreto de Repsol,\n    el Gobierno va a apoyar a la empresa en el proceso de negociaci\u00f3n abierto\n    con Bolivia los 180 d\u00edas que prev\u00e9 el decreto sobre la base del acuerdo\n    para la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n rec\u00edproca de inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, no olvide usted que tambi\u00e9n hay m\u00e1s empresas\n    espa\u00f1olas presentes en Bolivia y en sectores que est\u00e1n desarrollando\n    satisfactoriamente su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La opini\u00f3n del Gobierno ha sido expuesta en m\u00faltiples\n    ocasiones, la \u00faltima la semana pasada por boca del presidente del\n    Gobierno que dijo, y deber\u00eda usted compartirlo, que dentro del marco\n    comunitario y de las reglas del juego comunitario puede haber grandes\n    empresas energ\u00e9ticas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La verdad es que el\n    panorama es bastante desolador y mientras tanto, se\u00f1or Montilla, los\n    espa\u00f1oles vamos a pagar, seguro, las consecuencias de esa demagogia de\n    radicalismo populista trasnochado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [5], "empresas": [1], "empresas espa\u00f1olas": [4], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En cualquiera de los casos, estamos\n    defendiendo los intereses generales de los espa\u00f1oles, los intereses de\n    Espa\u00f1a, que es lo que ustedes tendr\u00edan que hacer y es lo que no est\u00e1n\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno trata de que haya grandes\n    empresas espa\u00f1olas que puedan ser l\u00edderes europeos y globales en el\n    sector energ\u00e9tico y tambi\u00e9n en otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si cuando ustedes introdujeron una\n    disposici\u00f3n adicional, la vigesimos\u00e9ptima, en una ley de acompa\u00f1amiento a\n    propuesta del se\u00f1or Rato para frenar la entrada de EDF en Espa\u00f1a, estaban\n    defendiendo los intereses de los consumidores o hac\u00edan ret\u00f3rica\n    nacionalista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquiera de los casos, estamos\n    defendiendo los intereses generales de los espa\u00f1oles, los intereses de\n    Espa\u00f1a, que es lo que ustedes tendr\u00edan que hacer y es lo que no est\u00e1n\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno trata de que haya grandes\n    empresas espa\u00f1olas que puedan ser l\u00edderes europeos y globales en el\n    sector energ\u00e9tico y tambi\u00e9n en otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al contenido de su pregunta, usted sabe que desde diversos pa\u00edses\n    europeos se est\u00e1 intentando la creaci\u00f3n de grandes grupos energ\u00e9ticos, en\n    la mayor\u00eda de los casos con el apoyo de sus respectivos gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, el se\u00f1or ministro me contest\u00f3, entre otras lindezas que se\n    pueden leer en el \"Diario de Sesiones\", que lo que est\u00e1bamos haciendo era\n    crispar, mentir y dividir a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, lo que realmente sucede es que\n    al anteponer los intereses pol\u00edticos a los intereses generales de los\n    consumidores, el Gobierno no ha dudado en vulnerar tanto la normativa\n    europea como el derecho comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COMPROMISOS HA ASUMIDO Y PUESTO EN\n    MARCHA EL GOBIERNO PARA LA REVITALIZACI\u00d3N DE LA COMARCA DE MOLINA DE\n    ARAG\u00d3N (GUADALAJARA), DENTRO DEL \u00c1MBITO DEL MINISTERIO DE INDUSTRIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industria": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este compromiso se\n    materializar\u00e1 en lo que afecta a las competencias del Ministerio de\n    Industria, Turismo y Comercio en actuaciones de car\u00e1cter tur\u00edstico tanto\n    de dinamizaci\u00f3n como\n    de creaci\u00f3n de nuevas infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si por alg\u00fan motivo el parador cesara alg\u00fan d\u00eda en su actividad, la finca\n    revertir\u00eda obviamente al ayuntamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS AVANCES\n    TECNOL\u00d3GICOS DE LOS SISTEMAS INCORPORADOS AL SAT\u00c9LITE SPAINSAT PARA EL\n    DESARROLLO DE LA INDUSTRIA AEROESPACIAL ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [5], "industria": [1, 2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el comienzo de la presente legislatura, el Gobierno ha mantenido y\n    mantiene un firme compromiso con el sector de la industria aeroespacial,\n    y lo hace por tres razones: Primero, porque es considerado como un sector\n    estrat\u00e9gico de vital importancia; en segundo lugar, representa un punto\n    de referencia b\u00e1sico en la pol\u00edtica de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y es, sin\n    lugar a dudas, uno de los sectores industriales espa\u00f1oles con mayor\n    dinamismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el comienzo de la presente legislatura, el Gobierno ha mantenido y\n    mantiene un firme compromiso con el sector de la industria aeroespacial,\n    y lo hace por tres razones: Primero, porque es considerado como un sector\n    estrat\u00e9gico de vital importancia; en segundo lugar, representa un punto\n    de referencia b\u00e1sico en la pol\u00edtica de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y es, sin\n    lugar a dudas, uno de los sectores industriales espa\u00f1oles con mayor\n    dinamismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se nos escapa que este tratamiento responde asimismo\n    al esfuerzo realizado por la industria aeroespacial, especialmente en I+D\n    y la creaci\u00f3n de empleo de alta cualificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema europeo de navegaci\u00f3n por sat\u00e9lite Galileo\n    represent\u00f3 una clara demostraci\u00f3n del firme apoyo del Gobierno impulsando\n    la industria aeroespacial espa\u00f1ola para ocupar posiciones de liderazgo en\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, no es la funci\u00f3n del sat\u00e9lite lo que hoy\n    constituye el objeto de la pregunta al Gobierno; por el contrario,\n    queremos saber, se\u00f1or ministro, su valoraci\u00f3n sobre los avances\n    tecnol\u00f3gicos de los sistemas incorporados al Spainsat para el desarrollo\n    de la industria aeroespacial espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema europeo de navegaci\u00f3n por sat\u00e9lite Galileo\n    represent\u00f3 una clara demostraci\u00f3n del firme apoyo del Gobierno impulsando\n    la industria aeroespacial espa\u00f1ola para ocupar posiciones de liderazgo en\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10], "empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [7, 8, 9], "industria": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con relaci\u00f3n a los retornos directos, en concreto, alrededor de seis\n    empresas espa\u00f1olas del sector aeroespacial han participado en el dise\u00f1o,\n    desarrollo y fabricaci\u00f3n de una gran parte de los equipos de la carga\n    \u00fatil de comunicaciones del sat\u00e9lite, lo que ha significado un montante de\n    m\u00e1s de 21 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha supuesto un gran avance tecnol\u00f3gico\n    para estas empresas, destacando principalmente su participaci\u00f3n en el\n    desarrollo de la antena Irma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, los retornos\n    indirectos, gestionados por un grupo de trabajo que preside el CDTI,\n    corresponden a contratos que la empresa norteamericana SS/Loral tiene el\n    compromiso de realizar con las empresas espa\u00f1olas del sector espacial en\n    otros programas comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales del a\u00f1o 2005 se materializaron los\n    primeros contratos asociados al programa de retornos indirectos con las\n    empresas espa\u00f1olas Rimsa, Alcatel Alenia Space Espa\u00f1a y Mier\n    Comunicaciones, por un importe global superior a los 14 millones de\n    d\u00f3lares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria aeroespacial espa\u00f1ola ha participado en el\n    programa Spainsat/Xtar, generando importantes retornos industriales,\n    tanto directos como indirectos, de alta cualificaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el programa ha demostrado que la industria\n    espacial de nuestro pa\u00eds puede competir en el dif\u00edcil mercado de las\n    comunicaciones por sat\u00e9lite, situando a Espa\u00f1a en el reducido grupo de\n    pa\u00edses que dispone de esta cualificada tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, el\n    programa Spainsat ha permitido, tanto a trav\u00e9s de los retornos\n    industriales directos como indirectos, que la industria aeroespacial\n    espa\u00f1ola tenga la oportunidad de entrar en el mercado espacial\n    norteamericano y de posicionarse comercialmente en un sector\n    internacional que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relaci\u00f3n a los retornos directos, en concreto, alrededor de seis\n    empresas espa\u00f1olas del sector aeroespacial han participado en el dise\u00f1o,\n    desarrollo y fabricaci\u00f3n de una gran parte de los equipos de la carga\n    \u00fatil de comunicaciones del sat\u00e9lite, lo que ha significado un montante de\n    m\u00e1s de 21 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, los retornos\n    indirectos, gestionados por un grupo de trabajo que preside el CDTI,\n    corresponden a contratos que la empresa norteamericana SS/Loral tiene el\n    compromiso de realizar con las empresas espa\u00f1olas del sector espacial en\n    otros programas comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales del a\u00f1o 2005 se materializaron los\n    primeros contratos asociados al programa de retornos indirectos con las\n    empresas espa\u00f1olas Rimsa, Alcatel Alenia Space Espa\u00f1a y Mier\n    Comunicaciones, por un importe global superior a los 14 millones de\n    d\u00f3lares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, los retornos\n    indirectos, gestionados por un grupo de trabajo que preside el CDTI,\n    corresponden a contratos que la empresa norteamericana SS/Loral tiene el\n    compromiso de realizar con las empresas espa\u00f1olas del sector espacial en\n    otros programas comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA ADOPTADO EL MINISTERIO DE JUSTICIA PARA LA REFORMA DEL\n    REGISTRO CIVIL CENTRAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es de todos conocido tambi\u00e9n que el Registro Civil Central, ese\n    macroorganismo expedidor de certificados, durante m\u00e1s de ocho a\u00f1os, las\n    pasadas legislaturas, no ha recibido atenciones en funci\u00f3n de su carga de\n    trabajo ni modificaci\u00f3n estructural y organizativa alguna, estando en\n    situaci\u00f3n -se puede decir- de abandono legal y de real o pr\u00e1ctico\n    colapso, como igualmente es conocido que en este Registro Civil se acogen\n    las circunstancias de ciudadan\u00eda de los espa\u00f1oles residentes en el\n    extranjero, as\u00ed como los espa\u00f1oles nacionalizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le pregunto sobre un tema no de tanta hondura human\u00edstica\n    como el que acabamos de o\u00edr ahora mismo, pero s\u00ed de enorme importancia\n    para el desenvolvimiento habitual de los ciudadanos ante la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "industria": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Del mismo modo que acabo de afirmar que no est\u00e1 en el programa del\n    Gobierno ni en nuestros compromisos modificar la cuesti\u00f3n de la\n    eutanasia, s\u00ed est\u00e1, sin embargo, modificar el Registro Civil Central,\n    porque es un servicio que ha ido creciendo en importancia en la medida en\n    que, ocup\u00e1ndose como se ocupa del estado civil de los espa\u00f1oles\n    residentes en el exterior y de los nacionalizados espa\u00f1oles, l\u00f3gicamente\n    se ha visto saturado por el crecimiento de los expedientes de\n    nacionalidad, que es la l\u00f3gica consecuencia de una sociedad de\n    inmigraci\u00f3n que est\u00e1 recibiendo masivamente el influjo de nuevos\n    ciudadanos espa\u00f1oles procedentes del exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para completar esa previsi\u00f3n\n    presupuestaria vamos a firmar con el Ministerio de Industria el pr\u00f3ximo\n    17 de mayo el convenio de colaboraci\u00f3n que va a permitir esa\n    informatizaci\u00f3n masiva del Registro Civil Central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del plan de modernizaci\u00f3n de los registros,\n    el programa Inforeg y la participaci\u00f3n del Ministerio de Justicia en el\n    Plan de implantaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "apoyo": [0], "lucha": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Labor que ha sido posible gracias tambi\u00e9n\n    al trabajo, apoyo y esfuerzo de cientos de activistas y de las\n    organizaciones transexuales, gays y l\u00e9sbicas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La modificaci\u00f3n del Registro Civil para que las mujeres y\n    hombres transexuales puedan adecuar su nombre y sexo es una cuesti\u00f3n de\n    justicia y dignidad para cientos de ciudadanas y ciudadanos que\n    actualmente no pueden desarrollarse como personas con plenos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed es donde se encuentra esta reforma: en lo que son\n    nuevos derechos para una sociedad nueva en la que prime la lucha contra\n    la injusticia y la pasi\u00f3n por la igualdad entre los seres humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Somos\n    conscientes de que estamos en un marco europeo que ha adoptado ya pasos\n    importantes en esa direcci\u00f3n: recomendaciones del Consejo de Europa de\n    1989, resoluciones del Parlamento Europeo de 1989, sentencias del\n    Tribunal Europeo de Derechos Humanos y hasta del Tribunal de Justicia de\n    Luxemburgo de la Comunidad Europea tan reciente como de este mismo a\u00f1o,\n    que nos indican claramente el camino de remover las barreras de\n    desigualdad que impiden a las personas transexuales poder ejercitar sus\n    derechos con plenitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO LA CONFIANZA EXPRESADA\n    POR EL SE\u00d1OR RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO, A COMIENZOS DE ESTE A\u00d1O, EN EL RESPETO\n    DE EVO MORALES A LOS PROYECTOS DE LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS EN BOLIVIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfmantiene el Gobierno la confianza expresada por el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero en el respeto de Evo Morales a los proyectos de las\n    empresas espa\u00f1olas en Bolivia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfmantiene el Gobierno la confianza expresada por el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero en el respeto de Evo Morales a los proyectos de las\n    empresas espa\u00f1olas en Bolivia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [4], "empresa": [3], "empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1], "defensa": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El segundo principio\n    es el de defensa de todas, repito, todas las empresas espa\u00f1olas, incluida\n    Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo principio\n    es el de defensa de todas, repito, todas las empresas espa\u00f1olas, incluida\n    Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo principio\n    es el de defensa de todas, repito, todas las empresas espa\u00f1olas, incluida\n    Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Acebes, el presidente del Gobierno hace pocos minutos ya\n    ha expresado la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con esta cuesti\u00f3n que\n    afecta a una empresa espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Acebes, el presidente del Gobierno hace pocos minutos ya\n    ha expresado la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con esta cuesti\u00f3n que\n    afecta a una empresa espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [7], "empresas": [3], "empresas espa\u00f1olas": [6], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "intereses": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Han elegido a los\n    peores socios; han sustituido a nuestros mejores aliados por el dictador\n    cubano o sus amigos Ch\u00e1vez y Morales; est\u00e1n consiguiendo que Espa\u00f1a sea\n    cada vez m\u00e1s irrelevante en el concierto internacional; adem\u00e1s todo ello\n    con grave perjuicio para los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su culpa los\n    espa\u00f1oles han perdido fondos europeos; por su culpa agricultores y\n    ganaderos han perdido ayudas que son necesarias incluso para mantener sus\n    explotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, el presidente del Gobierno no tiene\n    tiempo para salir al exterior, est\u00e1 muy ocupado en crear problemas a los\n    espa\u00f1oles, la crisis esperp\u00e9ntica del Estatuto de Catalu\u00f1a, o\n    persiguiendo a la oposici\u00f3n, sea deteniendo ilegalmente\n    bajo su Gobierno a los militantes del Partido Popular o, como ha hecho el\n    portavoz socialista, acusando al Partido Popular de ser como los\n    terroristas de Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no ha conseguido ni tan siquiera que se\n    respete a las empresas espa\u00f1olas en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han elegido a los\n    peores socios; han sustituido a nuestros mejores aliados por el dictador\n    cubano o sus amigos Ch\u00e1vez y Morales; est\u00e1n consiguiendo que Espa\u00f1a sea\n    cada vez m\u00e1s irrelevante en el concierto internacional; adem\u00e1s todo ello\n    con grave perjuicio para los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs consciente de que nadie en el exterior se preocupa de la reacci\u00f3n del\n    Gobierno espa\u00f1ol, se haga lo que se haga contra nuestros intereses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no ha conseguido ni tan siquiera que se\n    respete a las empresas espa\u00f1olas en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, yo no s\u00e9 si es consciente de que\n    la pol\u00edtica exterior de este Gobierno es un desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [7], "empresas": [1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [5], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [4], "am\u00e9rica latina": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    defendemos las empresas y defendemos los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se\u00f1alaba los proyectos, las empresas\n    espa\u00f1olas en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece muy bien que el Grupo Popular se preocupe\n    las empresas espa\u00f1olas en Bolivia, y no solamente de una, de Repsol;\n    tienen que conocer que en Bolivia est\u00e1 Red El\u00e9ctrica, Iberdrola, BBVA,\n    Aena, Abertis, Prisa (Rumores.-Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    defendemos las empresas y defendemos los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    defendemos las empresas y defendemos los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece muy bien que el Grupo Popular se preocupe\n    las empresas espa\u00f1olas en Bolivia, y no solamente de una, de Repsol;\n    tienen que conocer que en Bolivia est\u00e1 Red El\u00e9ctrica, Iberdrola, BBVA,\n    Aena, Abertis, Prisa (Rumores.-Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), tenemos una cumbre\n    Espa\u00f1a-Caricom y tenemos a todos los cancilleres iberoamericanos\n    preparando la Cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como quiere hacer una revisi\u00f3n de la\n    pol\u00edtica exterior y hablar de la falta de presencia e influencia de\n    Espa\u00f1a, le dir\u00e9 que hoy, simplemente hoy, tenemos en Madrid a la\n    presidenta de Chile en visita oficial (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo le pregunto: \u00bfusted no tiene, adem\u00e1s\n    del derecho, la obligaci\u00f3n de defender los intereses de todos los\n    espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, despu\u00e9s de la\n    ocupaci\u00f3n militar de nuestras empresas, el presidente del Gobierno ha\n    anunciado, por un lado, que va a mantener las ayudas pol\u00edticas y de\n    cooperaci\u00f3n a Evo Morales, como si nada hubiera pasado, se\u00f1or ministro; y\n    por otro lado, nos dice que en la cumbre de Viena no van a tener la\n    oportunidad de ejercer esa diplomacia, que era uno de los principios que\n    el ministro planteaba, y no le van a poder contar la preocupaci\u00f3n y la\n    disconformidad con sus medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en las relaciones con Bolivia hay dos objetivos que todo\n    Gobierno espa\u00f1ol debe perseguir siempre, m\u00e1s all\u00e1 de afinidades\n    ideol\u00f3gicas: ayudar a superar la pobreza al pa\u00eds m\u00e1s pobre de Am\u00e9rica del\n    Sur y, sin duda, defender los intereses de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pregunto: \u00bfusted no tiene, adem\u00e1s\n    del derecho, la obligaci\u00f3n de defender los intereses de todos los\n    espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "empresas": [1], "empresas espa\u00f1olas": [4], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde luego tengo la obligaci\u00f3n y la responsabilidad de defender\n    los deseos e intereses de los espa\u00f1oles y as\u00ed lo estamos haciendo; lo\n    estamos haciendo con firmeza y con inteligencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Viena tendremos ocasi\u00f3n de hablar con las autoridades\n    bolivianas y tendremos ocasi\u00f3n de defender con firmeza los intereses de\n    las empresas espa\u00f1olas y, por lo tanto, de la empresa Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde luego tengo la obligaci\u00f3n y la responsabilidad de defender\n    los deseos e intereses de los espa\u00f1oles y as\u00ed lo estamos haciendo; lo\n    estamos haciendo con firmeza y con inteligencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Viena tendremos ocasi\u00f3n de hablar con las autoridades\n    bolivianas y tendremos ocasi\u00f3n de defender con firmeza los intereses de\n    las empresas espa\u00f1olas y, por lo tanto, de la empresa Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Viena tendremos ocasi\u00f3n de hablar con las autoridades\n    bolivianas y tendremos ocasi\u00f3n de defender con firmeza los intereses de\n    las empresas espa\u00f1olas y, por lo tanto, de la empresa Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Viena tendremos ocasi\u00f3n de hablar con las autoridades\n    bolivianas y tendremos ocasi\u00f3n de defender con firmeza los intereses de\n    las empresas espa\u00f1olas y, por lo tanto, de la empresa Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El problema son sus apoyos y sus amigos en el\n    \u00e1mbito exterior: Castro, el dictador m\u00e1s veterano de todo el mundo, al\n    que usted no pierde ocasi\u00f3n de defender; Ch\u00e1vez, de quien dijo Felipe\n    Gonz\u00e1lez -repito, Felipe Gonz\u00e1lez- que por los votos o por las botas es\n    un autoritario y que liquida las libertades; o ahora este presidente de\n    Bolivia, ocupador de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nosotros defendemos a los que han sido leg\u00edtima y\n    democr\u00e1ticamente elegidos y, por lo tanto, vamos a seguir defendiendo los\n    intereses espa\u00f1oles pero con respeto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros defendemos a los que han sido leg\u00edtima y\n    democr\u00e1ticamente elegidos y, por lo tanto, vamos a seguir defendiendo los\n    intereses espa\u00f1oles pero con respeto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CONSIDERA PROPIO DE UN PA\u00cdS AMIGO\n    LA OCUPACI\u00d3N MILITAR DE LAS INSTALACIONES DE EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS EN\n    BOLIVIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "empresas espa\u00f1olas": [3], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1ndo van a dejar ustedes de servir a sus \u00fanicos intereses\n    electoralistas y empezar a defender los leg\u00edtimos intereses de Espa\u00f1a y\n    de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera propio de un\n    pa\u00eds amigo la ocupaci\u00f3n militar de instalaciones de empresas espa\u00f1olas en\n    Bolivia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo van a dejar ustedes de servir a sus \u00fanicos intereses\n    electoralistas y empezar a defender los leg\u00edtimos intereses de Espa\u00f1a y\n    de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera propio de un\n    pa\u00eds amigo la ocupaci\u00f3n militar de instalaciones de empresas espa\u00f1olas en\n    Bolivia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Eso es lo que\n    hemos venido a explicar y a debatir, para ver c\u00f3mo todos juntos -tanto el\n    Gobierno como las distintas fuerzas pol\u00edticas- podemos defender mejor los\n    intereses de Espa\u00f1a, entre ellos los de la empresa Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    hemos venido a explicar y a debatir, para ver c\u00f3mo todos juntos -tanto el\n    Gobierno como las distintas fuerzas pol\u00edticas- podemos defender mejor los\n    intereses de Espa\u00f1a, entre ellos los de la empresa Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "am\u00e9rica latina": [1, 2, 3, 4], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, que ustedes, con su firmeza supuesta, est\u00e9n defendiendo\n    los intereses de Espa\u00f1a es una broma de mal gusto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son los\n    principales responsables de la expansi\u00f3n y la consolidaci\u00f3n del populismo\n    y del indigenismo no alineado, como se dice en Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han mandado un mensaje absolutamente equivocado a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica de Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el problema es que ustedes ya no\n    tienen influencia en Am\u00e9rica Latina, a pesar de lo que usted acaba de\n    decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no la tienen porque ustedes ya no son\n    importantes en Estados Unidos ni tienen influencia all\u00ed, porque ustedes se\n    han plegado en Am\u00e9rica Latina al castrismo y al populismo y porque\n    ustedes tampoco pesan en Europa, como es evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, hace poco una empresa sider\u00fargica brasile\u00f1a tuvo que\n    marcharse por la presi\u00f3n del Gobierno, a pesar de las peticiones del\n    pueblo en el que se iba a instalar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [4], "exteriores": [5], "lucha": [3], "empresas": [1], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno defiende los intereses de todas las empresas y de todos los\n    espa\u00f1oles dentro del marco jur\u00eddico, defendiendo el marco jur\u00eddico,\n    defendiendo la seguridad jur\u00eddica y tratando precisamente de buscar una\n    soluci\u00f3n satisfactoria, y lo conseguiremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno defiende los intereses de todas las empresas y de todos los\n    espa\u00f1oles dentro del marco jur\u00eddico, defendiendo el marco jur\u00eddico,\n    defendiendo la seguridad jur\u00eddica y tratando precisamente de buscar una\n    soluci\u00f3n satisfactoria, y lo conseguiremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno defiende los intereses de todas las empresas y de todos los\n    espa\u00f1oles dentro del marco jur\u00eddico, defendiendo el marco jur\u00eddico,\n    defendiendo la seguridad jur\u00eddica y tratando precisamente de buscar una\n    soluci\u00f3n satisfactoria, y lo conseguiremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por qu\u00e9 un 40 o un\n    50 por ciento de los ciudadanos bolivianos se consideraban excluidos de\n    la vida pol\u00edtica y c\u00f3mo no se arbitraron medidas pol\u00edticas de lucha\n    contra la pobreza, de igualdad social, de no exclusi\u00f3n para permitir que\n    hubiese una participaci\u00f3n pol\u00edtica vertebrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es un viejo debate, lo hemos tenido en varias ocasiones en la\n    Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es un viejo debate, lo hemos tenido en varias ocasiones en la\n    Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, me ha sorprendido escucharle hablar de cuestiones de\n    estilo con relaci\u00f3n a c\u00f3mo nos referimos los pol\u00edticos espa\u00f1oles a los\n    l\u00edderes internacionales y perm\u00edtanme que le recuerde que su compa\u00f1ero de\n    partido, Jos\u00e9 Bono, se refiri\u00f3 al primer ministro del Reino Unido como\n    -perd\u00f3n, se\u00f1or presidente- un gilipollas integral y a la canciller\n    alemana como una fracasada y no s\u00e9 con cu\u00e1ntos otros calificativos al\n    presidente de los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Creo que ya he contestado a\n    su pregunta porque su gran amigo y compa\u00f1ero de partido, que es el\n    portavoz de Asuntos Exteriores, ha hecho la misma referencia a los\n    reg\u00edmenes populistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ya he contestado a\n    su pregunta porque su gran amigo y compa\u00f1ero de partido, que es el\n    portavoz de Asuntos Exteriores, ha hecho la misma referencia a los\n    reg\u00edmenes populistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... de las empresas\n    espa\u00f1olas y de la diplomacia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presidente de mi partido, el 14 de enero del a\u00f1o 2005 les ofreci\u00f3 un\n    pacto de Estado sobre pol\u00edtica exterior, pero su jefe de filas, el se\u00f1or\n    Zapatero, decidi\u00f3 despreciarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, nosotros\n    mantenemos una pol\u00edtica global con Iberoam\u00e9rica, deseamos defender los\n    intereses espa\u00f1oles dentro del respeto y, l\u00f3gicamente, apoyando a las\n    empresas, a todos los espa\u00f1oles y a todos los intereses de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, nosotros\n    mantenemos una pol\u00edtica global con Iberoam\u00e9rica, deseamos defender los\n    intereses espa\u00f1oles dentro del respeto y, l\u00f3gicamente, apoyando a las\n    empresas, a todos los espa\u00f1oles y a todos los intereses de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, nosotros\n    mantenemos una pol\u00edtica global con Iberoam\u00e9rica, deseamos defender los\n    intereses espa\u00f1oles dentro del respeto y, l\u00f3gicamente, apoyando a las\n    empresas, a todos los espa\u00f1oles y a todos los intereses de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [4], "empresa": [3], "empresas": [0], "am\u00e9rica latina": [1], "defensa": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo tuve\n    ocasi\u00f3n de hablar con la comisaria de Relaciones Exteriores, Benita\n    Ferrero-Waldner, y la anim\u00e9 a que pudiese intervenir y conversar con el\n    presidente de Bolivia para manifestar la preocupaci\u00f3n razonable de Espa\u00f1a\n    -y me imagino que de todos los europeos porque no solamente es una\n    empresa espa\u00f1ola, hay otras empresas europeas afectadas por el decreto de\n    nacionalizaci\u00f3n- por la defensa de la seguridad jur\u00eddica en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    un elemento que ser\u00e1 objeto de tratamiento y de discusi\u00f3n con ocasi\u00f3n de\n    la cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe, y, l\u00f3gicamente,\n    apoyaremos las acciones que la Comisi\u00f3n y otros pa\u00edses europeos hagan en\n    este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tuve\n    ocasi\u00f3n de hablar con la comisaria de Relaciones Exteriores, Benita\n    Ferrero-Waldner, y la anim\u00e9 a que pudiese intervenir y conversar con el\n    presidente de Bolivia para manifestar la preocupaci\u00f3n razonable de Espa\u00f1a\n    -y me imagino que de todos los europeos porque no solamente es una\n    empresa espa\u00f1ola, hay otras empresas europeas afectadas por el decreto de\n    nacionalizaci\u00f3n- por la defensa de la seguridad jur\u00eddica en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tuve\n    ocasi\u00f3n de hablar con la comisaria de Relaciones Exteriores, Benita\n    Ferrero-Waldner, y la anim\u00e9 a que pudiese intervenir y conversar con el\n    presidente de Bolivia para manifestar la preocupaci\u00f3n razonable de Espa\u00f1a\n    -y me imagino que de todos los europeos porque no solamente es una\n    empresa espa\u00f1ola, hay otras empresas europeas afectadas por el decreto de\n    nacionalizaci\u00f3n- por la defensa de la seguridad jur\u00eddica en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tuve\n    ocasi\u00f3n de hablar con la comisaria de Relaciones Exteriores, Benita\n    Ferrero-Waldner, y la anim\u00e9 a que pudiese intervenir y conversar con el\n    presidente de Bolivia para manifestar la preocupaci\u00f3n razonable de Espa\u00f1a\n    -y me imagino que de todos los europeos porque no solamente es una\n    empresa espa\u00f1ola, hay otras empresas europeas afectadas por el decreto de\n    nacionalizaci\u00f3n- por la defensa de la seguridad jur\u00eddica en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [2], "posici\u00f3n": [3], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo puedo formularle la pregunta de otra\n    manera: \u00bfVan a defender los intereses espa\u00f1oles...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo puedo formularle la pregunta de otra\n    manera: \u00bfVan a defender los intereses espa\u00f1oles...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no podemos hacer, se\u00f1or ministro, es perseverar en los\n    m\u00faltiples errores y en los disparates de la pol\u00edtica exterior hacia ese\n    continente, pol\u00edtica que a fuerza de ser irrelevante ha terminado por ser\n    da\u00f1ina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha\n    dejado al descubierto frente a la comunidad internacional cu\u00e1l es la\n    posici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [6], "am\u00e9rica latina": [3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [0, 1], "intereses": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es la cuarta cumbre, la primera que se realiza fuera de\n    una capital iberoamericana, y en la que todos los espa\u00f1oles hemos\n    trabajado de manera intensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozco el esfuerzo de los eurodiputados\n    espa\u00f1oles, de todos -de los eurodiputados socialistas y del Partido\n    Popular-, que han trabajado de manera conjunta y cohesionada para\n    proponer iniciativas como, por ejemplo, la facilidad financiera del Banco\n    Europeo de Inversiones, la creaci\u00f3n de una asamblea parlamentaria Uni\u00f3n\n    Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe, iniciativas todas ellas que han contado\n    con el apoyo y las sugerencias de los distintos eurodiputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde luego que vamos a defender los intereses de Espa\u00f1a tanto\n    bilateralmente como dentro de ese marco de la cumbre Uni\u00f3n\n    Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde luego que vamos a defender los intereses de Espa\u00f1a tanto\n    bilateralmente como dentro de ese marco de la cumbre Uni\u00f3n\n    Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, la\n    cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina tiene una dimensi\u00f3n mucho m\u00e1s\n    trascendental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozco el esfuerzo de los eurodiputados\n    espa\u00f1oles, de todos -de los eurodiputados socialistas y del Partido\n    Popular-, que han trabajado de manera conjunta y cohesionada para\n    proponer iniciativas como, por ejemplo, la facilidad financiera del Banco\n    Europeo de Inversiones, la creaci\u00f3n de una asamblea parlamentaria Uni\u00f3n\n    Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe, iniciativas todas ellas que han contado\n    con el apoyo y las sugerencias de los distintos eurodiputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozco el esfuerzo de los eurodiputados\n    espa\u00f1oles, de todos -de los eurodiputados socialistas y del Partido\n    Popular-, que han trabajado de manera conjunta y cohesionada para\n    proponer iniciativas como, por ejemplo, la facilidad financiera del Banco\n    Europeo de Inversiones, la creaci\u00f3n de una asamblea parlamentaria Uni\u00f3n\n    Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe, iniciativas todas ellas que han contado\n    con el apoyo y las sugerencias de los distintos eurodiputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#001304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "apoyo": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... O cuando hay que buscar\n    un piso de alquiler, si el sexo no coincide con el que aparece en el\n    documento nacional de identidad se hace muy dif\u00edcil conseguir una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada d\u00eda que pasa, miles de personas transexuales en Espa\u00f1a\n    viven situaciones humillantes y absolutamente bochornosas a la hora de\n    alquilar una vivienda, de abrir una cuenta en el banco, de tomar un\n    avi\u00f3n, de solicitar un trabajo o cualquier otro escenario posible donde\n    tengan que mostrar sus documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que cuenta con nuestro apoyo y, seguramente, con el de\n    otros grupos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3, 4, 5], "apoyo": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha tenido a bien recordar un compromiso expreso del\n    programa que el Partido Socialista comprometi\u00f3 con la ciudadan\u00eda para\n    transformarlo en programa de Gobierno si recib\u00eda la confianza mayoritaria\n    de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles nos la dieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario de\n    Esquerra Republicana ha participado -y lo apreciamos- en muchas de estas\n    iniciativas y agradezco haberle escuchado, ya que compromete apoyo para\n    esta iniciativa que est\u00e1 en nuestra agenda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo; el Ministerio de\n    Justicia lo est\u00e1 haciendo de forma especialmente celosa y vigilante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos adoptado la medida de remover por ley\n    la discriminaci\u00f3n que impida a las personas sordas poder hacer valer sus\n    derechos ante la Administraci\u00f3n de Justicia en igualdad de condiciones\n    con respecto a las personas que no tienen ning\u00fan tipo de discapacidad\n    auditiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos todos comprometidos con\n    ese objetivo y as\u00ed lo ponemos de manifiesto cuando extendemos el derecho\n    al matrimonio y cuando removemos barreras para poder ejercitar los\n    derechos ante los servicios p\u00fablicos, ante las administraciones\n    prestacionales y por supuesto tambi\u00e9n ante la Administraci\u00f3n de Justicia,\n    sin fijarnos tanto en cu\u00e1ntas sean las personas afectadas por esa medida\n    que decidamos adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [7, 8, 9, 10, 11], "apoyo": [3, 4, 5, 6], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha tenido a bien recordar\n    un compromiso expreso del programa que el Partido Socialista comprometi\u00f3\n    con la ciudadan\u00eda para transformarlo en programa de Gobierno si recib\u00eda\n    la confianza mayoritaria de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles nos la dieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda esa normativa, todo ese encuadramiento\n    jur\u00eddico europeo est\u00e1 mandatando a los poderes p\u00fablicos espa\u00f1oles, y en\n    particular al legislador, a acompasar esa legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo\n    Parlamentario de Esquerra Republicana ha participado -y lo apreciamos- en\n    muchas de estas iniciativas y agradezco haberle escuchado, ya que\n    compromete apoyo para esta iniciativa que est\u00e1 en nuestra agenda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    creemos que para ello es perfectamente posible esperar el apoyo de toda\n    la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Agradezco la anticipaci\u00f3n de ese apoyo por parte de la\n    diputada interpelante y de su grupo, pero creo que no deber\u00eda haber\n    ning\u00fan obst\u00e1culo para que el resto de los grupos parlamentarios prestasen\n    su apoyo y, por tanto, de forma escueta y \u00e1gil di\u00e9ramos respuesta a esta\n    demanda, que mejora el conjunto de la sociedad, que no ofende a nadie,\n    que no aminora ni perjudica los derechos de nadie, que no interfiere con\n    ning\u00fan otro \u00e1mbito que no sea legislativo, que corresponde a la\n    representaci\u00f3n de la soberan\u00eda popular, es decir, a este Parlamento, en\n    una sociedad democr\u00e1tica, pluralista y abierta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, espero que sea\n    posible resolver esta cuesti\u00f3n y hacerlo adem\u00e1s de forma sensible,\n    compasiva -si me permiten la expresi\u00f3n- con el sufrimiento de tantas\n    personas que han sido largamente ignoradas por nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico y con el concurso y el apoyo de todos los grupos parlamentarios\n    presentes en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos\n    haciendo; el Ministerio de Justicia lo est\u00e1 haciendo de forma\n    especialmente celosa y vigilante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos adoptado la medida de remover por ley\n    la discriminaci\u00f3n que impida a las personas sordas poder hacer valer sus\n    derechos ante la Administraci\u00f3n de Justicia en igualdad de condiciones\n    con respecto a las personas que no tienen ning\u00fan tipo de discapacidad\n    auditiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos todos comprometidos con\n    ese objetivo y as\u00ed lo ponemos de manifiesto cuando extendemos el derecho\n    al matrimonio y cuando removemos barreras para poder ejercitar los\n    derechos ante los servicios p\u00fablicos, ante las administraciones\n    prestacionales y por supuesto tambi\u00e9n ante la Administraci\u00f3n de Justicia,\n    sin fijarnos tanto en cu\u00e1ntas sean las personas afectadas por esa medida\n    que decidamos adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata,\n    sencillamente, de acompasar nuestra legislaci\u00f3n a lo que ya es un avance\n    auspiciado por el derecho europeo, por el Convenio Europeo de Derechos\n    Humanos, por las recomendaciones del Consejo de Europa, por el Parlamento\n    Europeo, que ha adoptado resoluciones en ese sentido -y no de fecha\n    reciente, sino ya de cierto recorrido, en 1989- y que adem\u00e1s ha avalado\n    la jurisprudencia del Tribunal Europeo de Derechos Humanos y la\n    jurisprudencia del Tribunal de Justicia de Luxemburgo en un caso c\u00e9lebre,\n    de febrero del a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, hay leyes de cierta complejidad y envergadura en\n    tramitaci\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Justicia y en el Pleno, hay leyes que por\n    su extensi\u00f3n y por la complicaci\u00f3n de su objeto requerir\u00e1n procedimientos\n    parlamentarios procelosos, pero no debiera de ser el caso de esta\n    modificaci\u00f3n escueta y concisa de la Ley del Registro Civil de 1957. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se entiende que cuando una persona arriesga su\n    vida no solo a nivel f\u00edsico para cambiar de sexo, pasando por un proceso\n    de hormonaci\u00f3n, tratamientos de cirug\u00eda, seguimiento de control y apoyo\n    psicol\u00f3gico y sexol\u00f3gico, as\u00ed como sanitario, que durar\u00e1n toda la vida,\n    tiene un grave problema de identidad que la sociedad debe ayudarle a\n    resolver por el simple hecho de que todos somos iguales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "lucha": [2, 3], "defensa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El\n    Ministerio de Defensa y el Ministerio del Interior, a trav\u00e9s de la\n    Direcci\u00f3n\n    General de la Guardia Civil, dieron satisfacci\u00f3n a esta solicitud de\n    reincorporaci\u00f3n a su puesto de trabajo despu\u00e9s de haber modificado su\n    apariencia morfol\u00f3gica y consiguientemente haber transitado a esa nueva\n    identidad transexual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La directora general de Registros y\n    Notariados, que es un alto cargo del Ministerio de Justicia, ha resuelto\n    favorablemente, con fecha 12 de enero de 2006, la petici\u00f3n interpuesta\n    por una persona transexual para que pudiera borrar y rehacer por otros\n    nuevos los datos actualizados de la partida de nacimiento en el Registro\n    Civil, con efecto gen\u00e9rico sobre todas aquellas personas que hubiesen\n    modificado su nombre y sexo, impidiendo adem\u00e1s que pueda acceder a esa\n    modificaci\u00f3n ninguna persona ajena a la afectada, de modo que se preserva\n    as\u00ed el dominio de la persona sobre su identidad registral, sobre su\n    nombre y su sexo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de a\u00f1os de lucha, la transexual agente de la\n    Guardia Civil -es decir, miembro de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado- Alba Romero pudo reincorporarse a su puesto de trabajo\n    despu\u00e9s de haber sido excluida en una etapa anterior, durante la gesti\u00f3n\n    del Gobierno anterior, por el motivo de ser una persona transexual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales ha adoptado tambi\u00e9n\n    iniciativas en este \u00e1mbito y ha incluido a las personas homosexuales y\n    transexuales dentro de los colectivos denominados diana o prioritarios a\n    la hora de elaborar el Plan de lucha contra la discriminaci\u00f3n y el Plan\n    nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social 2005/2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10], "posici\u00f3n": [11], "pol\u00edtica exterior": [6, 7, 8], "intereses": [2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [0, 1], "defensa": [9], "am\u00e9rica latina": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Porque\n    Repsol no solo es una empresa, es una de las m\u00e1s importantes de Espa\u00f1a,\n    es la primera o la segunda en facturaci\u00f3n; es una de las m\u00e1s importantes\n    en el Ibex-35; cientos de miles de personas tienen invertidos sus ahorros\n    en esa y millones de familias tienen invertidos sus ahorros en la Bolsa,\n    y obviamente lo que le pase a Repsol afecta directamente a la Bolsa\n    espa\u00f1ola y, en consecuencia, a los ahorros de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edqueme cu\u00e1l es la influencia\n    que tienen ustedes en Europa, si es que ya todo el mundo sabe que con\n    escuchar lo que digan los franceses u otros ya est\u00e1, no hace falta\n    preguntar a los espa\u00f1oles porque ya sabemos lo que van a decir y ya\n    sabemos lo que van a hacer ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que\n    en el seno de la Uni\u00f3n Europea la defensa de nuestros intereses ha\n    brillado por su ausencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    estado demasiadas veces con ciertos pa\u00edses, no los voy a mencionar aqu\u00ed\n    por cortes\u00eda, pero usted, que se sienta en el Consejo de Ministros de\n    Asuntos Generales, sabe perfectamente que en los asuntos ordinarios que\n    se votan en el Consejo unas veces se vota con unos y otras con otros en\n    funci\u00f3n de los intereses de nuestro pa\u00eds, pero en las cuestiones\n    fundamentales ustedes se han alineado sustancial, inequ\u00edvoca y\n    constantemente con ciertos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    pedimos al presidente del Gobierno que se re\u00fana con Evo Morales y que\n    defienda los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora tenemos la cumbre Uni\u00f3n\n    Europea-Am\u00e9rica Latina, a la que usted sin duda ir\u00e1 acompa\u00f1ando al\n    presidente del Gobierno, y nos encontramos con la desagradable sorpresa,\n    incomprensible sorpresa, de que el presidente del Gobierno no se va a\n    reunir con el presidente de Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica exterior de esa canciller federal de\n    Alemania se parece mucho m\u00e1s a la de mi partido que a la del suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto porque tienen ustedes -como se ha\n    dicho en la sesi\u00f3n de control previamente- una obsesi\u00f3n que no s\u00e9 si es\n    nacionalista, oportunista o que cambia constantemente, porque lo que no\n    se ve en su pol\u00edtica europea ni en su pol\u00edtica exterior es una s\u00f3lida\n    coherencia de principios y de programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque,\n    como dec\u00eda De Gaulle, para tener pol\u00edtica exterior hay que tener una\n    cierta idea de lo que es el pa\u00eds de uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que\n    en el seno de la Uni\u00f3n Europea la defensa de nuestros intereses ha\n    brillado por su ausencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    Repsol no solo es una empresa, es una de las m\u00e1s importantes de Espa\u00f1a,\n    es la primera o la segunda en facturaci\u00f3n; es una de las m\u00e1s importantes\n    en el Ibex-35; cientos de miles de personas tienen invertidos sus ahorros\n    en esa y millones de familias tienen invertidos sus ahorros en la Bolsa,\n    y obviamente lo que le pase a Repsol afecta directamente a la Bolsa\n    espa\u00f1ola y, en consecuencia, a los ahorros de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenemos ya una posici\u00f3n aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3, 4, 5, 6], "posici\u00f3n": [8], "apoyo": [2], "lucha": [7], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tras el s\u00ed mayoritario expresado\n    por los espa\u00f1oles en las urnas el 20 de febrero, no hemos dejado en\n    ninguna ocasi\u00f3n de resaltar la importancia de esta Constituci\u00f3n europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto en la reuni\u00f3n de trabajo que tuvo el presidente del\n    Gobierno con la canciller Merkel como en la visita que realizar\u00e9 la\n    pr\u00f3xima semana y en la que tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de entrevistarme con mi colega\n    alem\u00e1n, alemanes y espa\u00f1oles vamos a trabajar para impulsar y redinamizar\n    el proceso de integraci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello\n    esperamos contar con el apoyo de su grupo pol\u00edtico para poder avanzar\n    juntos en la integraci\u00f3n europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el\n    contrario, se trata de la confirmaci\u00f3n de que la Uni\u00f3n es una comunidad\n    de derecho en la que en \u00faltima instancia, de no lograrse una acuerdo\n    entre la Comisi\u00f3n y el Estado miembro sobre un punto determinado,\n    corresponde, y solo corresponde, al Tribunal de Justicia determinar cu\u00e1l\n    es el alcance de la norma y si se ha producido o no un incumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la respuesta al dictamen motivado por\n    parte del Estado miembro sigue manifestando la existencia de una\n    divergencia jur\u00eddica, el Colegio de Comisarios puede adoptar la decisi\u00f3n\n    de interponer la demanda ante el Tribunal de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no se ha referido y que considero de importante\n    trascendencia es el espacio de libertad, seguridad y justicia en la Uni\u00f3n\n    Europea y en particular los temas de inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son temas en los que su\n    Gobierno s\u00ed que ahond\u00f3 y avanz\u00f3, y por lo tanto este Gobierno ha seguido\n    trabajando en los asuntos de libertad, seguridad y justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ocurre con la lucha\n    contra el terrorismo y el crimen organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    estamos trabajando a fin de articular la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea y\n    la posici\u00f3n espa\u00f1ola para dar un impulso en el momento pol\u00edtico oportuno,\n    precisamente trabajando con pa\u00edses claves y entre ellos el m\u00e1s clave,\n    Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4, 5], "apoyo": [3], "lucha": [6], "intereses": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtame que le diga lo que hizo el Gobierno anterior: defender\n    los intereses de Espa\u00f1a y de su representaci\u00f3n en el seno del Consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso era extraordinariamente lesivo para los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le pedimos, se\u00f1or\n    ministro, que revisen seriamente sus pol\u00edticas, que reflexionen\n    seriamente, que lo importante es defender los intereses generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nos ha dado una visi\u00f3n que es la del Gobierno, que\n    nosotros obviamente no compartimos, si no jam\u00e1s habr\u00edamos planteado esta\n    interpelaci\u00f3n, pero perm\u00edtame que ponga en duda que la influencia o el\n    apoyo de su Gobierno -firme y decidido, dice usted- a la integraci\u00f3n\n    europea sea una realidad palpable; no nos parece que lo sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos de los \u00e9xitos que usted nos ha\n    propuesto o que nos ha presentado en esta tribuna, sobre todo en el\n    espacio de libertad, seguridad y justicia, al que me voy a referir, son\n    iniciativas empezadas en otras legislaturas, y, como usted mismo ha\n    dicho, mucho se hizo en otras legislaturas en ese terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el espacio\n    de libertad, seguridad y justicia simplemente voy a recordar que el\n    Consejo Europeo extraordinario de Tampere se puso en marcha a iniciativa\n    del anterior Gobierno del Partido Popular y que ese espacio de libertad,\n    seguridad y justicia, que todos creemos y todos estamos convencidos que\n    es fundamental para la construcci\u00f3n europea y que ha demostrado ser\n    extraordinariamente eficaz en la lucha contra ciertos fen\u00f3menos\n    delictivos de violencia y de criminalidad, que ha demostrado tener una\n    gran eficacia, ha sido tambi\u00e9n impulsado por el Gobierno anterior y -dice\n    usted- seguido por este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el espacio\n    de libertad, seguridad y justicia simplemente voy a recordar que el\n    Consejo Europeo extraordinario de Tampere se puso en marcha a iniciativa\n    del anterior Gobierno del Partido Popular y que ese espacio de libertad,\n    seguridad y justicia, que todos creemos y todos estamos convencidos que\n    es fundamental para la construcci\u00f3n europea y que ha demostrado ser\n    extraordinariamente eficaz en la lucha contra ciertos fen\u00f3menos\n    delictivos de violencia y de criminalidad, que ha demostrado tener una\n    gran eficacia, ha sido tambi\u00e9n impulsado por el Gobierno anterior y -dice\n    usted- seguido por este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [2], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Incluso le retar\u00eda de\n    manera inmediata en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores a que me definiese\n    cu\u00e1l es el modelo que tiene el Partido Popular sobre Europa, sobre la\n    Europa del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso le retar\u00eda de\n    manera inmediata en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores a que me definiese\n    cu\u00e1l es el modelo que tiene el Partido Popular sobre Europa, sobre la\n    Europa del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que usted se acerque a la\n    posici\u00f3n de Sarkozy o a la de Merkel, pero le queda la tarea m\u00e1s dif\u00edcil,\n    que es ganar las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060510_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 15, 16, 20, 22, 23, 34, 35, 37, 39, 41, 43, 44, 46, 48, 50, 53, 60, 62], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 6, 7, 8, 10, 11, 12, 13, 14, 17, 18, 19, 21, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 36, 38, 40, 42, 45, 47, 49, 51, 52, 54, 56, 57, 59, 61, 63], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [9], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [55, 58], "party": "Rosa Mar\u00eda Bon\u00e0s Pahisa", "name": "Esquerra Republicana"}]}