{"blocks": [{"words": {"banda terrorista eta": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno, expertos en la lucha\n    contra el terrorismo, entre ellos esta misma ma\u00f1ana el juez Garz\u00f3n,\n    afirman que el debilitamiento de la banda terrorista ETA se debe a una\n    acci\u00f3n global que implica la eficacia de la polic\u00eda, el trabajo de la\n    justicia, la respuesta ciudadana, la unidad de mensaje y la unidad de las\n    fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno, expertos en la lucha\n    contra el terrorismo, entre ellos esta misma ma\u00f1ana el juez Garz\u00f3n,\n    afirman que el debilitamiento de la banda terrorista ETA se debe a una\n    acci\u00f3n global que implica la eficacia de la polic\u00eda, el trabajo de la\n    justicia, la respuesta ciudadana, la unidad de mensaje y la unidad de las\n    fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ETA y quienes les apoyan han recobrado un protagonismo impensable hace\n    unos meses debido fundamentalmente, en mi opini\u00f3n, a la ruptura del\n    consenso, del entendimiento entre el Gobierno y el principal partido de\n    la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PIENSA MANTENER EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO SU COMPROMISO DE DEVOLUCI\u00d3N\n    DEL CASTILLO DE MONTJU\u00cfC A LA CIUDAD DE BARCELONA PARA QUE SE CONVIERTA\n    EN UN MUSEO DE LA PAZ Y CONTRA LA REPRESI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Puedo reiterar, en nombre del Gobierno, el compromiso para devolver a la\n    ciudad de Barcelona el castillo de Montju\u00efc con el objetivo de que sea un\n    museo de la paz y de la concordia, y adem\u00e1s puedo anunciarle que va a ser\n    con car\u00e1cter inmediato porque este mismo viernes el Gobierno aprobar\u00e1 el\n    proyecto de ley para esa devoluci\u00f3n (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted tiene problemas no solo con el principal partido de la\n    oposici\u00f3n, sino que los tiene con las v\u00edctimas, con gente de su partido,\n    dimite el se\u00f1or Peces-Barba, hace cosas que nadie entiende y al final\n    transmite la sensaci\u00f3n de que est\u00e1 aspirando a una tregua como sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ); da igual ahora lo que est\u00e1n haciendo en su actitud con la\n    pol\u00edtica antiterrorista; da igual lo que est\u00e1n haciendo con la cr\u00edtica y\n    las falsedades hacia el Gobierno; quedar\u00e1n todas en su sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "pa\u00eds vasco": [3], "pa\u00eds": [0], "vasco": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfGarantiza usted que no va a negociar la autodeterminaci\u00f3n en\n    la Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfGarantiza usted que no va a pagar un precio pol\u00edtico a los terroristas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfGarantiza usted que no va a negociar la autodeterminaci\u00f3n en\n    la Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfGarantiza usted que no va a negociar la autodeterminaci\u00f3n en\n    la Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or Rajoy, el Estatuto de Catalu\u00f1a es plenamente\n    constitucional y si no, acuda al Tribunal Constitucional, que es quien\n    tiene que dirimir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "v\u00edctimas": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo por eso le pido hoy que haya un\n    reconocimiento de la lucha de aquellos trabajadores por la democracia y\n    que tengan derecho al resarcimiento moral, pol\u00edtico, hist\u00f3rico y\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se consider\u00f3\n    tampoco que estaban incursas en las indemnizaciones a las v\u00edctimas del\n    terrorismo de la Ley de 1999 y tampoco ha sido acogida su demanda por los\n    tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, no es imaginable que el Gobierno no conozca, que no\n    autorice -si es que no es su promotor- y que mantenga en el futuro la\n    propuesta de sus compa\u00f1eros del Partido Socialista vasco de crear dos\n    mesas de negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [3], "eta": [0], "v\u00edctimas": [4], "pa\u00eds": [1], "vasco": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que quiere ETA ya lo sabe, se\n    lo ha dicho este fin de semana: el derecho a decidir, la\n    autodeterminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, sus compa\u00f1eros en\n    el Pa\u00eds Vasco han propuesto, adem\u00e1s negro sobre blanco, en un documento\n    la constituci\u00f3n de dos mesas, que es asumir la hoja de ruta que Batasuna\n    marc\u00f3 en Anoeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, sus compa\u00f1eros en\n    el Pa\u00eds Vasco han propuesto, adem\u00e1s negro sobre blanco, en un documento\n    la constituci\u00f3n de dos mesas, que es asumir la hoja de ruta que Batasuna\n    marc\u00f3 en Anoeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, sus compa\u00f1eros en\n    el Pa\u00eds Vasco han propuesto, adem\u00e1s negro sobre blanco, en un documento\n    la constituci\u00f3n de dos mesas, que es asumir la hoja de ruta que Batasuna\n    marc\u00f3 en Anoeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, son muy pocos, muy pocos los espa\u00f1oles que est\u00e1n\n    por un empate entre v\u00edctimas y verdugos; son muy pocos los que no quieren\n    que haya\n    vencedores y vencidos y el problema, se\u00f1ora vicepresidenta, es que entre\n    esos pocos se encuentra S.S., que lo ha dicho el viernes pasado, en\n    nombre del Gobierno, como portavoz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "pa\u00eds vasco": [5], "pol\u00edtica antiterrorista": [6], "eta": [0], "pol\u00edtico": [2, 3], "vasco": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El punto\n    de partida de cualquier proceso de paz no es otro que el anuncio por\n    parte de ETA del cese definitivo de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como todos sabemos\n    que en el Pa\u00eds Vasco no se ha producido ninguna novedad en este sentido,\n    solo cabe a\u00f1adir que a la legalidad se vuelve por la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, para el Gobierno cualquier relaci\u00f3n con cualquier otro\n    partido pol\u00edtico, ya sea en Espa\u00f1a o en Suiza, pasa por que este sea\n    legal, y una de las condiciones para que cualquier formaci\u00f3n pol\u00edtica sea\n    legal es que act\u00fae bajo par\u00e1metros democr\u00e1ticos, y eso exige una condena\n    tajante y absoluta de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como adem\u00e1s qued\u00f3 fijado en el\n    debate del estado de la Naci\u00f3n, en una resoluci\u00f3n que se aprob\u00f3 aqu\u00ed por\n    todos los grupos pol\u00edticos menos por el suyo, por cierto, el marco de ese\n    trabajo pol\u00edtico debe encaminarse a la fortaleza del Estado de derecho, a\n    la unidad de los partidos pol\u00edticos y a la ausencia de confrontaci\u00f3n\n    partidaria en la pol\u00edtica antiterrorista, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como todos sabemos\n    que en el Pa\u00eds Vasco no se ha producido ninguna novedad en este sentido,\n    solo cabe a\u00f1adir que a la legalidad se vuelve por la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como todos sabemos\n    que en el Pa\u00eds Vasco no se ha producido ninguna novedad en este sentido,\n    solo cabe a\u00f1adir que a la legalidad se vuelve por la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como adem\u00e1s qued\u00f3 fijado en el\n    debate del estado de la Naci\u00f3n, en una resoluci\u00f3n que se aprob\u00f3 aqu\u00ed por\n    todos los grupos pol\u00edticos menos por el suyo, por cierto, el marco de ese\n    trabajo pol\u00edtico debe encaminarse a la fortaleza del Estado de derecho, a\n    la unidad de los partidos pol\u00edticos y a la ausencia de confrontaci\u00f3n\n    partidaria en la pol\u00edtica antiterrorista, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "eta": [0], "v\u00edctimas": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Decir que no hay vencedores ni vencidos supone renunciar a la derrota de\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo quiero\n    recordarle que el Gobierno del Partido Popular nunca acept\u00f3 precio\n    pol\u00edtico porque dejaran de matar (Contin\u00faan los rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO\n    acaso debe tratarlos como combatientes de una guerra civil, seg\u00fan hizo el\n    se\u00f1or Zapatero el otro d\u00eda con las v\u00edctimas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decir que no haya\n    vencedores ni vencidos supone igualar a v\u00edctimas inocentes con sus\n    verdugos asesinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos de acuerdo, y por ello\n    vamos a acompa\u00f1ar a las v\u00edctimas del terrorismo el pr\u00f3ximo s\u00e1bado en su\n    manifestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las v\u00edctimas\n    piden justicia y no venganza, por eso tienen que vencer los inocentes y\n    ser vencidos los criminales, tiene que resultar vencido el matarife Henri\n    Parot y todos los Henri Parot que hay, tiene que vencer la libertad y\n    tiene que vencer la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0], "v\u00edctimas": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Si\n    ETA anuncia el cese definitivo de la violencia, el presidente del\n    Gobierno vendr\u00e1 aqu\u00ed, al Parlamento; no ir\u00e1 a Suiza, vendr\u00e1 aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, compartimos con las v\u00edctimas su dolor y su sufrimiento, tienen\n    todo nuestro reconocimiento, todo nuestro respeto, toda nuestra\n    consideraci\u00f3n, todo nuestro apoyo y todo nuestro afecto; todas, sin\n    distinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En nuestro pa\u00eds en este momento viven m\u00e1s de 700.000\n    musulmanes, independientemente del grado de religiosidad que cada uno de\n    ellos practique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que en esa reuni\u00f3n se han abordado los\n    temas para que en el marco de las instituciones se persigan las medidas\n    que integren y procuren una convivencia cada vez m\u00e1s normal de este\n    numeroso colectivo de personas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Coherente con ese prop\u00f3sito, el Gobierno instituy\u00f3 en el a\u00f1o 2004 la\n    Fundaci\u00f3n Pluralismo y Convivencia, cuya funci\u00f3n no puede ser en ning\u00fan\n    caso estimular el culto ni consiguientemente apoyar ninguna confesi\u00f3n,\n    desde el punto de vista de sus pr\u00e1cticas religiosas o de su credo, pero\n    s\u00ed dar cuenta del fen\u00f3meno desde el punto de vista social, desde el punto\n    de vista educativo, asistencial en definitiva, integrando las expresiones\n    socialmente relevantes del pluralismo religioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero finalizar recordando que este deber no ata\u00f1e solo al Gobierno de\n    Espa\u00f1a, sino a las comunidades aut\u00f3nomas, a las corporaciones locales, al\n    conjunto de los poderes p\u00fablicos, para evitar no solamente el\n    multiconfesionalismo sino tambi\u00e9n los retos culturales, ayudando por\n    tanto a esa dimensi\u00f3n social con todas las instituciones... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, es un hecho socialmente irrefutable que crece la\n    comunidad de los creyentes de la religi\u00f3n isl\u00e1mica en nuestro pa\u00eds, de\n    forma espectacular en el curso de los \u00faltimos a\u00f1os, y que esto debe\n    producirse en una asimilaci\u00f3n coherente con los valores, principios y por\n    supuesto con el respeto m\u00e1s riguroso a los derechos fundamentales que\n    nuestra Constituci\u00f3n garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Si el Gobierno tiene claro un modelo de Estado, no deje fuera\n    al Pa\u00eds Valenciano, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Estatuto valenciano se presenta ante los\n    ciudadanos como un mero instrumento pol\u00edtico vac\u00edo de contenido, nacido,\n    como han dicho ustedes mismos en los medios de comunicaci\u00f3n, para frenar\n    el clamor del se\u00f1or Rajoy de que Espa\u00f1a se rompe, nunca para los\n    valencianos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3, 4], "eta": [0, 1, 2], "v\u00edctimas": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Del lado de ETA conocemos con\n    toda claridad sus exigencias, porque las repiten cada d\u00eda sus portavoces,\n    cada vez m\u00e1s envalentonados: la liberaci\u00f3n de los criminales\n    encarcelados, la autodeterminaci\u00f3n y la unidad territorial de Euskal\n    Herria, por supuesto con Navarra dentro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, deseo ardientemente, cr\u00e9ame, que el presidente del\n    Gobierno venga un d\u00eda a esta C\u00e1mara y anuncie la rendici\u00f3n de ETA sin\n    ninguna contrapartida pol\u00edtica, declare que no hay m\u00e1s hoja de ruta que\n    la entrega de las armas, asegure que en el campo penitenciario no habr\u00e1\n    m\u00e1s medidas de gracia que las derivadas del arrepentimiento sincero de\n    los verdugos y la reparaci\u00f3n efectiva del dolor de sus v\u00edctimas y, por\n    \u00faltimo, reitere el compromiso de no negociar ni con los terroristas ni\n    con sus representantes ning\u00fan cambio del vigente estatus pol\u00edtico, tal y\n    como aprob\u00f3 este Congreso el 27 de junio de 2005, donde por cierto se\n    dice que no se deber\u00e1 negociar nada ni con ETA ni con sus representantes\n    en ning\u00fan foro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de\n    habernos golpeado cruelmente, ETA no ha conseguido doblegar nuestra\n    voluntad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 por\n    ello si el Gobierno negocia la paz por presos y si est\u00e1 dispuesto a pagar\n    precio pol\u00edtico, pero nos da muy mala espina que los socialistas vascos\n    se hayan adherido a la propuesta de Anoeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, deseo ardientemente, cr\u00e9ame, que el presidente del\n    Gobierno venga un d\u00eda a esta C\u00e1mara y anuncie la rendici\u00f3n de ETA sin\n    ninguna contrapartida pol\u00edtica, declare que no hay m\u00e1s hoja de ruta que\n    la entrega de las armas, asegure que en el campo penitenciario no habr\u00e1\n    m\u00e1s medidas de gracia que las derivadas del arrepentimiento sincero de\n    los verdugos y la reparaci\u00f3n efectiva del dolor de sus v\u00edctimas y, por\n    \u00faltimo, reitere el compromiso de no negociar ni con los terroristas ni\n    con sus representantes ning\u00fan cambio del vigente estatus pol\u00edtico, tal y\n    como aprob\u00f3 este Congreso el 27 de junio de 2005, donde por cierto se\n    dice que no se deber\u00e1 negociar nada ni con ETA ni con sus representantes\n    en ning\u00fan foro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, deseo ardientemente, cr\u00e9ame, que el presidente del\n    Gobierno venga un d\u00eda a esta C\u00e1mara y anuncie la rendici\u00f3n de ETA sin\n    ninguna contrapartida pol\u00edtica, declare que no hay m\u00e1s hoja de ruta que\n    la entrega de las armas, asegure que en el campo penitenciario no habr\u00e1\n    m\u00e1s medidas de gracia que las derivadas del arrepentimiento sincero de\n    los verdugos y la reparaci\u00f3n efectiva del dolor de sus v\u00edctimas y, por\n    \u00faltimo, reitere el compromiso de no negociar ni con los terroristas ni\n    con sus representantes ning\u00fan cambio del vigente estatus pol\u00edtico, tal y\n    como aprob\u00f3 este Congreso el 27 de junio de 2005, donde por cierto se\n    dice que no se deber\u00e1 negociar nada ni con ETA ni con sus representantes\n    en ning\u00fan foro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"banda terrorista eta": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo le vuelvo a reprochar que usted, vez tras vez, d\u00e9 m\u00e1s credibilidad a la\n    banda terrorista ETA y a su entorno que a lo que dice el Gobierno\n    democr\u00e1tico y constitucional de Espa\u00f1a, porque, vez tras vez, ustedes\n    hacen la misma pregunta, nosotros se la contestamos, siguen sin creernos\n    y siguen pidi\u00e9ndonos que digamos lo que les hemos dicho una y otra vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le vuelvo a reprochar que usted, vez tras vez, d\u00e9 m\u00e1s credibilidad a la\n    banda terrorista ETA y a su entorno que a lo que dice el Gobierno\n    democr\u00e1tico y constitucional de Espa\u00f1a, porque, vez tras vez, ustedes\n    hacen la misma pregunta, nosotros se la contestamos, siguen sin creernos\n    y siguen pidi\u00e9ndonos que digamos lo que les hemos dicho una y otra vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Que su ignorancia respecto a cu\u00e1l ha sido\n    el funcionamiento de las leyes en este pa\u00eds desde que hay Constituci\u00f3n\n    -por cierto, con 8 a\u00f1os de Gobierno de su partido en los que no han\n    tocado nada en cuanto a esto- y lo que esta reconoce respecto al\n    biling\u00fcismo en el caso de las comunidades aut\u00f3nomas con lengua propia es\n    tan elevada y su atrevimiento tanto que le lleva a hacer esta pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Para alcanzar\n    ese objetivo se pueden utilizar otros medios y otras t\u00e9cnicas que son\n    plenamente respetuosos con los derechos de las personas y, sobre todo,\n    m\u00e1s acordes con la realidad social de Catalu\u00f1a que, como usted sabe\n    se\u00f1ora ministra, se concreta en que el 48 por ciento de los ciudadanos\n    tiene por lengua materna el catal\u00e1n y el 45 por ciento tiene por lengua\n    materna el castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar con esto que la inmersi\u00f3n es, en definitiva, una\n    herramienta al servicio de un objetivo pol\u00edtico que todos compartimos y\n    es que los alumnos al acabar sus estudios conozcan plenamente las dos\n    lenguas oficiales de Catalu\u00f1a: el catal\u00e1n y el castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, su nuevo socio pol\u00edtico, el\n    se\u00f1or Mas, acaba de decir que quien quiera educaci\u00f3n en castellano en\n    Catalu\u00f1a se la pague y, si no, que monte un colegio privado igual que\n    hicieron los japoneses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es su nuevo socio pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... hace referencia, que no se da solamente en\n    Catalu\u00f1a, desde hace muchos a\u00f1os, sino en muchas de nuestras comunidades\n    aut\u00f3nomas -desde hace muchos a\u00f1os tambi\u00e9n en Galicia- ha sido\n    expresamente respaldada por el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1\n    proponiendo que reinterpretemos lo que el Tribunal Constitucional nos\n    dice que debe ser la aplicaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n, creo que es un modo\n    peculiar de hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El 26 de junio del a\u00f1o 2004, siendo usted ya ministra de Fomento,\n    aprobamos en este Pleno una moci\u00f3n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en la que\n    pact\u00e1bamos unos objetivos para la llegada del AVE a Tarragona y a\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente pact\u00e1bamos que el AVE llegar\u00eda a Tarragona en\n    este a\u00f1o 2006 y a Barcelona ciudad en el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ya en el a\u00f1o\n    2006 y la pregunta que le realizamos es: \u00bfQu\u00e9 previsi\u00f3n hay y si se sigue\n    manteniendo ese compromiso de acuerdo con la moci\u00f3n presentada por\n    Converg\u00e8ncia y Uni\u00f3 en el sentido de que el AVE llegar\u00e1 a Tarragona este\n    a\u00f1o 2006 y a Barcelona el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2007? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en junio de 2004 adquir\u00ed el compromiso que he expresado en muchas\n    ocasiones de que el AVE llegar\u00e1 a la estaci\u00f3n de Camp de Tarragona en\n    2006 y a la de Sans en Barcelona en 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda conocer, con\n    relaci\u00f3n a la licitaci\u00f3n de las obras desde Tarragona hasta\n    Barcelona-Sans, si para el Gobierno estas obras siguen el ritmo previsto,\n    porque existe una gran inquietud, los ciudadanos lo est\u00e1n esperando y el\n    puente a\u00e9reo, desde que existe la T4, no funciona con la celeridad que\n    funcionaba antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [2], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En abril de 2004 -cuando llegamos al Gobierno, pero todav\u00eda no hab\u00edamos\n    asumido la responsabilidad del mismo-, de los 36 tramos que tiene el\n    trayecto Lleida-Barcelona, en cuatro tramos ni siquiera se hab\u00edan\n    finalizado los proyectos; en dos tramos no se hab\u00edan iniciado las obras;\n    en 17 tramos no se hab\u00eda terminado la plataforma y, entre ellos, el tramo\n    de Montblanc ten\u00eda, como usted bien sabe, graves problemas de\n    expansividad en tres t\u00faneles, lo que exig\u00eda una actuaci\u00f3n y una inversi\u00f3n\n    adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 22 meses, hemos iniciado y\n    ejecutado el 41 por ciento de las obras en los cuatro tramos del trayecto\n    de acceso a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 22 meses, hemos iniciado y\n    ejecutado el 41 por ciento de las obras en los cuatro tramos del trayecto\n    de acceso a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tercera falsedad:\n    sentencia del Tribunal Constitucional que dice que lo que sea de inter\u00e9s\n    general es competencia estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hace tan solo unas horas, despu\u00e9s de que la vicepresidenta anunciara en\n    este Pleno que se hab\u00eda aprobado la famosa reforma de Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola como un gran hito de la libertad de expresi\u00f3n, en un telediario\n    de Televisi\u00f3n se comet\u00eda el atropello m\u00e1s grave e indecente contra un\n    adversario pol\u00edtico que se haya conocido en el medio siglo de historia de\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 ADOPTANDO EL MINISTERIO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO EN APOYO AL TEJIDO INDUSTRIAL DE LA COMARCA\n    DE FERROL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "pol\u00edtico": [0], "industrial": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su compromiso pol\u00edtico se ha visto\n    reflejado en los Presupuestos Generales del Estado con partidas\n    espec\u00edficas que suman 46,5 millones de euros, solo falta a d\u00eda de hoy la\n    publicaci\u00f3n de la norma espec\u00edfica que regule estas ayudas a la\n    reindustrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os, si mantenemos el nivel de inversi\u00f3n, tendremos en la\n    comarca de Ferrol m\u00e1s suelo industrial, un nuevo puerto exterior, unas\n    buenas infraestructuras de comunicaci\u00f3n y nuevos proyectos industriales y\n    energ\u00e9ticos generadores de actividad econ\u00f3mica y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os, si mantenemos el nivel de inversi\u00f3n, tendremos en la\n    comarca de Ferrol m\u00e1s suelo industrial, un nuevo puerto exterior, unas\n    buenas infraestructuras de comunicaci\u00f3n y nuevos proyectos industriales y\n    energ\u00e9ticos generadores de actividad econ\u00f3mica y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, uno de los compromisos del Gobierno en materia\n    industrial ha sido la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de aquellas comarcas que,\n    como la de Ferrol, han sufrido p\u00e9rdidas de empleo durante los \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una comarca que\n    ha vivido en los \u00faltimos a\u00f1os un proceso de reestructuraci\u00f3n, sobre todo\n    en el sector p\u00fablico naval, que ha supuesto p\u00e9rdida de empleo, p\u00e9rdida de\n    capacidad productiva y p\u00e9rdida de tejido industrial asociado y que, por\n    tanto, merece una atenci\u00f3n especial por parte de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Nos gustar\u00eda que la ministra de Sanidad nos dijera ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Nos gustar\u00eda que la ministra de Sanidad nos dijera\n    si sigue considerando el Gobierno que la gripe aviar es un asunto de\n    ciencia ficci\u00f3n y, por favor, no nos diga que ya han tomado las medidas\n    oportunas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la pregunta la ha formulado a la ministra de Agricultura\n    y no a la ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  La pregunta va dirigida a la ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras usted dec\u00eda que es un tema de ciencia ficci\u00f3n, la ministra de\n    Sanidad dec\u00eda que nunca va a llegar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    Gobierno est\u00e1 lanzando mensajes minimizando un problema de salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario general de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud dice que es\n    el principal problema de salud p\u00fablica mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3ngase a trabajar para evitar un posible\n    problema para la salud de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pero si ya me confunde,\n    porque me est\u00e1 viendo aqu\u00ed como ministra de Sanidad, a m\u00ed lo que me\n    gustar\u00eda decirle es que tambi\u00e9n est\u00e1 hablando de medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que es de ciencia ficci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, es\n    que el primer partido de la oposici\u00f3n, en lugar de ejercer de forma\n    responsable su derecho a reclamar la informaci\u00f3n que considere oportuna,\n    utilice un tema de gran sensibilidad social para intentar obtener r\u00e9ditos\n    pol\u00edticos, como siempre, claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la transparencia y la eficacia de la informaci\u00f3n\n    que el Gobierno de la naci\u00f3n viene dando, tanto a trav\u00e9s de los medios de\n    comunicaci\u00f3n como en las p\u00e1ginas web de los ministerios de Presidencia,\n    Agricultura o Sanidad, son ejemplares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En este sentido, debo volver a\n    incidir que tanto en el entorno de la Uni\u00f3n Europea como en el de Espa\u00f1a\n    el problema se circunscribe hoy al \u00e1mbito veterinario, y es en ese\n    escenario en el que hay que tomar todas las medidas necesarias para la\n    prevenci\u00f3n, el control y la erradicaci\u00f3n, si se produce alg\u00fan caso en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 AVANCES, EN MATERIA DE POL\u00cdTICA DE VIVIENDA EN ALQUILER, SUPONE EL\n    PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 AVANCES, EN MATERIA DE POL\u00cdTICA DE VIVIENDA EN ALQUILER, SUPONE EL\n    PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "alquiler": [5, 6, 7], "acceso": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Solo cinco hojas separan el Plan de Vivienda anterior y el\n    actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La especulaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, siempre\n    casa mal con el derecho al disfrute de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambos planes aluden a la deficiente oferta de\n    vivienda en alquiler; siendo esto cierto no lo es menos que tanto los\n    recursos como los objetivos, el 625 por ciento m\u00e1s que el plan anterior,\n    concluyen que el nuevo es tremendamente ambicioso, la mayor dotaci\u00f3n\n    presupuestaria de la historia en favor del acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intuyo tras sus argumentos rebeld\u00eda\n    suficiente para acometer grandes retos, y la vivienda sin duda lo es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambos\n    sabemos que desde el socialismo podemos recuperar la ciudad amable y\n    sostenible en la que el derecho a la vivienda digna sea una realidad para\n    todos y para todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre el universo de\n    opciones, el alquiler se muestra como bueno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambos planes aluden a la deficiente oferta de\n    vivienda en alquiler; siendo esto cierto no lo es menos que tanto los\n    recursos como los objetivos, el 625 por ciento m\u00e1s que el plan anterior,\n    concluyen que el nuevo es tremendamente ambicioso, la mayor dotaci\u00f3n\n    presupuestaria de la historia en favor del acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, desear\u00edamos que la C\u00e1mara compartiera los\n    avances que en materia de alquiler evidencia el plan 2005-2008 aprobado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambos planes aluden a la deficiente oferta de\n    vivienda en alquiler; siendo esto cierto no lo es menos que tanto los\n    recursos como los objetivos, el 625 por ciento m\u00e1s que el plan anterior,\n    concluyen que el nuevo es tremendamente ambicioso, la mayor dotaci\u00f3n\n    presupuestaria de la historia en favor del acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [16, 17, 18, 19, 20], "alquiler": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "acceso": [21, 22]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, uno de los pilares de la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno de Espa\u00f1a es el fomento y la dinamizaci\u00f3n del mercado de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa direcci\u00f3n hemos trabajado desde el principio, primero,\n    en el plan de choque con medidas relativas al alquiler; despu\u00e9s, con la\n    creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler; posteriormente, desde la\n    perspectiva fiscal, con bonificaciones en el impuesto sobre sociedades en\n    el IVA; y, finalmente, con el Plan Estatal de Vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el Plan de Vivienda 2005-2008 garantiza el acceso a una\n    vivienda a 720.000 familias y supone un esfuerzo presupuestario para el\n    Gobierno muy importante de casi 7.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa\n    m\u00e1s del doble del dinero presupuestado por el Gobierno anterior para el\n    Plan de Vivienda anterior y m\u00e1s del 63 por ciento de viviendas previstas\n    para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los objetivos del Plan de Vivienda 2005-2008\n    es contribuir a un mayor equilibrio entre las formas de tenencia o de\n    acceso a una vivienda, tanto en propiedad como en el alquiler, por un\n    lado fomentando el alquiler y movilizando el parque de viviendas\n    desocupadas, con el objeto de favorecer a los colectivos con menores\n    rentas y adem\u00e1s con necesidades especiales y, por otro, contribuyendo a\n    un uso m\u00e1s eficiente de los recursos econ\u00f3micos desde el momento en que\n    se moviliza un parque desocupado e improductivo de viviendas que existen\n    en nuestro mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Plan de Vivienda se van a beneficiar en la pol\u00edtica de vivienda en\n    alquiler casi 235.000 familias, lo cual supone un 42 por ciento del total\n    de viviendas financiadas en el Plan de Vivienda actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra\n    forma, si el anterior Plan de Vivienda del Partido Popular solo preve\u00eda\n    22.000 viviendas en alquiler, el 5 por ciento del total, el actual Plan\n    de Vivienda prev\u00e9 235.000 viviendas, un 42 por ciento del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde un\n    punto de vista presupuestario, la inversi\u00f3n en alquiler es importante:\n    2.830 millones de euros, es decir, el 47 por ciento del gasto total\n    previsto para este Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho plan incluye tambi\u00e9n un\n    programa espec\u00edfico para j\u00f3venes, para promoci\u00f3n de viviendas en alquiler\n    adaptadas a sus necesidades, que ellos mismos han demandado, y con un\n    alquiler accesible, 195 euros por vivienda en alquiler dentro del Plan de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, uno de los pilares de la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno de Espa\u00f1a es el fomento y la dinamizaci\u00f3n del mercado de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa direcci\u00f3n hemos trabajado desde el principio, primero,\n    en el plan de choque con medidas relativas al alquiler; despu\u00e9s, con la\n    creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler; posteriormente, desde la\n    perspectiva fiscal, con bonificaciones en el impuesto sobre sociedades en\n    el IVA; y, finalmente, con el Plan Estatal de Vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los objetivos del Plan de Vivienda 2005-2008\n    es contribuir a un mayor equilibrio entre las formas de tenencia o de\n    acceso a una vivienda, tanto en propiedad como en el alquiler, por un\n    lado fomentando el alquiler y movilizando el parque de viviendas\n    desocupadas, con el objeto de favorecer a los colectivos con menores\n    rentas y adem\u00e1s con necesidades especiales y, por otro, contribuyendo a\n    un uso m\u00e1s eficiente de los recursos econ\u00f3micos desde el momento en que\n    se moviliza un parque desocupado e improductivo de viviendas que existen\n    en nuestro mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Plan de Vivienda se van a beneficiar en la pol\u00edtica de vivienda en\n    alquiler casi 235.000 familias, lo cual supone un 42 por ciento del total\n    de viviendas financiadas en el Plan de Vivienda actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra\n    forma, si el anterior Plan de Vivienda del Partido Popular solo preve\u00eda\n    22.000 viviendas en alquiler, el 5 por ciento del total, el actual Plan\n    de Vivienda prev\u00e9 235.000 viviendas, un 42 por ciento del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde un\n    punto de vista presupuestario, la inversi\u00f3n en alquiler es importante:\n    2.830 millones de euros, es decir, el 47 por ciento del gasto total\n    previsto para este Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho plan incluye tambi\u00e9n un\n    programa espec\u00edfico para j\u00f3venes, para promoci\u00f3n de viviendas en alquiler\n    adaptadas a sus necesidades, que ellos mismos han demandado, y con un\n    alquiler accesible, 195 euros por vivienda en alquiler dentro del Plan de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa\n    m\u00e1s del doble del dinero presupuestado por el Gobierno anterior para el\n    Plan de Vivienda anterior y m\u00e1s del 63 por ciento de viviendas previstas\n    para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los objetivos del Plan de Vivienda 2005-2008\n    es contribuir a un mayor equilibrio entre las formas de tenencia o de\n    acceso a una vivienda, tanto en propiedad como en el alquiler, por un\n    lado fomentando el alquiler y movilizando el parque de viviendas\n    desocupadas, con el objeto de favorecer a los colectivos con menores\n    rentas y adem\u00e1s con necesidades especiales y, por otro, contribuyendo a\n    un uso m\u00e1s eficiente de los recursos econ\u00f3micos desde el momento en que\n    se moviliza un parque desocupado e improductivo de viviendas que existen\n    en nuestro mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Plan de Vivienda se van a beneficiar en la pol\u00edtica de vivienda en\n    alquiler casi 235.000 familias, lo cual supone un 42 por ciento del total\n    de viviendas financiadas en el Plan de Vivienda actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra\n    forma, si el anterior Plan de Vivienda del Partido Popular solo preve\u00eda\n    22.000 viviendas en alquiler, el 5 por ciento del total, el actual Plan\n    de Vivienda prev\u00e9 235.000 viviendas, un 42 por ciento del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho plan incluye tambi\u00e9n un\n    programa espec\u00edfico para j\u00f3venes, para promoci\u00f3n de viviendas en alquiler\n    adaptadas a sus necesidades, que ellos mismos han demandado, y con un\n    alquiler accesible, 195 euros por vivienda en alquiler dentro del Plan de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el Plan de Vivienda 2005-2008 garantiza el acceso a una\n    vivienda a 720.000 familias y supone un esfuerzo presupuestario para el\n    Gobierno muy importante de casi 7.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los objetivos del Plan de Vivienda 2005-2008\n    es contribuir a un mayor equilibrio entre las formas de tenencia o de\n    acceso a una vivienda, tanto en propiedad como en el alquiler, por un\n    lado fomentando el alquiler y movilizando el parque de viviendas\n    desocupadas, con el objeto de favorecer a los colectivos con menores\n    rentas y adem\u00e1s con necesidades especiales y, por otro, contribuyendo a\n    un uso m\u00e1s eficiente de los recursos econ\u00f3micos desde el momento en que\n    se moviliza un parque desocupado e improductivo de viviendas que existen\n    en nuestro mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hablamos de las\n    v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se ha suscitado ya\n    antes, pero me gustar\u00eda preguntarle al Gobierno en concreto en qu\u00e9 plazo\n    se va a proceder\n    a reparar los da\u00f1os y a reconocer a las v\u00edctimas de estos sucesos tan\n    horripilantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, tengo que remitirme necesariamente a la respuesta que a\n    una pregunta pr\u00e1cticamente id\u00e9ntica dio la vicepresidenta hace unos\n    minutos, quiz\u00e1 matizando que por lo que respecta al \u00e1mbito de la gesti\u00f3n\n    directa del departamento del Interior algunos de los afectados plantearon\n    en el a\u00f1o 2000 solicitudes de indemnizaci\u00f3n al amparo de la Ley de\n    solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo, solicitudes que fueron\n    desestimadas al no considerarse los hechos causantes de los da\u00f1os como\n    actos terroristas y, por tanto, no tener cabida en la legislaci\u00f3n\n    vigente, la Ley del a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    particular hay una sentencia de 9 de octubre de 2003, de la Audiencia\n    Nacional, que se\u00f1ala literalmente que el cauce adecuado para hacer valer\n    la pretensi\u00f3n resarcitoria ser\u00eda, en su caso, la responsabilidad\n    patrimonial por funcionamiento anormal del servicio p\u00fablico y no el\n    previsto en la Ley de 1999, de solidaridad con las v\u00edctimas del\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas\n    maneras, insisto en que su inquietud recibir\u00e1 respuesta en el marco de la\n    normativa reparadora de las v\u00edctimas del franquismo que est\u00e1 estudiando\n    el Gobierno a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n que preside, insisto, la\n    vicepresidenta del Ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A lo largo de muchos a\u00f1os,\n    esta diputada, con diputados de otros grupos, cuando hicimos la Ley de\n    solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo en el a\u00f1o 1999 cre\u00edamos que\n    sucesos como estos pod\u00edan caber dentro de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La implantaci\u00f3n\n    de este DNI situar\u00e1 a Espa\u00f1a en la vanguardia de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, con un sistema novedoso y pionero en el que nuestro pa\u00eds ha\n    tomado la delantera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este DNI, parte sustancial\n    del Plan Conecta, va a permitir a usuarios, empresas y administraciones\n    relacionarse a trav\u00e9s de la red con total seguridad y fiabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se asegur\u00f3 la\n    financiaci\u00f3n del proyecto -en 2005 los presupuestos contaron por primera\n    vez con financiaci\u00f3n espec\u00edfica- y, en segundo lugar, se garantiz\u00f3 la\n    coordinaci\u00f3n de actuaciones, algo esencial cuando estamos hablando de\n    diferentes administraciones de las que funcionan en el marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, destacar\u00eda no solo\n    la faceta de identidad esencial del DNI electr\u00f3nico, sino tambi\u00e9n su\n    aspecto de elemento central para la dinamizaci\u00f3n de la actividad de los\n    ciudadanos en la nueva sociedad de la informaci\u00f3n, tanto en el \u00e1mbito\n    p\u00fablico como en el privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En primer lugar,\n    un esfuerzo por parte de la Administraci\u00f3n para su desarrollo,\n    instrumentaci\u00f3n y conocimiento, cosa que nos consta que est\u00e1 haciendo el\n    Ministerio del Interior, y, en segundo lugar, valoraci\u00f3n de la aceptaci\u00f3n\n    social de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley para alcanzar su plenitud de eficacia requiere\n    una aceptaci\u00f3n social, lo cual quiere decir que sea percibida por los\n    ciudadanos en este caso como una ley capaz de protegerlos eficazmente,\n    una ley justa y una ley que los ponga al abrigo en la mayor medida\n    posible de las incidencias negativas que se producen en la seguridad\n    vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como sabe perfectamente, el objetivo principal del permiso\n    de conducir por puntos es ayudar, junto con el resto de medidas de la\n    pol\u00edtica de seguridad vial del Gobierno, de un modo decisivo y claro al\n    objetivo de reducir el n\u00famero de v\u00edctimas mortales, de heridos graves y\n    de heridos leves, as\u00ed como todas las secuelas que provocan los accidentes\n    de circulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En nuestro pa\u00eds ven\u00edan trabajando numerosos grupos de investigadores de\n    manera aislada y sin recursos suficientes, en algunas \u00e1reas se\n    identificaron m\u00e1s de 150 grupos con unos 650 investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viene ya siendo habitual que en\n    esta sede hablemos cada vez m\u00e1s de investigaci\u00f3n y desarrollo, y no es la\n    primera vez que yo misma le pregunto sobre la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica, lo\n    que, como profesional de la sanidad, es para m\u00ed una satisfacci\u00f3n que no\n    le oculto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos avances cient\u00edficos que permitan mejorar los\n    sistemas de diagn\u00f3stico, la capacidad de reparar o regenerar tejidos;\n    necesitamos tambi\u00e9n el avance y desarrollo en salud p\u00fablica, el abordaje\n    de la fisiopatolog\u00eda de la obesidad y la nutrici\u00f3n, avances que prioricen\n    la investigaci\u00f3n de las enfermedades respiratorias por su alta\n    prevalencia o de las enfermedades digestivas y hep\u00e1ticas, que significan\n    ya el 20 por ciento de los ingresos hospitalarios de alto nivel; avances\n    necesarios en enfermedades neurodegenerativas en una sociedad cada d\u00eda\n    m\u00e1s envejecida, o avances en el conocimiento de las enfermedades de\n    escasa prevalencia, que son las llamadas enfermedades raras, para\n    conseguir su diagn\u00f3stico precoz y mejorar su tratamiento cl\u00ednico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nuestra intenci\u00f3n es destinar la mayor parte de esos recursos a la\n    contrataci\u00f3n de investigadores y de personal t\u00e9cnico porque nos parece\n    que en investigaci\u00f3n lo m\u00e1s importante es un capital humano de calidad,\n    cuyo trabajo reciba la remuneraci\u00f3n suficiente, un reconocimiento\n    profesional y una consideraci\u00f3n social acordes con esa funci\u00f3n que\n    realizan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Grande, los Ciber son estructuras de investigaci\u00f3n biom\u00e9dica sobre\n    \u00e1reas de conocimiento de inter\u00e9s para el Sistema Nacional de Salud y se\n    van a organizar mediante un consorcio entre el Instituto de Salud Carlos\n    III y las entidades a las que pertenecen los grupos de excelencia\n    cient\u00edfica que los van a integrar -las universidades, los OPIS, los\n    hospitales del Sistema Nacional de Salud-, van a tener una entidad\n    jur\u00eddica propia, con lo que podr\u00e1n contratar, y van a contar con un\n    director cient\u00edfico, un programa de investigaci\u00f3n y una gesti\u00f3n propia de\n    su presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero indicarle que, por ejemplo, el Ciber de la\n    epidemiolog\u00eda de salud p\u00fablica se ha a\u00f1adido a los que estaban previstos\n    inicialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se van a crear siete Ciber en bioingenier\u00eda,\n    biomateriales y nanomedicina, epidemiolog\u00eda y salud p\u00fablica,\n    fisiopatolog\u00eda de la obesidad y nutrici\u00f3n, enfermedades respiratorias,\n    digestivas y hep\u00e1ticas, neurodegenerativas y enfermedades raras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "pa\u00eds": [6], "pa\u00eds vasco": [11], "pol\u00edtica antiterrorista": [30], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pol\u00edtico": [7], "vasco": [8, 9, 10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No hace falta\n    recordar que tenemos mil muertos de ETA, 200 muertos en Atocha, miles de\n    heridos y miles de familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez,\n    no se apoya otra moci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular que dec\u00eda: para\n    instar a trabajar en la derrota incondicional de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno casi no se\n    atreve a nombrar a ETA; es m\u00e1s, hay atentados que no ha condenado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, el Gobierno trata de seducir a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha recogido con\n    el comunicado de ETA, en donde adem\u00e1s de reivindicar los atentados le\n    exigen lo de siempre: el derecho de autodeterminaci\u00f3n -otra vez\n    pervierten el t\u00e9rmino- o el derecho de los vascos a decidir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s todos sabemos, y en especial\n    desde el Pa\u00eds Vasco, que hoy tenemos una ETA m\u00e1s crecida, m\u00e1s arrogante,\n    que pone m\u00e1s bombas y que extorsiona m\u00e1s que hace dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s todos sabemos, y en especial\n    desde el Pa\u00eds Vasco, que hoy tenemos una ETA m\u00e1s crecida, m\u00e1s arrogante,\n    que pone m\u00e1s bombas y que extorsiona m\u00e1s que hace dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que quiero resaltar\n    es un hecho antiguo desde el punto de vista pol\u00edtico, porque las cosas\n    van tan r\u00e1pidas que esto ya es antiguo, pero ni quiero ni debo omitirlo,\n    y es que el presidente del Gobierno no tuvo ni un ratito para estar con\n    las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo d\u00eda que el\n    presidente del Gobierno recibe por la tarde a las v\u00edctimas del\n    terrorismo, por la ma\u00f1ana, en el Parlamento vasco, el Partido Socialista,\n    con dos abstenciones consecutivas y conscientes, logra que se apoye una\n    moci\u00f3n que establece: para una paz sin vencedores ni vencidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Parlamento vasco\n    tenemos a Batasuna bajo la marca del Partido Comunista de las Tierras\n    Vascas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s todos sabemos, y en especial\n    desde el Pa\u00eds Vasco, que hoy tenemos una ETA m\u00e1s crecida, m\u00e1s arrogante,\n    que pone m\u00e1s bombas y que extorsiona m\u00e1s que hace dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s todos sabemos, y en especial\n    desde el Pa\u00eds Vasco, que hoy tenemos una ETA m\u00e1s crecida, m\u00e1s arrogante,\n    que pone m\u00e1s bombas y que extorsiona m\u00e1s que hace dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero comenzar esta interpelaci\u00f3n manifestando y trasladando\n    desde el Grupo Popular nuestro mayor y m\u00e1s profundo respeto, cari\u00f1o,\n    admiraci\u00f3n y solidaridad con todas las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabemos, la pasada semana se celebr\u00f3 en Valencia el III Congreso\n    Internacional de V\u00edctimas del Terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que quiero resaltar\n    es un hecho antiguo desde el punto de vista pol\u00edtico, porque las cosas\n    van tan r\u00e1pidas que esto ya es antiguo, pero ni quiero ni debo omitirlo,\n    y es que el presidente del Gobierno no tuvo ni un ratito para estar con\n    las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, bajo una excusa\n    -problemas de agenda-, en mi opini\u00f3n, recurrente y burda, que cuando la\n    o\u00ed lo primero que se me ocurri\u00f3 fue pensar qu\u00e9 cosa m\u00e1s importante tiene\n    que hacer el presidente del Gobierno que estar con las v\u00edctimas del\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero yo le digo:\n    fue un error no ir y es un error lo que hace el Gobierno para no poder\n    mirar a las v\u00edctimas del terrorismo a la cara y con la cabeza bien alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, sigue sin entender a las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reitero, como Espa\u00f1a ha padecido -y sigue\n    padeciendo- el desgarrador problema del terrorismo, desde el Grupo\n    Parlamentario Popular pensamos que el Gobierno de Espa\u00f1a debe de\n    abanderar que se hagan realidad las conclusiones del manifiesto que se\n    alcanz\u00f3 en el Congreso de V\u00edctimas del Terrorismo celebrado en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ma\u00f1ana dec\u00eda el presidente del Gobierno que se ruborizaba\n    al nombrar las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me extra\u00f1a,\n    se\u00f1or\u00edas, sus actuaciones est\u00e1n radicalmente en contra de lo que dicen\n    las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le recuerde\n    previamente que cuando el Partido Popular llega al Gobierno en el a\u00f1o\n    1996, en su pol\u00edtica antiterrorista ten\u00eda dos ejes fundamentales que son\n    los siguientes: con toda la fuerza del Estado de derecho, con toda la\n    fuerza de la ley, con todo el peso de la ley y solo de la ley, derrotar\n    al terrorismo, es decir, no objetivos pol\u00edticos a cambio de nada, y poner\n    en su sitio, en el sitio que se merecen -que no lo estaban- la dignidad y\n    la solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se lo tradujo la presidenta de la Federaci\u00f3n de V\u00edctimas\n    del Terrorismo, Maite Pagazaurtund\u00faa, en las diez razones contra la paz a\n    cualquier precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo d\u00eda que el\n    presidente del Gobierno recibe por la tarde a las v\u00edctimas del\n    terrorismo, por la ma\u00f1ana, en el Parlamento vasco, el Partido Socialista,\n    con dos abstenciones consecutivas y conscientes, logra que se apoye una\n    moci\u00f3n que establece: para una paz sin vencedores ni vencidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el\n    Partido Socialista ha puesto a v\u00edctimas y terroristas en dos platos de la\n    misma balanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les voy a recordar unas obviedades, pero que recuerdan las propias\n    v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su pol\u00edtica humilla a las v\u00edctimas y a todos los\n    espa\u00f1oles, y ejemplo de ello es c\u00f3mo se sienten las v\u00edctimas con la carta\n    que han enviado hoy a la vicepresidenta del Gobierno; ejemplo de ello es\n    c\u00f3mo tiene que aguantar Pilar El\u00edas al cristalero que mat\u00f3 a su marido\n    debajo de su casa todos los d\u00edas, y ejemplo de ello es c\u00f3mo la familia de\n    Jes\u00fas Ulayar tiene que aguantar que haya unos contenedores de basura\n    donde mataron a su padre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    v\u00edctimas han confiado en el Estado de derecho y en el manifiesto y en las\n    10 razones contra la paz a cualquier precio est\u00e1n presentes dos\n    principios: que est\u00e1 en juego la paz, pero tambi\u00e9n la libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    v\u00edctimas del terrorismo no quieren ni venganza ni revancha; quieren\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Popular le pedimos,\n    le exigimos que, por respeto y dignidad a las v\u00edctimas y a todos los\n    espa\u00f1oles y por lo que representan los valores de libertad y de justicia\n    para una democracia, no conviertan los asesinatos, las muertes de las\n    v\u00edctimas en, adem\u00e1s de muertes injustas, muertes in\u00fatiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le recuerde\n    previamente que cuando el Partido Popular llega al Gobierno en el a\u00f1o\n    1996, en su pol\u00edtica antiterrorista ten\u00eda dos ejes fundamentales que son\n    los siguientes: con toda la fuerza del Estado de derecho, con toda la\n    fuerza de la ley, con todo el peso de la ley y solo de la ley, derrotar\n    al terrorismo, es decir, no objetivos pol\u00edticos a cambio de nada, y poner\n    en su sitio, en el sitio que se merecen -que no lo estaban- la dignidad y\n    la solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "actividad": [40], "acceso": [41], "social": [1, 2], "v\u00edctimas": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6], "vasco": [11, 12], "pol\u00edtica antiterrorista": [39], "sanidad": [13], "pol\u00edtico": [7, 8, 9, 10], "pa\u00eds vasco": [14, 15]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde el Gobierno y desde el alto comisionado hemos establecido\n    el derecho preferente al acceso a la vivienda protegida del Plan estatal\n    2005-2008 para las v\u00edctimas del terrorismo, hemos hecho convenios con\n    entidades financieras para financiar cr\u00e9ditos hipotecarios especiales,\n    hemos aumentado el plazo para solicitar las indemnizaciones de la Ley de\n    V\u00edctimas de 1999, hemos creado una oficina de informaci\u00f3n en la Audiencia\n    Nacional que se encarga de dar una atenci\u00f3n personalizada e\n    individualizada a todas las v\u00edctimas, hemos propiciado los accesos\n    honor\u00edficos en Polic\u00eda y Guardia Civil, hemos propiciado que se condecore\n    a las v\u00edctimas de polic\u00edas auton\u00f3micas y locales, hemos firmado un\n    convenio con la Fundaci\u00f3n Mapfre de m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de euros\n    para la formaci\u00f3n e inserci\u00f3n social de las v\u00edctimas con secuelas, hemos\n    propiciado la asistencia jur\u00eddica inmediata para las v\u00edctimas incluso\n    antes de ser reconocidas como tales, hemos propuesto la exenci\u00f3n de tasas\n    acad\u00e9micas y de otras ayudas para educaci\u00f3n, hemos creado la figura de\n    tutor estable en las universidades, hemos creado un instituto\n    universitario de estudios de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas, estamos realizando\n    y seguiremos realizando todos los cursos que sean necesarios en torno al\n    fen\u00f3meno tr\u00e1gico del terrorismo, hemos propuesto plazas espec\u00edficas en\n    las ofertas de empleo p\u00fablico para las v\u00edctimas, hemos propuesto tres\n    unidades estables de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica en tres hospitales de Madrid y\n    un tratamiento espec\u00edfico e integral en la sanidad p\u00fablica, hemos\n    planteado penas accesorias de alejamiento de las previstas en el C\u00f3digo\n    Penal, como usted bien sabe, y estamos trabajando en la futura Ley\n    integral de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo que va a mejorar\n    la de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En atenci\u00f3n y apoyo a las v\u00edctimas, este a\u00f1o se han resuelto\n    por parte de la gente experta de mi ministerio 2.092 expedientes por m\u00e1s\n    de 21 millones de euros; se han financiado distintos proyectos de\n    atenci\u00f3n a las v\u00edctimas del terrorismo; hemos aumentado la partida\n    destinada a subvencionar a las fundaciones y asociaciones de 682.000 a\n    870.000 euros; hemos realizado numeros\u00edsimas actuaciones en materia de\n    asistencia social a trav\u00e9s de la Subdirecci\u00f3n General de Asistencia a\n    V\u00edctimas del Ministerio del Interior (m\u00e1s de 1.500 entrevistas, casi\n    1.000 expedientes sociales, derivaciones para asistencia psicol\u00f3gica,\n    visitas hospitalarias y domiciliarias, etc\u00e9tera). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno y desde el alto comisionado hemos establecido\n    el derecho preferente al acceso a la vivienda protegida del Plan estatal\n    2005-2008 para las v\u00edctimas del terrorismo, hemos hecho convenios con\n    entidades financieras para financiar cr\u00e9ditos hipotecarios especiales,\n    hemos aumentado el plazo para solicitar las indemnizaciones de la Ley de\n    V\u00edctimas de 1999, hemos creado una oficina de informaci\u00f3n en la Audiencia\n    Nacional que se encarga de dar una atenci\u00f3n personalizada e\n    individualizada a todas las v\u00edctimas, hemos propiciado los accesos\n    honor\u00edficos en Polic\u00eda y Guardia Civil, hemos propiciado que se condecore\n    a las v\u00edctimas de polic\u00edas auton\u00f3micas y locales, hemos firmado un\n    convenio con la Fundaci\u00f3n Mapfre de m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de euros\n    para la formaci\u00f3n e inserci\u00f3n social de las v\u00edctimas con secuelas, hemos\n    propiciado la asistencia jur\u00eddica inmediata para las v\u00edctimas incluso\n    antes de ser reconocidas como tales, hemos propuesto la exenci\u00f3n de tasas\n    acad\u00e9micas y de otras ayudas para educaci\u00f3n, hemos creado la figura de\n    tutor estable en las universidades, hemos creado un instituto\n    universitario de estudios de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas, estamos realizando\n    y seguiremos realizando todos los cursos que sean necesarios en torno al\n    fen\u00f3meno tr\u00e1gico del terrorismo, hemos propuesto plazas espec\u00edficas en\n    las ofertas de empleo p\u00fablico para las v\u00edctimas, hemos propuesto tres\n    unidades estables de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica en tres hospitales de Madrid y\n    un tratamiento espec\u00edfico e integral en la sanidad p\u00fablica, hemos\n    planteado penas accesorias de alejamiento de las previstas en el C\u00f3digo\n    Penal, como usted bien sabe, y estamos trabajando en la futura Ley\n    integral de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo que va a mejorar\n    la de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy conmemoramos el\n    asesinato de Fernando Buesa y de su escolta, y quiero rendirle desde aqu\u00ed\n    un homenaje y aprovechar el mismo para rend\u00edrselo tambi\u00e9n al resto de las\n    v\u00edctimas del terrorismo de nuestro pa\u00eds, de todo tipo de terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle tambi\u00e9n, se\u00f1ora diputada, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados\n    del Partido Popular, que en nuestro pa\u00eds, despu\u00e9s de tanto a\u00f1os, hay una\n    cosa muy clara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico les deber\u00eda de dar la tranquilidad suficiente como para no\n    cargar contra los que ayudamos decisivamente a que la Constituci\u00f3n se\n    hiciera en su d\u00eda, a que se mantenga y sobre todo a que se mantenga en el\n    Pa\u00eds Vasco, como es el caso del Partido Socialista y, en particular, el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, a costa, como les ocurre a sus\n    compa\u00f1eros del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco, de mucho sufrimiento\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos algo en lo que ustedes parecen no confiar mucho,\n    algo que se llama Constituci\u00f3n, que establece un marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico preciso, sobre el que nadie puede saltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico les deber\u00eda de dar la tranquilidad suficiente como para no\n    cargar contra los que ayudamos decisivamente a que la Constituci\u00f3n se\n    hiciera en su d\u00eda, a que se mantenga y sobre todo a que se mantenga en el\n    Pa\u00eds Vasco, como es el caso del Partido Socialista y, en particular, el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pacto antiterrorista lo que dice es que la\n    pol\u00edtica antiterrorista la dirige el Gobierno con el concurso y la\n    lealtad de la oposici\u00f3n, pero como el resto de la pol\u00edtica del Estado, la\n    dirige el Gobierno, porque eso es lo que dice no solo el pacto, sino\n    tambi\u00e9n esa Constituci\u00f3n que establece ese marco jur\u00eddico y pol\u00edtico que,\n    supongo, nos vincula a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ni el m\u00e1s m\u00ednimo relativismo moral ni\n    pol\u00edtico, y muy claras las ideas respecto de qui\u00e9n ostenta la grandeza y\n    qui\u00e9n est\u00e1 en posiciones ciertamente de miseria en la lucha contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico les deber\u00eda de dar la tranquilidad suficiente como para no\n    cargar contra los que ayudamos decisivamente a que la Constituci\u00f3n se\n    hiciera en su d\u00eda, a que se mantenga y sobre todo a que se mantenga en el\n    Pa\u00eds Vasco, como es el caso del Partido Socialista y, en particular, el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, a costa, como les ocurre a sus\n    compa\u00f1eros del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco, de mucho sufrimiento\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno y desde el alto comisionado hemos establecido\n    el derecho preferente al acceso a la vivienda protegida del Plan estatal\n    2005-2008 para las v\u00edctimas del terrorismo, hemos hecho convenios con\n    entidades financieras para financiar cr\u00e9ditos hipotecarios especiales,\n    hemos aumentado el plazo para solicitar las indemnizaciones de la Ley de\n    V\u00edctimas de 1999, hemos creado una oficina de informaci\u00f3n en la Audiencia\n    Nacional que se encarga de dar una atenci\u00f3n personalizada e\n    individualizada a todas las v\u00edctimas, hemos propiciado los accesos\n    honor\u00edficos en Polic\u00eda y Guardia Civil, hemos propiciado que se condecore\n    a las v\u00edctimas de polic\u00edas auton\u00f3micas y locales, hemos firmado un\n    convenio con la Fundaci\u00f3n Mapfre de m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de euros\n    para la formaci\u00f3n e inserci\u00f3n social de las v\u00edctimas con secuelas, hemos\n    propiciado la asistencia jur\u00eddica inmediata para las v\u00edctimas incluso\n    antes de ser reconocidas como tales, hemos propuesto la exenci\u00f3n de tasas\n    acad\u00e9micas y de otras ayudas para educaci\u00f3n, hemos creado la figura de\n    tutor estable en las universidades, hemos creado un instituto\n    universitario de estudios de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas, estamos realizando\n    y seguiremos realizando todos los cursos que sean necesarios en torno al\n    fen\u00f3meno tr\u00e1gico del terrorismo, hemos propuesto plazas espec\u00edficas en\n    las ofertas de empleo p\u00fablico para las v\u00edctimas, hemos propuesto tres\n    unidades estables de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica en tres hospitales de Madrid y\n    un tratamiento espec\u00edfico e integral en la sanidad p\u00fablica, hemos\n    planteado penas accesorias de alejamiento de las previstas en el C\u00f3digo\n    Penal, como usted bien sabe, y estamos trabajando en la futura Ley\n    integral de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo que va a mejorar\n    la de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese marco jur\u00eddico y\n    pol\u00edtico les deber\u00eda de dar la tranquilidad suficiente como para no\n    cargar contra los que ayudamos decisivamente a que la Constituci\u00f3n se\n    hiciera en su d\u00eda, a que se mantenga y sobre todo a que se mantenga en el\n    Pa\u00eds Vasco, como es el caso del Partido Socialista y, en particular, el\n    Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, a costa, como les ocurre a sus\n    compa\u00f1eros del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco, de mucho sufrimiento\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, como me tem\u00eda, de las v\u00edctimas, de lo que son los\n    intereses, los derechos y los objetivos fundamentales de las v\u00edctimas en\n    esta vida usted ha hablado muy poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nuevo ha hecho lo que hacen\n    siempre, pol\u00edtica con el terrorismo, pol\u00edtica con las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, yo me\n    propongo hablar de las v\u00edctimas reales, de las v\u00edctimas de carne y hueso\n    que se ha dejado la democracia en el camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy conmemoramos el\n    asesinato de Fernando Buesa y de su escolta, y quiero rendirle desde aqu\u00ed\n    un homenaje y aprovechar el mismo para rend\u00edrselo tambi\u00e9n al resto de las\n    v\u00edctimas del terrorismo de nuestro pa\u00eds, de todo tipo de terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle tambi\u00e9n, se\u00f1or diputada, que no es cierto que el Gobierno\n    no estuviera en la clausura del Congreso de V\u00edctimas del Terrorismo; el\n    Gobierno estuvo porque estuve yo, como ministro del Interior, en\n    representaci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y les agradezco a las v\u00edctimas del\n    terrorismo y a sus representantes el trato que me dieron y, por tanto, el\n    trato que dieron al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respeto y respetar\u00e9 siempre todo lo que\n    digan, sea positivo para el Gobierno o sea negativo, porque estoy, como\n    est\u00e1 el resto del Gobierno, en la tesis de ayudar en cualquier caso a las\n    v\u00edctimas del terrorismo a que sobrelleven la vida, a que sobrelleven su\n    tragedia y, por lo tanto, a que tengan un futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho lo cual, se\u00f1ora diputada, me parece absolutamente intolerable y una\n    aut\u00e9ntica infamia que usted nos venga a decir que incurrimos en el\n    relativismo moral de montar una especie de neutralidad entre las v\u00edctimas\n    y los verdugos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tiene muy claro qui\u00e9nes son las v\u00edctimas y\n    qui\u00e9nes son los verdugos; y jam\u00e1s ha mantenido ni mantendr\u00e1 ninguna\n    neutralidad ni equidistancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos muy claro qui\u00e9nes son las v\u00edctimas\n    y los verdugos, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo mismo he dicho muchas\n    veces, y aprovecho esta tribuna para repetirlo, que las v\u00edctimas son la\n    aut\u00e9ntica columna moral de la sociedad civil en la lucha contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y precisamente por esa condici\u00f3n, las v\u00edctimas ya\n    han vencido al terrorismo, siguen venciendo al terrorismo y seguir\u00e1n en\n    el futuro venciendo al terrorismo -no le quepa la m\u00e1s m\u00ednima duda-,\n    porque ellas est\u00e1n con lo que va a vencer el terrorismo, que es la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo soy ministro del Interior del Gobierno de Espa\u00f1a y en tal\n    medida el responsable de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y\n    antes he querido rendir un homenaje a Buesa y a su escolta, y en general\n    a las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora s\u00ed, se\u00f1ora diputada, quiero decirle que el Gobierno, adem\u00e1s de lo\n    anterior, de ese m\u00ednimo moral que hay que respetar, tiene muy claro que a\n    las v\u00edctimas se les ayuda desde la atenci\u00f3n y desde el apoyo -como ellas\n    mismas dec\u00edan y sus representantes, una tarea internacional de ayuda a\n    las v\u00edctimas- y desde la utilizaci\u00f3n de toda la fuerza del Estado de\n    derecho y toda la potencia de la democracia en la lucha contra el\n    terrorismo, contra todo tipo de terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En atenci\u00f3n y apoyo a las v\u00edctimas, este a\u00f1o se han resuelto\n    por parte de la gente experta de mi ministerio 2.092 expedientes por m\u00e1s\n    de 21 millones de euros; se han financiado distintos proyectos de\n    atenci\u00f3n a las v\u00edctimas del terrorismo; hemos aumentado la partida\n    destinada a subvencionar a las fundaciones y asociaciones de 682.000 a\n    870.000 euros; hemos realizado numeros\u00edsimas actuaciones en materia de\n    asistencia social a trav\u00e9s de la Subdirecci\u00f3n General de Asistencia a\n    V\u00edctimas del Ministerio del Interior (m\u00e1s de 1.500 entrevistas, casi\n    1.000 expedientes sociales, derivaciones para asistencia psicol\u00f3gica,\n    visitas hospitalarias y domiciliarias, etc\u00e9tera). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La labor real de apoyo a las v\u00edctimas del terrorismo ha sido\n    ingente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno y desde el alto comisionado hemos establecido\n    el derecho preferente al acceso a la vivienda protegida del Plan estatal\n    2005-2008 para las v\u00edctimas del terrorismo, hemos hecho convenios con\n    entidades financieras para financiar cr\u00e9ditos hipotecarios especiales,\n    hemos aumentado el plazo para solicitar las indemnizaciones de la Ley de\n    V\u00edctimas de 1999, hemos creado una oficina de informaci\u00f3n en la Audiencia\n    Nacional que se encarga de dar una atenci\u00f3n personalizada e\n    individualizada a todas las v\u00edctimas, hemos propiciado los accesos\n    honor\u00edficos en Polic\u00eda y Guardia Civil, hemos propiciado que se condecore\n    a las v\u00edctimas de polic\u00edas auton\u00f3micas y locales, hemos firmado un\n    convenio con la Fundaci\u00f3n Mapfre de m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de euros\n    para la formaci\u00f3n e inserci\u00f3n social de las v\u00edctimas con secuelas, hemos\n    propiciado la asistencia jur\u00eddica inmediata para las v\u00edctimas incluso\n    antes de ser reconocidas como tales, hemos propuesto la exenci\u00f3n de tasas\n    acad\u00e9micas y de otras ayudas para educaci\u00f3n, hemos creado la figura de\n    tutor estable en las universidades, hemos creado un instituto\n    universitario de estudios de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas, estamos realizando\n    y seguiremos realizando todos los cursos que sean necesarios en torno al\n    fen\u00f3meno tr\u00e1gico del terrorismo, hemos propuesto plazas espec\u00edficas en\n    las ofertas de empleo p\u00fablico para las v\u00edctimas, hemos propuesto tres\n    unidades estables de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica en tres hospitales de Madrid y\n    un tratamiento espec\u00edfico e integral en la sanidad p\u00fablica, hemos\n    planteado penas accesorias de alejamiento de las previstas en el C\u00f3digo\n    Penal, como usted bien sabe, y estamos trabajando en la futura Ley\n    integral de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo que va a mejorar\n    la de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo pongo solo como bot\u00f3n de muestra porque la actividad de\n    este Gobierno y del alto comisionado ha sido ingente, fundamentalmente de\n    la Subdirecci\u00f3n de V\u00edctimas del Ministerio del Interior y de la oficina\n    del alto comisionado, pero no solo de estos dos porque, como saben, el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y el Ministerio de Trabajo y Asuntos\n    Sociales han ayudado decisivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde el punto de vista de la\n    colaboraci\u00f3n internacional, yo mismo he llevado al Consejo de Ministros\n    de Asuntos de Justicia e Interior y tambi\u00e9n al G-5 -que en el futuro ser\u00e1\n    G-6- es decir, al n\u00facleo m\u00e1s importante de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea\n    en materia de Interior, el planteamiento de la oficina europea de\n    v\u00edctimas del terrorismo, y adem\u00e1s usted deber\u00eda de saber que el Gobierno,\n    el 17 de febrero, ha aprobado el Real Decreto 199/2006, de trasposici\u00f3n\n    de la normativa comunitaria para ayudar a las v\u00edctimas del terrorismo que\n    tienen residencia habitual en otro Estado miembro de la Uni\u00f3n Europea y\n    que pueden sufrir atentados en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto -y acabo- de la lucha contra el terrorismo, la tercera cuesti\u00f3n\n    que quer\u00eda destacar es que a las v\u00edctimas se las apoya fundamentalmente\n    utilizando toda la fuerza del Estado de derecho y de las instituciones\n    del Estado en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, en las conclusiones del\n    congreso -un congreso emotivo en cuya clausura yo estuve y pude o\u00edr de\n    nuevo, como lo he hecho tantas veces, la voz y el alma de las v\u00edctimas\n    del terrorismo- se se\u00f1ala que lo indispensable es -cito textualmente- un\n    compromiso activo y constante con el terrorismo y sus v\u00edctimas, un\n    trabajo coordinado y de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que he se\u00f1alado\n    hoy, ahora, aqu\u00ed es la prueba de que el Gobierno trabaja de forma activa\n    y constante en su compromiso de lucha contra el terrorismo y de atenci\u00f3n\n    y apoyo moral y material absoluto a las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos\n    conscientes de que estamos en deuda con ellas, pero pueden estar seguras\n    todas y cada una de las v\u00edctimas del terrorismo y sus familias de que el\n    Gobierno va a seguir trabajando incansablemente para mejorar su\n    situaci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de las palabras y de las manipulaciones, con la\n    fuerza de los hechos y con el trabajo de todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pacto antiterrorista lo que dice es que la\n    pol\u00edtica antiterrorista la dirige el Gobierno con el concurso y la\n    lealtad de la oposici\u00f3n, pero como el resto de la pol\u00edtica del Estado, la\n    dirige el Gobierno, porque eso es lo que dice no solo el pacto, sino\n    tambi\u00e9n esa Constituci\u00f3n que establece ese marco jur\u00eddico y pol\u00edtico que,\n    supongo, nos vincula a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo pongo solo como bot\u00f3n de muestra porque la actividad de\n    este Gobierno y del alto comisionado ha sido ingente, fundamentalmente de\n    la Subdirecci\u00f3n de V\u00edctimas del Ministerio del Interior y de la oficina\n    del alto comisionado, pero no solo de estos dos porque, como saben, el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y el Ministerio de Trabajo y Asuntos\n    Sociales han ayudado decisivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno y desde el alto comisionado hemos establecido\n    el derecho preferente al acceso a la vivienda protegida del Plan estatal\n    2005-2008 para las v\u00edctimas del terrorismo, hemos hecho convenios con\n    entidades financieras para financiar cr\u00e9ditos hipotecarios especiales,\n    hemos aumentado el plazo para solicitar las indemnizaciones de la Ley de\n    V\u00edctimas de 1999, hemos creado una oficina de informaci\u00f3n en la Audiencia\n    Nacional que se encarga de dar una atenci\u00f3n personalizada e\n    individualizada a todas las v\u00edctimas, hemos propiciado los accesos\n    honor\u00edficos en Polic\u00eda y Guardia Civil, hemos propiciado que se condecore\n    a las v\u00edctimas de polic\u00edas auton\u00f3micas y locales, hemos firmado un\n    convenio con la Fundaci\u00f3n Mapfre de m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de euros\n    para la formaci\u00f3n e inserci\u00f3n social de las v\u00edctimas con secuelas, hemos\n    propiciado la asistencia jur\u00eddica inmediata para las v\u00edctimas incluso\n    antes de ser reconocidas como tales, hemos propuesto la exenci\u00f3n de tasas\n    acad\u00e9micas y de otras ayudas para educaci\u00f3n, hemos creado la figura de\n    tutor estable en las universidades, hemos creado un instituto\n    universitario de estudios de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas, estamos realizando\n    y seguiremos realizando todos los cursos que sean necesarios en torno al\n    fen\u00f3meno tr\u00e1gico del terrorismo, hemos propuesto plazas espec\u00edficas en\n    las ofertas de empleo p\u00fablico para las v\u00edctimas, hemos propuesto tres\n    unidades estables de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica en tres hospitales de Madrid y\n    un tratamiento espec\u00edfico e integral en la sanidad p\u00fablica, hemos\n    planteado penas accesorias de alejamiento de las previstas en el C\u00f3digo\n    Penal, como usted bien sabe, y estamos trabajando en la futura Ley\n    integral de solidaridad con las v\u00edctimas del terrorismo que va a mejorar\n    la de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... del dinero que ha dado a las v\u00edctimas y de los apoyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le\n    digo que un recuerdo para la familia de Fernando Buesa al igual que para\n    todas las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero a\u00f1adir que la presidenta de la fundaci\u00f3n de v\u00edctimas, Maite\n    Pagazaurtundua, se lo ha dado hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Tiene la oportunidad de volver adonde\n    est\u00e1bamos, que era lo eficaz, a trav\u00e9s de dos posibilidades: por una\n    parte, apoyando un conjunto de iniciativas que mi grupo traer\u00e1 a esta\n    C\u00e1mara a favor de las v\u00edctimas y, por otro lado, acudiendo con las\n    v\u00edctimas el s\u00e1bado a la manifestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El ministro del Interior tiene la historia personal de la que\n    est\u00e1 supersatisfecho, ha sido juez durante muchos a\u00f1os de su vida, ha\n    ejercido su profesi\u00f3n con honestidad, espero que con cierta competencia y\n    ahora es ministro del Interior porque lo han decidido los ciudadanos de\n    este pa\u00eds y va a seguir ejerciendo esta tarea con la misma honestidad y\n    con la misma competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos egregios juristas\n    lo calificaron de aut\u00e9ntica chapuza que, si hubiera salido como ley,\n    hubiera permitido que la citada Ley de Partidos recibiera un bofet\u00f3n\n    extraordinario en el Tribunal Constitucional o en los tribunales\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Tercero, voy a decirle,\n    se\u00f1ora diputada, lo que he dicho alguna vez: No utilicen el terrorismo en\n    la corta distancia pol\u00edtica con fines partidistas o electorales porque\n    eso produce un destrozo en la sociedad civil democr\u00e1tica y en las\n    instituciones del Estado terror\u00edfico del que este pa\u00eds, Espa\u00f1a, no se va\n    a levantar por su culpa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "sanidad": [0], "salud": [1, 2, 3], "empresas": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, como primera consideraci\u00f3n y antes de informar al se\u00f1or\n    Labordeta sobre los aspectos concretos que motivan su interpelaci\u00f3n,\n    quisiera asegurarles que el \u00fanico objetivo que persigue el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo es garantizar la m\u00e1xima seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguir\n    el rastro de los alimentos a trav\u00e9s de las etapas de producci\u00f3n,\n    transformaci\u00f3n y distribuci\u00f3n nos va a permitir alcanzar el nivel m\u00e1s\n    alto de protecci\u00f3n de la salud de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La necesidad de proporcionar garant\u00edas en la seguridad de los alimentos, a\n    todos por igual, que permitan conseguir un elevado nivel de protecci\u00f3n de\n    la vida y\n    la salud de las personas y compaginar esas garant\u00edas con intereses\n    leg\u00edtimos, como los econ\u00f3micos de las empresas alimentarias, llev\u00f3 en el\n    a\u00f1o 2002, como sabe S.S., al establecimiento de los principios y\n    requisitos generales de una nueva legislaci\u00f3n alimentaria, a la creaci\u00f3n\n    de la autoridad europea de seguridad alimentaria y a fijar los\n    procedimientos relativos a dicha seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, en\n    estas nuevas normas, sobre la base de que todo ciudadano de la Uni\u00f3n\n    Europea debe tener igual y el m\u00e1s elevado nivel de protecci\u00f3n de la\n    salud, desaparece el t\u00e9rmino local, y con car\u00e1cter general la\n    comercializaci\u00f3n de cualquier alimento pasa a tener una dimensi\u00f3n de\n    mercado \u00fanico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con ese Reglamento 853, hay dos supuestos excepcionales que\n    permiten continuar con el desarrollo de esa actividad entre el 1 de enero\n    de 2006 y la primera inspecci\u00f3n posterior por parte de la autoridad\n    competente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La necesidad de proporcionar garant\u00edas en la seguridad de los alimentos, a\n    todos por igual, que permitan conseguir un elevado nivel de protecci\u00f3n de\n    la vida y\n    la salud de las personas y compaginar esas garant\u00edas con intereses\n    leg\u00edtimos, como los econ\u00f3micos de las empresas alimentarias, llev\u00f3 en el\n    a\u00f1o 2002, como sabe S.S., al establecimiento de los principios y\n    requisitos generales de una nueva legislaci\u00f3n alimentaria, a la creaci\u00f3n\n    de la autoridad europea de seguridad alimentaria y a fijar los\n    procedimientos relativos a dicha seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso el reglamento\n    comunitario al que se refiere, por el que se establecen las disposiciones\n    transitorias para la aplicaci\u00f3n de los reglamentos que anteriormente\n    cit\u00e1bamos, est\u00e1 destinado a facilitar la tarea de las autoridades\n    competentes y no a prolongar injustificadamente una actividad de unos\n    mataderos que por\n    la experiencia se ve que no van a poder cumplir las condiciones y los\n    requisitos que se les imponen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como he expuesto en mi primera intervenci\u00f3n, la necesidad de\n    proporcionar garant\u00edas en la seguridad de los alimentos, compagin\u00e1ndolas\n    con los intereses econ\u00f3micos de las empresas alimentarias, cualquiera que\n    sea su tama\u00f1o, llev\u00f3 a la promulgaci\u00f3n de esos reglamentos que le he\n    citado y que est\u00e1n en vigor a partir del pasado 1 de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [10], "pa\u00eds": [7, 8, 9], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esa directiva no nace ni mucho menos con la\n    vocaci\u00f3n de mejorar los servicios p\u00fablicos ni armonizar su calidad ni los\n    criterios para su prestaci\u00f3n; no contempla la competencia como\n    instrumento para mayor bienestar social sino desde la perspectiva pura y\n    dura del mayor beneficio y la desregulaci\u00f3n m\u00e1s absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nos jugamos, se\u00f1or\n    ministro, se\u00f1or\u00edas, es el futuro modelo social europeo, y por eso es muy\n    importante la posici\u00f3n de este Gobierno en el Consejo y en el Parlamento\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos saber si quieren ustedes liderar con Francia y B\u00e9lgica\n    la defensa de la Europa social, o bien con el Reino Unido, Holanda,\n    Hungr\u00eda, Rep\u00fablica Checa y Polonia para liberalizar servicios, armonizar\n    a la baja derechos sociales y pol\u00edticas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra\n    opini\u00f3n, la filosof\u00eda de la directiva producir\u00eda en Europa el efecto de\n    retroceso a un modelo social tendente a parecerse m\u00e1s a los modelos\n    sociales imperantes en los nuevos miembros que de los pa\u00edses fundadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un avance importante\n    que la presi\u00f3n social, sindical y la izquierda europea debe apuntarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pacto entre ustedes y los populares inclu\u00eda, en principio, los\n    contenidos de la pol\u00edtica social y la protecci\u00f3n de consumidores como\n    causas de excepci\u00f3n a la hora de aplicar la directiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es: \u00bfHan abandonado ustedes estos criterios\n    de pol\u00edtica social y de protecci\u00f3n de los consumidores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reformula el funesto principio del pa\u00eds de origen que ya\n    hab\u00eda desaparecido en las enmiendas anteriores en la Comisi\u00f3n del mercado\n    interior y se reformula planteando el de libre circulaci\u00f3n y prestaci\u00f3n\n    de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se limita el poder de los Estados para exigir\n    requerimientos de control en diversas cuestiones, entre las que\n    destacamos la aplicaci\u00f3n de modos contractuales que afectar\u00edan a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos; es decir, estar\u00edan bajo el paraguas del principio\n    del pa\u00eds de origen, libre circulaci\u00f3n sin molestias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les decimos que no queremos principio del pa\u00eds de\n    origen, ni libertad de circulaci\u00f3n y prestaci\u00f3n de servicios desde\n    criterios de simple competencia al margen de los intereses sociales de la\n    mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda europea; no queremos m\u00e1s desregulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La directiva hace peligrar los\n    derechos laborales, no impide y s\u00ed fomenta la competencia desleal que\n    afectar\u00e1 a peque\u00f1as y medianas empresas y a empresas p\u00fablicas a todos los\n    niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [11, 12, 13, 14], "salud": [10], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [15, 16], "social": [0, 1, 2], "sanidad": [9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por ello estoy convencido -usted lo ha dicho- de que es bueno apoyar la\n    consolidaci\u00f3n de un mercado interior de servicios efectivos -ah\u00ed estoy en\n    su l\u00ednea-, siempre con el m\u00e1ximo respeto al modelo social europeo y a la\n    cohesi\u00f3n social y garantizando tanto a los prestadores como a los\n    destinatarios de los servicios la seguridad jur\u00eddica necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos que la propuesta de directiva presentada por la Comisi\u00f3n es\n    un punto de partida que debe ir concret\u00e1ndose para asegurar el consenso\n    entre los distintos Estados miembros de instituciones europeas y, sobre\n    todo, para garantizar la compatibilidad de la liberalizaci\u00f3n de los\n    servicios con el modelo social europeo, a lo que hace referencia la\n    proposici\u00f3n no de ley aprobada el pasado 21 de junio de 2005 en la\n    Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Estados\n    miembros podr\u00e1n seguir manteniendo distintos niveles de protecci\u00f3n social\n    y de prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, as\u00ed como los modelos de\n    financiaci\u00f3n p\u00fablicos, privados o mixtos, por los que hayan optado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La directiva dispone de\n    forma expresa, desde su versi\u00f3n inicial, la no aplicaci\u00f3n del principio\n    de pa\u00eds de origen a las condiciones de trabajo y empleo para los\n    trabajadores que presten un servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la relaci\u00f3n de su contrato con la\n    empresa es su lugar de origen el que posiblemente funcione, pero en\n    cuanto a las condiciones laborales, de trabajo y de empleo son las del\n    pa\u00eds donde se presta el servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, ha venido argumentando que el principio de aplicaci\u00f3n del pa\u00eds\n    de origen es esencial para asegurar la libre prestaci\u00f3n de servicios,\n    pero su aplicaci\u00f3n suscita una serie de interrogantes que generan\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, las contribuciones espa\u00f1olas se han\n    dirigido a combinar la salvaguarda del principio de pa\u00eds de origen con la\n    necesaria protecci\u00f3n de trabajadores y consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el tan manido\n    principio de pa\u00eds de origen, desaparece este t\u00e9rmino y se sustituye por\n    el de la cl\u00e1usula de libre prestaci\u00f3n de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi punto de\n    vista, la directiva es una buena directiva y, en un pa\u00eds como el nuestro,\n    donde la competencia en los servicios puede tener importancia para el\n    futuro, jugar\u00e1 un papel fundamental en t\u00e9rminos de empleo y en t\u00e9rminos\n    de mayor actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea con lo anterior, la propuesta de directiva no supone de ning\u00fan modo\n    la privatizaci\u00f3n de la sanidad, como a veces se ha dicho, o de la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, se reconoce expl\u00edcitamente la posibilidad de que los Estados\n    miembros donde se presta el servicio intervengan por motivos de seguridad\n    p\u00fablica, protecci\u00f3n medioambiental o salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un tema menor, dado\n    que es fundamental y positivo para generar m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, crear\n    m\u00e1s empleo y, en definitiva, generar m\u00e1s riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector servicios\n    supone en estos momentos el 60 por ciento de nuestra actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    directiva que afiance el mercado interior de servicios es una oportunidad\n    para Espa\u00f1a, ya que va a reducir las trabas injustificadas o\n    desproporcionadas al ejercicio de la actividad en determinados sectores,\n    contribuyendo a la mejora de la regulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi punto de\n    vista, la directiva es una buena directiva y, en un pa\u00eds como el nuestro,\n    donde la competencia en los servicios puede tener importancia para el\n    futuro, jugar\u00e1 un papel fundamental en t\u00e9rminos de empleo y en t\u00e9rminos\n    de mayor actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ello se derivar\u00e1n\n    ganancias de eficiencia, productividad y empleo en los sectores\n    implicados, adem\u00e1s de un incremento en la variedad y calidad de los\n    servicios disponibles para empresas y ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente la directiva\n    afectar\u00e1 a los consultores, gestoras y dem\u00e1s servicios a empresas,\n    publicidad, agentes comerciales u otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060222_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [2], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S I BOIXASSA", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [3, 5, 7, 11, 13, 14, 15, 18, 19, 24, 26, 27, 29, 30, 31, 34, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 43, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 52, 55, 56, 57, 58, 60], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 6, 9, 10, 12, 17, 20, 21, 22, 28, 32, 33, 35, 51, 53, 54], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [8], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [16, 59], "party": "Isaura Navarro Casillas", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [23, 25], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [42, 44], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}]}