{"blocks": [{"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES POR LAS QUE EL GOBIERNO NO CONSIGUE\n    IMPULSAR MEDIDAS DE APOYO AL EMPLEO, A PESAR DEL PARO EXISTENTE ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, tal como anticip\u00e9 en mi anterior\n    intervenci\u00f3n mi pregunta es acerca de la reforma laboral. ...\"", "\"... El balance de\n    dos a\u00f1os sobre pol\u00edtica de empleo equivale a 2 millones de empleos\n    destruidos; m\u00e1s del 20 por ciento de la poblaci\u00f3n activa espa\u00f1ola est\u00e1 en\n    paro, una tasa de empleo que, como usted conoce perfectamente, es el\n    doble de la que existe como media en la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Por ello quiero\n    preguntarle, se\u00f1or presidente, cu\u00e1les son las razones por las que el\n    Gobierno no consigue impulsar medidas de apoyo al empleo a pesar del paro\n    existente. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... De igual\n    manera, estamos en la recta final del di\u00e1logo para la reforma laboral que\n    ayudar\u00e1 en la salida de la crisis, si lo conseguimos, a la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"", "\"... Desde luego, todas las pol\u00edticas que estamos implementando son\n    para afrontar la grave situaci\u00f3n de paro que hay en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4], "trabajadores": [8], "contrato": [7], "di\u00e1logo social": [5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero m\u00e1s all\u00e1 de las\n    medidas que deben estimular el crecimiento, quer\u00eda referirme\n    espec\u00edficamente al di\u00e1logo social y al resultado que este pueda tener de\n    cara a la tambi\u00e9n necesaria reforma laboral. ...\"", "\"... Hoy nadie duda, ni el propio\n    Gobierno que usted preside, de la reforma laboral. ...\"", "\"... En este sentido, en el mes de julio har\u00e1 dos a\u00f1os que\n    se suscribi\u00f3 un acuerdo entre los interlocutores del di\u00e1logo social y el\n    resultado es nulo en materia de reforma laboral. ...\"", "\"... Lo que debo decirle, se\u00f1or\n    presidente, cuando usted acaba de referirse a que a ver si podemos\n    solucionar la reforma laboral, es que esta puede solucionarse y no puede\n    alargarse m\u00e1s el plazo. ...\"", "\"... Asuma usted,\n    se\u00f1or presidente, la reforma laboral y tr\u00e1igala a esta C\u00e1mara, que\n    encontrar\u00e1 apoyos porque es necesaria para el futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Pero m\u00e1s all\u00e1 de las\n    medidas que deben estimular el crecimiento, quer\u00eda referirme\n    espec\u00edficamente al di\u00e1logo social y al resultado que este pueda tener de\n    cara a la tambi\u00e9n necesaria reforma laboral. ...\"", "\"... En este sentido, en el mes de julio har\u00e1 dos a\u00f1os que\n    se suscribi\u00f3 un acuerdo entre los interlocutores del di\u00e1logo social y el\n    resultado es nulo en materia de reforma laboral. ...\"", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la propuesta del modelo austr\u00edaco, que ha\n    creado pol\u00e9mica en el propio Gobierno, porque al principio el Gobierno lo\n    propuso, pero el secretario de Estado de Econom\u00eda dijo que no ten\u00eda\n    sentido hablar del contrato austr\u00edaco en Espa\u00f1a -leo textualmente una de\n    sus declaraciones-. ...\"", "\"... Tampoco voy a\n    entrar en la cuesti\u00f3n de los sindicatos, aunque a veces parece que tengan\n    m\u00e1s en cuenta a los trabajadores indefinidos que a aquellos que pierden\n    trabajo o dejan de tener un trabajo temporal. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, le reitero que la voluntad del Gobierno es que se produzca\n    una reforma laboral que favorezca y modernice el mercado de trabajo, que\n    esa reforma, para ser eficaz, ha de contar con el apoyo de empresarios y\n    de sindicatos, y que el momento m\u00e1s oportuno para que se produzca es\n    precisamente ahora, cuando arranca la recuperaci\u00f3n, porque en plena\n    recesi\u00f3n todos sabemos que la dificultad de creaci\u00f3n de empleo en nuestro\n    pa\u00eds era extraordinaria. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "mercado laboral": [1], "di\u00e1logo social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para ello, hay un di\u00e1logo social y\n    el Gobierno ha presentado un documento sobre la reforma laboral. ...\"", "\"... Y, por supuesto,\n    necesitamos un modelo de mercado laboral que funcione mejor, sin pensar\n    que esto es por s\u00ed mismo la panacea. ...\"", "\"... Para ello, hay un di\u00e1logo social y\n    el Gobierno ha presentado un documento sobre la reforma laboral. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "mercado laboral": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Y habr\u00e1 que hacer una reforma laboral, que se la\n    demanda todos los d\u00edas el gobernador del Banco de Espa\u00f1a, del que ustedes\n    despotrican constantemente pero que tiene raz\u00f3n. ...\"", "\"... Llevamos dos a\u00f1os y\n    medio esperando a que se haga una reforma del mercado laboral. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, no me diga que no concreto medidas y no me\n    exija que procesos que dependen de muchas voluntades, como la fusi\u00f3n de\n    las cajas, que depende de las propias cajas, dependan exclusivamente de\n    mi voluntad, o el di\u00e1logo social, que depende tambi\u00e9n de empresarios y\n    sindicatos, dependa exclusivamente de mi voluntad, porque usted sabe que\n    no es as\u00ed. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando al se\u00f1or\n    Oca\u00f1a, el secretario de Estado de Hacienda, le acus\u00f3 usted de confusi\u00f3n,\n    la confundida era usted. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y quiero decirle que en todas\n    mis manifestaciones he dicho que los especuladores por supuesto existen y\n    que atacan all\u00ed donde ven un s\u00edntoma de debilidad, por eso lo que tenemos\n    que hacer es reforzar nuestra econom\u00eda, reforzar nuestras variables y\n    nuestros fundamentos para que no puedan ver nunca en Espa\u00f1a un s\u00edntoma de\n    debilidad. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y lo que es m\u00e1s grave es que con esta\n    incompetencia hemos convertido a Espa\u00f1a en el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea\n    con las fronteras m\u00e1s inseguras y hemos logrado tener m\u00e1s crimen\n    organizado transnacional que ning\u00fan otro pa\u00eds europeo. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La operaci\u00f3n Urogallo\n    pretend\u00eda desmontar la red de extorsi\u00f3n de ETA que operaba en el bar\n    Fais\u00e1n. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es decir, desde el punto de vista de la lucha antiterrorista, que\n    persigue a terroristas o presuntos terroristas de ETA, todos aquellos que\n    estaban siendo buscados o que estaban presuntamente implicados fueron\n    detenidos, fueron llevados al juez, la mayor\u00eda de ellos encarcelados, y\n    est\u00e1n todos en este momento procesados. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 7, 9, 12], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 8, 10, 11], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}]}