{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, la crisis irlandesa fue el detonante de una semana que\n    nos volvi\u00f3 a sumir en la incertidumbre ante el futuro inmediato de este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todos nos interesa que este pa\u00eds\n    sea competitivo y que se hagan las reformas necesarias y suficientes\n    decidiendo qu\u00e9 derechos sociales hay que preservar y cu\u00e1les,\n    inevitablemente, limitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, como estamos convencidos\n    de que en esta situaci\u00f3n hist\u00f3rica el \u00fanico camino para llevar la\n    tranquilidad a los ciudadanos y a los mercados es la unidad de todas las\n    fuerzas pol\u00edticas y agentes sociales, le pregunto: \u00bfpropondr\u00e1 el\n    presidente al l\u00edder de la oposici\u00f3n un pacto de Estado para elevar la\n    confianza de los mercados en la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Oramas, coincido con usted en que los acuerdos, la colaboraci\u00f3n\n    entre las fuerzas pol\u00edticas para afrontar la crisis econ\u00f3mica, para\n    afrontar la crisis en torno a las deudas soberanas de la zona euro son\n    sin duda alguna palancas importantes para reforzar la tarea que tenemos\n    que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a trabajar por ello\n    intensamente y por supuesto en aquellas otras reformas sobre las que el\n    Gobierno ha ofrecido di\u00e1logo y que son importantes para la econom\u00eda, como\n    la reforma del sector energ\u00e9tico para tener una pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma de la educaci\u00f3n, sobre la que su\n    se\u00f1or\u00eda sabe que el Gobierno ha trabajado para llegar a un acuerdo con el\n    Grupo Popular, porque entendemos que tambi\u00e9n a largo plazo es fundamental\n    para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL GOBIERNO RETIRAR LAS TROPAS ESPA\u00d1OLAS DE\n    AFGANIST\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1ndo piensa el Gobierno retirar las tropas espa\u00f1olas de Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Igualmente, la\n    declaraci\u00f3n de Lisboa establece que ese traspaso estar\u00e1 condicionado a la\n    recuperaci\u00f3n del control del territorio afgano por parte de sus\n    autoridades y que la retirada de tropas se producir\u00e1 de modo coordinado\n    entre todos los pa\u00edses participantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La valoraci\u00f3n de c\u00f3mo evolucione la\n    situaci\u00f3n militar de acuerdo con la informaci\u00f3n facilitada por la ISAF\n    junto a los resultados obtenidos en el apoyo civil, es decir, en la\n    estrategia pol\u00edtica, es la que permitir\u00e1 establecer la futura retirada de\n    las tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que nos determinar\u00e1 dentro de ese periodo lo que\n    supone la posibilidad de retirar las tropas, con la singularidad de que,\n    como sabe, tambi\u00e9n la cumbre de la OTAN ha establecido un acuerdo a largo\n    plazo de\n    la OTAN con Afganist\u00e1n para contribuir a la seguridad en aquel pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que nos determinar\u00e1 dentro de ese periodo lo que\n    supone la posibilidad de retirar las tropas, con la singularidad de que,\n    como sabe, tambi\u00e9n la cumbre de la OTAN ha establecido un acuerdo a largo\n    plazo de\n    la OTAN con Afganist\u00e1n para contribuir a la seguridad en aquel pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [4, 5], "econom\u00eda": [3], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En Lisboa la ministra de Defensa\n    dijo que Espa\u00f1a espera comenzar a dejar la misi\u00f3n de paz en Afganist\u00e1n el\n    2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    ministra de Defensa diciendo que nos vamos a salir y, por supuesto,\n    repitiendo con sus declaraciones la experiencia de Kosovo, donde salimos\n    unilateralmente con las repercusiones internacionales que eso tuvo, y\n    despu\u00e9s usted rectifica a la ministra de Defensa; y finalmente, en la\n    cumbre de la OTAN se dice cosa distinta de la que ha dicho la ministra de\n    Defensa y de la que de hecho ha dicho usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No est\u00e1 aqu\u00ed la ministra de Defensa, pero se la pido a\n    ella particularmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que este grupo parlamentario acostumbra a utilizar este turno\n    para hacer m\u00e1s bien preguntas sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, y\n    evidentemente hoy podr\u00eda ser una de las que le hubiese formulado, entre\n    otras razones para lanzar, como hemos hecho en plena campa\u00f1a electoral,\n    un mensaje de tranquilidad, para que nadie compare nuestra econom\u00eda con\n    otras econom\u00edas, en protecci\u00f3n de nuestros propios intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, a ra\u00edz de algunas declaraciones en torno a la salida de tropas\n    espa\u00f1olas de Afganist\u00e1n, nos ha parecido oportuno hacerle esta pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un debate el 17 de septiembre en esta C\u00e1mara sobre Afganist\u00e1n yo\n    llegu\u00e9 a la conclusi\u00f3n, y as\u00ed lo puse de relieve, de que nosotros, la\n    comunidad occidental, no hab\u00edamos conseguido los objetivos y de que era\n    una guerra que estaba perdida y que sin duda solicitaba la retirada de\n    las tropas, aunque eso deb\u00eda hacerse de manera convenida entre todos,\n    buscar un consenso en el seno de la Uni\u00f3n Europea, trasladar este\n    consenso a Estados Unidos y enmarcarlo en el contexto de la Alianza\n    Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo que ha dicho la ministra de Defensa, el\n    secretario general de la OTAN y el presidente del Gobierno de Espa\u00f1a es\n    la misma posici\u00f3n, es la misma decisi\u00f3n que ha tomado la OTAN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ese traspaso funciona y va bien, es\n    posible que en 2012 podamos replegar tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [2], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores aut\u00f3nomos": [8], "peque\u00f1as": [6], "actividad": [4, 5], "medianas empresas": [7], "empresas": [0, 1], "aut\u00f3nomos": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    los trabajadores aut\u00f3nomos crean el 80 por ciento de los puestos de\n    trabajo que hay en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin pymes y sin aut\u00f3nomos no hay ni bienestar\n    ni riqueza ni empleo, y desgraciadamente en esta crisis hay muchas\n    empresas que han tenido que cesar en su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    los trabajadores aut\u00f3nomos crean el 80 por ciento de los puestos de\n    trabajo que hay en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin pymes y sin aut\u00f3nomos no hay ni bienestar\n    ni riqueza ni empleo, y desgraciadamente en esta crisis hay muchas\n    empresas que han tenido que cesar en su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin pymes y sin aut\u00f3nomos no hay ni bienestar\n    ni riqueza ni empleo, y desgraciadamente en esta crisis hay muchas\n    empresas que han tenido que cesar en su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los problemas, supongo\n    que los conoce usted perfectamente, son muchos: las subidas de impuestos,\n    las administraciones que no pagan a los proveedores, la ausencia de\n    cr\u00e9dito, el poco que hay cada vez m\u00e1s caro, y sobre todo el descenso en\n    la actividad econ\u00f3mica y en el consumo privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    los trabajadores aut\u00f3nomos crean el 80 por ciento de los puestos de\n    trabajo que hay en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    los trabajadores aut\u00f3nomos crean el 80 por ciento de los puestos de\n    trabajo que hay en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    los trabajadores aut\u00f3nomos crean el 80 por ciento de los puestos de\n    trabajo que hay en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [6], "peque\u00f1as": [4], "actividad": [2, 3], "pa\u00eds": [7], "econom\u00eda": [5], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto va\n    a beneficiar a 40.000 peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se va a eliminar la obligatoriedad de la cuota a las c\u00e1maras de\n    Comercio para todas las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    igual manera el viernes adoptaremos la medida de que a partir de febrero\n    de 2011 se incrementar\u00e1 en otros 1.500 los orientadores de los servicios\n    p\u00fablicos de empleo para generar actividad y para facilitar la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, habr\u00e1 otras medidas\n    para incentivar la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto va\n    a beneficiar a 40.000 peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va a generalizar la libertad de amortizaci\u00f3n en el\n    impuesto sobre sociedades hasta 2015 y se van a adoptar las medidas de la\n    ley de econom\u00eda sostenible para la reducci\u00f3n de plazos, costes y\n    obst\u00e1culos para crear una empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto va\n    a beneficiar a 40.000 peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto va\n    a beneficiar a 40.000 peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores aut\u00f3nomos": [4], "aut\u00f3nomos": [1], "medianas empresas": [3], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo le he propuesto que se cree una l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para\n    los ayuntamientos para que paguen las facturas a sus proveedores, que son\n    peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le he propuesto que se cree una l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para\n    los ayuntamientos para que paguen las facturas a sus proveedores, que son\n    peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le he propuesto que se cree una l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para\n    los ayuntamientos para que paguen las facturas a sus proveedores, que son\n    peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le he propuesto que se cree una l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para\n    los ayuntamientos para que paguen las facturas a sus proveedores, que son\n    peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le he propuesto que se cree una l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para\n    los ayuntamientos para que paguen las facturas a sus proveedores, que son\n    peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede explicar en esta C\u00e1mara por qu\u00e9 Espa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds en el que\n    todo el ajuste de la crisis se ha producido a costa de los trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le encomendaron hacer olvidar a los\n    espa\u00f1oles que el Partido Socialista recorta derechos sociales y por el\n    camino le hemos tenido que recordar al se\u00f1or ministro la defensa de los\n    derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, qu\u00e9\n    gran pa\u00eds si tuviera buen Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y la pregunta que habr\u00eda que hacerle\n    a usted, se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda, es si cree que se da m\u00e1s confianza\n    trabajando juntos Gobierno y oposici\u00f3n o trabajando solo el Gobierno y\n    esperando la oposici\u00f3n a que la crisis le lleve a La Moncloa; c\u00f3mo cree\n    que gana m\u00e1s confianza nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le dir\u00e9 lo peor, lo peor es que creo que ustedes saben\n    perfectamente que con lo que est\u00e1n haciendo -y \u00faltimamente m\u00e1s- no est\u00e1n\n    ayudando a mejorar la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola y, por tanto, no\n    est\u00e1n ayudando a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Eso nos ha situado como el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea con mayor tasa\n    de poblaci\u00f3n reclusa por 100.000 habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Con las c\u00e1rceles pasa algo que usted conoce perfectamente, y es que desde\n    que se planifica una c\u00e1rcel hasta que se construye suele pasar bastante\n    tiempo -mucho-, y eso hace que se produzca en nuestro panorama pol\u00edtico\n    espa\u00f1ol, mirando la historia, una cosa bien singular, y es que ustedes\n    llegan y seg\u00fan llegan inauguran muchas c\u00e1rceles, las que nosotros hemos\n    dejado pr\u00e1cticamente ultimadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  \u00bfPuede usted explicar por qu\u00e9 ha hecho caso omiso a\n    las reiteradas peticiones de todos los sindicatos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda, se\u00f1or ministro, no solo de este diputado y de este grupo\n    parlamentario, de todos los sindicatos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda,\n    que le han reclamado insistentemente una investigaci\u00f3n interna sobre el\n    chivatazo a ETA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero ya\n    que usted ha tenido tambi\u00e9n la amabilidad, esta ma\u00f1ana, de hablar de que\n    determinado grupo parlamentario est\u00e1 en la tumbona mientras que ustedes\n    est\u00e1n tratando de solucionar los problemas del pa\u00eds...(Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo que se refiere a la reuni\u00f3n del\n    presidente del Gobierno con las principales empresas de nuestro pa\u00eds,\n    coincidir\u00e1 conmigo en que son empresas que son tractoras de la econom\u00eda,\n    que son empresas que son l\u00edderes mundiales en cada una de sus\n    especialidades y que son empresas cuyo concurso es absolutamente\n    necesario para superar la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la reuni\u00f3n del\n    presidente del Gobierno con las principales empresas de nuestro pa\u00eds,\n    coincidir\u00e1 conmigo en que son empresas que son tractoras de la econom\u00eda,\n    que son empresas que son l\u00edderes mundiales en cada una de sus\n    especialidades y que son empresas cuyo concurso es absolutamente\n    necesario para superar la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la reuni\u00f3n del\n    presidente del Gobierno con las principales empresas de nuestro pa\u00eds,\n    coincidir\u00e1 conmigo en que son empresas que son tractoras de la econom\u00eda,\n    que son empresas que son l\u00edderes mundiales en cada una de sus\n    especialidades y que son empresas cuyo concurso es absolutamente\n    necesario para superar la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la reuni\u00f3n del\n    presidente del Gobierno con las principales empresas de nuestro pa\u00eds,\n    coincidir\u00e1 conmigo en que son empresas que son tractoras de la econom\u00eda,\n    que son empresas que son l\u00edderes mundiales en cada una de sus\n    especialidades y que son empresas cuyo concurso es absolutamente\n    necesario para superar la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, para su informaci\u00f3n, aunque yo creo que usted ya lo conoce, la\n    convocatoria de la reuni\u00f3n con las principales empresas de nuestro pa\u00eds\n    fue anunciada por el presidente del Gobierno en el peri\u00f3dico de mayor\n    tirada nacional y antes de que tuvi\u00e9ramos conocimiento de esa misiva a la\n    que usted hace referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, se\u00f1or\u00eda, es absolutamente fundamental\n    que nos reunamos en el Gobierno con las empresas que son l\u00edderes, que\n    emplean a un mill\u00f3n de trabajadores y que pueden cooperar en esta salida\n    de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compromisos de inversi\u00f3n, compromisos de llegar\n    a acuerdos en materia energ\u00e9tica, compromisos de acelerar la reforma del\n    sistema financiero, compromisos de que el cr\u00e9dito fluya a nuestras\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el gran acuerdo al que tenemos que llegar entre todos,\n    empresas, trabajadores, el Gobierno, los grupos de la oposici\u00f3n, para\n    superar esta situaci\u00f3n que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para su informaci\u00f3n, aunque yo creo que usted ya lo conoce, la\n    convocatoria de la reuni\u00f3n con las principales empresas de nuestro pa\u00eds\n    fue anunciada por el presidente del Gobierno en el peri\u00f3dico de mayor\n    tirada nacional y antes de que tuvi\u00e9ramos conocimiento de esa misiva a la\n    que usted hace referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfEst\u00e1 el Gobierno capacitado, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, para hacer un diagn\u00f3stico realista sobre lo que nos est\u00e1\n    ocurriendo, cu\u00e1les son las causas, los problemas de la sociedad y de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en este momento para superar, de una vez por todas,\n    esta situaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [5], "peque\u00f1as": [2], "pa\u00eds": [4], "econom\u00eda": [3], "empresas": [0], "aut\u00f3nomos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), desde el momento en que permiti\u00f3 un ajuste\n    que ha destruido 2.300.000 empleos en Espa\u00f1a y el cierre de m\u00e1s de\n    300.000 empresas, especialmente\n    peque\u00f1as empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si se sale de la crisis bajando los impuestos a las pymes y a los\n    aut\u00f3nomos, \u00bfpor qu\u00e9 no lo han hecho desde el primer momento?, \u00bfpor qu\u00e9\n    han subido el IVA en este ejercicio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), desde el momento en que permiti\u00f3 un ajuste\n    que ha destruido 2.300.000 empleos en Espa\u00f1a y el cierre de m\u00e1s de\n    300.000 empresas, especialmente\n    peque\u00f1as empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que nos\n    lleva a esta situaci\u00f3n dif\u00edcil y extrema de penalizaci\u00f3n de la\n    financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, sin la cual no vamos a tener\n    capacidad de remontar la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), desde el momento en que permiti\u00f3 un ajuste\n    que ha destruido 2.300.000 empleos en Espa\u00f1a y el cierre de m\u00e1s de\n    300.000 empresas, especialmente\n    peque\u00f1as empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los palos en las ruedas los est\u00e1 poniendo este Gobierno, en concreto su\n    presidente, desde el momento en que neg\u00f3 la crisis econ\u00f3mica (Varios\n    se\u00f1ores diputados: \u00a1Anda ya! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4], "medianas empresas": [3], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este Gobierno es el que ha reducido con\n    car\u00e1cter general el impuesto de sociedades 5 puntos en el a\u00f1o 2006 para\n    todas las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera decirle simplemente que en el \"Diario de Sesiones\" consta varias\n    veces que ustedes propon\u00edan que a las peque\u00f1as y medianas empresas se les\n    redujeran todav\u00eda m\u00e1s los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera decirle simplemente que en el \"Diario de Sesiones\" consta varias\n    veces que ustedes propon\u00edan que a las peque\u00f1as y medianas empresas se les\n    redujeran todav\u00eda m\u00e1s los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera decirle simplemente que en el \"Diario de Sesiones\" consta varias\n    veces que ustedes propon\u00edan que a las peque\u00f1as y medianas empresas se les\n    redujeran todav\u00eda m\u00e1s los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los pa\u00edses\n    est\u00e1n subiendo los impuestos para hacer frente a la crisis econ\u00f3mica y a\n    la necesidad de consolidaci\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El consejo de administraci\u00f3n de Mercasevilla se\n    ha personado en el procedimiento judicial que se sigue colaborando con la\n    Administraci\u00f3n de justicia, y la sociedad tambi\u00e9n complet\u00f3 esa actuaci\u00f3n\n    con otras medidas necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, teniendo en cuenta que se\n    trata de una actuaci\u00f3n que est\u00e1 en el \u00e1mbito judicial, debemos dejar que\n    sea la justicia la que esclarezca los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3, 4], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La\n    sociedad Mercasa, que depende de la SEPI, de usted, posee el 48,3 por\n    ciento de su accionariado y hasta ahora no ha actuado de manera clara en\n    defensa de los intereses de la sociedad, que son los intereses de todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, hace un a\u00f1o el ministro de Justicia me dec\u00eda que a\n    Mercasa la ley le encomienda la defensa de su patrimonio y el ejercicio\n    de acciones penales si fuesen procedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta,\n    en su mano est\u00e1 que o bien la SEPI o Mercasa se personen en este caso en\n    defensa de los intereses generales de los espa\u00f1oles; si no, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, usted ser\u00e1 responsable por omisi\u00f3n de las irregularidades\n    que se est\u00e1n cometiendo en Mercasevilla, usted, se\u00f1ora vicepresidenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo le parece vergonzoso que la IGAE, que tambi\u00e9n\n    depende de usted, no quiera colaborar con la justicia en el\n    esclarecimiento de los hechos alegando el car\u00e1cter privado de los delitos\n    y obviando lo p\u00fablico de la sociedad Mercasevilla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, hace un a\u00f1o el ministro de Justicia me dec\u00eda que a\n    Mercasa la ley le encomienda la defensa de su patrimonio y el ejercicio\n    de acciones penales si fuesen procedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, dir\u00e9 exactamente lo mismo que contest\u00e9 en el mes de septiembre:\n    estas actuaciones se encuentran en sede judicial y por tanto esperemos\n    que sea la justicia la que esclarezca los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "justicia": [2], "empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tampoco, porque ni paridad en\n    los consejos de administraci\u00f3n de las empresas -que, por cierto, bastante\n    tienen con mantenerse en pie-, ni en la Administraci\u00f3n, ni en la\n    justicia, ni en la universidad y, por supuesto, ya ni en la fachada del\n    Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, explique a los espa\u00f1oles que mientras pierden trabajo,\n    vivienda y se convierten en inquilinos permanentes de los comedores\n    sociales, usted, la ministra de Igualdad, no se ocupa de lo\n    verdaderamente importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco, porque ni paridad en\n    los consejos de administraci\u00f3n de las empresas -que, por cierto, bastante\n    tienen con mantenerse en pie-, ni en la Administraci\u00f3n, ni en la\n    justicia, ni en la universidad y, por supuesto, ya ni en la fachada del\n    Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "precio": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Preg\u00fantenles a sus compa\u00f1eros de Madrid cu\u00e1nto est\u00e1\n    costando, por ejemplo, el retraso de la Ciudad de la Justicia o el\n    despacho del se\u00f1or Gallard\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora Moneo, ya que me propone un debate, le voy a recordar una\n    afirmaci\u00f3n: El valor del Ministerio de Igualdad no ten\u00eda precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... HA RENUNCIADO EL GOBIERNO A LA\n    DEFENSA DE LOS DERECHOS HUMANOS COMO PRINCIPIO RECTOR DE LA POL\u00cdTICA\n    EXTERIOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "defensa": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Desde hace seis a\u00f1os y medio ustedes nos han demostrado que el\n    Gobierno socialista, lejos de aquellas defensas cerradas que ustedes\n    hac\u00edan de los derechos humanos desde la oposici\u00f3n, nos ha dado una\n    muestra de hacer una defensa de los derechos humanos a la carta, en\n    funci\u00f3n del sitio, en funci\u00f3n de quienes los violan, en funci\u00f3n de sus\n    intereses electoralistas, y muchas veces en funci\u00f3n pura y simplemente,\n    se\u00f1ora ministra, del oportunismo pol\u00edtico de su Gobierno y de su\n    partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la defensa y promoci\u00f3n de los derechos humanos es sin\n    duda uno de los ejes m\u00e1s importantes que cualquier Gobierno democr\u00e1tico\n    debe tener para la proyecci\u00f3n, dise\u00f1o y ejecuci\u00f3n de su pol\u00edtica\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace seis a\u00f1os y medio ustedes nos han demostrado que el\n    Gobierno socialista, lejos de aquellas defensas cerradas que ustedes\n    hac\u00edan de los derechos humanos desde la oposici\u00f3n, nos ha dado una\n    muestra de hacer una defensa de los derechos humanos a la carta, en\n    funci\u00f3n del sitio, en funci\u00f3n de quienes los violan, en funci\u00f3n de sus\n    intereses electoralistas, y muchas veces en funci\u00f3n pura y simplemente,\n    se\u00f1ora ministra, del oportunismo pol\u00edtico de su Gobierno y de su\n    partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfDe verdad han renunciado ustedes a la\n    defensa de los derechos humanos en Venezuela, en Bolivia, en Nicaragua,\n    en Cuba, en el S\u00e1hara Occidental, en Ir\u00e1n o en cualquier otra parte del\n    mundo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted, de verdad, que va a mejorar el prestigio de Espa\u00f1a en el\n    mundo entero con una pol\u00edtica selectiva de defensa de los derechos\n    humanos, como lamentablemente nos han demostrado ustedes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, a estas alturas ya\n    deber\u00eda saber que la defensa de los derechos humanos, la real, solo es\n    posible si mantenemos esa capacidad de interlocuci\u00f3n con los distintos\n    pa\u00edses, que es un instrumento indispensable para ser eficaces en pol\u00edtica\n    exterior y para ser eficaces en materia de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Basta ya de defensa selectiva y a\n    la carta de los derechos humanos, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es Espa\u00f1a quien trabaja,\n    se\u00f1or\u00eda, este Gobierno es quien est\u00e1 implicado en la promoci\u00f3n y defensa\n    de los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es Espa\u00f1a quien en materia de derechos econ\u00f3micos y\n    sociales ha tomado la iniciativa, junto con Alemania, para el\n    reconocimiento al acceso al agua potable y al saneamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, supongo que estar\u00e1 de acuerdo en que la\n    implantaci\u00f3n de la nueva oficina judicial es de una importancia capital\n    tanto para la Administraci\u00f3n de Justicia espa\u00f1ola como para nuestra\n    sociedad y nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera estamos generando la confianza suficiente\n    para que est\u00e9n dispuestos a asumir riesgos de car\u00e1cter personal,\n    econ\u00f3mico y empresarial y de esta manera tambi\u00e9n contribuiremos a que la\n    econom\u00eda pueda mejorar en un momento tan delicado como en el que nos\n    encontramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, supongo que estar\u00e1 de acuerdo en que la\n    implantaci\u00f3n de la nueva oficina judicial es de una importancia capital\n    tanto para la Administraci\u00f3n de Justicia espa\u00f1ola como para nuestra\n    sociedad y nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted conoce la frase que establece que no hay nada m\u00e1s\n    parecido a una injusticia que la justicia tard\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que con la\n    implantaci\u00f3n de la nueva oficina judicial estamos procediendo a\n    solucionar una de las lacras principales que han asolado a la justicia\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del plan de modernizaci\u00f3n de la justicia que su ministerio est\u00e1\n    llevando a cabo, que por cierto ha generado cierta suspicacia en\n    determinadas formaciones pol\u00edticas quiz\u00e1 m\u00e1s por temor a que se cumpla\n    que no por una falta de credibilidad, la nueva oficina judicial supone\n    uno de los pilares b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Murcia y Burgos son la punta de lanza que va a hacer realidad\n    un modelo mucho m\u00e1s eficiente de justicia en nuestro pa\u00eds, y he de\n    se\u00f1alar que la experiencia adquirida en estas dos ciudades va a servir\n    para llevar a cabo ese tr\u00e1nsito en otras muchas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ese\n    plan de transformaci\u00f3n de nuestra Administraci\u00f3n de Justicia se est\u00e1\n    cumpliendo seg\u00fan la programaci\u00f3n establecida y all\u00ed donde su ejecuci\u00f3n\n    depende \u00edntegramente del Ministerio de Justicia se est\u00e1 llevando a cabo\n    con rigor en la pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Murcia y Burgos son la punta de lanza que va a hacer realidad\n    un modelo mucho m\u00e1s eficiente de justicia en nuestro pa\u00eds, y he de\n    se\u00f1alar que la experiencia adquirida en estas dos ciudades va a servir\n    para llevar a cabo ese tr\u00e1nsito en otras muchas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 GARANT\u00cdAS OFRECE EL GOBIERNO PARA QUE LOS CENTROS DE INVESTIGACI\u00d3N Y\n    LAS EMPRESAS VALENCIANAS RECIBAN LA FINANCIACI\u00d3N CORRESPONDIENTE A LA\n    CALIDAD DE SU ACTIVIDAD DE I+D ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 GARANT\u00cdAS OFRECE EL GOBIERNO PARA QUE LOS CENTROS DE INVESTIGACI\u00d3N Y\n    LAS EMPRESAS VALENCIANAS RECIBAN LA FINANCIACI\u00d3N CORRESPONDIENTE A LA\n    CALIDAD DE SU ACTIVIDAD DE I+D ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En\n    cuanto a la Comunidad Valenciana, conocemos el balance de todos nuestros\n    programas y constatamos que es la cuarta comunidad de Espa\u00f1a en recepci\u00f3n\n    de fondos por parte del ministerio, ascendiendo a casi 300 millones de\n    euros, lo que significa aproximadamente el 7 por ciento de los fondos\n    distribuidos e invertidos en todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, no se puede pasar por alto\n    que adem\u00e1s el AVE tiene un importante significado pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La llegada del AVE a Valencia, prevista para el pr\u00f3ximo d\u00eda 18 de\n    diciembre, ser\u00e1 sin duda un hito hist\u00f3rico con profundas repercusiones en\n    la actividad econ\u00f3mica y en el empleo tanto de la ciudad como del\n    conjunto de la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  La primera satisfacci\u00f3n que\n    tengo como miembro del Gobierno de Rodr\u00edguez Zapatero es que\n    efectivamente en el a\u00f1o 2010, tal y como hab\u00edamos comprometido ante la\n    incredulidad de muchos, el AVE va a llegar el pr\u00f3ximo d\u00eda 18 de diciembre\n    a la Comunidad Valenciana\n    y va a ser un elemento transformador, el elemento transformador m\u00e1s\n    potente de las comunicaciones y de la econom\u00eda de esta comunidad desde la\n    llegada del primer ferrocarril en el siglo XIX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LA POSICI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO RESPECTO DE LA INCOMPATIBILIDAD ENTRE LA DEMOCRACIA Y EL\n    PROYECTO POL\u00cdTICO DE ETA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [21, 22, 23, 24], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "pa\u00eds": [26, 27, 28, 29], "defensa": [25]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Entiendo que todos los gobiernos de la\n    democracia, todos ellos, han tenido un objetivo fundamental en su acci\u00f3n\n    pol\u00edtica en materia de terrorismo que es acabar con la banda terrorista\n    ETA, es decir, acabar con lo que entiendo que es el \u00faltimo residuo del\n    antiguo r\u00e9gimen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la situaci\u00f3n en la que nos\n    encontramos ahora, que calificar\u00e9 al final de esta intervenci\u00f3n, es una\n    consecuencia de esa firmeza con la que los gobiernos han defendido la\n    democracia y han luchado contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Integral significa que hemos\n    combatido a ETA all\u00e1 donde estaba, que hemos combatido a ETA en todas sus\n    manifestaciones, que hemos combatido a ETA en todas sus organizaciones o\n    estructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido\n    el conjunto del Estado de derecho el que ha desarrollado esa tarea de\n    combatir integralmente a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo hemos hecho, como le dec\u00eda, buscando\n    combatir a ETA en todas sus manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tambi\u00e9n hemos combatido desde la democracia lo que podr\u00edamos\n    llamar estructura pol\u00edtica de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos combatido, hemos peleado\n    con las armas que el Estado de derecho nos da, que son muchas, la\n    estructura pol\u00edtica de ETA, que muchas veces ha aparecido camuflada,\n    otras veces no tanto, pero que ha sido puesta de manifiesto\n    reiteradamente por las sentencias de la Audiencia, del Supremo y del\n    Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando digo la estructura pol\u00edtica de ETA me refiero a\n    todas esas organizaciones que forman parte de ETA, de las que ETA se ha\n    servido para tener una voz en las instituciones pervirtiendo el sentido\n    mismo de la democracia: tener una voz en las instituciones no para\n    defender la palabra de los ciudadanos, sino para defender justamente la\n    violencia como instrumento para alcanzar algunos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    trabajado policial, judicial y pol\u00edticamente, porque es verdad que aqu\u00ed\n    hay un debate que en parte estamos haciendo hoy, contra lo que podr\u00edamos\n    llamar ese entramado pol\u00edtico que ha acompa\u00f1ado a la acci\u00f3n de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos trabajado tambi\u00e9n para desmantelar las estructuras de reclutamiento\n    de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el mundo sabe que no todo aquel que\n    practica la llamada violencia callejera acaba en ETA, pero la gran\n    mayor\u00eda de los etarras actuales han salido de ese conglomerado de\n    violencia callejera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos trabajado en las prisiones, fundamentalmente en una l\u00ednea, que es\n    tratar de que ETA no manipule en las prisiones, no siga trabajando con\n    los presos, romper ese hilo conductor que exist\u00eda, por ejemplo, entre la\n    estructura de los llamados abogados y los presos, que finalmente no era\n    una estructura de defensa, que en el Estado de derecho es inatacable,\n    sino b\u00e1sicamente una forma de coacci\u00f3n sobre aquellos presos que\n    sencillamente se sent\u00edan inc\u00f3modos con la situaci\u00f3n que hab\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, hemos tratado de trabajar en los sectores de refugiados de ETA\n    que todav\u00eda forman parte de ETA, que los hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos sectores que\n    est\u00e1n fuera de nuestro pa\u00eds, algunos colectivos que lo est\u00e1n porque han\n    salido por su relaci\u00f3n con ETA y que en este momento siguen en ETA, y\n    algunos pensando quiz\u00e1 en volver a ETA ahora que las cosas le van mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace falta que me\n    extienda mucho sobre esto, pero si repasa usted las operaciones policiales\n    que hemos realizado en los \u00faltimos tiempos ver\u00e1 que las hay en todas\n    partes del mundo, muy significativamente en Francia, cuya colaboraci\u00f3n\n    nunca dejar\u00e9 de poner de manifiesto en cualquier intervenci\u00f3n que haga en\n    la lucha contra ETA porque ha sido fundamental, fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay una cooperaci\u00f3n\n    internacional que hemos tratado de fortalecer por dos razones: una\n    primera operativa, donde est\u00e9 ETA tiene que estar el Estado espa\u00f1ol\n    persigui\u00e9ndola, y una segunda de car\u00e1cter pol\u00edtico no menos despreciable\n    y es que tambi\u00e9n hay una pelea pol\u00edtica en el mundo internacional sobre\n    qu\u00e9 significa que el Estado nunca puede dejar de dar, tenemos que dar\n    permanentemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resultado: ETA est\u00e1 m\u00e1s d\u00e9bil que nunca y el Estado,\n    consecuentemente, est\u00e1 m\u00e1s fuerte que nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Batasuna fue ilegalizada porque los tribunales entendieron\n    con pruebas suficientes -todos los tribunales, el Supremo y el\n    Constitucional- que era una parte de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y puestas as\u00ed las cosas, si\n    Batasuna quiere volver a ser legal, tiene que dejar de ser una parte de\n    ETA y eso se puede alcanzar a trav\u00e9s de dos mecanismos: uno, que ETA\n    desaparezca -desaparecer\u00eda el problema en t\u00e9rminos jur\u00eddicos, me\n    refiero-, y otro, que la ilegalizada Batasuna hoy rompa fehacientemente\n    con ETA, en cuyo caso l\u00f3gicamente se romper\u00eda ese v\u00ednculo, que es lo que\n    le lleva a la ilegalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que no\n    estamos en el final del principio de ETA, creo que estamos en el\n    principio del final de ETA, en el principio del final de ETA; creo que\n    ah\u00ed es donde estamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en ese principio del final, la unidad que hemos\n    mantenido en esta larga batalla que tanto nos ha costado a todos es\n    fundamental y por eso la acci\u00f3n del Gobierno en esta materia va a ser\n    preservar esta unidad porque creo, repito, que estamos en el principio\n    del final de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La m\u00e1s evidente, la m\u00e1s\n    inmediata, no siempre la m\u00e1s da\u00f1ina -tiene usted raz\u00f3n en parte de las\n    cosas que dec\u00eda en esta tribuna-, es justamente su estructura\n    pol\u00edtico-militar o su estructura militar, es decir, los comandos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    trabajado policial, judicial y pol\u00edticamente, porque es verdad que aqu\u00ed\n    hay un debate que en parte estamos haciendo hoy, contra lo que podr\u00edamos\n    llamar ese entramado pol\u00edtico que ha acompa\u00f1ado a la acci\u00f3n de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay una cooperaci\u00f3n\n    internacional que hemos tratado de fortalecer por dos razones: una\n    primera operativa, donde est\u00e9 ETA tiene que estar el Estado espa\u00f1ol\n    persigui\u00e9ndola, y una segunda de car\u00e1cter pol\u00edtico no menos despreciable\n    y es que tambi\u00e9n hay una pelea pol\u00edtica en el mundo internacional sobre\n    qu\u00e9 significa que el Estado nunca puede dejar de dar, tenemos que dar\n    permanentemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este contexto\n    se producen estos acontecimientos a los que usted se refiere y estas\n    declaraciones que hay que entenderlas en un contexto pol\u00edtico en el cual\n    es verdad que la ilegalizada Batasuna est\u00e1 haciendo esfuerzos\n    sencillamente por volver a las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos trabajado en las prisiones, fundamentalmente en una l\u00ednea, que es\n    tratar de que ETA no manipule en las prisiones, no siga trabajando con\n    los presos, romper ese hilo conductor que exist\u00eda, por ejemplo, entre la\n    estructura de los llamados abogados y los presos, que finalmente no era\n    una estructura de defensa, que en el Estado de derecho es inatacable,\n    sino b\u00e1sicamente una forma de coacci\u00f3n sobre aquellos presos que\n    sencillamente se sent\u00edan inc\u00f3modos con la situaci\u00f3n que hab\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    un objetivo quiz\u00e1 elemental pero muy a destacar era intentar evitar esa\n    suerte de normalidad que se hab\u00eda instalado en determinados ambientes\n    sociales del Pa\u00eds Vasco, seg\u00fan el cual uno pod\u00eda levantarse cada s\u00e1bado o\n    cada domingo con unos cuantos cajeros quemados, unos cuantos c\u00f3cteles\n    tirados, cuando no autobuses, con sus correspondientes viajeros y el\n    terror que eso produce, incendiados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos sectores que\n    est\u00e1n fuera de nuestro pa\u00eds, algunos colectivos que lo est\u00e1n porque han\n    salido por su relaci\u00f3n con ETA y que en este momento siguen en ETA, y\n    algunos pensando quiz\u00e1 en volver a ETA ahora que las cosas le van mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tratado de impedir que haya -no es una cantera, no es una buena\n    expresi\u00f3n- esos sectores que han salido de nuestro pa\u00eds perseguidos por\n    la acci\u00f3n policial y judicial y que, lejos de abandonar la banda -algunos\n    lo han hecho-, siguen en ella incluso insuflando ideas y \u00e1nimo, cuando no\n    su propio trabajo personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cosas est\u00e1n as\u00ed y hay que decirlo con mucha\n    claridad, con mucha contundencia, siempre teniendo en cuenta en todo\n    caso, se\u00f1ora D\u00edez, que la ilegalizaci\u00f3n de un partido en nuestro pa\u00eds no\n    la hace ni esta C\u00e1mara ni el Gobierno, la hacen los jueces, la hacen los\n    tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "pa\u00eds": [11, 12]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Las estrategias se\n    aplican, en general no se discuten, y es verdad que lo que usted quiere\n    hacer, entre otras cosas, es discutir aqu\u00ed, en esta tribuna, sobre la\n    estrategia para alcanzar el final de ETA y no s\u00e9 si esta es la f\u00f3rmula\n    adecuada, lo cual no niega el di\u00e1logo en absoluto, no me entiendan mal,\n    ni la transparencia necesaria en este caso hasta cierto punto, porque,\n    repito, como usted dec\u00eda, los malos tampoco tienen por qu\u00e9 saber\n    determinadas cosas o seg\u00fan qu\u00e9 cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que en\n    alg\u00fan momento se intent\u00f3 su ilegalizaci\u00f3n y el Tribunal Supremo dijo que\n    no, y no es menos cierto que lo fue -y vamos a ser sinceros como usted\n    quiere que seamos- porque durante mucho tiempo los dem\u00f3cratas pensamos\n    que Batasuna pod\u00eda ser un instrumento funcional a la lucha contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese fue el sentido profundo por el cual los dem\u00f3cratas cre\u00edamos que\n    Batasuna pod\u00eda ser \u00fatil, hasta que un d\u00eda nos dimos cuenta, a\u00f1os despu\u00e9s\n    de luchar contra ETA, de que eso no era as\u00ed, de que Batasuna, al\n    contrario, no estaba sirviendo a la democracia, sino estrictamente a la\n    violencia, y entonces pusimos en marcha los mecanismos legales para\n    aplicar lo que en democracia es bastante evidente, que al Parlamento no\n    se llega a discutir o a defender la violencia, sino a lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debatimos exactamente eso y yo le digo que hay dos opciones\n    para volver a ser legales los que fueron ilegalizados y antes hab\u00edan sido\n    legales: O rompen o ETA lo deja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O\n    rompen fehacientemente y con claridad con ETA -y la fehaciencia la tienen\n    que decir los tribunales, ni usted ni yo, los tribunales son los que\n    pueden decir s\u00ed o no, ser\u00e1n ellos los que digan la \u00faltima palabra- o ETA\n    lo deja con claridad; no hay m\u00e1s opciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dije al principio de mi intervenci\u00f3n que todos los gobiernos\n    hab\u00edamos hecho mucho por acabar con ETA, todos, y lo he dicho en varias\n    ocasiones en p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conseguimos\n    acabar con una ficci\u00f3n muy importante seg\u00fan la cual ETA realmente estaba\n    intentando siempre negociar, ETA mataba para negociar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso estaba muy instalado en el\n    Pa\u00eds Vasco y seguramente por esa instalaci\u00f3n, por esa especie de\n    sentimiento colectivo, ETA nunca perdi\u00f3 determinados apoyos en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque todos han permitido\n    deslegitimar socialmente a ETA en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso sostengo que lo que la democracia ha hecho por\n    acabar con ETA ha sido siempre bueno; que siempre hemos tenido raz\u00f3n y\n    que cuando nosotros intentamos lo que intentamos porque cre\u00edamos que\n    hab\u00eda que hacerlo, al final, como dije muchas veces, arriesg\u00e1bamos\n    relativamente poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sostengo y reivindico aqu\u00ed la lucha de todos los\n    gobiernos para acabar con ETA y estamos en el principio del final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso estaba muy instalado en el\n    Pa\u00eds Vasco y seguramente por esa instalaci\u00f3n, por esa especie de\n    sentimiento colectivo, ETA nunca perdi\u00f3 determinados apoyos en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque todos han permitido\n    deslegitimar socialmente a ETA en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores aut\u00f3nomos": [34], "peque\u00f1as": [25, 26, 27, 28, 29], "actividad": [20, 21, 22, 23, 24], "acceso": [38], "pa\u00eds": [35, 36, 37], "medianas empresas": [30, 31, 32, 33], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "aut\u00f3nomos": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por hablar tantas veces de la cuesti\u00f3n cabr\u00eda dispensar del\n    diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n, pero obviamente alg\u00fan dato he de dar en\n    relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n en la que se encuentran los aut\u00f3nomos, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y las microempresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha dicho\n    ya esta ma\u00f1ana, como tantas otras veces, pero es pertinente recordarlo,\n    que un 80 por ciento pr\u00e1cticamente de nuestro mercado laboral, de nuestro\n    trabajo, se encuentra en las peque\u00f1as y medianas empresas, se encuentra\n    en los aut\u00f3nomos, que al verse abocados a esta situaci\u00f3n est\u00e1n teniendo\n    que prescindir de muchos de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho con otras palabras: el nutriente\n    del desempleo en nuestro pa\u00eds no es tanto las grandes empresas cuanto\n    este tejido econ\u00f3mico al que me acabo de referir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente, voy a hacer un par\u00e9ntesis, me agradar\u00eda que mi Gobierno no\n    lo precisara, pero me parece oportuno que consulte, que dialogue y que\n    escuche, y me hubiera gustado por supuesto que lo hubieran hecho antes,\n    pero bienvenido sea en el sentido de que tienen criterio, saben lo que es\n    la internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n son motoras de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en cuanto a tecnolog\u00eda y a pedidos y\n    suministros, y eso les permite operar con globalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece muy\n    importante que con gente que es competitiva de grandes empresas, de las\n    que en general estamos muy orgullosos, hayan mantenido esta reuni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de esa reuni\u00f3n con los grandes\n    empresarios, que obviamente es el anverso de la moneda, pero hay un\n    reverso; el reverso es al que me estoy refiriendo, es el tejido\n    productivo de los aut\u00f3nomos y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le he dicho, se\u00f1ora vicepresidenta, favorezcamos la viabilidad y la\n    competitividad de nuestras peque\u00f1as empresas, de nuestros aut\u00f3nomos, de\n    nuestros profesionales y de nuestros comerciantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intervengo, como se acaba de decir, en esta interpelaci\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario Popular relativa al apoyo a las pymes y los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por hablar tantas veces de la cuesti\u00f3n cabr\u00eda dispensar del\n    diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n, pero obviamente alg\u00fan dato he de dar en\n    relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n en la que se encuentran los aut\u00f3nomos, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y las microempresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De marzo de\n    2008 a octubre de 2010 hemos pasado de una afiliaci\u00f3n al r\u00e9gimen especial\n    de trabajadores aut\u00f3nomos de 3.407.600 a 3.177.290, casi 300.000\n    aut\u00f3nomos que hemos perdido fundamentalmente en los sectores de la\n    construcci\u00f3n y del comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente\n    se est\u00e1 incumpliendo la ley que regula la materia, y fundamentalmente en\n    el \u00e1mbito de las administraciones p\u00fablicas nos encontramos con una\n    morosidad de 103 d\u00edas cuando el promedio europeo es de 62 y que est\u00e1\n    afectando ya al 64 por ciento de las pymes y aut\u00f3nomos, provocando graves\n    problemas de financiaci\u00f3n cuando no verse abocados al cierre o a\n    retirarse obligatoriamente de la actividad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se estima en 12.000\n    millones en este momento -no s\u00e9 si tendr\u00e1 alg\u00fan dato m\u00e1s actualizado la\n    se\u00f1ora vicepresidenta- el monto total de la deuda de las administraciones\n    p\u00fablicas, en el cual pr\u00e1cticamente se dan el 90 de ellas, y algunos\n    calculan que esto puede incidir o cooperar de una forma importante a que\n    el pr\u00f3ximo a\u00f1o nos veamos abocados a ver descender en otras 100.000\n    personas el cupo que tenemos actualmente de emprendedores y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha dicho\n    ya esta ma\u00f1ana, como tantas otras veces, pero es pertinente recordarlo,\n    que un 80 por ciento pr\u00e1cticamente de nuestro mercado laboral, de nuestro\n    trabajo, se encuentra en las peque\u00f1as y medianas empresas, se encuentra\n    en los aut\u00f3nomos, que al verse abocados a esta situaci\u00f3n est\u00e1n teniendo\n    que prescindir de muchos de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 sea as\u00ed,\n    pero no con actuaciones unilaterales como las que ha venido desarrollando\n    el Gobierno, aplicando la congelaci\u00f3n de las pensiones o trayendo en los\n    presupuestos, por ejemplo, la modificaci\u00f3n de la edad de los aut\u00f3nomos\n    para poder elegir la base de cotizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de esa reuni\u00f3n con los grandes\n    empresarios, que obviamente es el anverso de la moneda, pero hay un\n    reverso; el reverso es al que me estoy refiriendo, es el tejido\n    productivo de los aut\u00f3nomos y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una crisis que est\u00e1n padeciendo; hay simplemente\n    que salir a la calle para ver la situaci\u00f3n de los comercios, de los\n    aut\u00f3nomos, de muchos profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aut\u00f3nomos y las pymes est\u00e1n perdiendo\n    competitividad fundamentalmente por factores ex\u00f3genos, externos a su\n    actividad; los acabamos de citar: morosidad, falta de financiaci\u00f3n, ca\u00edda\n    de ventas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay que contar con las asociaciones\n    empresariales, las de aut\u00f3nomos y aquellos organismos de las comunidades\n    aut\u00f3nomas que inciden en el comercio exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le he dicho, se\u00f1ora vicepresidenta, favorezcamos la viabilidad y la\n    competitividad de nuestras peque\u00f1as empresas, de nuestros aut\u00f3nomos, de\n    nuestros profesionales y de nuestros comerciantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente\n    se est\u00e1 incumpliendo la ley que regula la materia, y fundamentalmente en\n    el \u00e1mbito de las administraciones p\u00fablicas nos encontramos con una\n    morosidad de 103 d\u00edas cuando el promedio europeo es de 62 y que est\u00e1\n    afectando ya al 64 por ciento de las pymes y aut\u00f3nomos, provocando graves\n    problemas de financiaci\u00f3n cuando no verse abocados al cierre o a\n    retirarse obligatoriamente de la actividad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    l\u00ednea ICO-Directo de 2.500 millones al final ha atendido a 2.850\n    solicitantes por un importe de 101 millones y pr\u00e1cticamente el peque\u00f1o\n    comerciante, el aut\u00f3nomo, la microempresa, no est\u00e1n viendo satisfechas\n    sus necesidades de financiaci\u00f3n, que le permitir\u00edan, y que le deben de\n    permitir, continuar con su actividad econ\u00f3mica y con el empleo que\n    poseen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, la actividad de consumo se ha traducido en una ca\u00edda\n    de las ventas y en una p\u00e9rdida de actividad, que son otros elementos que\n    acaban de dibujar el cuadro real en el cual nos encontramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos est\u00e1n soportando su actividad\n    con horas extra y con el apoyo de su familia, porque han tenido que\n    recurrir a prescindir de sus trabajadores, han tenido que recurrir a\n    despedir, por la carencia de medios financieros para poder abordar el\n    pago y tambi\u00e9n por la ca\u00edda de ventas y consumo que se ha producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aut\u00f3nomos y las pymes est\u00e1n perdiendo\n    competitividad fundamentalmente por factores ex\u00f3genos, externos a su\n    actividad; los acabamos de citar: morosidad, falta de financiaci\u00f3n, ca\u00edda\n    de ventas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por hablar tantas veces de la cuesti\u00f3n cabr\u00eda dispensar del\n    diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n, pero obviamente alg\u00fan dato he de dar en\n    relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n en la que se encuentran los aut\u00f3nomos, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y las microempresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha dicho\n    ya esta ma\u00f1ana, como tantas otras veces, pero es pertinente recordarlo,\n    que un 80 por ciento pr\u00e1cticamente de nuestro mercado laboral, de nuestro\n    trabajo, se encuentra en las peque\u00f1as y medianas empresas, se encuentra\n    en los aut\u00f3nomos, que al verse abocados a esta situaci\u00f3n est\u00e1n teniendo\n    que prescindir de muchos de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n son motoras de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en cuanto a tecnolog\u00eda y a pedidos y\n    suministros, y eso les permite operar con globalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de esa reuni\u00f3n con los grandes\n    empresarios, que obviamente es el anverso de la moneda, pero hay un\n    reverso; el reverso es al que me estoy refiriendo, es el tejido\n    productivo de los aut\u00f3nomos y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le he dicho, se\u00f1ora vicepresidenta, favorezcamos la viabilidad y la\n    competitividad de nuestras peque\u00f1as empresas, de nuestros aut\u00f3nomos, de\n    nuestros profesionales y de nuestros comerciantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por hablar tantas veces de la cuesti\u00f3n cabr\u00eda dispensar del\n    diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n, pero obviamente alg\u00fan dato he de dar en\n    relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n en la que se encuentran los aut\u00f3nomos, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y las microempresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha dicho\n    ya esta ma\u00f1ana, como tantas otras veces, pero es pertinente recordarlo,\n    que un 80 por ciento pr\u00e1cticamente de nuestro mercado laboral, de nuestro\n    trabajo, se encuentra en las peque\u00f1as y medianas empresas, se encuentra\n    en los aut\u00f3nomos, que al verse abocados a esta situaci\u00f3n est\u00e1n teniendo\n    que prescindir de muchos de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n son motoras de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en cuanto a tecnolog\u00eda y a pedidos y\n    suministros, y eso les permite operar con globalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de esa reuni\u00f3n con los grandes\n    empresarios, que obviamente es el anverso de la moneda, pero hay un\n    reverso; el reverso es al que me estoy refiriendo, es el tejido\n    productivo de los aut\u00f3nomos y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De marzo de\n    2008 a octubre de 2010 hemos pasado de una afiliaci\u00f3n al r\u00e9gimen especial\n    de trabajadores aut\u00f3nomos de 3.407.600 a 3.177.290, casi 300.000\n    aut\u00f3nomos que hemos perdido fundamentalmente en los sectores de la\n    construcci\u00f3n y del comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho con otras palabras: el nutriente\n    del desempleo en nuestro pa\u00eds no es tanto las grandes empresas cuanto\n    este tejido econ\u00f3mico al que me acabo de referir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 ustedes no dialogan con el soporte fundamental de\n    la riqueza y del empleo del pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le animo a que lo\n    reconsideren, le animo a que cambien de filosof\u00eda, le animo a que\n    escuchen a la microempresa y al aut\u00f3nomo, le animo a que les ayuden, le\n    animo a que entre todos contribuyamos a que los ejes sociales,\n    econ\u00f3micos, de trabajo y de riqueza que hay en nuestro pa\u00eds no solo se\n    mantengan sino que, a ser posible, se levanten y contin\u00faen generando\n    empleo y bienestar para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto al cr\u00e9dito son obvias las enormes dificultades de acceso al\n    cr\u00e9dito privado, pero qu\u00e9 decir en relaci\u00f3n con el cr\u00e9dito p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [35], "medianas empresas": [30, 31], "peque\u00f1as": [26, 27], "actividad": [23, 24, 25], "crisis econ\u00f3mica": [33, 34], "econom\u00eda": [28, 29], "trabajadores aut\u00f3nomos": [32], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "aut\u00f3nomos": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe, no voy a repetirlo aqu\u00ed, es la crisis\n    econ\u00f3mica mayor de los \u00faltimos 70 a\u00f1os y la reacci\u00f3n del Gobierno han\n    sido medidas destinadas a minimizar en lo posible los efectos de la\n    crisis econ\u00f3mica sobre las empresas y los ciudadanos, con un especial\n    \u00e9nfasis de las empresas de menor dimensi\u00f3n, inicio de la recuperaci\u00f3n en\n    la que estamos en este momento; un inicio de la recuperaci\u00f3n que nos\n    obliga a poner en marcha un conjunto de medidas que tienen que ser sobre\n    las que basemos nuestro crecimiento econ\u00f3mico futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto ha sido en el que el\n    presidente del Gobierno esta ma\u00f1ana ha anunciado algunas medidas de apoyo\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico\n    y estimular la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, derogamos la\n    supresi\u00f3n de la deducci\u00f3n para actividades de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, fijada a partir de 1 de enero de 2012, que afecta\n    a las empresas de cualquier tama\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, en la Ley de Presupuestos\n    Generales del Estado para el a\u00f1o 2010 se estableci\u00f3 la reducci\u00f3n durante\n    tres a\u00f1os -2009, 2010 y 2011- de cinco puntos adicionales a la que se\n    hab\u00eda hecho en el a\u00f1o 2006 del tipo de gravamen aplicable a peque\u00f1as y\n    medianas empresas que creen o mantengan empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    el Real Decreto 897/2010, que trae causa en ese Decreto 6/2010,\n    simplific\u00f3 notablemente las obligaciones de documentaci\u00f3n a cumplir en el\n    caso de operaciones vinculadas y lo redujo sustancialmente en el \u00e1mbito\n    de las empresas de menor dimensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Real Decreto-ley 6/2010\n    estableci\u00f3 la aplicaci\u00f3n de un IVA reducido para todo tipo de obras de\n    mejora y rehabilitaci\u00f3n de viviendas realizadas hasta el 31 de diciembre\n    de 2012, ampli\u00f3 el concepto de rehabilitaci\u00f3n estructural a efectos del\n    impuesto y por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, con ello foment\u00f3 la actividad de muchos\n    miles de aut\u00f3nomos y de empresas de menor dimensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, y para\n    favorecer la actividad empresarial, en ese decreto-ley en la normativa\n    del IVA se redujeron los requisitos para recuperar el impuesto en el caso\n    del impago de facturas y se acortaron los plazos para esa recuperaci\u00f3n\n    para las empresas de menor dimensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Real Decreto-ley 6/2010 tambi\u00e9n\n    aprob\u00f3 la aplicaci\u00f3n del tipo superreducido de IVA a los servicios de\n    atenci\u00f3n a la dependencia que se prestan por empresas integradas en el\n    sistema de autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia; muchas de ellas son\n    empresas de peque\u00f1a dimensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00eda, muchas normas fiscales en\n    beneficio de las empresas de menor dimensi\u00f3n y de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente se ha establecido hasta el a\u00f1o\n    2015 la libertad de amortizaci\u00f3n para las nuevas inversiones vinculadas a\n    actividades econ\u00f3micas que afronten las empresas, generalizando el\n    incentivo, sin vincularlo al cumplimiento de condiciones adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os se han adoptado medidas en el \u00e1mbito gestor de apoyo a\n    las empresas como agilizaci\u00f3n de las devoluciones tributarias y\n    establecimiento de mecanismos m\u00e1s flexibles para la concesi\u00f3n de\n    aplazamientos y fraccionamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha hecho referencia al papel que ha jugado el ICO, y quisiera\n    decirle que se han aprobado 265.618 operaciones por importe total de\n    21.137 millones de euros; muchas de ellas a empresas de peque\u00f1a\n    dimensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ello, se han impulsado\n    medidas desde otros departamentos ministeriales como la simplificaci\u00f3n\n    administrativa en todos los \u00e1mbitos, no solo en la Administraci\u00f3n General\n    del Estado sino tambi\u00e9n en comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos, o el\n    emprendimiento de la creaci\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un compromiso del Gobierno con estas\n    empresas y aut\u00f3nomos, que se remonta al inicio de esta crisis y que no\n    resulta incompatible con las medidas de austeridad y consolidaci\u00f3n\n    fiscal, que es fundamental para seguir trabajando en la direcci\u00f3n\n    adecuada con compromiso y con paso firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha enmarcado la situaci\u00f3n de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y de los aut\u00f3nomos en la situaci\u00f3n econ\u00f3mica actual, por\n    eso perm\u00edtame situar tambi\u00e9n las medidas que el Gobierno ha llevado a\n    cabo en la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y la respuesta que se le ha ido dando\n    desde el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Real Decreto-ley 6/2010\n    estableci\u00f3 la aplicaci\u00f3n de un IVA reducido para todo tipo de obras de\n    mejora y rehabilitaci\u00f3n de viviendas realizadas hasta el 31 de diciembre\n    de 2012, ampli\u00f3 el concepto de rehabilitaci\u00f3n estructural a efectos del\n    impuesto y por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, con ello foment\u00f3 la actividad de muchos\n    miles de aut\u00f3nomos y de empresas de menor dimensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00eda, muchas normas fiscales en\n    beneficio de las empresas de menor dimensi\u00f3n y de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00edas, en el \u00e1mbito fiscal\n    reconocer\u00e1n conmigo que la tarea que ha llevado a cabo el Gobierno en\n    apoyo de pymes y aut\u00f3nomos ha sido de un extraordinario calado y desde\n    luego mucho m\u00e1s intensa, mucho m\u00e1s profunda, de mucho m\u00e1s alcance que la\n    que realizaron ustedes en los ocho a\u00f1os en los que gobernaron, porque,\n    sinceramente, iniciativas de aquel momento, recordamos pocas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la Ley\n    32/2010, de 5 agosto, establece, se\u00f1or\u00eda, un sistema espec\u00edfico de\n    protecci\u00f3n por cese de actividad para trabajadores aut\u00f3nomos por causas\n    ajenas a su voluntad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hemos incorporado y reforzado dos\n    instrumentos, los fondos de titulizaci\u00f3n de activos para pymes y el\n    reafianzamiento del Estado a los avales concedidos por la Sociedad de\n    Garant\u00eda Rec\u00edproca a aut\u00f3nomos y a pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actuaciones de reforma,\n    saneamiento y transparencia del sistema financiero, y muy en particular\n    de las cajas de ahorro, son elementos centrales, como sabe su se\u00f1or\u00eda, en\n    la financiaci\u00f3n de pymes y de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se\u00f1or\u00eda, se puede observar todo un conjunto ampl\u00edsimo de actuaciones\n    que ponen de relieve el reconocimiento del papel que pymes y aut\u00f3nomos\n    juegan en el tejido productivo espa\u00f1ol y el apoyo que les ha prestado y\n    les sigue prestando el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un compromiso del Gobierno con estas\n    empresas y aut\u00f3nomos, que se remonta al inicio de esta crisis y que no\n    resulta incompatible con las medidas de austeridad y consolidaci\u00f3n\n    fiscal, que es fundamental para seguir trabajando en la direcci\u00f3n\n    adecuada con compromiso y con paso firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Real Decreto-ley 6/2010\n    estableci\u00f3 la aplicaci\u00f3n de un IVA reducido para todo tipo de obras de\n    mejora y rehabilitaci\u00f3n de viviendas realizadas hasta el 31 de diciembre\n    de 2012, ampli\u00f3 el concepto de rehabilitaci\u00f3n estructural a efectos del\n    impuesto y por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, con ello foment\u00f3 la actividad de muchos\n    miles de aut\u00f3nomos y de empresas de menor dimensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, y para\n    favorecer la actividad empresarial, en ese decreto-ley en la normativa\n    del IVA se redujeron los requisitos para recuperar el impuesto en el caso\n    del impago de facturas y se acortaron los plazos para esa recuperaci\u00f3n\n    para las empresas de menor dimensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la Ley\n    32/2010, de 5 agosto, establece, se\u00f1or\u00eda, un sistema espec\u00edfico de\n    protecci\u00f3n por cese de actividad para trabajadores aut\u00f3nomos por causas\n    ajenas a su voluntad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto ha sido en el que el\n    presidente del Gobierno esta ma\u00f1ana ha anunciado algunas medidas de apoyo\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico\n    y estimular la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, en la Ley de Presupuestos\n    Generales del Estado para el a\u00f1o 2010 se estableci\u00f3 la reducci\u00f3n durante\n    tres a\u00f1os -2009, 2010 y 2011- de cinco puntos adicionales a la que se\n    hab\u00eda hecho en el a\u00f1o 2006 del tipo de gravamen aplicable a peque\u00f1as y\n    medianas empresas que creen o mantengan empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe su se\u00f1or\u00eda que\n    el Gobierno resume estas medidas en tres grandes ejes: el de la\n    austeridad, con la consolidaci\u00f3n fiscal asociada, que es la base para un\n    crecimiento m\u00e1s sano; las reformas estructurales en profundidad, que nos\n    van a permitir cambiar nuestro modelo productivo y nuestra econom\u00eda para\n    hacerla m\u00e1s flexible, m\u00e1s internacional y m\u00e1s adaptada a los nuevos\n    tiempos; y una cohesi\u00f3n social para que los efectos de la crisis no sean\n    pagados en su totalidad por aquellas personas que tienen menor\n    disponibilidad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hay tambi\u00e9n medidas tributarias que\n    se est\u00e1n discutiendo en el marco de proyectos de leyes en tramitaci\u00f3n, la\n    ley de presupuestos generales del Estado o la ley de econom\u00eda sostenible,\n    adem\u00e1s de las medidas anunciadas hoy por el presidente del Gobierno, que\n    se van a incorporar a nuestro ordenamiento jur\u00eddico en el plazo m\u00e1s breve\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto ha sido en el que el\n    presidente del Gobierno esta ma\u00f1ana ha anunciado algunas medidas de apoyo\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico\n    y estimular la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, en la Ley de Presupuestos\n    Generales del Estado para el a\u00f1o 2010 se estableci\u00f3 la reducci\u00f3n durante\n    tres a\u00f1os -2009, 2010 y 2011- de cinco puntos adicionales a la que se\n    hab\u00eda hecho en el a\u00f1o 2006 del tipo de gravamen aplicable a peque\u00f1as y\n    medianas empresas que creen o mantengan empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la Ley\n    32/2010, de 5 agosto, establece, se\u00f1or\u00eda, un sistema espec\u00edfico de\n    protecci\u00f3n por cese de actividad para trabajadores aut\u00f3nomos por causas\n    ajenas a su voluntad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, no voy a repetirlo aqu\u00ed, es la crisis\n    econ\u00f3mica mayor de los \u00faltimos 70 a\u00f1os y la reacci\u00f3n del Gobierno han\n    sido medidas destinadas a minimizar en lo posible los efectos de la\n    crisis econ\u00f3mica sobre las empresas y los ciudadanos, con un especial\n    \u00e9nfasis de las empresas de menor dimensi\u00f3n, inicio de la recuperaci\u00f3n en\n    la que estamos en este momento; un inicio de la recuperaci\u00f3n que nos\n    obliga a poner en marcha un conjunto de medidas que tienen que ser sobre\n    las que basemos nuestro crecimiento econ\u00f3mico futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido tambi\u00e9n\n    este Gobierno el que, ya dentro de la crisis econ\u00f3mica y en el marco del\n    impuesto sobre sociedades, con un real decreto-ley\n    en el a\u00f1o 2008 pospuso los efectos fiscales de los ajustes derivados de la\n    implantaci\u00f3n de la nueva normativa contable y permiti\u00f3 optar por\n    modalidades m\u00e1s c\u00f3modas para los contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Real Decreto-ley 6/2010\n    estableci\u00f3 la aplicaci\u00f3n de un IVA reducido para todo tipo de obras de\n    mejora y rehabilitaci\u00f3n de viviendas realizadas hasta el 31 de diciembre\n    de 2012, ampli\u00f3 el concepto de rehabilitaci\u00f3n estructural a efectos del\n    impuesto y por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, con ello foment\u00f3 la actividad de muchos\n    miles de aut\u00f3nomos y de empresas de menor dimensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [7, 8, 9, 10], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "trabajadores aut\u00f3nomos": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya me\n    hubiera gustado que los aut\u00f3nomos y las pymes espa\u00f1olas estuvieran como\n    en los gobiernos del se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo incluy\u00f3 el Partido Popular en favor de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos y creo que a veces conviene recordarlo porque aqu\u00ed\n    algunos se arrogan -no lo digo por usted en esta intervenci\u00f3n- la bandera\n    del progresismo mientras que los dem\u00e1s somos una facunda de carcas, pero\n    la realidad acredita que esto es al rev\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a decir, en un repaso lo m\u00e1s r\u00e1pido posible, aquellos aspectos\n    que nosotros ya hemos puesto en el tapete, y lo hago adem\u00e1s con la\n    voluntad clara de que si ustedes van a decidir en el Consejo de Ministros\n    del viernes, o cuando proceda, aprobar el paquete a que han hecho menci\u00f3n\n    tanto usted como el se\u00f1or presidente del Gobierno, consideren la eventual\n    oportunidad de que algunas de las cosas que le expongo tambi\u00e9n las\n    pudieran incorporar como medidas de activaci\u00f3n y de apoyo a este sector\n    de pymes y aut\u00f3nomos que desgraciadamente tan mal lo est\u00e1 pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideren -fue rechazado en la C\u00e1mara- la reducci\u00f3n del 20 por ciento\n    del rendimiento neto del IRPF de aut\u00f3nomos con facturaci\u00f3n inferior a 5\n    millones; el tipo de IVA al 4 por ciento en hosteler\u00eda y transportes,\n    sectores singularmente castigados; ajustar la tributaci\u00f3n por m\u00f3dulos a\n    la ca\u00edda real de la actividad, no nos quedemos en el 5 por ciento en que\n    lo han hecho; reducir el tipo de mora del 5 por ciento al 3,5 por ciento\n    en los aut\u00f3nomos; el cumplimiento de la Ley de Morosidad con l\u00ednea de\n    cr\u00e9dito ICO a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocimiento para los aut\u00f3nomos de los\n    mismos subsidios no contributivos que el resto de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    result\u00f3 aprobado en el Senado en la Ley de prestaci\u00f3n por cese de\n    actividad de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque quiero recordar que nuestra Constituci\u00f3n tiene un art\u00edculo\n    14 donde consagra el principio de igualdad, que en este caso ustedes\n    incumplen, como se incumple en esa misma ley cuando se refiere a las\n    prestaciones por cese de actividad m\u00ednimas, donde los hijos de los\n    aut\u00f3nomos\n    que la perciben tienen peor consideraci\u00f3n que cuando las prestaciones son\n    m\u00e1ximas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideren -fue rechazado en la C\u00e1mara- la reducci\u00f3n del 20 por ciento\n    del rendimiento neto del IRPF de aut\u00f3nomos con facturaci\u00f3n inferior a 5\n    millones; el tipo de IVA al 4 por ciento en hosteler\u00eda y transportes,\n    sectores singularmente castigados; ajustar la tributaci\u00f3n por m\u00f3dulos a\n    la ca\u00edda real de la actividad, no nos quedemos en el 5 por ciento en que\n    lo han hecho; reducir el tipo de mora del 5 por ciento al 3,5 por ciento\n    en los aut\u00f3nomos; el cumplimiento de la Ley de Morosidad con l\u00ednea de\n    cr\u00e9dito ICO a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo le proponemos capitalizar hasta el cien por cien el desempleo\n    para poder acceder a una actividad emprendedora o aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    result\u00f3 aprobado en el Senado en la Ley de prestaci\u00f3n por cese de\n    actividad de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque quiero recordar que nuestra Constituci\u00f3n tiene un art\u00edculo\n    14 donde consagra el principio de igualdad, que en este caso ustedes\n    incumplen, como se incumple en esa misma ley cuando se refiere a las\n    prestaciones por cese de actividad m\u00ednimas, donde los hijos de los\n    aut\u00f3nomos\n    que la perciben tienen peor consideraci\u00f3n que cuando las prestaciones son\n    m\u00e1ximas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo incluy\u00f3 el Partido Popular en favor de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos y creo que a veces conviene recordarlo porque aqu\u00ed\n    algunos se arrogan -no lo digo por usted en esta intervenci\u00f3n- la bandera\n    del progresismo mientras que los dem\u00e1s somos una facunda de carcas, pero\n    la realidad acredita que esto es al rev\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [10], "aut\u00f3nomos": [7, 8, 9], "trabajadores aut\u00f3nomos": [13, 14, 15], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "peque\u00f1as": [11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, el presidente ha\n    anunciado que para las empresas de reducida dimensi\u00f3n modificamos el\n    \u00e1mbito al que se puede aplicar esta definici\u00f3n, ampliando de 8 a 10\n    millones el importe de la cifra de negocios para ser considerada una\n    empresa de este tipo, y elevamos de 120.000 a 300.000 euros el tramo de\n    base imponible que tributa al tipo reducido del 25 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estimamos,\n    se\u00f1or\u00eda, que estas medidas beneficiar\u00e1n a m\u00e1s de 40.000 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    para fomentar al m\u00e1ximo la creaci\u00f3n de empresas, para que quien opine que\n    este r\u00e9gimen societario le resulta m\u00e1s beneficioso a sus intereses que el\n    r\u00e9gimen de los trabajadores aut\u00f3nomos, vamos a reducir a un m\u00e1ximo de\n    cinco d\u00edas el plazo de constituci\u00f3n de sociedades de capital inferior a\n    30.000 euros, y ese plazo, en el caso de sociedades con capital entre\n    3.000 y 3.100 euros, ser\u00e1 de solo un d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas no deber\u00e1n pagar tasas por publicaci\u00f3n y los costes por\n    aranceles de notarios se limitar\u00e1n a 250 euros, 100 euros si es el caso\n    de capital inferior a 3.100 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, es una medida\n    extraordinariamente importante que afecta a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas e indirectamente, sobre la base de la facilidad de creaci\u00f3n de\n    empresas, tambi\u00e9n a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la supresi\u00f3n,\n    no del recurso a la cuota cameral sino de la obligatoriedad del abono de\n    esa cuota cameral, lo que s\u00ed quiero decirle es que estimular\u00e1 tambi\u00e9n el\n    que las c\u00e1maras de Comercio ofrezcan servicios que las empresas puedan\n    entender que deben de ser financiados en forma de contraprestaci\u00f3n, no la\n    sensaci\u00f3n que pueden tener ahora de que es una cuota obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre hemos\n    escuchado a los trabajadores aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y, c\u00f3mo no, vamos a seguir haci\u00e9ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    para fomentar al m\u00e1ximo la creaci\u00f3n de empresas, para que quien opine que\n    este r\u00e9gimen societario le resulta m\u00e1s beneficioso a sus intereses que el\n    r\u00e9gimen de los trabajadores aut\u00f3nomos, vamos a reducir a un m\u00e1ximo de\n    cinco d\u00edas el plazo de constituci\u00f3n de sociedades de capital inferior a\n    30.000 euros, y ese plazo, en el caso de sociedades con capital entre\n    3.000 y 3.100 euros, ser\u00e1 de solo un d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, es una medida\n    extraordinariamente importante que afecta a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas e indirectamente, sobre la base de la facilidad de creaci\u00f3n de\n    empresas, tambi\u00e9n a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre hemos\n    escuchado a los trabajadores aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y, c\u00f3mo no, vamos a seguir haci\u00e9ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera compatible con nuestro esfuerzo de consolidaci\u00f3n fiscal, que -le\n    insisto- es el objetivo n\u00famero uno, vamos a elaborar todo un conjunto de\n    medidas en el plazo m\u00e1s breve posible que van a facilitar la actividad de\n    ese importante conjunto de nuestro sector productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, es una medida\n    extraordinariamente importante que afecta a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas e indirectamente, sobre la base de la facilidad de creaci\u00f3n de\n    empresas, tambi\u00e9n a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre hemos\n    escuchado a los trabajadores aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y, c\u00f3mo no, vamos a seguir haci\u00e9ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    para fomentar al m\u00e1ximo la creaci\u00f3n de empresas, para que quien opine que\n    este r\u00e9gimen societario le resulta m\u00e1s beneficioso a sus intereses que el\n    r\u00e9gimen de los trabajadores aut\u00f3nomos, vamos a reducir a un m\u00e1ximo de\n    cinco d\u00edas el plazo de constituci\u00f3n de sociedades de capital inferior a\n    30.000 euros, y ese plazo, en el caso de sociedades con capital entre\n    3.000 y 3.100 euros, ser\u00e1 de solo un d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, es una medida\n    extraordinariamente importante que afecta a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas e indirectamente, sobre la base de la facilidad de creaci\u00f3n de\n    empresas, tambi\u00e9n a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre hemos\n    escuchado a los trabajadores aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y, c\u00f3mo no, vamos a seguir haci\u00e9ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [20, 21, 22, 23], "alquiler": [9, 10, 11, 12, 13], "familias": [14, 15, 16, 17, 18], "precio": [26, 27], "acceso": [24, 25], "pa\u00eds": [19]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... M\u00e1s de 37.000 familias est\u00e1n en\n    peligro de perder la vivienda solo en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, la entidad bancaria se convierte en propietaria de la vivienda,\n    cancela la deuda hipotecaria hasta el importe adjudicado en la subasta y\n    mantiene el derecho de cobro sobre el resto de deuda no saldada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la\n    p\u00e9rdida de la propiedad de la vivienda habitual se le a\u00f1aden efectos tan\n    negativos como la presi\u00f3n por embargos que van mucho m\u00e1s all\u00e1, como el\n    embargo del propio sueldo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La disminuci\u00f3n de los ingresos familiares a\n    causa de la crisis hace que muchas familias tengan que subsistir con\n    mucho menos del salario m\u00ednimo y no puedan atender los pagos regulares de\n    la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque era necesario\n    garantizar los derechos del propietario y solucionar de forma r\u00e1pida sus\n    problemas, generalmente de impago, para de esta forma fomentar el mercado\n    de alquiler de viviendas y la salida al mercado de las viviendas\n    desocupadas, el acceso a una vivienda a precios asequibles contin\u00faa\n    siendo, por desgracia, una quimera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    contrario, se est\u00e1n endureciendo los requisitos a los inquilinos, por lo\n    que cada vez son menos los que pueden optar al alquiler por esta v\u00eda, con\n    lo que al final los propietarios tampoco encuentran a qui\u00e9n alquilar la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desahucio no es una actuaci\u00f3n nueva ni desconocida en \u00e9pocas\n    anteriores, pero s\u00ed puede decirse que el actual crecimiento exponencial\n    del n\u00famero de casos est\u00e1 generalizando la exclusi\u00f3n social del acceso a\n    la vivienda a un grupo cada vez mayor de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este importe, que coincide con el precio medio a nivel estatal de una\n    vivienda, deja fuera, por ejemplo, \u00e1mbitos urbanos como pueden ser las\n    ciudades de Madrid, Barcelona, Valencia, etc\u00e9tera, donde un piso no suele\n    costar menos de 200.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha\n    sido ya en la propia Comisi\u00f3n de Vivienda, lo ha sido tambi\u00e9n con\n    diferentes iniciativas presentadas por distintos grupos de la C\u00e1mara,\n    algunas de ellas pendientes de toma en consideraci\u00f3n, pero nos parece que\n    esta es una cuesti\u00f3n urgente y nuestro grupo -de forma, dir\u00eda, simb\u00f3lica\n    pero queriendo darle todo su valor- ha querido que la primera\n    interpelaci\u00f3n urgente en materia de vivienda que hemos formulado al nuevo\n    ministro que ha asumido estas responsabilidades sea sobre esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impago de las rentas de alquiler se est\u00e1 convirtiendo\n    tambi\u00e9n en la mayor causa de desahucios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se empieza por no pagar la luz, despu\u00e9s el agua y luego se\n    deja de pagar el alquiler hasta su desahucio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque era necesario\n    garantizar los derechos del propietario y solucionar de forma r\u00e1pida sus\n    problemas, generalmente de impago, para de esta forma fomentar el mercado\n    de alquiler de viviendas y la salida al mercado de las viviendas\n    desocupadas, el acceso a una vivienda a precios asequibles contin\u00faa\n    siendo, por desgracia, una quimera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo est\u00e1n logrando la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler ni otras entidades auton\u00f3micas o locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    contrario, se est\u00e1n endureciendo los requisitos a los inquilinos, por lo\n    que cada vez son menos los que pueden optar al alquiler por esta v\u00eda, con\n    lo que al final los propietarios tampoco encuentran a qui\u00e9n alquilar la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 37.000 familias est\u00e1n en\n    peligro de perder la vivienda solo en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    ello, como saben, con una evidente repercusi\u00f3n sobre las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La disminuci\u00f3n de los ingresos familiares a\n    causa de la crisis hace que muchas familias tengan que subsistir con\n    mucho menos del salario m\u00ednimo y no puedan atender los pagos regulares de\n    la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de esto, se trata de una alternativa que presenta\n    obst\u00e1culos insalvables para muchas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta\n    manera, a pesar de que las previsiones del Gobierno situaban en 500.000\n    las familias que pod\u00edan llegar a beneficiarse de la medida -estas 500.000\n    familias dan cuenta de la magnitud del problema; el diagn\u00f3stico del\n    Gobierno era acertado-, sin embargo, desde la puesta en marcha del\n    programa en marzo del a\u00f1o 2009 hasta ahora es una cifra mucho menor, de\n    alrededor de unas 6.000, la de unidades familiares que se han acogido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos de la sensibilidad social de las se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados de\n    la C\u00e1mara -que creo que podemos compartir todos-, sabemos que este es un\n    problema grave de cohesi\u00f3n social para el pa\u00eds, sabemos que es un\n    problema en el cual nos jugamos el prestigio de las instituciones y por\n    lo tanto, conscientes de todo ello, presentamos esta interpelaci\u00f3n y\n    tenemos la decidida voluntad de poder conseguir mediante los mecanismos\n    parlamentarios y por el convencimiento del Gobierno un paquete de medidas\n    que d\u00e9 respuesta a estos ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Titulares: 270.000 viviendas han sido\n    embargadas en Espa\u00f1a desde el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ejecuciones hipotecarias, es decir, los procesos de embargo de\n    viviendas, han desbordado estos \u00faltimos a\u00f1os todas las previsiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estas situaciones, las viviendas hipotecadas pasan por un\n    proceso de subasta del inmueble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque era necesario\n    garantizar los derechos del propietario y solucionar de forma r\u00e1pida sus\n    problemas, generalmente de impago, para de esta forma fomentar el mercado\n    de alquiler de viviendas y la salida al mercado de las viviendas\n    desocupadas, el acceso a una vivienda a precios asequibles contin\u00faa\n    siendo, por desgracia, una quimera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque era necesario\n    garantizar los derechos del propietario y solucionar de forma r\u00e1pida sus\n    problemas, generalmente de impago, para de esta forma fomentar el mercado\n    de alquiler de viviendas y la salida al mercado de las viviendas\n    desocupadas, el acceso a una vivienda a precios asequibles contin\u00faa\n    siendo, por desgracia, una quimera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desahucio no es una actuaci\u00f3n nueva ni desconocida en \u00e9pocas\n    anteriores, pero s\u00ed puede decirse que el actual crecimiento exponencial\n    del n\u00famero de casos est\u00e1 generalizando la exclusi\u00f3n social del acceso a\n    la vivienda a un grupo cada vez mayor de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Hipotecaria permite al acreedor\n    adquirir el inmueble por el 50 por ciento del precio de la subasta\n    p\u00fablica en el caso, por desgracia cada d\u00eda m\u00e1s frecuente, de que esta\n    quede desierta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este importe, que coincide con el precio medio a nivel estatal de una\n    vivienda, deja fuera, por ejemplo, \u00e1mbitos urbanos como pueden ser las\n    ciudades de Madrid, Barcelona, Valencia, etc\u00e9tera, donde un piso no suele\n    costar menos de 200.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "viviendas": [35, 36], "alquiler": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "familias": [26, 27, 28, 29, 30], "precio": [40, 41, 42], "acceso": [37, 38, 39], "pa\u00eds": [31], "crisis econ\u00f3mica": [32, 33, 34]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Usted hace referencia en su\n    interpelaci\u00f3n a dos cuestiones particulares que tienen que ver con la\n    dificultad econ\u00f3mica que atraviesan algunas personas y el impacto que\n    genera sobre el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, se refiere a quienes\n    pierden la propiedad de su vivienda por no poder hacer frente a los pagos\n    de sus hipotecas; por otro, a quienes son desahuciados por no poder pagar\n    las rentas de alquiler de su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una burbuja que como saben muy\n    bien ha provocado que el precio de la vivienda, aunque se r\u00edan los\n    se\u00f1ores del Partido Popular, aumentase un 125 por ciento -y a\u00fan no me ha\n    dicho de qu\u00e9 se r\u00ede, si le pareci\u00f3 mucho o poco- desde 1998 a 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 1997 y 2007 el esfuerzo de acceso a la\n    vivienda pas\u00f3 del 33 al 50 por ciento de la renta disponible, pero la\n    realidad es que las personas que han comprado una vivienda en plena\n    escalada de precios sufren unos niveles de endeudamiento tan altos que\n    les hacen especialmente vulnerables cuando cambia su situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el marco del Pacto de\n    Zurbano hemos elevado el umbral de ingresos que no se puede embargar\n    cuando el precio obtenido por la vivienda actual hipotecada sea\n    insuficiente para cubrir el cr\u00e9dito garantizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta medida es\n    especialmente importante porque facilita a quien ha perdido su vivienda y\n    a\u00fan mantiene su deuda en las entidades de cr\u00e9dito que puedan disponer de\n    m\u00e1s ingresos para satisfacer sus necesidades b\u00e1sicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, respetando el \u00e1mbito competencial, la mejor medida que puede\n    acometer el Gobierno en esta materia es una pol\u00edtica ambiciosa, como ayer\n    tuve la oportunidad de detallar, de vivienda protegida tanto en fomento\n    de alquiler como de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del Plan estatal de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n, el 40 por ciento de las actuaciones se destinar\u00e1\n    precisamente al alquiler, entre las que se incluye la ayuda a los\n    inquilinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el fondo de su interpelaci\u00f3n se basa en c\u00f3mo las administraciones\n    p\u00fablicas podemos facilitar el acceso a la vivienda a las capas m\u00e1s\n    desfavorecidas de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincidir\u00e1 conmigo en que incrementar un\n    presupuesto destinado a pol\u00edticas p\u00fablicas de vivienda en un 130 por\n    ciento es la mejor forma que el Estado tiene desde su \u00e1mbito competencial\n    para acercarnos a la soluci\u00f3n de un problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado por lo tanto un\n    giro social a la pol\u00edtica de vivienda y adem\u00e1s defendemos una salida\n    social a la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas medidas est\u00e1n ayudando directa o indirectamente a que muchas\n    familias golpeadas por la crisis puedan seguir manteniendo su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, y quiero reiterarlo, que cuando uno tiene\n    que gobernar tiene que priorizar y la prioridad en materia de pol\u00edtica de\n    vivienda la he establecido con claridad ayer en la Comisi\u00f3n apostando por\n    la rehabilitaci\u00f3n y apostando por el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, se refiere a quienes\n    pierden la propiedad de su vivienda por no poder hacer frente a los pagos\n    de sus hipotecas; por otro, a quienes son desahuciados por no poder pagar\n    las rentas de alquiler de su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la segunda cuesti\u00f3n que plantea, los desahucios por\n    alquiler, estar\u00e1 conmigo en que esta es la otra cara de la moneda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    refiero a las medidas legislativas que hemos tomado para dar m\u00e1s\n    seguridad jur\u00eddica a los arrendadores y as\u00ed poder estimular el mercado\n    del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy hablando de la Ley de\n    medidas de fomento de alquiler de viviendas y la eficiencia energ\u00e9tica de\n    edificios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa ley se pretende fomentar la oferta de alquiler,\n    proporcionando mayores garant\u00edas a los arrendadores, pero salvaguardando\n    en todo caso los derechos y las garant\u00edas que protegen al inquilino de\n    buena fe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, respetando el \u00e1mbito competencial, la mejor medida que puede\n    acometer el Gobierno en esta materia es una pol\u00edtica ambiciosa, como ayer\n    tuve la oportunidad de detallar, de vivienda protegida tanto en fomento\n    de alquiler como de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del Plan estatal de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n, el 40 por ciento de las actuaciones se destinar\u00e1\n    precisamente al alquiler, entre las que se incluye la ayuda a los\n    inquilinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de\n    250.000 j\u00f3venes se benefician de esta renta, que les permite destinar al\n    pago del alquiler el 24 por ciento de sus ingresos mientras que sin la\n    ayuda tendr\u00edan que pagar\n    el 43 por ciento de su sueldo para poder vivir de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando para mejorar la oferta de\n    alquiler, m\u00e1s profesionalizada y con todas las garant\u00edas y tambi\u00e9n con\n    toda la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 350.000 personas han encontrado\n    alojamiento en alquiler gracias a esta sociedad a un precio un 24 por\n    ciento inferior al de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el Gobierno ha establecido la\n    deducci\u00f3n fiscal al alquiler equipar\u00e1ndola a la de la compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, y quiero reiterarlo, que cuando uno tiene\n    que gobernar tiene que priorizar y la prioridad en materia de pol\u00edtica de\n    vivienda la he establecido con claridad ayer en la Comisi\u00f3n apostando por\n    la rehabilitaci\u00f3n y apostando por el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apostar por la\n    rehabilitaci\u00f3n significa apostar por el empleo y apostar por el empleo\n    significa dar salida a muchas de esas personas que hoy tienen dificultad\n    para pagar su hipoteca o su alquiler como consecuencia de la destrucci\u00f3n\n    de empleo, fundamentalmente en el sector de la construcci\u00f3n que tiene su\n    origen en la crisis inmobiliaria, consecuencia, a su vez, de la burbuja\n    inmobiliaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, comparto con usted el diagn\u00f3stico sobre las consecuencias\n    de la crisis econ\u00f3mica en las familias de nuestro pa\u00eds, sabe que esa es\n    la m\u00e1xima preocupaci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de esa escalada de precios\n    muchas familias se han tenido que sobreendeudar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ampliaci\u00f3n de la protecci\u00f3n\n    a los parados ha permitido mitigar el impacto de la crisis econ\u00f3mica y\n    con toda seguridad ha evitado que a muchas familias les embarguen sus\n    viviendas o las desahucien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas medidas est\u00e1n ayudando directa o indirectamente a que muchas\n    familias golpeadas por la crisis puedan seguir manteniendo su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed,\n    se\u00f1or\u00eda, hemos de trabajar, por un lado, para apoyar a estas familias\n    mientras atraviesan estos momentos y, por otro, para garantizarles un\n    futuro distinto que mejore su calidad de vida gracias a un crecimiento\n    econ\u00f3mico sano y que no dependa de burbujas inmobiliarias que significan\n    pan para hoy y hambre para ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, comparto con usted el diagn\u00f3stico sobre las consecuencias\n    de la crisis econ\u00f3mica en las familias de nuestro pa\u00eds, sabe que esa es\n    la m\u00e1xima preocupaci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, comparto con usted el diagn\u00f3stico sobre las consecuencias\n    de la crisis econ\u00f3mica en las familias de nuestro pa\u00eds, sabe que esa es\n    la m\u00e1xima preocupaci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ampliaci\u00f3n de la protecci\u00f3n\n    a los parados ha permitido mitigar el impacto de la crisis econ\u00f3mica y\n    con toda seguridad ha evitado que a muchas familias les embarguen sus\n    viviendas o las desahucien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todas las medidas coyunturales que el Gobierno ha adoptado para proteger\n    a los m\u00e1s d\u00e9biles evitando que la crisis econ\u00f3mica derivara en una crisis\n    social hay que a\u00f1adir la pol\u00edtica social que hemos llevado a cabo desde\n    el a\u00f1o 2004; porque es este Gobierno el que ha aumentado en un 35 por\n    ciento el salario m\u00ednimo interprofesional desde el a\u00f1o 2004; porque es\n    este Gobierno el que ha subido las pensiones m\u00ednimas y las va a seguir\n    subiendo el pr\u00f3ximo a\u00f1o hasta un 32 por ciento en solo seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy hablando de la Ley de\n    medidas de fomento de alquiler de viviendas y la eficiencia energ\u00e9tica de\n    edificios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ampliaci\u00f3n de la protecci\u00f3n\n    a los parados ha permitido mitigar el impacto de la crisis econ\u00f3mica y\n    con toda seguridad ha evitado que a muchas familias les embarguen sus\n    viviendas o las desahucien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hace referencia en su\n    interpelaci\u00f3n a dos cuestiones particulares que tienen que ver con la\n    dificultad econ\u00f3mica que atraviesan algunas personas y el impacto que\n    genera sobre el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 1997 y 2007 el esfuerzo de acceso a la\n    vivienda pas\u00f3 del 33 al 50 por ciento de la renta disponible, pero la\n    realidad es que las personas que han comprado una vivienda en plena\n    escalada de precios sufren unos niveles de endeudamiento tan altos que\n    les hacen especialmente vulnerables cuando cambia su situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el fondo de su interpelaci\u00f3n se basa en c\u00f3mo las administraciones\n    p\u00fablicas podemos facilitar el acceso a la vivienda a las capas m\u00e1s\n    desfavorecidas de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una burbuja que como saben muy\n    bien ha provocado que el precio de la vivienda, aunque se r\u00edan los\n    se\u00f1ores del Partido Popular, aumentase un 125 por ciento -y a\u00fan no me ha\n    dicho de qu\u00e9 se r\u00ede, si le pareci\u00f3 mucho o poco- desde 1998 a 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el marco del Pacto de\n    Zurbano hemos elevado el umbral de ingresos que no se puede embargar\n    cuando el precio obtenido por la vivienda actual hipotecada sea\n    insuficiente para cubrir el cr\u00e9dito garantizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 350.000 personas han encontrado\n    alojamiento en alquiler gracias a esta sociedad a un precio un 24 por\n    ciento inferior al de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [6], "alquiler": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El sentido de esta interpelaci\u00f3n y\n    de la moci\u00f3n subsiguiente es que, a pesar de todo lo que hagamos en\n    pol\u00edtica de vivienda -que hay que hacerlo-, de todo lo que hagamos en\n    pol\u00edtica de dinamizaci\u00f3n de los sectores econ\u00f3micos, debemos dar\n    respuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, nos gustar\u00eda\n    plantear -y hacerlo con urgencia si cabe- alguna modificaci\u00f3n de la\n    regulaci\u00f3n hipotecaria y procesal, con objeto de que en los casos que se\n    pueda estimar oportuno pueda considerarse la daci\u00f3n en pago de la\n    vivienda como una f\u00f3rmula de satisfacci\u00f3n de la deuda reclamada en\n    procedimiento de ejecuci\u00f3n hipotecaria por impago del pr\u00e9stamo o cr\u00e9dito\n    hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, repito, en su caso y valorando entre otras\n    circunstancias la buena fe del deudor, la situaci\u00f3n en la que contrajo el\n    cr\u00e9dito, la existencia de una causa justa sobrevenida que impida el pago\n    de la deuda y siempre que, l\u00f3gicamente, la vivienda constituya la \u00fanica\n    vivienda disponible y residencial habitual del deudor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    la introducci\u00f3n de estos mecanismos de pacto en algunos de los convenios\n    que se formalizan desde el ministerio -ahora de Fomento- en relaci\u00f3n con\n    entidades financieras que colaboran en el Plan estatal de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n ser\u00eda positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda que se pudieran\n    promover medidas para que en la concesi\u00f3n de pr\u00e9stamos o cr\u00e9ditos\n    hipotecarios se favoreciera, sin que suponga una elevada carga econ\u00f3mica\n    para el prestatario, la contrataci\u00f3n de seguros de protecci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s, de seguros de protecci\u00f3n de pagos o incluso de seguros de\n    cr\u00e9dito hipotecario que permitan ampliar la oportunidad de adquirir una\n    vivienda a muchas personas aun disponiendo de muy poco ahorro previo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y finalmente,\n    nos gustar\u00eda reiterar mandatos ya aprobados por la C\u00e1mara con el objetivo\n    de impulsar el establecimiento de un nuevo sistema de ayudas p\u00fablicas\n    para subsidiaci\u00f3n de tipos de inter\u00e9s de prestamos hipotecarios con\n    f\u00f3rmulas de retorno de las ayudas en cuanto desaparezca la situaci\u00f3n de\n    sobreendeudamiento familiar y tambi\u00e9n promover la creaci\u00f3n de unos\n    fondos, financiados por el Estado y gestionados por las comunidades\n    aut\u00f3nomas, para atender el impago de las rentas de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, nos gustar\u00eda, se\u00f1or ministro, poder fomentar la mediaci\u00f3n entre\n    las familias y las entidades financieras para la soluci\u00f3n de impago de\n    pr\u00e9stamos y cr\u00e9ditos hipotecarios, mecanismos de mediaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "alquiler": [3], "familias": [4, 5], "acceso": [9], "econom\u00eda": [6], "pa\u00eds": [7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Y tampoco se le puede\n    negar a este Gobierno, como he puesto de manifiesto en el d\u00eda de ayer, su\n    determinaci\u00f3n en impulsar una pol\u00edtica de vivienda m\u00e1s equilibrada que\n    garantice el acceso a la vivienda tanto en propiedad como en r\u00e9gimen de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, tambi\u00e9n he de\n    decirle que las comunidades aut\u00f3nomas tienen mucho que decir\n    en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n social de quienes pierden su vivienda,\n    porque son competentes para actuar en ese terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque he de\n    recordar que en esta materia, en pol\u00edtica social, en materia de vivienda\n    y, por cierto, en materia de pol\u00edtica activa de empleo tienen mucho que\n    decir las comunidades aut\u00f3nomas, porque deber\u00edan saber que las pol\u00edticas\n    activas de empleo est\u00e1n transferidas a todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    ahora incluida la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, despu\u00e9s del acuerdo\n    que hemos alcanzado con el Partido Nacionalista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tampoco se le puede\n    negar a este Gobierno, como he puesto de manifiesto en el d\u00eda de ayer, su\n    determinaci\u00f3n en impulsar una pol\u00edtica de vivienda m\u00e1s equilibrada que\n    garantice el acceso a la vivienda tanto en propiedad como en r\u00e9gimen de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, a este Gobierno se le pueden criticar algunas cosas, pero no\n    se le puede negar su sensibilidad con los problemas de las familias,\n    porque desde el primer momento ha adoptado medidas para suavizar el\n    impacto de la crisis sobre los m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno es consciente de los problemas sociales derivados\n    del desempleo y las consecuencias que la crisis est\u00e1 teniendo sobre las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, algunas comunidades aut\u00f3nomas, singularmente las\n    gobernadas por el Partido Popular, cuando se creaba empleo en sus\n    territorios dec\u00edan que eran el motor de la econom\u00eda y el milagro, y ahora\n    resulta que lo que ocurre es responsabilidad de Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque he de\n    recordar que en esta materia, en pol\u00edtica social, en materia de vivienda\n    y, por cierto, en materia de pol\u00edtica activa de empleo tienen mucho que\n    decir las comunidades aut\u00f3nomas, porque deber\u00edan saber que las pol\u00edticas\n    activas de empleo est\u00e1n transferidas a todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    ahora incluida la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, despu\u00e9s del acuerdo\n    que hemos alcanzado con el Partido Nacionalista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que\n    cuando hab\u00eda pleno empleo o cuando hab\u00eda las tasas de desempleo m\u00e1s bajas\n    de nuestro pa\u00eds, pleno empleo en algunos sectores, nadie dec\u00eda que eso\n    era m\u00e9rito de Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tampoco se le puede\n    negar a este Gobierno, como he puesto de manifiesto en el d\u00eda de ayer, su\n    determinaci\u00f3n en impulsar una pol\u00edtica de vivienda m\u00e1s equilibrada que\n    garantice el acceso a la vivienda tanto en propiedad como en r\u00e9gimen de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101201_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, a lo largo de esta legislatura le hemos\n    pedido en numerosas ocasiones un plan econ\u00f3mico y un plan social, unas\n    reglas de juego en suma que generen certidumbre para el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, debo recordarle que desde el a\u00f1o 2004 lo que ha vivido este\n    pa\u00eds por impulso de este Gobierno ha sido un avance sustancial de las\n    pol\u00edticas sociales y de nuestro Estado del bienestar, tanto en educaci\u00f3n\n    como en sanidad, como en pensiones, como en vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, debo recordarle que desde el a\u00f1o 2004 lo que ha vivido este\n    pa\u00eds por impulso de este Gobierno ha sido un avance sustancial de las\n    pol\u00edticas sociales y de nuestro Estado del bienestar, tanto en educaci\u00f3n\n    como en sanidad, como en pensiones, como en vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [2, 3, 4], "educaci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  ...como con el\n    cuarto pilar del Estado social, que es la Ley de la Dependencia; gran\n    avance de las pol\u00edticas sociales que ha supuesto incrementar un 40 por\n    ciento el gasto social en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este periodo de dura crisis\n    econ\u00f3mica, de austeridad, y de ajuste de las cuentas p\u00fablicas, esas\n    grandes pol\u00edticas sociales se mantienen en lo esencial, e incluso en\n    educaci\u00f3n -aun en este presupuesto, que es tan dif\u00edcil- mejoran hasta\n    alcanzar el 5 por ciento del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...como con el\n    cuarto pilar del Estado social, que es la Ley de la Dependencia; gran\n    avance de las pol\u00edticas sociales que ha supuesto incrementar un 40 por\n    ciento el gasto social en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este periodo de dura crisis\n    econ\u00f3mica, de austeridad, y de ajuste de las cuentas p\u00fablicas, esas\n    grandes pol\u00edticas sociales se mantienen en lo esencial, e incluso en\n    educaci\u00f3n -aun en este presupuesto, que es tan dif\u00edcil- mejoran hasta\n    alcanzar el 5 por ciento del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto nada de improvisaci\u00f3n, coherencia y avances en\n    pol\u00edticas sociales, y mantenimiento aun con las dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted ha hecho el mayor recorte social de la historia de\n    la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, le quiero recordar -para que incluya en su lista, pero que\n    haga una lista de la verdad- que la educaci\u00f3n ha aumentado hasta llegar\n    al 5 por ciento del producto interior bruto; que las becas han aumentado\n    desde 2004 un 80 por ciento en este pa\u00eds; (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En definitiva, el gasto social con nosotros ha\n    mejorado un 40 por ciento; con ustedes no se puede discutir de su\n    pol\u00edtica social, sencillamente porque no la hubo en los ocho a\u00f1os de\n    gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VIGENCIA TIENEN LOS\n    PRINCIPIOS DE LA POL\u00cdTICA SOCIAL DEL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Entonces, cuando se puso en marcha\n    la medida, el presidente del Gobierno dijo que los 426 euros eran la\n    medida de un gobierno sensible que quer\u00eda evitar la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La acci\u00f3n pol\u00edtica de un gobierno se debe evaluar en su globalidad, y este\n    es un gobierno que encontr\u00f3 un gasto social de 70.000 millones de euros y\n    en este momento lo tiene en 180.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la medida de la pol\u00edtica\n    social del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Y no s\u00e9 c\u00f3mo llamar\u00eda usted a un\n    pol\u00edtico que el viernes en el Consejo de Ministros recorta derechos\n    sociales, y el domingo en los m\u00edtines presume de ser la salida social a\n    la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Porque yo, se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, le\n    vi el domingo delante de un cartel que dec\u00eda: la salida social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y pens\u00e9:\n    premonitorio, se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, premonitorio, porque la salida\n    social de la crisis ser\u00e1 la salida de los socialistas de La Moncloa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda, como ha explicado el presidente del Gobierno\n    este es un Gobierno que ha hecho ajustes en todas las pol\u00edticas de gasto,\n    como todos los gobiernos de Europa, pero ha tratado siempre de preservar\n    las pol\u00edticas b\u00e1sicas de cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto da igual, con crisis o sin crisis ustedes\n    est\u00e1n en su verdadera naturaleza, en la pol\u00edtica social, y eso no lo va a\n    arreglar preguntando por la m\u00eda, que es muy s\u00f3lida como acabo de\n    demostrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A usted en el fondo lo que le gustar\u00eda es un\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que est\u00e9 m\u00e1s al servicio de sus intereses que\n    al servicio de los intereses generales de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted como ministro del Interior puede cometer aciertos o\n    errores, pero su primera obligaci\u00f3n es cumplir la ley, porque a quien\n    tiene esa responsabilidad para con el resto de los espa\u00f1oles lo m\u00ednimo\n    que le podemos exigir es que cumpla la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Siempre la misma polic\u00eda, se\u00f1or Cosid\u00f3, al servicio de los\n    espa\u00f1oles, de todos los espa\u00f1oles que cumplen las leyes, y tambi\u00e9n\n    persiguiendo a los que no las cumplen, y eso a ustedes a veces les\n    molesta mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rubalcaba, a los espa\u00f1oles les alarma\n    que un delincuente se r\u00eda de todos y ustedes no hagan nada, y la alarma\n    se agrava si el motivo pudiera ser, se\u00f1or Rubalcaba, que intenten\n    esconder las relaciones del se\u00f1or Rodr\u00edguez Men\u00e9ndez con algunos\n    dirigentes de la antigua c\u00fapula del Ministerio del Interior, as\u00ed como el\n    inter\u00e9s que ten\u00edan unos y otros en la elaboraci\u00f3n de v\u00eddeos caseros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este presupuesto de 2011 est\u00e1 por primera\n    vez, y es un sistema de financiaci\u00f3n que produce unos excelentes\n    resultados para Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este grupo\n    parlamentario tiene las ideas claras en el sentido de que estamos a favor\n    de una privatizaci\u00f3n de esa actividad porque, como grupo que cree en la\n    econom\u00eda de libre mercado, en la sociedad civil y en la iniciativa\n    privada, creemos que es bueno que la actividad de prestaci\u00f3n de servicios\n    que no son servicios p\u00fablicos se presten por empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo\n    parlamentario tiene las ideas claras en el sentido de que estamos a favor\n    de una privatizaci\u00f3n de esa actividad porque, como grupo que cree en la\n    econom\u00eda de libre mercado, en la sociedad civil y en la iniciativa\n    privada, creemos que es bueno que la actividad de prestaci\u00f3n de servicios\n    que no son servicios p\u00fablicos se presten por empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo\n    parlamentario tiene las ideas claras en el sentido de que estamos a favor\n    de una privatizaci\u00f3n de esa actividad porque, como grupo que cree en la\n    econom\u00eda de libre mercado, en la sociedad civil y en la iniciativa\n    privada, creemos que es bueno que la actividad de prestaci\u00f3n de servicios\n    que no son servicios p\u00fablicos se presten por empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Muy\n    mal tiene que estar la econom\u00eda para que vendan parte de ese grupo tan\n    lucrativo, desde luego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Financial Times usted\n    ha asegurado que por el 30 por ciento espera recibir 5.000 millones de\n    euros, y eso implica que la valoraci\u00f3n que han hecho ustedes de la\n    empresa ha sido muy a la baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, vamos a ofrecer a los administradores de\n    loter\u00edas la posibilidad de participar tambi\u00e9n en ese capital privado de\n    la empresa de Loter\u00edas del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfRespalda el se\u00f1or vicepresidente tercero las declaraciones del secretario\n    de Estado de Cooperaci\u00f3n Territorial sobre la posici\u00f3n del Partido\n    Popular con respecto al caos aeroportuario del puente de la\n    Constituci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los ayuntamientos no pagan a las pymes y a los\n    aut\u00f3nomos, y cada vez tenemos menos pymes y menos aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, ustedes est\u00e1n haciendo mucho da\u00f1o a los espa\u00f1oles\n    con sus fracasos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, en vez de estar trabajando y\n    resolviendo los problemas de los ayuntamientos y de los espa\u00f1oles, que\n    para eso cobra un sueldo, miente en esta C\u00e1mara, insulta al Grupo Popular\n    y, de paso, descalifica al propio presidente del Gobierno\n    cuando...(Aplausos.-Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 SITUACI\u00d3N SE ENCUENTRA LA HOMOLOGACI\u00d3N DE LOS\n    CONTROLADORES MILITARES PARA EJERCER LA LABOR DE CONTROL DE AERONAVES\n    CIVILES EN EL ESPACIO A\u00c9REO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0, 1, 2, 3], "defensa": [4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en el contexto dilatado en el tiempo de la conflictividad\n    de los controladores a\u00e9reos, el pasado verano, concretamente el 20 de\n    julio, el ministro Blanco manifest\u00f3 en el programa Hoy por Hoy de la\n    Cadena SER un titular concreto: Hemos tenido una reuni\u00f3n con el\n    Ministerio de Defensa para habilitar controladores militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo m\u00e1s\n    grandilocuente, dijo: Vamos a habilitar controladores militares para\n    garantizar el tr\u00e1fico a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s ha habido diferentes manifestaciones\n    en medios de comunicaci\u00f3n como la preparaci\u00f3n de un grupo de unos 40 \u00f3 50\n    militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n\n    se encuentra la homologaci\u00f3n de los controladores militares para ejercer\n    la labor de control en el espacio a\u00e9reo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en el contexto dilatado en el tiempo de la conflictividad\n    de los controladores a\u00e9reos, el pasado verano, concretamente el 20 de\n    julio, el ministro Blanco manifest\u00f3 en el programa Hoy por Hoy de la\n    Cadena SER un titular concreto: Hemos tenido una reuni\u00f3n con el\n    Ministerio de Defensa para habilitar controladores militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente ayer en el peri\u00f3dico El Pa\u00eds se dec\u00eda que hab\u00eda\n    un protocolo firmado para preparar un convenio entre Fomento y Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [1], "militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Una cosa es la homologaci\u00f3n para\n    la obtenci\u00f3n y renovaci\u00f3n de licencias comunitarias y otra la\n    habilitaci\u00f3n\n    espec\u00edfica de los controladores para puestos en centros y torres de\n    control que necesitan militares y civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, no entiendo c\u00f3mo no ha hecho usted esa menci\u00f3n, pero\n    entender\u00e1 que la primera vez que hablamos en el d\u00eda hoy del control\n    militar del espacio a\u00e9reo empecemos por felicitar al Ej\u00e9rcito del Aire,\n    que solo en veinticuatro horas fue capaz de devolver a la normalidad el\n    caos a\u00e9reo producido por el sabotaje de los controladores civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por supuesto, comprendo que usted ahora tiene que reivindicar mucho las\n    felicitaciones al ej\u00e9rcito, otros estamos convencidos y venimos\n    haci\u00e9ndolo hace mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que desde mi grupo\n    felicitamos al Ej\u00e9rcito del Aire... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0, 1, 2], "defensa": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La trasposici\u00f3n ten\u00eda que haberse hecho el 15 de mayo\n    de 2008, era el plazo obligado, sin embargo hasta el 16 de octubre de\n    2009 no se public\u00f3 la trasposici\u00f3n a la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola; con un\n    retraso de un a\u00f1o y cinco meses, incumpliendo esta normativa que obligaba\n    a todos los controladores, tanto civiles como militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, el real\n    decreto que public\u00f3 el Gobierno daba un a\u00f1o a las autoridades -tanto a\n    Fomento como a usted, se\u00f1ora ministra de Defensa- para habilitar a estos\n    militares y darles por lo tanto una adaptaci\u00f3n a las titulaciones de las\n    nuevas licencias europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted,\n    se\u00f1ora ministra, no lo ha hecho, y as\u00ed lo dice la Asociaci\u00f3n de\n    Controladores Militares y otras asociaciones, y adem\u00e1s esa es la\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, el real\n    decreto que public\u00f3 el Gobierno daba un a\u00f1o a las autoridades -tanto a\n    Fomento como a usted, se\u00f1ora ministra de Defensa- para habilitar a estos\n    militares y darles por lo tanto una adaptaci\u00f3n a las titulaciones de las\n    nuevas licencias europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [3, 4, 5], "militares": [0, 1, 2], "defensa": [6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Estamos a punto de culminar el\n    proceso, nos quedan dos pasos: en primer lugar, la orden ministerial que\n    va a regular la licencia comunitaria de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo y\n    certificado de aptitud de controlador militar y, en segundo lugar, una\n    resoluci\u00f3n del Estado Mayor del Ej\u00e9rcito del Aire para el canje de estas\n    licencias de controladores militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra distinta\n    es la habilitaci\u00f3n para espec\u00edfico puesto en centro o torre de control\n    que necesitan tanto controladores civiles como controladores militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno lo que va a hacer es habilitar a un n\u00famero determinado de\n    controladores militares para operar espec\u00edficamente en determinados\n    puestos de centros y torres de control ante situaciones de car\u00e1cter\n    excepcional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Ej\u00e9rcito del Aire se mantienen en vigor los certificados de\n    aptitud de controlador de tr\u00e1nsito a\u00e9reo, eso como punto uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo -han sido m\u00e1s de diez actuaciones- fue aprobar los planes de\n    estudio por parte del mando de personal del Ej\u00e9rcito del Aire y evaluar y\n    mejorar el nivel de ingl\u00e9s de nuestros controladores, para lo que hemos\n    invertido ya 700.000 euros en cursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos a punto de culminar el\n    proceso, nos quedan dos pasos: en primer lugar, la orden ministerial que\n    va a regular la licencia comunitaria de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo y\n    certificado de aptitud de controlador militar y, en segundo lugar, una\n    resoluci\u00f3n del Estado Mayor del Ej\u00e9rcito del Aire para el canje de estas\n    licencias de controladores militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, llevamos mucho tiempo trabajando en la aplicaci\u00f3n del decreto de\n    2009 tanto el Ministerio de Fomento como el Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted falt\u00f3 a la verdad en el mes de julio cuando dijo que los\n    controladores militares pod\u00edan ocupar sus puestos y falt\u00f3 a la verdad\n    cuando dijo que ya hab\u00eda un acuerdo en el mes de agosto, acuerdo del que\n    nunca hemos vuelto a saber nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CRITERIOS TIENE EN CUENTA EL MINISTERIO DE ASUNTOS\n    EXTERIORES Y DE COOPERACI\u00d3N EN LA CONCESI\u00d3N DE SUBVENCIONES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 criterios\n    tiene en cuenta el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n para\n    la concesi\u00f3n de subvenciones a las ONG, habida cuenta de la informaci\u00f3n\n    que se ha publicado en un medio de comunicaci\u00f3n que confirma que se ha\n    dado una subvenci\u00f3n de 24 millones de euros a una ONG en contra del\n    criterio de la Abogac\u00eda del Estado y con dos sentencias judiciales en\n    contra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 criterios\n    tiene en cuenta el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n para\n    la concesi\u00f3n de subvenciones a las ONG, habida cuenta de la informaci\u00f3n\n    que se ha publicado en un medio de comunicaci\u00f3n que confirma que se ha\n    dado una subvenci\u00f3n de 24 millones de euros a una ONG en contra del\n    criterio de la Abogac\u00eda del Estado y con dos sentencias judiciales en\n    contra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la concesi\u00f3n de subvenciones a las ONG, a trav\u00e9s de las\n    convocatorias que formulamos en la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n al\n    Desarrollo, responde a dos tipos de criterios: en primer lugar, de\n    valoraci\u00f3n t\u00e9cnica de cada una de las propuestas individuales que nos\n    llegan y, en segundo lugar, de distribuci\u00f3n de los fondos, de forma que\n    se asegure el cumplimiento de los compromisos que est\u00e1n fijados en el\n    plan director. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [2], "cooperaci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe usted que 24 millones de euros son 4.000 millones de las antiguas\n    pesetas y se han concedido a una sola ONG que no tiene el prestigio\n    social ni la entidad ni los fines sociales y que la convierte en la\n    tercera ONG financiada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una ONG que se llama Asamblea de\n    Cooperaci\u00f3n por la Paz -es p\u00fablico y notorio porque ha salido en los\n    medios de comunicaci\u00f3n estos d\u00edas-, que ha sido condenada judicialmente\n    por el desv\u00edo de fondos, de fondos p\u00fablicos asignados a esta ONG, que han\n    sido desviados de los salarios de los trabajadores a fines distintos de\n    los de esta ONG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    ONG dice que es progresista, laica, fundada por las gentes de izquierda\n    de este pa\u00eds, y adem\u00e1s curiosamente en su patronato y en su junta\n    directiva tiene por ejemplo al secretario de pol\u00edticas sociales del\n    Partido Socialista de Madrid o a ex consejeros de diferentes gobiernos\n    auton\u00f3micos del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En primer lugar,\n    hay ya una negociaci\u00f3n entre la ONG Asamblea de Cooperaci\u00f3n por la Paz y\n    la Aecid, siguiendo (Rumores.)... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el cambio de posicionamiento de la Asamblea\n    de Cooperaci\u00f3n por la Paz en octubre hizo que la agencia comunicara a la\n    Abogac\u00eda del Estado la nueva situaci\u00f3n y que abriera de nuevo el\n    expediente para estudiar la retirada de la calificaci\u00f3n, adem\u00e1s de\n    paralizar la ejecuci\u00f3n de la subvenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, la Asamblea de\n    Cooperaci\u00f3n por la Paz no ha recibido ni un solo euro de la subvenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n se ha\n    ajustado en todo momento a la legalidad y ha seguido paso a paso las\n    indicaciones de la Abogac\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero ser muy contundente porque el Gobierno sigue\n    escrupulosamente los principios de transparencia y respeto a la\n    legalidad, valorando estrictamente\n    el trabajo que realizan las organizaciones no gubernamentales, y porque\n    este Gobierno adem\u00e1s los considera aliados insustituibles de la\n    cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola y valora muy positivamente el trabajo serio... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El primero es el eje bilateral, el de las\n    relaciones diplom\u00e1ticas con todos y cada uno de los pa\u00edses sin excepci\u00f3n;\n    pa\u00edses con los que tenemos un pasado com\u00fan y compartimos un bagaje\n    cultural, hist\u00f3rico y de intereses muy importantes; pa\u00edses con los cuales\n    en los \u00faltimos a\u00f1os se ha visto revivida la relaci\u00f3n en ambos sentidos,\n    no solo debido a las inversiones y a la presencia de empresas espa\u00f1olas\n    en todo el subcontinente y tambi\u00e9n Am\u00e9rica Central y el Caribe, sino\n    tambi\u00e9n por el fen\u00f3meno de la inmigraci\u00f3n, as\u00ed como por una presencia\n    renovada de la cooperaci\u00f3n al desarrollo espa\u00f1ola en toda Am\u00e9rica Latina\n    y en particular con \u00e9nfasis en los pa\u00edses de renta media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es el eje bilateral, el de las\n    relaciones diplom\u00e1ticas con todos y cada uno de los pa\u00edses sin excepci\u00f3n;\n    pa\u00edses con los que tenemos un pasado com\u00fan y compartimos un bagaje\n    cultural, hist\u00f3rico y de intereses muy importantes; pa\u00edses con los cuales\n    en los \u00faltimos a\u00f1os se ha visto revivida la relaci\u00f3n en ambos sentidos,\n    no solo debido a las inversiones y a la presencia de empresas espa\u00f1olas\n    en todo el subcontinente y tambi\u00e9n Am\u00e9rica Central y el Caribe, sino\n    tambi\u00e9n por el fen\u00f3meno de la inmigraci\u00f3n, as\u00ed como por una presencia\n    renovada de la cooperaci\u00f3n al desarrollo espa\u00f1ola en toda Am\u00e9rica Latina\n    y en particular con \u00e9nfasis en los pa\u00edses de renta media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [6], "educaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5], "empresas": [0], "social": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo importante del proyecto es que\n    cuenta ya con financiaci\u00f3n a trav\u00e9s de programas de becas, firmados por\n    la Organizaci\u00f3n de Estados Iberoamericanos con empresas como el BBVA o\n    Telef\u00f3nica o con instituciones como Unicef o el BID, entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha se\u00f1alado, la educaci\u00f3n es un asunto estrat\u00e9gico para el\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de la regi\u00f3n, por ello me parece importante\n    destacar tres compromisos concretos que se han acordado en esa cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha se\u00f1alado, la educaci\u00f3n es un asunto estrat\u00e9gico para el\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de la regi\u00f3n, por ello me parece importante\n    destacar tres compromisos concretos que se han acordado en esa cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, el compromiso de invertir m\u00e1s y mejor en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, hemos adoptado el programa Metas 2021, que sin duda es\n    el programa estrella de esa cumbre, para abordar retos que a\u00fan no est\u00e1n\n    resueltos, como el analfabetismo, el abandono escolar temprano, la\n    escolarizaci\u00f3n en la etapa infantil o un mayor acceso a la educaci\u00f3n\n    superior y a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hemos\n    centrado en educaci\u00f3n superior, en ciencia e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a hace una valoraci\u00f3n muy positiva de los resultados de esa\n    cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, los ministros espa\u00f1oles\n    trabajan para que no prosperen las \u00f3rdenes de detenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, no voy a\n    discutir la credibilidad que usted quiera darle a informaciones\n    procedentes de una fuente sesgada, que contiene apreciaciones interesadas\n    y dirigidas a vender a los superiores el pretendido \u00e9xito de gestiones y\n    contactos que forman parte de la actividad habitual de las legaciones\n    diplom\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA\n    ADOPTAR EL SE\u00d1OR MINISTRO PARA GARANTIZAR UNA DEFENSA LETRADA ADECUADA A\n    LOS ESPA\u00d1OLES CONDENADOS A MUERTE EN EL EXTRANJERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa adoptar para garantizar una defensa\n    letrada competente a los ciudadanos espa\u00f1oles condenados a muerte en el\n    extranjero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa adoptar para garantizar una defensa\n    letrada competente a los ciudadanos espa\u00f1oles condenados a muerte en el\n    extranjero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno es consciente de la grav\u00edsima situaci\u00f3n que tienen\n    que afrontar los espa\u00f1oles en pa\u00edses donde, desgraciadamente, sigue\n    existiendo la pena de muerte; por eso ha articulado medidas para ayudar a\n    quienes se encuentran en esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    ha sido este Gobierno el que ha establecido una l\u00ednea de ayudas\n    econ\u00f3micas para la defensa jur\u00eddica de los espa\u00f1oles condenados a muerte,\n    que desde el a\u00f1o 2009 cuenta con un fondo espec\u00edfico para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    ha sido este Gobierno el que ha establecido una l\u00ednea de ayudas\n    econ\u00f3micas para la defensa jur\u00eddica de los espa\u00f1oles condenados a muerte,\n    que desde el a\u00f1o 2009 cuenta con un fondo espec\u00edfico para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [6], "espa\u00f1oles": [0, 1], "defensa": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo que pasa es que en el \u00ednterin de estas posiciones\n    pol\u00edticas, que nosotros alabamos, las partidas o consignaciones\n    presupuestarias que exist\u00edan en el Ministerio de Asuntos Exteriores para\n    garantizar una defensa letrada competente a condenados a muerte espa\u00f1oles\n    en el extranjero han desaparecido de los Presupuestos Generales del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva, en estos momentos, a\n    pesar de esas invocaciones te\u00f3ricas y pol\u00edticas para la abolici\u00f3n de la\n    pena de muerte, que veremos a ver en qu\u00e9 fructifican, no tiene usted o no\n    dispone de consignaciones presupuestarias para garantizar una defensa\n    letrada, eficaz y competente a Pablo Ibar o a otros condenados a muerte\n    espa\u00f1oles que puedan existir en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que pasa es que en el \u00ednterin de estas posiciones\n    pol\u00edticas, que nosotros alabamos, las partidas o consignaciones\n    presupuestarias que exist\u00edan en el Ministerio de Asuntos Exteriores para\n    garantizar una defensa letrada competente a condenados a muerte espa\u00f1oles\n    en el extranjero han desaparecido de los Presupuestos Generales del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en esta situaci\u00f3n por una deficiente defensa jur\u00eddica en un primer\n    juicio, en una primera instancia, en donde se produjo la paradoja de que\n    su propio abogado de oficio -en Estados Unidos quien no tiene un buen\n    abogado puede ser condenado, puede ir al corredor de la muerte, y quien\n    tiene un buen abogado puede salvar su vida- voluntariamente pidi\u00f3\n    comparecer en la apelaci\u00f3n para demostrar que su mala praxis profesional,\n    su deficiente defensa, es lo que provoc\u00f3 la condena a muerte del se\u00f1or\n    Ibar en Estados Unidos por el juzgado correspondiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva, en estos momentos, a\n    pesar de esas invocaciones te\u00f3ricas y pol\u00edticas para la abolici\u00f3n de la\n    pena de muerte, que veremos a ver en qu\u00e9 fructifican, no tiene usted o no\n    dispone de consignaciones presupuestarias para garantizar una defensa\n    letrada, eficaz y competente a Pablo Ibar o a otros condenados a muerte\n    espa\u00f1oles que puedan existir en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no soy propenso a la sobreactuaci\u00f3n, mis actuaciones no se caracterizan\n    por su naturaleza melodram\u00e1tica, pero, se\u00f1or ministro, no ser\u00e9 yo -y yo\n    me imagino que tampoco querr\u00e1 ser usted- quien tenga que cargar sobre su\n    conciencia con esa posible ejecuci\u00f3n por falta de una adecuada defensa\n    letrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que pasa es que en el \u00ednterin de estas posiciones\n    pol\u00edticas, que nosotros alabamos, las partidas o consignaciones\n    presupuestarias que exist\u00edan en el Ministerio de Asuntos Exteriores para\n    garantizar una defensa letrada competente a condenados a muerte espa\u00f1oles\n    en el extranjero han desaparecido de los Presupuestos Generales del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [3], "cooperaci\u00f3n": [0], "exteriores": [6], "espa\u00f1oles": [1, 2], "defensa": [4, 5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n hace un seguimiento puntual de su situaci\u00f3n jur\u00eddica y\n    personal con contactos frecuentes con \u00e9l y con su familia, con el abogado\n    que ahora lleva la defensa y con las autoridades norteamericanas\n    competentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda, entretanto no se consiga el objetivo de la\n    abolici\u00f3n universal de la pena de muerte, el Gobierno despliega todos los\n    medios a su alcance para asistir a los espa\u00f1oles condenados a la pena\n    capital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nuestra actuaci\u00f3n est\u00e1 dando resultados, pues mientras que en\n    noviembre de 2008, cuando usted preguntaba y se interesaba en esta misma\n    C\u00e1mara sobre esta cuesti\u00f3n, eran cinco los espa\u00f1oles que se encontraban\n    en esta situaci\u00f3n, en este momento el \u00fanico caso es el del se\u00f1or Ibar,\n    recluido en una prisi\u00f3n del Estado de Florida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nuestra actuaci\u00f3n est\u00e1 dando resultados, pues mientras que en\n    noviembre de 2008, cuando usted preguntaba y se interesaba en esta misma\n    C\u00e1mara sobre esta cuesti\u00f3n, eran cinco los espa\u00f1oles que se encontraban\n    en esta situaci\u00f3n, en este momento el \u00fanico caso es el del se\u00f1or Ibar,\n    recluido en una prisi\u00f3n del Estado de Florida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2009 se ha\n    concedido una ayuda de 60.000 euros para su defensa jur\u00eddica y en el a\u00f1o\n    2010 otra de 50.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n hace un seguimiento puntual de su situaci\u00f3n jur\u00eddica y\n    personal con contactos frecuentes con \u00e9l y con su familia, con el abogado\n    que ahora lleva la defensa y con las autoridades norteamericanas\n    competentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n hace un seguimiento puntual de su situaci\u00f3n jur\u00eddica y\n    personal con contactos frecuentes con \u00e9l y con su familia, con el abogado\n    que ahora lleva la defensa y con las autoridades norteamericanas\n    competentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO DE LOS RESULTADOS DEL \u00daLTIMO INFORME PISA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2, 3], "educaci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es decir, nuestro\n    rendimiento escolar est\u00e1 por encima de nuestro estatus social, econ\u00f3mico\n    y cultural, por eso, en el informe PISA, Espa\u00f1a aparece como uno de los\n    pa\u00edses con m\u00e1s equidad; ello ha contribuido a elevar el nivel cultural de\n    nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n las posibilidades de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la evaluaci\u00f3n de los rendimientos escolares para conocer\n    la situaci\u00f3n del sistema educativo es felizmente una de las\n    caracter\u00edsticas del sistema educativo espa\u00f1ol en los \u00faltimos a\u00f1os,\n    fundamentalmente a partir de la aprobaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente hemos conocido los resultados del informe\n    PISA 2009, en el que se observan mejoras para nuestro pa\u00eds,\n    fundamentalmente en la competencia principal que se ha evaluado, que es\n    la comprensi\u00f3n lectora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, PISA no es solo una relaci\u00f3n o un\n    ranquin de pa\u00edses sino que tiene un sentido mucho m\u00e1s educativo, puesto\n    que PISA analiza adem\u00e1s los contextos sociales, econ\u00f3micos y culturales\n    que influyen en los resultados escolares y tambi\u00e9n analiza el propio\n    funcionamiento del sistema escolar, de la instituci\u00f3n escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [3, 4], "educaci\u00f3n": [1, 2], "cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esas\n    necesidades se abordan en el Plan de acci\u00f3n 2010-2011 y en los programas\n    de cooperaci\u00f3n territorial acordados con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tiene usted raz\u00f3n, por eso nosotros no compartimos el diagn\u00f3stico\n    de que la situaci\u00f3n de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a sea un desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero se\u00f1alar, por \u00faltimo, la implicaci\u00f3n de toda la sociedad en la\n    educaci\u00f3n, poner en valor la educaci\u00f3n de forma m\u00e1s contundente y\n    continuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PISA 2009 nos ofrece datos de hace veinte meses con\n    resultados globales y niveles de rendimiento, y me ha gustado mucho\n    escuchar que analiza factores que influyen en el \u00e9xito acad\u00e9mico, como\n    son los econ\u00f3micos, los sociales, los culturales, las circunstancias\n    personales, los factores de los centros o el funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar el avance en competencia de alumnos en comprensi\u00f3n lectora\n    -se frena as\u00ed una tendencia observada en los resultados del informe\n    2006-, y en el promedio de Espa\u00f1a en competencia en matem\u00e1ticas no hay\n    diferencias sustantivas con Reino Unido, Portugal o Italia; asimismo, en\n    ciencias, la puntuaci\u00f3n nos acerca a la media de pa\u00edses como Francia,\n    Suecia, Austria, Portugal o Italia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    FINALIDAD DEL CIRCUITO GPS (GIRANDO POR SALAS) QUE LLEVA A CABO EL\n    MINISTERIO DE CULTURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "cultura": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de la actividad cultural y musical, se desprenden perspectivas\n    econ\u00f3micas y de negocio, expectativas a corto y largo plazo para los\n    artistas noveles al acceder a la exposici\u00f3n de su obra y a los futuros\n    frutos que se pueden recoger de esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si a algunos les parece que la cultura no se merece un\n    ministerio, yo le digo que hay muchas razones para que exista y realice\n    la labor importante que est\u00e1 haciendo; casi me atrever\u00eda a decir que\n    vital para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muchas ocasiones hemos disertado sobre la\n    cultura, la importancia que tiene, lo que representa y significa para las\n    personas tanto si se dan cuenta como si es de manera inconsciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del\n    mismo modo podemos disertar sobre la m\u00fasica; el efecto que ejerce en\n    general y en particular sobre los individuos; el di\u00e1logo tangible que se\n    experimenta a trav\u00e9s de ella, los sentimientos, las emociones que fluyen\n    y se expresan; la conversi\u00f3n de todo esto en nuestra cultura tanto en el\n    \u00e1mbito concreto como en la cultura globalizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ante los retos que plantea la sociedad, la\n    diversificaci\u00f3n y velocidad de nuestras acciones habituales, precisamos\n    de una acci\u00f3n estructurada que nos permita acercarnos a la cultura, a la\n    m\u00fasica, acceder a ella, valorarla y decidirla, pero a la vez debe cumplir\n    unos objetivos, no solo para los usuarios y consumidores de la m\u00fasica\n    sino tambi\u00e9n para otros colectivos -distribuidores, creadores, salas,\n    etc\u00e9tera-, \u00e1mbitos todos ellos en los que repercute la acci\u00f3n musical. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es\n    la finalidad de esta nueva acci\u00f3n, Girando por Salas, que ha puesto el\n    Ministerio de Cultura en marcha? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Este proyecto del Ministerio de Cultura ha sido impulsado a trav\u00e9s del\n    Inaem, el Instituto Nacional de Artes Esc\u00e9nicas y M\u00fasica, y tiene como\n    objetivo apoyar la m\u00fasica en vivo espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Cultura\n    tiene muy claro que los cl\u00e1sicos de hoy fueron hace d\u00e9cadas o hace siglos\n    vanguardias y sabemos que hay que combinar pol\u00edticas que preserven y\n    difundan el patrimonio hist\u00f3rico con otras pol\u00edticas m\u00e1s din\u00e1micas que\n    siembren para el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En GPS 2010 hemos implicado a las comunidades aut\u00f3nomas porque\n    queremos que la cultura de cada una de ellas sea tambi\u00e9n la cultura que\n    se vea y que se escuche en las dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto GPS 2010 pone luz y\n    sonido a los profesionales de la m\u00fasica en directo, hace posible una red\n    de salas sobre la que se apoyen int\u00e9rpretes y grupos espa\u00f1oles emergentes\n    que buscan su voz, su lugar, su mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#001303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4], "econom\u00eda": [1, 2], "empresas": [0], "espa\u00f1oles": [5, 6, 7], "militares": [3], "industria": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El actual marco\n    legal es un laberinto para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cancelar entre el viernes 3 de diciembre y las 20:00 horas del martes 7 de\n    diciembre 5.793 vuelos en Espa\u00f1a y que m\u00e1s de 900.000 personas se vieran\n    atrapadas en los aeropuertos es un tema grave, muy grave, que ha\n    originado un gran coste y unas repercusiones en muchos sectores de la\n    econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no les voy\n    a acusar a ustedes del caos, no lo voy a hacer, lo que s\u00ed les digo es que\n    su ineficacia y su ineptitud son da\u00f1inas para nuestro pa\u00eds, especialmente\n    para el sector del turismo, porque quien m\u00e1s ha sufrido todo este l\u00edo es\n    el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol; una industria que es el motor de nuestra\n    econom\u00eda, que representa m\u00e1s del 10 por ciento del producto interior\n    bruto, donde m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de familias viven de este sector,\n    trabajan en este sector, que hoy no est\u00e1 pasando por sus mejores momentos\n    ya que ha sufrido un fuerte deterioro en los \u00faltimos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cierre del espacio a\u00e9reo ha supuesto enormes\n    p\u00e9rdidas en dinero y en tiempo; proyectos personales de muchas personas\n    echados por la borda; trabajo, esfuerzo e imaginaci\u00f3n por atraer\n    visitantes e inversores dilapidados, y lo peor, una imagen de pa\u00eds\n    ca\u00f3tico, de desorden, cuyas infraestructuras de transporte a\u00e9reo son\n    tomadas por los militares, por un Gobierno incapaz de resolver de otro\n    modo un conflicto laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... AENA es la empresa responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supuso el\n    caos en todos los aeropuertos espa\u00f1oles y un tremendo deterioro de la\n    imagen de Espa\u00f1a como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace quince d\u00edas, cuando reuni\u00f3 en La Moncloa a los\n    principales empresarios espa\u00f1oles, hab\u00eda gente del sector tur\u00edstico que\n    le expuso en directo las preocupaciones, las inquietudes del sector\n    tur\u00edstico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prensa internacional se hizo eco del caos en los\n    aeropuertos espa\u00f1oles y tambi\u00e9n de la decisi\u00f3n del Gobierno de declarar\n    el estado de alarma en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no les voy\n    a acusar a ustedes del caos, no lo voy a hacer, lo que s\u00ed les digo es que\n    su ineficacia y su ineptitud son da\u00f1inas para nuestro pa\u00eds, especialmente\n    para el sector del turismo, porque quien m\u00e1s ha sufrido todo este l\u00edo es\n    el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol; una industria que es el motor de nuestra\n    econom\u00eda, que representa m\u00e1s del 10 por ciento del producto interior\n    bruto, donde m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de familias viven de este sector,\n    trabajan en este sector, que hoy no est\u00e1 pasando por sus mejores momentos\n    ya que ha sufrido un fuerte deterioro en los \u00faltimos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros,\n    desde el Partido Popular les proponemos un plan integral de apoyo al\n    turismo, y urgente, porque urgentes son las necesidades de la segunda\n    industria m\u00e1s importante de nuestro pa\u00eds, el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda espa\u00f1ola": [6], "econom\u00eda": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4], "defensa": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, son los controladores,\n    se\u00f1or\u00edas, los \u00fanicos responsables del ataque a la sociedad y a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, y a todos los sectores que usted ha citado, desde\n    compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas hasta los hoteles y el turismo en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la rapidez y la determinaci\u00f3n de la actuaci\u00f3n del Gobierno han\n    limitado los da\u00f1os sobre la econom\u00eda y la imagen de nuestro pa\u00eds\n    provocados solo por el sabotaje de los controladores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\u00fan\n    me parece m\u00e1s preocupante que intente usted establecer alg\u00fan tipo de\n    responsabilidad que pueda obligar a los espa\u00f1oles a pagar la\n    responsabilidad de los da\u00f1os producidos solo por los controladores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 seamos todos los espa\u00f1oles quienes tengamos que hacerlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un ataque al derecho de todos los\n    espa\u00f1oles a su libre circulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego vienen tres reales\n    decretos, un decreto-ley, un protocolo de colaboraci\u00f3n entre el\n    Ministerio de Defensa y el de Fomento y cuatro \u00f3rdenes ministeriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, son los controladores,\n    se\u00f1or\u00edas, los \u00fanicos responsables del ataque a la sociedad y a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, y a todos los sectores que usted ha citado, desde\n    compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas hasta los hoteles y el turismo en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [8], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "industria": [5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ores diputados, se\u00f1or\n    ministro, efectivamente soy candidata al Consell de Mallorca y me\n    preocupa la econom\u00eda de mi isla, me preocupa la econom\u00eda en Mallorca y en\n    Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca hab\u00edamos tenido tanto paro como ahora y lo que ha pasado\n    estos d\u00edas ha perjudicado gravemente la econom\u00eda de Mallorca, al igual\n    que ha perjudicado gravemente la econom\u00eda de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la segunda industria de nuestro pa\u00eds,\n    el turismo puede tirar de la econom\u00eda espa\u00f1ola si las cosas se hacen\n    bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y aqu\u00ed hay unos culpables, que son estos se\u00f1ores que no\n    han acudido a su puesto de trabajo; pero hay una empresa, que es la que\n    tiene contratados a los trabajadores, y esta empresa es del Gobierno, con\n    lo cual el Gobierno tiene responsabilidades tambi\u00e9n en eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su manera de gestionar su empresa se han provocado unos\n    da\u00f1os y hay que hacer algo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed como portavoz de turismo, y al Partido Popular, pensando en la\n    segunda industria m\u00e1s importante del pa\u00eds, nos preocupa que el ministro\n    Sebasti\u00e1n, el responsable de esta materia, est\u00e9 desaparecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de la segunda industria de nuestro pa\u00eds, nos estamos jugando\n    much\u00edsimos puestos de trabajo en Espa\u00f1a; nos estamos jugando nuestro\n    modelo econ\u00f3mico, nuestro bienestar, nuestro futuro, y usted no me ha\n    dicho nada, no me ha contestado nada, por ejemplo, si van a reducir el\n    IVA al 4 por ciento o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la segunda industria de nuestro pa\u00eds,\n    el turismo puede tirar de la econom\u00eda espa\u00f1ola si las cosas se hacen\n    bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la segunda industria de nuestro pa\u00eds,\n    el turismo puede tirar de la econom\u00eda espa\u00f1ola si las cosas se hacen\n    bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero que el Partido Popular mire\n    mucho la moci\u00f3n que va a presentar en esta materia y que revise mucho su\n    posici\u00f3n en torno a esta historia porque me parece muy preocupante que el\n    Partido Popular pretenda que todos los espa\u00f1oles paguen la\n    irresponsabilidad del sabotaje que ya sufrieron justamente los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas precisiones sobre el tema del turismo, se\u00f1ora Salom, que el\n    ministro de Industria, que es imposible que est\u00e9 hoy aqu\u00ed, podr\u00eda\n    perfectamente explicar y que yo voy a hacer en su nombre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE POL\u00cdTICA ECON\u00d3MICA QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR UN\n    AUMENTO DE LA LIQUIDEZ A LA ACTIVIDAD PRODUCTIVA, ESPECIALMENTE PARA LAS\n    PYMES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [51], "medianas empresas": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39], "peque\u00f1as": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "actividad": [47, 48, 49, 50], "econom\u00eda": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [54, 55], "social": [40], "resultados": [52, 53], "aut\u00f3nomos": [41, 42, 43, 44, 45, 46]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta y ministra de Econom\u00eda, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados,\n    el objetivo fundamental de esta interpelaci\u00f3n presentada por el Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es hablar de uno de los problemas\n    m\u00e1s graves que afectan a la econom\u00eda real espa\u00f1ola, a la econom\u00eda\n    productiva espa\u00f1ola, de la problem\u00e1tica m\u00e1s importante que en estos\n    momentos est\u00e1n padeciendo unos agentes econ\u00f3micos important\u00edsimos dentro\n    del contexto general de la econom\u00eda productiva espa\u00f1ola, como son los\n    empresarios aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas, que consideran\n    la liquidez como principal factor para poder continuar sus actividades\n    empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por culpa de la falta de liquidez much\u00edsimos empresarios\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas est\u00e1n teniendo que cerrar sus\n    puertas, ya que no pueden desarrollar su actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos\n    un peque\u00f1o an\u00e1lisis de las empresas y, concretamente, de empresarios\n    aut\u00f3nomos que han cerrado su actividad por falta de liquidez desde abril\n    del a\u00f1o 2008, nos encontramos ante una cifra espeluznante, y es que\n    300.000 empresarios aut\u00f3nomos han tenido que cerrar sus puertas por la\n    crisis econ\u00f3mica pero much\u00edsimos de ellos tambi\u00e9n por falta de liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado y discutido muchas veces en esta\n    C\u00e1mara de los grandes problemas econ\u00f3micos por los que est\u00e1 atravesando\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos hablado de las grandes problem\u00e1ticas\n    macroecon\u00f3micas por las que est\u00e1n atravesando en diferentes momentos\n    grandes compa\u00f1\u00edas industriales y financieras espa\u00f1olas, pero los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, los empresarios aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y\n    medianas empresas tambi\u00e9n se merecen una sesi\u00f3n parlamentaria para buscar\n    entre todos unas soluciones imaginativas y que les podamos dar este bal\u00f3n\n    de ox\u00edgeno que les permita continuar con sus actividades econ\u00f3micas en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que este ha sido un problema reconocido por el Gobierno y que a\n    trav\u00e9s de diferentes iniciativas, principalmente del ICO, se han puesto\n    en marcha diferentes propuestas, las empresas, la actividad econ\u00f3mica\n    productiva, siguen considerando el problema de la liquidez como el m\u00e1s\n    importante que tienen para mantener su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el 85,5 por ciento de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas que se han dirigido a entidades financieras ha tenido\n    problemas para obtener cr\u00e9dito durante el tercer trimestre de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 33,5 por ciento de las empresas que han\n    encontrado problemas se\u00f1ala que se ha reducido el volumen de cr\u00e9dito\n    ofrecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 46,8 por ciento de las empresas afirma que el plazo de la\n    respuesta de su solicitud se ha dilatado y un 5 por ciento que se les ha\n    exigido un plazo de devoluci\u00f3n m\u00e1s corto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, si nos referimos a los datos publicados en el Banco de\n    Espa\u00f1a ponen de manifiesto que las operaciones de pr\u00e9stamos a sociedades\n    consideradas pymes se reducen en el a\u00f1o 2009 en un 26 por ciento,\n    mientras que las concertadas en las grandes empresas se incrementan un 6\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si le a\u00f1adimos que en la\n    coyuntura que se prev\u00e9 para el a\u00f1o 2011 el acceso a cr\u00e9ditos ser\u00e1 m\u00e1s\n    dif\u00edcil, nos encontrar\u00edamos ante un resultado realmente demoledor que\n    afectar\u00eda todav\u00eda con m\u00e1s intensidad a este tejido empresarial de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    insuficiente liquidez frena el consumo, frena la inversi\u00f3n e incluso\n    cuestiona la actividad ordinaria de empresas con buenas estructuras\n    productivas y rentables, ya que resulta habitual y tambi\u00e9n l\u00f3gico que las\n    empresas requieran de un cierto nivel de endeudamiento para poder llevar\n    a cabo sus actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que el Gobierno ha elaborado\n    recientemente una reforma laboral, concretamente ayer pusimos en marcha\n    una serie de iniciativas fiscales orientadas a fomentar la inversi\u00f3n y el\n    crecimiento econ\u00f3mico, pero todos los analistas afirman que las empresas\n    deben internacionalizarse, deben exportar m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    planteado tambi\u00e9n que se agilice y ampl\u00ede la aplicaci\u00f3n del r\u00e9gimen de\n    cuenta corriente tributaria que permita a un mayor n\u00famero de empresas la\n    compensaci\u00f3n de sus deudas tributarias con devoluciones de impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado en esta C\u00e1mara la posibilidad de que las peque\u00f1as y\n    medianas empresas puedan pedir cr\u00e9ditos directamente al ICO con una l\u00ednea\n    hasta un m\u00e1ximo de 200.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pregunta que nos hacemos es que si para la reestructuraci\u00f3n del sistema\n    financiero hemos puesto una base de recursos econ\u00f3micos de hasta 90.000\n    millones de euros, \u00bfc\u00f3mo es posible que para que las peque\u00f1as y medianas\n    empresas sigan funcionando, tengan ayuda y liquidez suficiente para poder\n    operar, solamente pongamos a su disposici\u00f3n solo unos recursos de 158\n    millones de euros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una reflexi\u00f3n general, ya sabemos que no se\n    puede medir con el mismo rasero a las entidades financieras que a la\n    econom\u00eda productiva en general, sin embargo, hay que buscar alguna\n    soluci\u00f3n, se\u00f1ora vicepresidenta, para evitar que la desaparici\u00f3n de\n    peque\u00f1as y medianas empresas contin\u00fae al mismo ritmo que hasta la fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos ante un contexto dif\u00edcilmente\n    resoluble y por este motivo hemos presentado esta interpelaci\u00f3n, a fin y\n    efecto de que el Gobierno tome conciencia de la grave problem\u00e1tica por la\n    que est\u00e1 atravesando este sector tan importante como son las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y, al mismo tiempo, intentando ser imaginativos para\n    buscar una soluci\u00f3n que permita darles ox\u00edgeno y viabilidad econ\u00f3mica a\n    lo largo del ejercicio del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta y ministra de Econom\u00eda, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados,\n    el objetivo fundamental de esta interpelaci\u00f3n presentada por el Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es hablar de uno de los problemas\n    m\u00e1s graves que afectan a la econom\u00eda real espa\u00f1ola, a la econom\u00eda\n    productiva espa\u00f1ola, de la problem\u00e1tica m\u00e1s importante que en estos\n    momentos est\u00e1n padeciendo unos agentes econ\u00f3micos important\u00edsimos dentro\n    del contexto general de la econom\u00eda productiva espa\u00f1ola, como son los\n    empresarios aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas, que consideran\n    la liquidez como principal factor para poder continuar sus actividades\n    empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La liquidez es el bien m\u00e1s preciado para la econom\u00eda\n    productiva y es en estos momentos la falta de liquidez el enemigo p\u00fablico\n    n\u00famero uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quisi\u00e9ramos plantear al Gobierno esta interpelaci\u00f3n y, como\n    consecuencia de la misma, vamos a plantear una moci\u00f3n en el sentido de\n    intentar buscar f\u00f3rmulas novedosas, f\u00f3rmulas imaginativas para dar\n    subsistencia a esta legi\u00f3n de peque\u00f1os y medianos empresarios, a esta\n    legi\u00f3n de empresarios aut\u00f3nomos que, en definitiva, son los que sustentan\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado y discutido muchas veces en esta\n    C\u00e1mara de los grandes problemas econ\u00f3micos por los que est\u00e1 atravesando\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos hablado de las grandes problem\u00e1ticas\n    macroecon\u00f3micas por las que est\u00e1n atravesando en diferentes momentos\n    grandes compa\u00f1\u00edas industriales y financieras espa\u00f1olas, pero los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, los empresarios aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y\n    medianas empresas tambi\u00e9n se merecen una sesi\u00f3n parlamentaria para buscar\n    entre todos unas soluciones imaginativas y que les podamos dar este bal\u00f3n\n    de ox\u00edgeno que les permita continuar con sus actividades econ\u00f3micas en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una reflexi\u00f3n general, ya sabemos que no se\n    puede medir con el mismo rasero a las entidades financieras que a la\n    econom\u00eda productiva en general, sin embargo, hay que buscar alguna\n    soluci\u00f3n, se\u00f1ora vicepresidenta, para evitar que la desaparici\u00f3n de\n    peque\u00f1as y medianas empresas contin\u00fae al mismo ritmo que hasta la fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, esta medida fue aprobada por esta C\u00e1mara con el fin de\n    incrementar la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda, pero despu\u00e9s de haber sido\n    aprobada por esta C\u00e1mara ha sido suprimida en la ley de Presupuestos\n    Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta y ministra de Econom\u00eda, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados,\n    el objetivo fundamental de esta interpelaci\u00f3n presentada por el Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es hablar de uno de los problemas\n    m\u00e1s graves que afectan a la econom\u00eda real espa\u00f1ola, a la econom\u00eda\n    productiva espa\u00f1ola, de la problem\u00e1tica m\u00e1s importante que en estos\n    momentos est\u00e1n padeciendo unos agentes econ\u00f3micos important\u00edsimos dentro\n    del contexto general de la econom\u00eda productiva espa\u00f1ola, como son los\n    empresarios aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas, que consideran\n    la liquidez como principal factor para poder continuar sus actividades\n    empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por culpa de la falta de liquidez much\u00edsimos empresarios\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas est\u00e1n teniendo que cerrar sus\n    puertas, ya que no pueden desarrollar su actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado y discutido muchas veces en esta\n    C\u00e1mara de los grandes problemas econ\u00f3micos por los que est\u00e1 atravesando\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos hablado de las grandes problem\u00e1ticas\n    macroecon\u00f3micas por las que est\u00e1n atravesando en diferentes momentos\n    grandes compa\u00f1\u00edas industriales y financieras espa\u00f1olas, pero los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, los empresarios aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y\n    medianas empresas tambi\u00e9n se merecen una sesi\u00f3n parlamentaria para buscar\n    entre todos unas soluciones imaginativas y que les podamos dar este bal\u00f3n\n    de ox\u00edgeno que les permita continuar con sus actividades econ\u00f3micas en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el 85,5 por ciento de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas que se han dirigido a entidades financieras ha tenido\n    problemas para obtener cr\u00e9dito durante el tercer trimestre de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si le a\u00f1adimos que en la\n    coyuntura que se prev\u00e9 para el a\u00f1o 2011 el acceso a cr\u00e9ditos ser\u00e1 m\u00e1s\n    dif\u00edcil, nos encontrar\u00edamos ante un resultado realmente demoledor que\n    afectar\u00eda todav\u00eda con m\u00e1s intensidad a este tejido empresarial de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado en esta C\u00e1mara la posibilidad de que las peque\u00f1as y\n    medianas empresas puedan pedir cr\u00e9ditos directamente al ICO con una l\u00ednea\n    hasta un m\u00e1ximo de 200.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pregunta que nos hacemos es que si para la reestructuraci\u00f3n del sistema\n    financiero hemos puesto una base de recursos econ\u00f3micos de hasta 90.000\n    millones de euros, \u00bfc\u00f3mo es posible que para que las peque\u00f1as y medianas\n    empresas sigan funcionando, tengan ayuda y liquidez suficiente para poder\n    operar, solamente pongamos a su disposici\u00f3n solo unos recursos de 158\n    millones de euros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una reflexi\u00f3n general, ya sabemos que no se\n    puede medir con el mismo rasero a las entidades financieras que a la\n    econom\u00eda productiva en general, sin embargo, hay que buscar alguna\n    soluci\u00f3n, se\u00f1ora vicepresidenta, para evitar que la desaparici\u00f3n de\n    peque\u00f1as y medianas empresas contin\u00fae al mismo ritmo que hasta la fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos ante un contexto dif\u00edcilmente\n    resoluble y por este motivo hemos presentado esta interpelaci\u00f3n, a fin y\n    efecto de que el Gobierno tome conciencia de la grave problem\u00e1tica por la\n    que est\u00e1 atravesando este sector tan importante como son las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y, al mismo tiempo, intentando ser imaginativos para\n    buscar una soluci\u00f3n que permita darles ox\u00edgeno y viabilidad econ\u00f3mica a\n    lo largo del ejercicio del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta y ministra de Econom\u00eda, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados,\n    el objetivo fundamental de esta interpelaci\u00f3n presentada por el Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es hablar de uno de los problemas\n    m\u00e1s graves que afectan a la econom\u00eda real espa\u00f1ola, a la econom\u00eda\n    productiva espa\u00f1ola, de la problem\u00e1tica m\u00e1s importante que en estos\n    momentos est\u00e1n padeciendo unos agentes econ\u00f3micos important\u00edsimos dentro\n    del contexto general de la econom\u00eda productiva espa\u00f1ola, como son los\n    empresarios aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas, que consideran\n    la liquidez como principal factor para poder continuar sus actividades\n    empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por culpa de la falta de liquidez much\u00edsimos empresarios\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas est\u00e1n teniendo que cerrar sus\n    puertas, ya que no pueden desarrollar su actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado y discutido muchas veces en esta\n    C\u00e1mara de los grandes problemas econ\u00f3micos por los que est\u00e1 atravesando\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos hablado de las grandes problem\u00e1ticas\n    macroecon\u00f3micas por las que est\u00e1n atravesando en diferentes momentos\n    grandes compa\u00f1\u00edas industriales y financieras espa\u00f1olas, pero los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, los empresarios aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y\n    medianas empresas tambi\u00e9n se merecen una sesi\u00f3n parlamentaria para buscar\n    entre todos unas soluciones imaginativas y que les podamos dar este bal\u00f3n\n    de ox\u00edgeno que les permita continuar con sus actividades econ\u00f3micas en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el 85,5 por ciento de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas que se han dirigido a entidades financieras ha tenido\n    problemas para obtener cr\u00e9dito durante el tercer trimestre de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si le a\u00f1adimos que en la\n    coyuntura que se prev\u00e9 para el a\u00f1o 2011 el acceso a cr\u00e9ditos ser\u00e1 m\u00e1s\n    dif\u00edcil, nos encontrar\u00edamos ante un resultado realmente demoledor que\n    afectar\u00eda todav\u00eda con m\u00e1s intensidad a este tejido empresarial de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado en esta C\u00e1mara la posibilidad de que las peque\u00f1as y\n    medianas empresas puedan pedir cr\u00e9ditos directamente al ICO con una l\u00ednea\n    hasta un m\u00e1ximo de 200.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una reflexi\u00f3n general, ya sabemos que no se\n    puede medir con el mismo rasero a las entidades financieras que a la\n    econom\u00eda productiva en general, sin embargo, hay que buscar alguna\n    soluci\u00f3n, se\u00f1ora vicepresidenta, para evitar que la desaparici\u00f3n de\n    peque\u00f1as y medianas empresas contin\u00fae al mismo ritmo que hasta la fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos ante un contexto dif\u00edcilmente\n    resoluble y por este motivo hemos presentado esta interpelaci\u00f3n, a fin y\n    efecto de que el Gobierno tome conciencia de la grave problem\u00e1tica por la\n    que est\u00e1 atravesando este sector tan importante como son las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y, al mismo tiempo, intentando ser imaginativos para\n    buscar una soluci\u00f3n que permita darles ox\u00edgeno y viabilidad econ\u00f3mica a\n    lo largo del ejercicio del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que una de las causas del aumento de la\n    recaudaci\u00f3n, tambi\u00e9n de los \u00faltimos meses del a\u00f1o 2010, ha sido la menor\n    incidencia de los aplazamientos de pago en los impuestos directos y de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta y ministra de Econom\u00eda, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados,\n    el objetivo fundamental de esta interpelaci\u00f3n presentada por el Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es hablar de uno de los problemas\n    m\u00e1s graves que afectan a la econom\u00eda real espa\u00f1ola, a la econom\u00eda\n    productiva espa\u00f1ola, de la problem\u00e1tica m\u00e1s importante que en estos\n    momentos est\u00e1n padeciendo unos agentes econ\u00f3micos important\u00edsimos dentro\n    del contexto general de la econom\u00eda productiva espa\u00f1ola, como son los\n    empresarios aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y medianas empresas, que consideran\n    la liquidez como principal factor para poder continuar sus actividades\n    empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por culpa de la falta de liquidez much\u00edsimos empresarios\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas est\u00e1n teniendo que cerrar sus\n    puertas, ya que no pueden desarrollar su actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos\n    un peque\u00f1o an\u00e1lisis de las empresas y, concretamente, de empresarios\n    aut\u00f3nomos que han cerrado su actividad por falta de liquidez desde abril\n    del a\u00f1o 2008, nos encontramos ante una cifra espeluznante, y es que\n    300.000 empresarios aut\u00f3nomos han tenido que cerrar sus puertas por la\n    crisis econ\u00f3mica pero much\u00edsimos de ellos tambi\u00e9n por falta de liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quisi\u00e9ramos plantear al Gobierno esta interpelaci\u00f3n y, como\n    consecuencia de la misma, vamos a plantear una moci\u00f3n en el sentido de\n    intentar buscar f\u00f3rmulas novedosas, f\u00f3rmulas imaginativas para dar\n    subsistencia a esta legi\u00f3n de peque\u00f1os y medianos empresarios, a esta\n    legi\u00f3n de empresarios aut\u00f3nomos que, en definitiva, son los que sustentan\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado y discutido muchas veces en esta\n    C\u00e1mara de los grandes problemas econ\u00f3micos por los que est\u00e1 atravesando\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos hablado de las grandes problem\u00e1ticas\n    macroecon\u00f3micas por las que est\u00e1n atravesando en diferentes momentos\n    grandes compa\u00f1\u00edas industriales y financieras espa\u00f1olas, pero los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, los empresarios aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y\n    medianas empresas tambi\u00e9n se merecen una sesi\u00f3n parlamentaria para buscar\n    entre todos unas soluciones imaginativas y que les podamos dar este bal\u00f3n\n    de ox\u00edgeno que les permita continuar con sus actividades econ\u00f3micas en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si le a\u00f1adimos que en la\n    coyuntura que se prev\u00e9 para el a\u00f1o 2011 el acceso a cr\u00e9ditos ser\u00e1 m\u00e1s\n    dif\u00edcil, nos encontrar\u00edamos ante un resultado realmente demoledor que\n    afectar\u00eda todav\u00eda con m\u00e1s intensidad a este tejido empresarial de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y de los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por culpa de la falta de liquidez much\u00edsimos empresarios\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas est\u00e1n teniendo que cerrar sus\n    puertas, ya que no pueden desarrollar su actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos\n    un peque\u00f1o an\u00e1lisis de las empresas y, concretamente, de empresarios\n    aut\u00f3nomos que han cerrado su actividad por falta de liquidez desde abril\n    del a\u00f1o 2008, nos encontramos ante una cifra espeluznante, y es que\n    300.000 empresarios aut\u00f3nomos han tenido que cerrar sus puertas por la\n    crisis econ\u00f3mica pero much\u00edsimos de ellos tambi\u00e9n por falta de liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que este ha sido un problema reconocido por el Gobierno y que a\n    trav\u00e9s de diferentes iniciativas, principalmente del ICO, se han puesto\n    en marcha diferentes propuestas, las empresas, la actividad econ\u00f3mica\n    productiva, siguen considerando el problema de la liquidez como el m\u00e1s\n    importante que tienen para mantener su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    insuficiente liquidez frena el consumo, frena la inversi\u00f3n e incluso\n    cuestiona la actividad ordinaria de empresas con buenas estructuras\n    productivas y rentables, ya que resulta habitual y tambi\u00e9n l\u00f3gico que las\n    empresas requieran de un cierto nivel de endeudamiento para poder llevar\n    a cabo sus actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero realmente los resultados de estas\n    medidas que hemos aprobado, concretamente las de las l\u00edneas de\n    financiaci\u00f3n aprobadas por el ICO, no son positivos, aunque siempre que\n    hay una solicitud aprobada por el ICO a una peque\u00f1a y mediana empresa es\n    positiva pero, quiz\u00e1, la respuesta que necesitaba el mercado de aprobar\n    muchas operaciones planteadas ante el ICO sea poco esperanzadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero realmente los resultados de estas\n    medidas que hemos aprobado, concretamente las de las l\u00edneas de\n    financiaci\u00f3n aprobadas por el ICO, no son positivos, aunque siempre que\n    hay una solicitud aprobada por el ICO a una peque\u00f1a y mediana empresa es\n    positiva pero, quiz\u00e1, la respuesta que necesitaba el mercado de aprobar\n    muchas operaciones planteadas ante el ICO sea poco esperanzadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    funci\u00f3n de una respuesta de la se\u00f1ora vicepresidenta en una intervenci\u00f3n\n    el pasado mi\u00e9rcoles, en la que actualizaba los datos de los resultados de\n    los cr\u00e9ditos presentados ante el ICO, nos encontramos con que hasta el 17\n    de noviembre el n\u00famero de operaciones aprobadas ha sido de 3.600 por un\n    importe de 150 millones de euros, con lo cual los datos contin\u00faan siendo\n    muy bajos y ponen de manifiesto que la l\u00ednea no est\u00e1 funcionando como\n    deber\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quisi\u00e9ramos plantear al Gobierno esta interpelaci\u00f3n y, como\n    consecuencia de la misma, vamos a plantear una moci\u00f3n en el sentido de\n    intentar buscar f\u00f3rmulas novedosas, f\u00f3rmulas imaginativas para dar\n    subsistencia a esta legi\u00f3n de peque\u00f1os y medianos empresarios, a esta\n    legi\u00f3n de empresarios aut\u00f3nomos que, en definitiva, son los que sustentan\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado y discutido muchas veces en esta\n    C\u00e1mara de los grandes problemas econ\u00f3micos por los que est\u00e1 atravesando\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos hablado de las grandes problem\u00e1ticas\n    macroecon\u00f3micas por las que est\u00e1n atravesando en diferentes momentos\n    grandes compa\u00f1\u00edas industriales y financieras espa\u00f1olas, pero los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, los empresarios aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y\n    medianas empresas tambi\u00e9n se merecen una sesi\u00f3n parlamentaria para buscar\n    entre todos unas soluciones imaginativas y que les podamos dar este bal\u00f3n\n    de ox\u00edgeno que les permita continuar con sus actividades econ\u00f3micas en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [16], "medianas empresas": [10], "peque\u00f1as": [9], "actividad": [13, 14, 15], "econom\u00eda": [5, 6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "aut\u00f3nomos": [11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la reducci\u00f3n de impuestos supone que las empresas puedan\n    contar con m\u00e1s recursos; la libertad de amortizaci\u00f3n con car\u00e1cter general\n    que establece el real decreto-ley que ayer convalidamos tambi\u00e9n supone\n    que las empresas puedan contar con m\u00e1s recursos; la ampliaci\u00f3n de 8 a 10\n    millones de euros del umbral relativo al importe neto de la cifra de\n    negocios que posibilita acogerse al r\u00e9gimen especial de las entidades de\n    reducida dimensi\u00f3n, tambi\u00e9n supone mayores recursos para las empresas; y\n    tambi\u00e9n supone mayores recursos para las empresas algo que su se\u00f1or\u00eda no\n    menciona nunca y es que fue este Gobierno el que en el a\u00f1o 2006 redujo\n    los tipos del impuesto sobre sociedades con car\u00e1cter general para todas\n    las empresas, por cierto, en una norma que cont\u00f3 con su aprobaci\u00f3n, con\n    la participaci\u00f3n de su grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, para estimular la creaci\u00f3n de\n    empresas, para reforzar la estructura financiera de las ya existentes,\n    para facilitar, como usted, dice que puedan llevarse a cabo actividades\n    de internacionalizaci\u00f3n, en este real decreto-ley que hemos convalidado\n    ayer exoneramos de tributaci\u00f3n en la modalidad de operaciones societarias\n    la constituci\u00f3n de sociedades, las aportaciones de los socios, las\n    ampliaciones de capital, porque se trata de facilitar que las empresas se\n    financien cada vez m\u00e1s con recursos propios y que hagan un menor uso, si\n    es posible, de la financiaci\u00f3n ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n las vamos a hacer en el\n    proyecto de ley de econom\u00eda sostenible, siguiendo la pol\u00edtica de apoyo a\n    las actividades de I+D+i para todo tipo de empresas de cualquier tama\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, sin duda, va a\n    permitir una nueva forma de financiaci\u00f3n de nuestras empresas de menor\n    tama\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho esfuerzos importantes, hemos hecho todos\n    los esfuerzos que el proceso de consolidaci\u00f3n fiscal nos permite y, en\n    todo caso, estamos, como sabe su se\u00f1or\u00eda, abiertos a que en esa ley de\n    econom\u00eda sostenible podamos seguir contando con su apoyo introduciendo\n    mejoras para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    esa es la raz\u00f3n por la cual el Gobierno ha prestado una atenci\u00f3n especial\n    al sector financiero; no por el sector financiero en s\u00ed mismo -que\n    tambi\u00e9n-, sino fundamentalmente para que se vuelva a regenerar ese flujo\n    de cr\u00e9dito tan necesario como usted afirma para que funcione nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n las vamos a hacer en el\n    proyecto de ley de econom\u00eda sostenible, siguiendo la pol\u00edtica de apoyo a\n    las actividades de I+D+i para todo tipo de empresas de cualquier tama\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, se\u00f1or\u00eda, desde el inicio de la crisis financiera\n    internacional hemos estado facilitando medidas que puedan garantizar el\n    acceso al cr\u00e9dito para la buena marcha de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho esfuerzos importantes, hemos hecho todos\n    los esfuerzos que el proceso de consolidaci\u00f3n fiscal nos permite y, en\n    todo caso, estamos, como sabe su se\u00f1or\u00eda, abiertos a que en esa ley de\n    econom\u00eda sostenible podamos seguir contando con su apoyo introduciendo\n    mejoras para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho esfuerzos importantes, hemos hecho todos\n    los esfuerzos que el proceso de consolidaci\u00f3n fiscal nos permite y, en\n    todo caso, estamos, como sabe su se\u00f1or\u00eda, abiertos a que en esa ley de\n    econom\u00eda sostenible podamos seguir contando con su apoyo introduciendo\n    mejoras para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho esfuerzos importantes, hemos hecho todos\n    los esfuerzos que el proceso de consolidaci\u00f3n fiscal nos permite y, en\n    todo caso, estamos, como sabe su se\u00f1or\u00eda, abiertos a que en esa ley de\n    econom\u00eda sostenible podamos seguir contando con su apoyo introduciendo\n    mejoras para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos establecido un instrumento para el reafianzamiento\n    del Estado a los avales que conceden las sociedades de garant\u00eda rec\u00edproca\n    a aut\u00f3nomos y a pymes, algo a lo que usted tampoco ha hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero se\u00f1alarle que entre los a\u00f1os 2007 y 2010, y particularmente\n    durante los momentos de m\u00e1s aguda crisis econ\u00f3mica, la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola\n    de Reafianzamiento ha reafianzado operaciones por importe de 1.420\n    millones de euros que han supuesto una inversi\u00f3n inducida de otros 5.800,\n    beneficiando a 18.000 aut\u00f3nomos y pymes, con un incremento de recursos\n    propios del 59 por ciento, y est\u00e1 previsto,\n    como sabe, un incremento adicional del 75 por ciento en 2011, poniendo en\n    marcha adem\u00e1s un nuevo programa de avales para emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han adaptado los\n    criterios para valorar la concesi\u00f3n del aplazamiento en el contexto\n    econ\u00f3mico actual con atenci\u00f3n a circunstancias tales como el retraso en\n    el cobro de clientes, el pago de indemnizaciones por ajuste de\n    plantillas, la reducci\u00f3n temporal del volumen de actividad o el\n    mantenimiento del nivel de empleo por la empresa solicitante; y, as\u00ed,\n    hemos elevado el importe exento de la prestaci\u00f3n de garant\u00eda de 6.000\n    euros a 18.000 euros, hemos reducido tambi\u00e9n los tipos de inter\u00e9s de\n    demora y legal vigentes, lo cual supone una importante reducci\u00f3n de\n    costes asociada al aplazamiento en concepto de intereses de demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    darle unas cifras le dir\u00e9 que hasta finales de noviembre en este a\u00f1o 2010\n    se han concedido 905.843 aplazamientos, se\u00f1or\u00eda, un 28 por ciento m\u00e1s que\n    en el mismo periodo del a\u00f1o pasado, a pesar de que el a\u00f1o 2009 fue\n    seguramente el m\u00e1s agudo en t\u00e9rminos de reducci\u00f3n de la actividad\n    econ\u00f3mica; y el importe en lo que va de a\u00f1o es de 6.776 millones de\n    euros, que han ido destinados a facilitar la liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, se trata de todo un conjunto de medidas adoptadas por\n    el Gobierno para garantizar el aumento de la liquidez en la actividad\n    productiva, un conjunto de medidas a las que quiero a\u00f1adir que, como su\n    se\u00f1or\u00eda sabe, no hemos suprimido la posibilidad de que el ICO pueda\n    financiar a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han adaptado los\n    criterios para valorar la concesi\u00f3n del aplazamiento en el contexto\n    econ\u00f3mico actual con atenci\u00f3n a circunstancias tales como el retraso en\n    el cobro de clientes, el pago de indemnizaciones por ajuste de\n    plantillas, la reducci\u00f3n temporal del volumen de actividad o el\n    mantenimiento del nivel de empleo por la empresa solicitante; y, as\u00ed,\n    hemos elevado el importe exento de la prestaci\u00f3n de garant\u00eda de 6.000\n    euros a 18.000 euros, hemos reducido tambi\u00e9n los tipos de inter\u00e9s de\n    demora y legal vigentes, lo cual supone una importante reducci\u00f3n de\n    costes asociada al aplazamiento en concepto de intereses de demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [12, 13, 14, 15], "peque\u00f1as": [8, 9, 10, 11], "actividad": [20, 21], "econom\u00eda": [6, 7], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "social": [16], "aut\u00f3nomos": [17, 18, 19]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, evidentemente que en\n    mi intervenci\u00f3n he dejado de mencionar much\u00edsimas cuestiones que hemos\n    acordado entre su grupo parlamentario y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el sentido\n    de plantear mecanismos que facilitaran la liquidez de las empresas y que\n    motivaran la inversi\u00f3n en la econom\u00eda productiva, pero realmente lo que\n    nosotros le planteamos en esta interpelaci\u00f3n es una problem\u00e1tica que\n    todav\u00eda est\u00e1 latente en este sector de las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    de los trabajadores aut\u00f3nomos que tienen verdaderas dificultades para\n    conseguir liquidez, financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nosotros pretendemos a trav\u00e9s de\n    este mecanismo es intentar incrementar los procedimientos, mejorar la\n    legislaci\u00f3n y, en cierta medida, ser m\u00e1s imaginativos para que estas\n    empresas finalmente puedan subsistir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que ser\u00eda muy importante\n    como aspecto novedoso que se pudiera promover en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea una pol\u00edtica m\u00e1s expansiva de liquidez por parte de las\n    autoridades europeas y especialmente del Banco Central Europeo con objeto\n    de favorecer el aumento de los flujos financieros a la actividad\n    econ\u00f3mica y en particular del acceso al cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos en todos aquellos aspectos que\n    hacen referencia a la financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un aspecto novedoso que nunca\n    se ha discutido en esta C\u00e1mara, y justamente en Estados Unidos han\n    iniciado una pol\u00edtica similar a la que yo le estoy planteando para que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y los trabajadores aut\u00f3nomos, en este\n    caso en Espa\u00f1a, pudieran tener un acceso m\u00e1s fluido a la liquidez y\n    captar financiaci\u00f3n para su actividad circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, que pudi\u00e9ramos\n    plantear la posibilidad de permitir el aplazamiento autom\u00e1tico y sin\n    coste alguno, con car\u00e1cter extraordinario y de forma temporal, de todos\n    aquellos pagos de impuestos directos e indirectos y de cotizaciones a la\n    Seguridad Social para todas aquellas empresas que en los \u00faltimos a\u00f1os\n    hayan mantenido su plantilla y con unos topes determinados en funci\u00f3n del\n    impuesto de sociedades y del impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas que hayan podido liquidar en los \u00faltimos cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otras cuestiones que entendemos que ser\u00edan novedosas y tampoco\n    incrementar\u00edan el d\u00e9ficit p\u00fablico de las arcas del Estado, como ser\u00eda\n    plantear la flexibilizaci\u00f3n de los requisitos actuales para acogerse al\n    sistema de compensaci\u00f3n, a fin y efecto de que pueda haber una\n    compensaci\u00f3n entre lo que le pueda adeudar la Administraci\u00f3n del Estado a\n    las empresas y lo que estas adeudan al Estado, o el establecimiento de un\n    procedimiento simplificado dirigido a los sujetos exportadores,\n    especialmente a las peque\u00f1as y medianas empresas, para la compensaci\u00f3n\n    sobre el impuesto del valor a\u00f1adido, impuesto sobre sociedades o impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, evidentemente que en\n    mi intervenci\u00f3n he dejado de mencionar much\u00edsimas cuestiones que hemos\n    acordado entre su grupo parlamentario y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el sentido\n    de plantear mecanismos que facilitaran la liquidez de las empresas y que\n    motivaran la inversi\u00f3n en la econom\u00eda productiva, pero realmente lo que\n    nosotros le planteamos en esta interpelaci\u00f3n es una problem\u00e1tica que\n    todav\u00eda est\u00e1 latente en este sector de las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    de los trabajadores aut\u00f3nomos que tienen verdaderas dificultades para\n    conseguir liquidez, financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que se trata es de buscar soluciones para un aparato productivo muy\n    importante que existe en Espa\u00f1a, que es esta econom\u00eda productiva real,\n    que lo est\u00e1 padeciendo d\u00eda a d\u00eda y que tiene much\u00edsimas dificultades para\n    acceder a la financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, evidentemente que en\n    mi intervenci\u00f3n he dejado de mencionar much\u00edsimas cuestiones que hemos\n    acordado entre su grupo parlamentario y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el sentido\n    de plantear mecanismos que facilitaran la liquidez de las empresas y que\n    motivaran la inversi\u00f3n en la econom\u00eda productiva, pero realmente lo que\n    nosotros le planteamos en esta interpelaci\u00f3n es una problem\u00e1tica que\n    todav\u00eda est\u00e1 latente en este sector de las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    de los trabajadores aut\u00f3nomos que tienen verdaderas dificultades para\n    conseguir liquidez, financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que ser\u00eda muy importante\n    como aspecto novedoso que se pudiera promover en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea una pol\u00edtica m\u00e1s expansiva de liquidez por parte de las\n    autoridades europeas y especialmente del Banco Central Europeo con objeto\n    de favorecer el aumento de los flujos financieros a la actividad\n    econ\u00f3mica y en particular del acceso al cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos en todos aquellos aspectos que\n    hacen referencia a la financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un aspecto novedoso que nunca\n    se ha discutido en esta C\u00e1mara, y justamente en Estados Unidos han\n    iniciado una pol\u00edtica similar a la que yo le estoy planteando para que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y los trabajadores aut\u00f3nomos, en este\n    caso en Espa\u00f1a, pudieran tener un acceso m\u00e1s fluido a la liquidez y\n    captar financiaci\u00f3n para su actividad circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otras cuestiones que entendemos que ser\u00edan novedosas y tampoco\n    incrementar\u00edan el d\u00e9ficit p\u00fablico de las arcas del Estado, como ser\u00eda\n    plantear la flexibilizaci\u00f3n de los requisitos actuales para acogerse al\n    sistema de compensaci\u00f3n, a fin y efecto de que pueda haber una\n    compensaci\u00f3n entre lo que le pueda adeudar la Administraci\u00f3n del Estado a\n    las empresas y lo que estas adeudan al Estado, o el establecimiento de un\n    procedimiento simplificado dirigido a los sujetos exportadores,\n    especialmente a las peque\u00f1as y medianas empresas, para la compensaci\u00f3n\n    sobre el impuesto del valor a\u00f1adido, impuesto sobre sociedades o impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, evidentemente que en\n    mi intervenci\u00f3n he dejado de mencionar much\u00edsimas cuestiones que hemos\n    acordado entre su grupo parlamentario y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el sentido\n    de plantear mecanismos que facilitaran la liquidez de las empresas y que\n    motivaran la inversi\u00f3n en la econom\u00eda productiva, pero realmente lo que\n    nosotros le planteamos en esta interpelaci\u00f3n es una problem\u00e1tica que\n    todav\u00eda est\u00e1 latente en este sector de las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    de los trabajadores aut\u00f3nomos que tienen verdaderas dificultades para\n    conseguir liquidez, financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que ser\u00eda muy importante\n    como aspecto novedoso que se pudiera promover en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea una pol\u00edtica m\u00e1s expansiva de liquidez por parte de las\n    autoridades europeas y especialmente del Banco Central Europeo con objeto\n    de favorecer el aumento de los flujos financieros a la actividad\n    econ\u00f3mica y en particular del acceso al cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos en todos aquellos aspectos que\n    hacen referencia a la financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un aspecto novedoso que nunca\n    se ha discutido en esta C\u00e1mara, y justamente en Estados Unidos han\n    iniciado una pol\u00edtica similar a la que yo le estoy planteando para que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y los trabajadores aut\u00f3nomos, en este\n    caso en Espa\u00f1a, pudieran tener un acceso m\u00e1s fluido a la liquidez y\n    captar financiaci\u00f3n para su actividad circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otras cuestiones que entendemos que ser\u00edan novedosas y tampoco\n    incrementar\u00edan el d\u00e9ficit p\u00fablico de las arcas del Estado, como ser\u00eda\n    plantear la flexibilizaci\u00f3n de los requisitos actuales para acogerse al\n    sistema de compensaci\u00f3n, a fin y efecto de que pueda haber una\n    compensaci\u00f3n entre lo que le pueda adeudar la Administraci\u00f3n del Estado a\n    las empresas y lo que estas adeudan al Estado, o el establecimiento de un\n    procedimiento simplificado dirigido a los sujetos exportadores,\n    especialmente a las peque\u00f1as y medianas empresas, para la compensaci\u00f3n\n    sobre el impuesto del valor a\u00f1adido, impuesto sobre sociedades o impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, que pudi\u00e9ramos\n    plantear la posibilidad de permitir el aplazamiento autom\u00e1tico y sin\n    coste alguno, con car\u00e1cter extraordinario y de forma temporal, de todos\n    aquellos pagos de impuestos directos e indirectos y de cotizaciones a la\n    Seguridad Social para todas aquellas empresas que en los \u00faltimos a\u00f1os\n    hayan mantenido su plantilla y con unos topes determinados en funci\u00f3n del\n    impuesto de sociedades y del impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas que hayan podido liquidar en los \u00faltimos cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, evidentemente que en\n    mi intervenci\u00f3n he dejado de mencionar much\u00edsimas cuestiones que hemos\n    acordado entre su grupo parlamentario y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el sentido\n    de plantear mecanismos que facilitaran la liquidez de las empresas y que\n    motivaran la inversi\u00f3n en la econom\u00eda productiva, pero realmente lo que\n    nosotros le planteamos en esta interpelaci\u00f3n es una problem\u00e1tica que\n    todav\u00eda est\u00e1 latente en este sector de las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    de los trabajadores aut\u00f3nomos que tienen verdaderas dificultades para\n    conseguir liquidez, financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que ser\u00eda muy importante\n    como aspecto novedoso que se pudiera promover en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea una pol\u00edtica m\u00e1s expansiva de liquidez por parte de las\n    autoridades europeas y especialmente del Banco Central Europeo con objeto\n    de favorecer el aumento de los flujos financieros a la actividad\n    econ\u00f3mica y en particular del acceso al cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos en todos aquellos aspectos que\n    hacen referencia a la financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un aspecto novedoso que nunca\n    se ha discutido en esta C\u00e1mara, y justamente en Estados Unidos han\n    iniciado una pol\u00edtica similar a la que yo le estoy planteando para que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y los trabajadores aut\u00f3nomos, en este\n    caso en Espa\u00f1a, pudieran tener un acceso m\u00e1s fluido a la liquidez y\n    captar financiaci\u00f3n para su actividad circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que ser\u00eda muy importante\n    como aspecto novedoso que se pudiera promover en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea una pol\u00edtica m\u00e1s expansiva de liquidez por parte de las\n    autoridades europeas y especialmente del Banco Central Europeo con objeto\n    de favorecer el aumento de los flujos financieros a la actividad\n    econ\u00f3mica y en particular del acceso al cr\u00e9dito de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos en todos aquellos aspectos que\n    hacen referencia a la financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un aspecto novedoso que nunca\n    se ha discutido en esta C\u00e1mara, y justamente en Estados Unidos han\n    iniciado una pol\u00edtica similar a la que yo le estoy planteando para que\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y los trabajadores aut\u00f3nomos, en este\n    caso en Espa\u00f1a, pudieran tener un acceso m\u00e1s fluido a la liquidez y\n    captar financiaci\u00f3n para su actividad circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [9], "aut\u00f3nomos": [8], "medianas empresas": [7], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "peque\u00f1as": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que no se puede dudar de la intenci\u00f3n del Gobierno de\n    facilitar el cr\u00e9dito a las empresas, a todas ellas, en particular a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o 2010 el ICO ha participado en\n    operaciones a m\u00e1s de 265.000 empresas, m\u00e1s del 60 por ciento de ellas\n    empresas de tama\u00f1o reducido, y si se suman los aut\u00f3nomos el porcentaje es\n    todav\u00eda mucho mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en la l\u00ednea de facilitar el acceso al\n    cr\u00e9dito de las empresas y su financiaci\u00f3n, y por tanto su liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s\n    de 20.000 millones han sido puestos por el ICO a disposici\u00f3n de las\n    empresas de nuestro pa\u00eds, e insisto en que una buena parte de esos fondos\n    ha ido dirigida a las empresas menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos absolutamente dispuestos\n    a seguir mejorando nuestra gesti\u00f3n, y si eso puede redundar en una mayor\n    liquidez para las empresas de peque\u00f1a y mediana dimensi\u00f3n tenga la\n    seguridad de que escucharemos con atenci\u00f3n las propuestas que nos tenga\n    que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esas condiciones, tenga la seguridad de que\n    colaboraremos lo m\u00e1ximo posible para que las empresas tengan mayor\n    liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que no se puede dudar de la intenci\u00f3n del Gobierno de\n    facilitar el cr\u00e9dito a las empresas, a todas ellas, en particular a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que no se puede dudar de la intenci\u00f3n del Gobierno de\n    facilitar el cr\u00e9dito a las empresas, a todas ellas, en particular a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o 2010 el ICO ha participado en\n    operaciones a m\u00e1s de 265.000 empresas, m\u00e1s del 60 por ciento de ellas\n    empresas de tama\u00f1o reducido, y si se suman los aut\u00f3nomos el porcentaje es\n    todav\u00eda mucho mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo compromiso es seguir garantizando la solvencia de nuestro\n    sistema financiero y por tanto seguir permitiendo que nuestro sistema\n    financiero, a la hora de proporcionar un cr\u00e9dito, cuente con garant\u00edas\n    razonables que permitan que los niveles de morosidad no crezcan o al\n    menos que su crecimiento no ponga en riesgo la actividad de esa entidad\n    financiera en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101215_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-12-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 41, 89], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2, 3, 6, 8, 11, 15, 17, 20, 21, 24, 25, 27, 29, 32, 34, 35, 36, 37, 39, 40, 42, 43, 45, 47, 49, 51, 53, 54, 56, 57, 60, 63, 64, 67, 69, 70, 72, 77, 80, 84, 86, 87, 88, 90, 93, 95, 96, 97, 99, 100, 103, 105, 108, 110], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5, 7, 48, 50, 106, 107, 109], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [9, 10, 12, 13, 14, 16, 18, 19, 22, 23, 26, 28, 30, 31, 33, 38, 44, 46, 52, 55, 58, 59, 61, 62, 65, 66, 68, 71, 73, 74, 75, 76, 78, 79, 81, 82, 83, 85, 98, 101, 102, 104], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [91, 92, 94], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}]}