{"blocks": [{"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Medio Ambiente, a\n    trav\u00e9s de su presupuesto y de los convenios firmados sobre fondos de\n    cohesi\u00f3n con la Generalitat, ha invertido en el periodo 2004-2006 en\n    Catalu\u00f1a 900 millones de euros, frente a 640 millones de euros en la\n    legislatura anterior; 300 millones de euros frente a 160 de media anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La producci\u00f3n del sector ha\n    registrado en los \u00faltimos tiempos unos excedentes significativos, que han\n    sido absorbidos por la exportaci\u00f3n, que suponen el 60 por ciento de dicha\n    producci\u00f3n, por la industria, dado que los productos de transformaci\u00f3n\n    han evolucionado al alza, y por el mercado interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero ahora usted es el ministro de\n    Justicia y tiene important\u00edsimas responsabilidades ante las que todos los\n    dem\u00f3cratas -padres e hijos- nos jugamos mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "eta": [1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le recordar\u00e9,\n    se\u00f1or ministro, la conclusi\u00f3n de la investigaci\u00f3n de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si todo eso fuera poco, no han condenado los dos \u00faltimos\n    asesinatos de ETA y defienden a De Juana Chaos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    problema no es la falta de indicios, se\u00f1or ministro, es la falta de\n    voluntad y, por cierto, si es aut\u00e9ntico el informe policial filtrado hoy\n    de que ETA y LAB act\u00faan bajo una direcci\u00f3n com\u00fan, \u00bfvan ustedes a\n    ilegalizar a este sindicato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    eso ocurre, sabremos para qu\u00e9 le nombr\u00f3 el presidente del Gobierno: para\n    reabrir la puerta de los\n    ayuntamientos a Batasuna que, como todo el mundo sabe, es ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CREE\n    QUE NEGAR LEGITIMIDAD AL \u00d3RGANO DE GOBIERNO DE LOS JUECES EN SU TOMA DE\n    POSESI\u00d3N COMO MINISTRO CONTRIBUYE A FORTALECER LA CONFIANZA DE LOS\n    CIUDADANOS EN LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la experiencia de algunos en el \u00e1mbito de su actividad no\n    es lo m\u00e1s recomendable y, desde luego, le puedo poner como un claro\n    ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Esta oposici\u00f3n que usted se\n    encuentra aqu\u00ed no est\u00e1 ni para luchar ni para combatir con los padres de\n    nadie ni siquiera para resolver conflictos ideol\u00f3gicos entre padres e\n    hijos si los hubiera, que no lo s\u00e9, desde luego no nos dedicamos a eso,\n    pero s\u00ed para defender la libertad y para combatir el sectarismo y la\n    radicalidad de los que creen en la justicia de partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CONSECUENCIAS VA A TENER EN EL DESEMPE\u00d1O DE SU CARGO SU\n    DECLARACI\u00d3N DE QUE \"YA LUCHAMOS CONTRA LOS PAP\u00c1S EN LA GUERRA CIVIL Y\n    AHORA NOS TOCA LUCHAR CONTRA LOS HIJOS\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 CONSECUENCIAS VA A TENER EN EL DESEMPE\u00d1O DE SU CARGO SU\n    DECLARACI\u00d3N DE QUE \"YA LUCHAMOS CONTRA LOS PAP\u00c1S EN LA GUERRA CIVIL Y\n    AHORA NOS TOCA LUCHAR CONTRA LOS HIJOS\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... He de decir que la respuesta que ha dado el se\u00f1or ministro de Justicia al\n    se\u00f1or Zaplana merece el m\u00e1s grave reproche pol\u00edtico y moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no ha\n    venido como ministro de Justicia, ha venido como un hooligan, se\u00f1or\n    Fern\u00e1ndez Bermejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "justicia": [2], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Jam\u00e1s me he referido, al rememorar esa lucha, a la\n    guerra civil; s\u00ed a la dictadura, su consecuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Jam\u00e1s me he referido, al rememorar esa lucha, a la\n    guerra civil; s\u00ed a la dictadura, su consecuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), por la igualdad y por la\n    justicia, en defensa de todos: hijos, padres, nietos o abuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero lo que no vamos a\n    consentir, y no lo vamos a consentir porque est\u00e1 en juego el camino de\n    concordia que hemos recorrido todos los espa\u00f1oles, es que desde su\n    responsabilidad ministerial intente precisamente desandar ese camino,\n    pretenda poner la justicia al servicio del Gobierno y enaltecer ese\n    partido \u00fanico, que es lo que usted defendi\u00f3 en su toma de posesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0], "memoria hist\u00f3rica": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 c\u00f3mo denominar\u00e1 usted, desde esa calificaci\u00f3n que hace de\n    mi actitud ante lo que parece ser la memoria hist\u00f3rica, al grupo al que\n    pertenece, que ha rebuscado en los \u00faltimos 15 a\u00f1os y ha encontrado por\n    ah\u00ed, como siempre, cosas inexactas y ahora me las trae aqu\u00ed para\n    recuperar aquello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 c\u00f3mo denominar\u00e1 usted, desde esa calificaci\u00f3n que hace de\n    mi actitud ante lo que parece ser la memoria hist\u00f3rica, al grupo al que\n    pertenece, que ha rebuscado en los \u00faltimos 15 a\u00f1os y ha encontrado por\n    ah\u00ed, como siempre, cosas inexactas y ahora me las trae aqu\u00ed para\n    recuperar aquello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... VA USTED A SER CONSECUENTE CON SUS PASADAS DECLARACIONES SOBRE\n    EL TERRORISMO CALLEJERO Y VA A PROPONER COMO MINISTRO DE JUSTICIA QUE\n    ESTOS DELITOS NO SEAN JUZGADOS COMO ACTOS TERRORISTAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva usted a ser consecuente con sus pasadas declaraciones\n    sobre el terrorismo callejero y va a proponer como ministro de Justicia\n    que esos delitos no sean juzgados como actos terroristas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Como ministro de\n    Justicia har\u00e9 todas aquellas propuestas en materia terrorista, o no\n    terrorista, que sean beneficiosas para la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro,\n    usted sin duda coincidir\u00e1 en que la llamada kale borroka disfrutaba de\n    una consideraci\u00f3n penal insuficiente con la gravedad del delito y supon\u00eda\n    una de las estrategias m\u00e1s importantes de la banda terrorista criminal\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or ministro, usted, como fiscal, frente a esas leyes que\n    permit\u00edan derrotar a ETA con el Estado de derecho, se permiti\u00f3 lisa y\n    llanamente -y espero decirlo textualmente- decir: Es un disparate que se\n    juzgue a los menores de la kale borroka en la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo le pregunto:\n    \u00bfMantiene el se\u00f1or ministro de Justicia que juzgar los delitos de\n    terrorismo de Estado referidos al GAL fue una hipocres\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Creo que ser\u00eda bueno que el hoy ministro de Justicia nos\n    aclarara lo que dijo entonces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Me hubiera gustado poder felicitarle, pero su\n    intervenci\u00f3n esta tarde aqu\u00ed ha sido bochornosa e impropia de un ministro\n    de Justicia que, no lo olvide, es el notario mayor del Reino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede un ministro de\n    Justicia ir con los guantes de boxeo a dar pu\u00f1etazos a la oposici\u00f3n y al\n    propio Parlamento, del que ha dicho que el Consejo que nombr\u00f3 es hoy\n    ileg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, usted ha venido aqu\u00ed con un\n    desafortunado curr\u00edculum, pero me alegro de verle hoy aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "eta": [7, 8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Llevo trece a\u00f1os con todos sus compa\u00f1eros y con ellos juntos he hecho\n    muchas leyes en beneficio de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ministro de Justicia del Reino de Espa\u00f1a, y\n    la primera obligaci\u00f3n del ministro de Justicia del Reino de Espa\u00f1a es\n    luchar con la ley y con la justicia contra ETA y los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le brindo hoy mi apoyo\n    para que usted haga justicia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y justicia en Espa\u00f1a es que los\n    terroristas cumplan \u00edntegramente las condenas y que el pr\u00f3ximo 27 de mayo\n    no haya terroristas sentados en los esca\u00f1os de los ayuntamientos del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted la obligaci\u00f3n como ministro de Justicia de impedirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene el apoyo del Partido Popular y de quienes hicimos\n    aquella ley -algunos de los cuales, compa\u00f1eros suyos, no le han aplaudido\n    esta tarde- precisamente para luchar, para hacer justicia, para combatir\n    contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00edtese los guantes de boxeo contra la democracia, contra el\n    Parlamento, contra el Partido Popular y sea un hombre ponderado, ministro\n    de Justicia, se\u00f1or Bermejo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ministro de Justicia del Reino de Espa\u00f1a, y\n    la primera obligaci\u00f3n del ministro de Justicia del Reino de Espa\u00f1a es\n    luchar con la ley y con la justicia contra ETA y los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene el apoyo del Partido Popular y de quienes hicimos\n    aquella ley -algunos de los cuales, compa\u00f1eros suyos, no le han aplaudido\n    esta tarde- precisamente para luchar, para hacer justicia, para combatir\n    contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En todo caso, recuerden\n    que el ministro de Justicia de Espa\u00f1a es el que hay ahora, que trae causa\n    del fiscal aquel, pero que, en todo caso, tendr\u00e1 la coherencia necesaria\n    para hacer legislativamente lo que haya que hacer en la defensa de las\n    libertades y el Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL MINISTRO DE JUSTICIA DE LOS \u00daLTIMOS ATAQUES CONTRA LA\n    INDEPENDENCIA JUDICIAL, Y EN CONCRETO CONTRA LA LABOR DE LOS JUECES EN EL\n    PA\u00cdS VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... el haber ocupado el\n    sill\u00f3n del Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es por ello y en vista de las buenas\n    perspectivas que nos ha dado Fitur 2007 que le pregunto: \u00bfC\u00f3mo valora el\n    ministro de Industria, Turismo y Comercio el a\u00f1o tur\u00edstico 2006 que\n    estamos finalizando y, sobre todo, cu\u00e1les son las perspectivas que nos ha\n    arrojado Fitur 2007? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2, 3], "industria": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, este Gobierno no ha perdido el tiempo en crear inoperantes\n    ministerios de Ciencia y Tecnolog\u00eda mientras se abandonaba a su suerte a\n    la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo desea que este a\u00f1o, adem\u00e1s, sea contexto de oportunidad para un\n    nuevo impulso al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a y para dar\n    mayor soporte a estructuras estables de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    tecnol\u00f3gica aplicadas a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno al que usted pertenece viene demostrando un\n    fuerte compromiso con la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    grupo desea que este a\u00f1o, adem\u00e1s, sea contexto de oportunidad para un\n    nuevo impulso al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda en Espa\u00f1a y para dar\n    mayor soporte a estructuras estables de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    tecnol\u00f3gica aplicadas a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "industrial": [6], "empresas": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, realmente este Gobierno ha dado un giro total a la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo que manten\u00eda el anterior gobierno del Partido\n    Popular, y esto afortunadamente se nota y se nota en muchos frentes, como\n    usted ha dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han aprobado quince grandes proyectos de investigaci\u00f3n\n    industrial estrat\u00e9gica que se suman a los diecis\u00e9is de la primera\n    convocatoria de marzo de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Participan 208\n    empresas, de las cuales m\u00e1s del 65 por ciento son pymes, y 246 grupos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n orientados a una investigaci\u00f3n planificada en \u00e1reas\n    tecnol\u00f3gicas de futuro y con proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de\n    esta estrategia nacional, el reto de Cenit es conseguir una mayor\n    participaci\u00f3n empresarial en las actividades de investigaci\u00f3n y\n    desarrollo, en l\u00ednea con los objetivos propuestos para 2010 de alcanzar\n    una inversi\u00f3n del 2 por ciento del producto interior bruto, con un 55 por\n    ciento de financiaci\u00f3n privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Participan 208\n    empresas, de las cuales m\u00e1s del 65 por ciento son pymes, y 246 grupos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han aprobado quince grandes proyectos de investigaci\u00f3n\n    industrial estrat\u00e9gica que se suman a los diecis\u00e9is de la primera\n    convocatoria de marzo de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS RESULTADOS QUE HASTA LA FECHA SE HAN\n    ALCANZADO CON EL PROGRAMA DE EXTENSI\u00d3N DE LA BANDA ANCHA, PUESTO EN\n    MARCHA POR EL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le quer\u00eda preguntar cu\u00e1les son los resultados que ha\n    alcanzado el programa de extensi\u00f3n de la banda ancha, puesto en marcha\n    por el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con las producciones que se destinan a la transformaci\u00f3n, el\n    desacoplamiento de las ayudas propuesto por la Comisi\u00f3n Europea plantea\n    algunas dificultades, especialmente en esos productos, a los que usted\n    tambi\u00e9n hac\u00eda referencia, de doble aptitud, fresco e industria,\n    particularmente en los c\u00edtricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, consideramos necesario que se\n    establezcan medidas complementarias que contribuyan a conservar el actual\n    flujo hacia la industria, evitando problemas medioambientales y\n    perturbaciones del mercado en fresco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pretendemos que las acciones que contempla el plan respondan a todos los\n    eslabones de la producci\u00f3n ecol\u00f3gica: producci\u00f3n primaria agraria y\n    ganadera, elaboraci\u00f3n, comercializaci\u00f3n, distribuci\u00f3n y consumo as\u00ed como\n    formaci\u00f3n e investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se establecen actuaciones dirigidas a\n    promover su desarrollo tales como una mejor caracterizaci\u00f3n del sector y\n    la divulgaci\u00f3n de informaci\u00f3n a los agentes interesados, medidas\n    relativas a la formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y transferencia de tecnolog\u00eda o a\n    aumentar la cifra de operadores del sector y de la superficie dedicada a\n    esta producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me remito a las acciones\n    que durante esta legislatura se han llevado a cabo para que la pol\u00edtica\n    pesquera de Espa\u00f1a se dirija en todo momento a asegurar la explotaci\u00f3n de\n    los recursos bajo c\u00e1nones que aseguren la sostenibilidad de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No las voy a relatar aqu\u00ed, simplemente recordar\u00e9, por ejemplo,\n    el C\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n, el incremento de la tarifa el\u00e9ctrica\n    o la Ley 1/2005, la primera ley por la que se establecen en Espa\u00f1a\n    l\u00edmites obligatorios de emisiones a las empresas industriales, que si no\n    se cumplen supone una penalizaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Para reducir el bromuro de metilo el\n    Gobierno trabaja en l\u00edneas de investigaci\u00f3n para perfeccionar las\n    alternativas -alternativas qu\u00edmicas o alternativas biol\u00f3gicas- para la\n    sustituci\u00f3n de esta sustancia que agota la capa de ozono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR EL GOBIERNO SOBRE LA ACTIVIDAD QUE DESARROLLA\n    LA CONFEDERACI\u00d3N HIDROGR\u00c1FICA DEL J\u00daCAR EN RELACI\u00d3N CON LOS PLANES\n    URBAN\u00cdSTICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "viviendas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Provincia de Alicante, 74.000 viviendas ocupan ya o quieren\n    ocupar las monta\u00f1as alicantinas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que ante todo, usted, el\n    Gobierno, ha recurrido constantemente ante los tribunales tama\u00f1os\n    desmanes y desde luego los tribunales de Justicia de la Comunidad\n    Valenciana le est\u00e1n dando la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El\n    Ministerio de Medio Ambiente ha impulsado el a\u00f1o pasado la creaci\u00f3n de la\n    Fiscal\u00eda especial para Medio Ambiente y Urbanismo, que ya est\u00e1\n    funcionando; hemos planteado, y ha salido ya aprobada por el Parlamento,\n    la Ley que regula los derechos de los ciudadanos a la informaci\u00f3n, a la\n    participaci\u00f3n y a la justicia en materia ambiental, y, por \u00faltimo,\n    modificamos la Ley del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional y en el art\u00edculo 25 de\n    la Ley 11/2005 se establecen como obligatorios los informes de las\n    confederaciones hidrogr\u00e1ficas para establecer si existen o no recursos\n    h\u00eddricos suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Superior de Justicia de Valencia, el\n    Sindic de Greuges y muchas otras instancias consideran efectivamente que\n    es indispensable que exista garant\u00eda de agua para llevar a cabo la\n    determinaci\u00f3n de un suelo como urbanizable y posteriormente como suelo\n    urbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N DEL GOBIERNO SOBRE EL PROGRAMA DE VIVIENDAS\n    UNIVERSITARIAS DEL MINISTERIO DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N DEL GOBIERNO SOBRE EL PROGRAMA DE VIVIENDAS\n    UNIVERSITARIAS DEL MINISTERIO DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [8, 9, 10, 11], "alquiler": [12, 13, 14, 15], "j\u00f3venes": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, seg\u00fan el \u00faltimo bar\u00f3metro del CIS, los espa\u00f1oles\n    consideran la vivienda como cuarto problema del pa\u00eds y la primera\n    cuesti\u00f3n que afecta a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez hay un programa espec\u00edfico para los\n    universitarios espa\u00f1oles en un plan de vivienda y no solo eso, sino que\n    los j\u00f3venes han participado en su elaboraci\u00f3n y estar\u00e1n presentes tambi\u00e9n\n    en su seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta iniciativa, viviendas universitarias incluidas dentro del\n    programa de vivienda joven en alquiler del Plan Estatal de Vivienda\n    2005-2008, se pretende no solo dar un paso para cubrir una carencia\n    espa\u00f1ola, sino ser una herramienta adecuada para solucionar el problema\n    de alojamiento de los universitarios espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica, pionera en\n    nuestro pa\u00eds, pone en marcha no solo una medida m\u00e1s de protecci\u00f3n del\n    alquiler, sino que se estar\u00e1 dando respuesta a la necesidad de los\n    j\u00f3venes universitarios de una vivienda adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos olvidar que los j\u00f3venes son\n    el 80 por ciento de los demandantes de viviendas de alquiler, a lo que\n    hay que a\u00f1adir la doble carga que supone para las econom\u00edas familiares\n    que j\u00f3venes universitarios se desplacen fuera de sus residencias\n    habituales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez hay un programa espec\u00edfico para los\n    universitarios espa\u00f1oles en un plan de vivienda y no solo eso, sino que\n    los j\u00f3venes han participado en su elaboraci\u00f3n y estar\u00e1n presentes tambi\u00e9n\n    en su seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica, pionera en\n    nuestro pa\u00eds, pone en marcha no solo una medida m\u00e1s de protecci\u00f3n del\n    alquiler, sino que se estar\u00e1 dando respuesta a la necesidad de los\n    j\u00f3venes universitarios de una vivienda adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    iniciativas como esta van a permitir la emancipaci\u00f3n, la independencia y\n    la autonom\u00eda de los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos olvidar que los j\u00f3venes son\n    el 80 por ciento de los demandantes de viviendas de alquiler, a lo que\n    hay que a\u00f1adir la doble carga que supone para las econom\u00edas familiares\n    que j\u00f3venes universitarios se desplacen fuera de sus residencias\n    habituales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta iniciativa, viviendas universitarias incluidas dentro del\n    programa de vivienda joven en alquiler del Plan Estatal de Vivienda\n    2005-2008, se pretende no solo dar un paso para cubrir una carencia\n    espa\u00f1ola, sino ser una herramienta adecuada para solucionar el problema\n    de alojamiento de los universitarios espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, tambi\u00e9n son\n    viviendas adaptadas que pueden ser utilizadas por personas con\n    discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n del Gobierno sobre el programa de\n    viviendas universitarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos olvidar que los j\u00f3venes son\n    el 80 por ciento de los demandantes de viviendas de alquiler, a lo que\n    hay que a\u00f1adir la doble carga que supone para las econom\u00edas familiares\n    que j\u00f3venes universitarios se desplacen fuera de sus residencias\n    habituales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta iniciativa, viviendas universitarias incluidas dentro del\n    programa de vivienda joven en alquiler del Plan Estatal de Vivienda\n    2005-2008, se pretende no solo dar un paso para cubrir una carencia\n    espa\u00f1ola, sino ser una herramienta adecuada para solucionar el problema\n    de alojamiento de los universitarios espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica, pionera en\n    nuestro pa\u00eds, pone en marcha no solo una medida m\u00e1s de protecci\u00f3n del\n    alquiler, sino que se estar\u00e1 dando respuesta a la necesidad de los\n    j\u00f3venes universitarios de una vivienda adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este sistema, adem\u00e1s de aumentar la oferta\n    p\u00fablica de alquiler y de dinamizar el sector en general, favorecer\u00e1 la\n    movilidad, la elecci\u00f3n de estudios y universidades y sobre todo promover\u00e1\n    la igualdad de oportunidades para que todos los estudiantes puedan\n    acceder a la carrera que deseen en cualquier universidad del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [12, 13, 14], "industrial": [19], "alquiler": [16, 17, 18], "j\u00f3venes": [7, 8, 9, 10, 11], "investigaci\u00f3n": [15]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado viernes 9 de febrero inform\u00e9 al Consejo de Ministros\n    sobre la puesta en marcha del programa vivienda universitaria, que\n    facilitar\u00e1 10.000 viviendas en alquiler para los j\u00f3venes universitarios\n    con car\u00e1cter transitorio y rotatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 dentro del Plan Estatal de\n    Vivienda, dentro del programa de vivienda joven en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es\n    preceptivo por estar dentro del Plan Estatal de Vivienda, la semana\n    pasada present\u00e9 el programa vivienda universitaria a la Conferencia\n    sectorial de las comunidades aut\u00f3nomas, a los consejeros de Vivienda y al\n    Consejo Nacional del Plan Estatal de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a atender con este programa a los principales\n    demandantes de vivienda, que son los j\u00f3venes, y en este programa en\n    concreto a los j\u00f3venes universitarios que se tienen que desplazar a otras\n    ciudades, a otras comunidades aut\u00f3nomas y no encuentran el alojamiento\n    adecuado en las residencias universitarias, colegios mayores, pisos\n    compartidos o sencillamente en los pisos que las propias familias tienen\n    en otras ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos recursos disponibles para este programa dentro\n    del Plan Estatal de Vivienda, aproximadamente para este a\u00f1o 300 millones\n    de euros, y adem\u00e1s las administraciones p\u00fablicas y las universidades\n    tienen suelos disponibles, suelos dotacionales y suelos residenciales, en\n    la propia universidad o pr\u00f3ximos a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n mejoraremos las condiciones de igualdad de\n    oportunidades de los j\u00f3venes a los estudios y a la universidad de su\n    elecci\u00f3n favoreciendo la movilidad geogr\u00e1fica y laboral y con una menor\n    carga econ\u00f3mica para las familias, que podr\u00e1n dedicar m\u00e1s dinero a la\n    formaci\u00f3n acad\u00e9mica y menos a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implicaremos a las\n    universidades en unas pol\u00edticas integrales de vivienda con servicios\n    adicionales para todos los j\u00f3venes universitarios y por supuesto\n    fomentaremos la innovaci\u00f3n en otros sectores: la propia investigaci\u00f3n\n    universitaria, institutos tecnol\u00f3gicos, dise\u00f1o arquitect\u00f3nico de las\n    viviendas, el sector industrial, el sector del mueble, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado viernes 9 de febrero inform\u00e9 al Consejo de Ministros\n    sobre la puesta en marcha del programa vivienda universitaria, que\n    facilitar\u00e1 10.000 viviendas en alquiler para los j\u00f3venes universitarios\n    con car\u00e1cter transitorio y rotatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a atender con este programa a los principales\n    demandantes de vivienda, que son los j\u00f3venes, y en este programa en\n    concreto a los j\u00f3venes universitarios que se tienen que desplazar a otras\n    ciudades, a otras comunidades aut\u00f3nomas y no encuentran el alojamiento\n    adecuado en las residencias universitarias, colegios mayores, pisos\n    compartidos o sencillamente en los pisos que las propias familias tienen\n    en otras ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta medida, que es una\n    medida m\u00e1s del fomento del alquiler, una prioridad para el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, fomentaremos la emancipaci\u00f3n y la autonom\u00eda de los j\u00f3venes, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n mejoraremos las condiciones de igualdad de\n    oportunidades de los j\u00f3venes a los estudios y a la universidad de su\n    elecci\u00f3n favoreciendo la movilidad geogr\u00e1fica y laboral y con una menor\n    carga econ\u00f3mica para las familias, que podr\u00e1n dedicar m\u00e1s dinero a la\n    formaci\u00f3n acad\u00e9mica y menos a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implicaremos a las\n    universidades en unas pol\u00edticas integrales de vivienda con servicios\n    adicionales para todos los j\u00f3venes universitarios y por supuesto\n    fomentaremos la innovaci\u00f3n en otros sectores: la propia investigaci\u00f3n\n    universitaria, institutos tecnol\u00f3gicos, dise\u00f1o arquitect\u00f3nico de las\n    viviendas, el sector industrial, el sector del mueble, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado viernes 9 de febrero inform\u00e9 al Consejo de Ministros\n    sobre la puesta en marcha del programa vivienda universitaria, que\n    facilitar\u00e1 10.000 viviendas en alquiler para los j\u00f3venes universitarios\n    con car\u00e1cter transitorio y rotatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implicaremos a las\n    universidades en unas pol\u00edticas integrales de vivienda con servicios\n    adicionales para todos los j\u00f3venes universitarios y por supuesto\n    fomentaremos la innovaci\u00f3n en otros sectores: la propia investigaci\u00f3n\n    universitaria, institutos tecnol\u00f3gicos, dise\u00f1o arquitect\u00f3nico de las\n    viviendas, el sector industrial, el sector del mueble, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1n\n    las universidades las que tutelen estas viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implicaremos a las\n    universidades en unas pol\u00edticas integrales de vivienda con servicios\n    adicionales para todos los j\u00f3venes universitarios y por supuesto\n    fomentaremos la innovaci\u00f3n en otros sectores: la propia investigaci\u00f3n\n    universitaria, institutos tecnol\u00f3gicos, dise\u00f1o arquitect\u00f3nico de las\n    viviendas, el sector industrial, el sector del mueble, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado viernes 9 de febrero inform\u00e9 al Consejo de Ministros\n    sobre la puesta en marcha del programa vivienda universitaria, que\n    facilitar\u00e1 10.000 viviendas en alquiler para los j\u00f3venes universitarios\n    con car\u00e1cter transitorio y rotatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 dentro del Plan Estatal de\n    Vivienda, dentro del programa de vivienda joven en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta medida, que es una\n    medida m\u00e1s del fomento del alquiler, una prioridad para el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, fomentaremos la emancipaci\u00f3n y la autonom\u00eda de los j\u00f3venes, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implicaremos a las\n    universidades en unas pol\u00edticas integrales de vivienda con servicios\n    adicionales para todos los j\u00f3venes universitarios y por supuesto\n    fomentaremos la innovaci\u00f3n en otros sectores: la propia investigaci\u00f3n\n    universitaria, institutos tecnol\u00f3gicos, dise\u00f1o arquitect\u00f3nico de las\n    viviendas, el sector industrial, el sector del mueble, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En concreto el 28 de julio de 2005 fue\n    firmado un protocolo de intenciones entre el Ministerio del Interior y el\n    departamento de Presidencia, Justicia e Interior del Gobierno de Navarra,\n    as\u00ed como un convenio de cooperaci\u00f3n entre ambas administraciones para el\n    desarrollo del Plan de amortizaci\u00f3n y creaci\u00f3n de centros penitenciarios\n    en la Comunidad Foral de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... ABRIR\u00c1 EL MINISTERIO DEL INTERIOR UNA INVESTIGACI\u00d3N PARA\n    AVERIGUAR, POR SI FUERA CONSTITUTIVA DE INFRACCI\u00d3N PENAL O\n    ADMINISTRATIVA, QUI\u00c9N O QUI\u00c9NES HAN VULNERADO EL SECRETO DE LAS\n    ACTUACIONES SEGUIDAS EN LA PIEZA SEPARADA INCOADA POR EL JUZGADO DE 1\u00aa\n    INSTANCIA E INSTRUCCI\u00d3N N\u00daMERO 6 DE SAN BARTOLOM\u00c9 DE TIRAJANA, DIMANANTE\n    DEL LLAMADO \"CASO G\u00d3NDOLA\", TAL COMO AFIRMA EL AUTO DICTADO EL 15 DE\n    FEBRERO DEL PRESENTE A\u00d1O POR LA SALA DE LO CIVIL Y PENAL DEL TRIBUNAL\n    SUPERIOR DE JUSTICIA DE CANARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3, 4], "investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Las distintas asociaciones de jueces y magistrados han solicitado que se\n    abra una investigaci\u00f3n sobre el origen de las filtraciones, con el objeto\n    de no poner en duda la credibilidad de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha\n    abierto alguna investigaci\u00f3n en su departamento para ver si las\n    filtraciones provienen d alg\u00fan funcionario a las \u00f3rdenes del mismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, mi grupo parlamentario ha expresado\n    siempre su confianza en el trabajo de la justicia y de los Cuerpos y\n    Fuerzas de Seguridad del Estado como garantes del cumplimiento de la\n    legalidad en la que se sostiene el Estado democr\u00e1tico de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Superior de Justicia de Canarias descarta con rotundidad la\n    existencia de hechos con relevancia penal en las personas investigadas,\n    al tiempo que denuncia que las filtraciones se hicieran \u00e1nimo de da\u00f1ar la\n    imagen y honorabilidad del gobierno de Canarias y las sit\u00faa en el \u00e1mbito\n    de la polic\u00eda o en el entorno del juzgado de Mog\u00e1n que instru\u00eda el caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las distintas asociaciones de jueces y magistrados han solicitado que se\n    abra una investigaci\u00f3n sobre el origen de las filtraciones, con el objeto\n    de no poner en duda la credibilidad de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Tribunal Superior de Justicia de\n    Canarias fija el origen de las filtraciones en la Jefatura Superior de\n    Polic\u00eda de Canarias o en el entorno del juzgado que autoriz\u00f3 la\n    intervenci\u00f3n telef\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Una vez publicado y\n    resuelto el concurso de asistencia t\u00e9cnica para la redacci\u00f3n del proyecto\n    de ejecuci\u00f3n del nuevo centro, los trabajos se han adjudicado a una\n    empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#001684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [2], "guerra civil": [3], "memoria": [0], "archivo": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  EL RETORNO\n    DE LA DOCUMENTACI\u00d3N PENDIENTE DEPOSITADA EN EL ARCHIVO DE LA GUERRA CIVIL\n    DE SALAMANCA Y SU RELACI\u00d3N CON LA LEY DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  EL RETORNO\n    DE LA DOCUMENTACI\u00d3N PENDIENTE DEPOSITADA EN EL ARCHIVO DE LA GUERRA CIVIL\n    DE SALAMANCA Y SU RELACI\u00d3N CON LA LEY DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  EL RETORNO\n    DE LA DOCUMENTACI\u00d3N PENDIENTE DEPOSITADA EN EL ARCHIVO DE LA GUERRA CIVIL\n    DE SALAMANCA Y SU RELACI\u00d3N CON LA LEY DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  EL RETORNO\n    DE LA DOCUMENTACI\u00d3N PENDIENTE DEPOSITADA EN EL ARCHIVO DE LA GUERRA CIVIL\n    DE SALAMANCA Y SU RELACI\u00d3N CON LA LEY DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [21, 22, 23], "documentaci\u00f3n": [0, 1, 2], "generalitat": [3, 4, 5], "memoria": [14], "guerra civil": [19, 20], "guerra": [17, 18], "memoria hist\u00f3rica": [24], "archivo": [15, 16], "documentos": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s,\n    el alcalde de Salamanca durante mucho tiempo se envolvi\u00f3 en una bandera\n    absolutamente inveraz, porque todo el tiempo hablaba de papeles de\n    Salamanca cuando la documentaci\u00f3n incautada a la Generalitat, a muchos\n    espa\u00f1oles y a muchos catalanes ni era de Salamanca, ni ten\u00eda que ver con\n    la guerra civil, ni pertenec\u00eda a la propia historia de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso,\n    quienes anden en esto tambi\u00e9n se equivocan, pero es obvio que el\n    ministerio necesita el espacio de tiempo t\u00e9cnico que nos permita devolver\n    esa documentaci\u00f3n de una instituci\u00f3n p\u00fablica a los particulares de\n    Catalu\u00f1a, a los particulares del resto de Espa\u00f1a y a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, a trav\u00e9s del procedimiento previsto por la ley, con las\n    garant\u00edas propias de un Estado que tiene que ofrecer garant\u00edas jur\u00eddicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s,\n    el alcalde de Salamanca durante mucho tiempo se envolvi\u00f3 en una bandera\n    absolutamente inveraz, porque todo el tiempo hablaba de papeles de\n    Salamanca cuando la documentaci\u00f3n incautada a la Generalitat, a muchos\n    espa\u00f1oles y a muchos catalanes ni era de Salamanca, ni ten\u00eda que ver con\n    la guerra civil, ni pertenec\u00eda a la propia historia de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una est\u00e1 resuelta: la restituci\u00f3n de los documentos\n    institucionales de la Generalitat -documentos de Gobierno, documentos de\n    su Parlamento-, el rastro hist\u00f3rico de la existencia de la Generalitat en\n    el marco de la democracia espa\u00f1ola y de la Constituci\u00f3n republicana de\n    1931. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comisi\u00f3n formada por los expertos de la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a, como el consejero y yo pudimos comentar en la reuni\u00f3n del\n    pasado 15 de febrero, lleva trabajando varios meses, muchas horas al d\u00eda,\n    para identificar los documentos, que se le ped\u00edan a trav\u00e9s de la\n    Generalitat - de las comunidades aut\u00f3nomas, como bien dice la ley-, en\n    este caso a una instituci\u00f3n del Estado dependiente del Ministerio de\n    Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una est\u00e1 resuelta: la restituci\u00f3n de los documentos\n    institucionales de la Generalitat -documentos de Gobierno, documentos de\n    su Parlamento-, el rastro hist\u00f3rico de la existencia de la Generalitat en\n    el marco de la democracia espa\u00f1ola y de la Constituci\u00f3n republicana de\n    1931. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay un cupo peque\u00f1o de documentos que no hemos sabido\n    dilucidar qu\u00e9 adscripci\u00f3n tienen pero, como usted dec\u00eda, es anecd\u00f3tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, hay un espacio de restituci\u00f3n de documentos que afecta\n    a personas naturales o jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado, que requiere un\n    procedimiento m\u00e1s amplio y, por tanto, m\u00e1s lento, porque no solamente\n    afecta a los particulares en Catalu\u00f1a, sino tambi\u00e9n a los particulares\n    del resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, casi nunca caemos en la cuenta cuando\n    hablamos de esto, a causa de la demagogia con la que sistem\u00e1ticamente se\n    refieren a ciertos supuestos algunos representantes del Partido Popular,\n    que es tambi\u00e9n la restituci\u00f3n de documentos a particulares de Castilla y\n    Le\u00f3n y de la propia Salamanca, que tambi\u00e9n podr\u00e1n ser restituidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comisi\u00f3n formada por los expertos de la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a, como el consejero y yo pudimos comentar en la reuni\u00f3n del\n    pasado 15 de febrero, lleva trabajando varios meses, muchas horas al d\u00eda,\n    para identificar los documentos, que se le ped\u00edan a trav\u00e9s de la\n    Generalitat - de las comunidades aut\u00f3nomas, como bien dice la ley-, en\n    este caso a una instituci\u00f3n del Estado dependiente del Ministerio de\n    Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese trabajo de identificaci\u00f3n de los documentos que han pedido\n    las personas privadas de Catalu\u00f1a requiere, por parte del ministerio, el\n    espacio de tiempo necesario para que nuestros t\u00e9cnicos hagan tambi\u00e9n su\n    trabajo en aras de la seguridad jur\u00eddica, porque estamos hablando de la\n    ejecuci\u00f3n de una ley, que nos permita devolver documentos que est\u00e1n\n    custodiados en una instituci\u00f3n del Estado como bienes p\u00fablicos, que\n    tienen un\n    origen absolutamente ignominioso e ilegal, de expolio en este caso de la\n    propiedad privada de muchos ciudadanos espa\u00f1oles en aquel momento y de\n    instituciones leg\u00edtimas y democr\u00e1ticas de la Espa\u00f1a constitucional, pero\n    que, a la luz de la seguridad jur\u00eddica del Estado de derecho, a d\u00eda de\n    hoy, necesitan una restituci\u00f3n con todas las garant\u00edas respecto a lo que\n    podamos estar en este momento devolviendo, no solamente a los\n    particulares que hacen sus propuestas desde Catalu\u00f1a, sino tambi\u00e9n al\n    resto de particulares que a trav\u00e9s de las comunidades aut\u00f3nomas se\n    dirijan al ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    t\u00e9cnicos del archivo y los t\u00e9cnicos del Ministerio de Cultura necesitan\n    un tiempo para poder hacer esa devoluci\u00f3n en los t\u00e9rminos que la ley\n    establece, con las garant\u00edas jur\u00eddicas con las que una instituci\u00f3n\n    p\u00fablica puede poner en marcha un proceso de devoluci\u00f3n de documentos\n    originales, qued\u00e1ndose con copia de todos como tambi\u00e9n establece la ley,\n    con las garant\u00edas legales del modelo de Estado de derecho que en este\n    momento nos obliga absolutamente a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    t\u00e9cnicos del archivo y los t\u00e9cnicos del Ministerio de Cultura necesitan\n    un tiempo para poder hacer esa devoluci\u00f3n en los t\u00e9rminos que la ley\n    establece, con las garant\u00edas jur\u00eddicas con las que una instituci\u00f3n\n    p\u00fablica puede poner en marcha un proceso de devoluci\u00f3n de documentos\n    originales, qued\u00e1ndose con copia de todos como tambi\u00e9n establece la ley,\n    con las garant\u00edas legales del modelo de Estado de derecho que en este\n    momento nos obliga absolutamente a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s,\n    el alcalde de Salamanca durante mucho tiempo se envolvi\u00f3 en una bandera\n    absolutamente inveraz, porque todo el tiempo hablaba de papeles de\n    Salamanca cuando la documentaci\u00f3n incautada a la Generalitat, a muchos\n    espa\u00f1oles y a muchos catalanes ni era de Salamanca, ni ten\u00eda que ver con\n    la guerra civil, ni pertenec\u00eda a la propia historia de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s,\n    el alcalde de Salamanca durante mucho tiempo se envolvi\u00f3 en una bandera\n    absolutamente inveraz, porque todo el tiempo hablaba de papeles de\n    Salamanca cuando la documentaci\u00f3n incautada a la Generalitat, a muchos\n    espa\u00f1oles y a muchos catalanes ni era de Salamanca, ni ten\u00eda que ver con\n    la guerra civil, ni pertenec\u00eda a la propia historia de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos continuar\u00e1n por ese camino y otros estaremos\n    construyendo un punto de justicia, que la democracia como tal se merece y\n    que era nuestra meta en esta legislatura, independientemente de cualquier\n    presi\u00f3n electoral o de cualquier otro tipo, en la que hemos trabajado y\n    que estamos culminando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... bien ha dicho, esto es una ley que restituye justicia y que\n    tiene cuatro partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes ahora piensen que en un asunto de estas\n    caracter\u00edsticas, cuando tocamos la historia, la dignidad, la justicia y\n    la restituci\u00f3n absolutamente honrosa de nuestra democracia, en esta\n    legislatura, en un asunto que a muchos les ha repelido pol\u00edticamente, se\n    equivocan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, con esta ley tambi\u00e9n tenemos que ir caminando de manera\n    equilibrada en la ampliaci\u00f3n y mejora del Centro de Documentaci\u00f3n de la\n    Memoria Hist\u00f3rica precisamente en esta instituci\u00f3n del Estado en\n    Salamanca, del Archivo General de la Guerra Civil, que es una parte\n    importante de la existencia del archivo, de su unidad funcional, que se\n    ha quedado absolutamente intacta, y del acrecentamiento que en este\n    momento tiene ya y va a seguir teniendo, porque -fen\u00f3meno curioso-,\n    frente al catastrofismo de muchos en estos momentos y cuando esta ley se\n    tramitaba y se debat\u00eda en el seno de esta C\u00e1mara, frente a esa actitud\n    derrotista, el movimiento de devoluci\u00f3n, de aportaci\u00f3n, de donaci\u00f3n de\n    muchos documentos de dentro y de fuera de Espa\u00f1a al Archivo General de la\n    Guerra Civil ha sido absolutamente positivo y completamente imprevisto en\n    muchos de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0, 1], "memoria": [2], "archivo": [3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Los expertos de esa comisi\u00f3n mixta de trabajo han\n    estado trabajando en el archivo de marzo a septiembre durante siete\n    meses, cuatro personas destacadas y nombradas por la Generalitat, de ocho\n    de la ma\u00f1ana a ocho y media de la tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como hemos vivido\n    todo eso, vamos a terminar este asunto de manera absolutamente impecable\n    porque impecable ha sido la intenci\u00f3n y el fondo de restituci\u00f3n\n    democr\u00e1tica y honorable que tantas veces ha pedido la Generalitat y\n    muchos ciudadanos de este pa\u00eds, pero en concreto y de manera muy intensa\n    los catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cr\u00e9ame que me\n    duele pol\u00edtica y personalmente por muchas razones que muchas personas\n    importantes y significativas de la historia democr\u00e1tica de este pa\u00eds, que\n    lo son tambi\u00e9n de la historia de Catalu\u00f1a, est\u00e9n desapareciendo sin ver\n    algo que independientemente de las valoraciones que desde fuera se les\n    quiera hacer solo tienen una, la suya, subjetiva de su memoria y de su\n    propia dignidad, y eso vale mucho para el Gobierno y en este caso para\n    quien le habla una vez hecho todo lo que se ha hecho a lo largo de dos\n    a\u00f1os en este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los expertos de esa comisi\u00f3n mixta de trabajo han\n    estado trabajando en el archivo de marzo a septiembre durante siete\n    meses, cuatro personas destacadas y nombradas por la Generalitat, de ocho\n    de la ma\u00f1ana a ocho y media de la tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  PREVISIONES DE\n    FUTURO DE LA EMPRESA P\u00daBLICA NAVANTIA, ESPECIALMENTE EN LO REFERIDO A\n    PROPUESTAS PARA POSIBILITAR EL REGRESO DE NAVANTIA-FENE A LA CONSTRUCCI\u00d3N\n    NAVAL CIVIL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "industrial": [9, 10], "empresa": [1, 2], "documentos": [0], "empresas": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que el se\u00f1or Solbes conocer\u00e1 perfectamente cu\u00e1les son los mecanismos\n    para el ingreso en la Comunidad Europea, por lo menos c\u00f3mo eran en el a\u00f1o\n    1984, y posiblemente recuerde la elaboraci\u00f3n de documentos para este\n    ingreso que, en el caso del Estado espa\u00f1ol, reconoc\u00edan de forma\n    aparentemente soberana y aut\u00f3noma, aunque sin duda condicionados por la\n    perspectiva del ingreso, que hab\u00eda capacidades excedentarias en\n    siderurgia y en el sector naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, en el a\u00f1o 2000, cuando se cre\u00f3 Izar, se sumaron las tres\n    empresas jur\u00eddicamente independientes en una sola empresa de construcci\u00f3n\n    civil y militar, desapareciendo Baz\u00e1n, Aesa y Astano; y es a ella a quien\n    le correspond\u00eda la capacidad jur\u00eddica, no a cada uno de los centros, y la\n    cuota de las 2.200 toneladas era de esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el documento firmado por los sindicatos con la SEPI y la\n    comunicaci\u00f3n oficial p\u00fablica de la Uni\u00f3n\n    Europea, de la comisi\u00f3n de la competencia, no recoge la prohibici\u00f3n,\n    porque ser\u00eda absurdo, ya que no existe Astano ni Izar-Fene como empresa,\n    sino Navantia, para que no pueda construir barcos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra moci\u00f3n en relaci\u00f3n con el debate parlamentario en el a\u00f1o 2004 para\n    que Izar-Fene regresase a la construcci\u00f3n naval convencional fue aprobada\n    en este Congreso de los Diputados y literalmente dec\u00eda: Vuelta de\n    Izar-Fene a la construcci\u00f3n naval convencional con el mantenimiento y la\n    expansi\u00f3n de la actividad off shore, y adem\u00e1s posibilitar la\n    participaci\u00f3n plena y determinante de las comunidades aut\u00f3nomas afectadas\n    por el proceso de reestructuraci\u00f3n naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Curiosamente, se volv\u00eda a ratificar la prohibici\u00f3n\n    sobre un astillero en concreto, no en relaci\u00f3n con la eliminaci\u00f3n de\n    capacidad productiva del conjunto de las empresas p\u00fablicas, sino en\n    contra de uno, y se posibilitaba la privatizaci\u00f3n de medianos astilleros\n    como Barreras, por ejemplo, en la r\u00eda de Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curioso que en aquel momento, en el a\u00f1o 1997,\n    con todo, la producci\u00f3n que se le asignaba al sector p\u00fablico espa\u00f1ol en\n    producci\u00f3n civil eran 210.000 toneladas y hab\u00eda tres empresas\n    jur\u00eddicamente independientes: Astano; Aesa, con distintos centros; y\n    Baz\u00e1n; con tres centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, en el a\u00f1o 2000, cuando se cre\u00f3 Izar, se sumaron las tres\n    empresas jur\u00eddicamente independientes en una sola empresa de construcci\u00f3n\n    civil y militar, desapareciendo Baz\u00e1n, Aesa y Astano; y es a ella a quien\n    le correspond\u00eda la capacidad jur\u00eddica, no a cada uno de los centros, y la\n    cuota de las 2.200 toneladas era de esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede no dejar comer y al mismo tiempo no comer uno en\n    una comarca que no levanta cabeza desde la desaparici\u00f3n del sector\n    p\u00fablico civil y que es compensada con planes, se\u00f1or ministro, que no dan\n    resultado ninguno, nada m\u00e1s que para mantenimiento de las empresas que\n    existen e incluso con cosas tan pintorescas como pagarle una gr\u00faa a un\n    operador privado del puerto exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si hacemos tanto hincapi\u00e9 en que queremos las ventajas del\n    sector industrial, del sector naval civil, es por un problema estrat\u00e9gico\n    que cuidan todos los Estados industriales, por un problema tecnol\u00f3gico,\n    porque la I+D+i se hace en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es un modelo de desarrollo\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si hacemos tanto hincapi\u00e9 en que queremos las ventajas del\n    sector industrial, del sector naval civil, es por un problema estrat\u00e9gico\n    que cuidan todos los Estados industriales, por un problema tecnol\u00f3gico,\n    porque la I+D+i se hace en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [10, 11, 12], "empresa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "industrial": [13, 14, 15], "industria": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Alcanzado el acuerdo de 16 de diciembre del\n    a\u00f1o 2004, suscrito entre SEPI, Izar y los sindicatos m\u00e1s representativos\n    de la empresa, se procede a crear una compa\u00f1\u00eda con el per\u00edmetro actual,\n    incluyendo las unidades de producci\u00f3n de Cartagena, Ferrol-Fene, Puerto\n    Real-San Fernando y C\u00e1diz, con un nuevo dise\u00f1o industrial que mejora sus\n    procesos, su productividad y su organizaci\u00f3n, lo que permite que todos\n    los centros compartan su recursos maximizando las posibles sinergias y\n    minimizando costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cartera de pedidos de Navantia se\n    encuentra por encima de los 5.500 millones de euros, lo que supone los\n    niveles m\u00e1ximos hist\u00f3ricos si se compara con la suma de las carteras de\n    la antigua divisi\u00f3n de construcci\u00f3n naval y empresa nacional Baz\u00e1n o con\n    la cartera del Grupo Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues,\n    considerando la cartera en vigor, resultan previsibles adecuados niveles\n    de carga de trabajo y ocupaci\u00f3n en las tres zonas geogr\u00e1ficas en las que\n    opera la empresa, y la materializaci\u00f3n de algunas de las expectativas\n    comerciales que actualmente maneja la compa\u00f1\u00eda deber\u00eda permitir la\n    continuidad del ritmo de trabajo y la facturaci\u00f3n de forma equilibrada en\n    los tres centros despu\u00e9s del a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, como le indicaba\n    al inicio de mi intervenci\u00f3n, desde diciembre de 2004, una vez finalizado\n    el proceso de reestructuraci\u00f3n, la empresa ha abordado un programa de\n    mejora de la eficiencia interna que contempla las siguientes medidas;\n    primero, reestructuraci\u00f3n organizativa, que permite la optimizaci\u00f3n en el\n    uso de los recursos, creando en cada zona unidades de servicios\n    compartidos por toda la empresa en todas sus \u00e1reas de actividad; en\n    segundo lugar, un proceso de adaptaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de los\n    sistemas de informaci\u00f3n que den soporte a la actividad tanto desde el\n    punto de vista t\u00e9cnico y organizativo como desde el administrativo; y,\n    finalmente, la aplicaci\u00f3n de un nuevo sistema de aprovisionamiento para\n    permitir no solo sustanciales ahorros en las compras y subcontrataciones\n    sino una mejor coordinaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de la producci\u00f3n por la\n    industria auxiliar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro\n    del proyecto industrial de Navantia, Fene es una pieza fundamental, pues\n    si no se pudiese contar con este centro deber\u00eda replantearse la forma de\n    poder atender determinados contratos en el mercado militar tanto\n    nacionales como de exportaci\u00f3n, y previsiblemente se har\u00eda necesario\n    desplazar carga de trabajo de dichos contratos -tanto trabajo propio como\n    el de la industria auxiliar- hacia el otro astillero de la empresa con\n    capacidad de construirlo, es decir, el centro de Puerto Real-San\n    Fernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que as\u00ed conseguimos que dentro de Navantia, a pesar de que sea\n    b\u00e1sicamente militar, se puedan efectuar actividades con car\u00e1cter\n    complementario, de tipo civil, por un m\u00e1ximo del 20 por ciento en\n    t\u00e9rminos de facturaci\u00f3n de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es interesante recordar hoy la importancia del acuerdo alcanzado\n    con las autoridades comunitarias, pues fue ese acuerdo el que permiti\u00f3 la\n    viabilidad de Navantia, empresa de vocaci\u00f3n fundamentalmente militar,\n    pero dotada de un margen de flexibilidad imprescindible para llevar a\n    cabo trabajos civiles de indudable importancia y sin incurrir en p\u00e9rdidas\n    como en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue por eso por lo que se negoci\u00f3, y no fue f\u00e1cil, y se\n    consigui\u00f3 de la Comisi\u00f3n Europea que admitiera la inclusi\u00f3n de Fene en la\n    empresa militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, como le indicaba\n    al inicio de mi intervenci\u00f3n, desde diciembre de 2004, una vez finalizado\n    el proceso de reestructuraci\u00f3n, la empresa ha abordado un programa de\n    mejora de la eficiencia interna que contempla las siguientes medidas;\n    primero, reestructuraci\u00f3n organizativa, que permite la optimizaci\u00f3n en el\n    uso de los recursos, creando en cada zona unidades de servicios\n    compartidos por toda la empresa en todas sus \u00e1reas de actividad; en\n    segundo lugar, un proceso de adaptaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de los\n    sistemas de informaci\u00f3n que den soporte a la actividad tanto desde el\n    punto de vista t\u00e9cnico y organizativo como desde el administrativo; y,\n    finalmente, la aplicaci\u00f3n de un nuevo sistema de aprovisionamiento para\n    permitir no solo sustanciales ahorros en las compras y subcontrataciones\n    sino una mejor coordinaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de la producci\u00f3n por la\n    industria auxiliar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro\n    del proyecto industrial de Navantia, Fene es una pieza fundamental, pues\n    si no se pudiese contar con este centro deber\u00eda replantearse la forma de\n    poder atender determinados contratos en el mercado militar tanto\n    nacionales como de exportaci\u00f3n, y previsiblemente se har\u00eda necesario\n    desplazar carga de trabajo de dichos contratos -tanto trabajo propio como\n    el de la industria auxiliar- hacia el otro astillero de la empresa con\n    capacidad de construirlo, es decir, el centro de Puerto Real-San\n    Fernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, como le indicaba\n    al inicio de mi intervenci\u00f3n, desde diciembre de 2004, una vez finalizado\n    el proceso de reestructuraci\u00f3n, la empresa ha abordado un programa de\n    mejora de la eficiencia interna que contempla las siguientes medidas;\n    primero, reestructuraci\u00f3n organizativa, que permite la optimizaci\u00f3n en el\n    uso de los recursos, creando en cada zona unidades de servicios\n    compartidos por toda la empresa en todas sus \u00e1reas de actividad; en\n    segundo lugar, un proceso de adaptaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de los\n    sistemas de informaci\u00f3n que den soporte a la actividad tanto desde el\n    punto de vista t\u00e9cnico y organizativo como desde el administrativo; y,\n    finalmente, la aplicaci\u00f3n de un nuevo sistema de aprovisionamiento para\n    permitir no solo sustanciales ahorros en las compras y subcontrataciones\n    sino una mejor coordinaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de la producci\u00f3n por la\n    industria auxiliar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tuvo que negociar con la Comisi\u00f3n Europea una soluci\u00f3n global\n    para el conjunto de los centros de Izar que contemplaba la privatizaci\u00f3n\n    de la actividad civil, mediante su venta al sector privado y el\n    mantenimiento de la actividad militar, esencial para los\n    intereses de Defensa, en el \u00e1mbito p\u00fablico, mediante la segregaci\u00f3n de\n    dicha rama y la creaci\u00f3n de Navantia, en la que se integraron, como ya he\n    indicado, los centros de Ferrol, Fene, Cartagena, C\u00e1diz, Puerto Real y\n    San Fernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y fueron las\n    consideraciones expresadas por los sindicatos, por los empresarios y por\n    los partidos pol\u00edticos de Galicia las que determinaron que Fene se\n    incluyera en el per\u00edmetro militar, dado que todos ellos se manifestaron\n    con serias dudas sobre la viabilidad del astillero dedicado a la\n    actividad civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alcanzado el acuerdo de 16 de diciembre del\n    a\u00f1o 2004, suscrito entre SEPI, Izar y los sindicatos m\u00e1s representativos\n    de la empresa, se procede a crear una compa\u00f1\u00eda con el per\u00edmetro actual,\n    incluyendo las unidades de producci\u00f3n de Cartagena, Ferrol-Fene, Puerto\n    Real-San Fernando y C\u00e1diz, con un nuevo dise\u00f1o industrial que mejora sus\n    procesos, su productividad y su organizaci\u00f3n, lo que permite que todos\n    los centros compartan su recursos maximizando las posibles sinergias y\n    minimizando costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este dise\u00f1o industrial ha empezado a dar resultados\n    con el cierre del ejercicio 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro\n    del proyecto industrial de Navantia, Fene es una pieza fundamental, pues\n    si no se pudiese contar con este centro deber\u00eda replantearse la forma de\n    poder atender determinados contratos en el mercado militar tanto\n    nacionales como de exportaci\u00f3n, y previsiblemente se har\u00eda necesario\n    desplazar carga de trabajo de dichos contratos -tanto trabajo propio como\n    el de la industria auxiliar- hacia el otro astillero de la empresa con\n    capacidad de construirlo, es decir, el centro de Puerto Real-San\n    Fernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si hay una\n    empresa p\u00fablica del Estado es Izar o es Navantia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente fue una empresa\n    que entr\u00f3 en quiebra porque hubo que hacerla desaparecer jur\u00eddicamente\n    para poder enfrentar la nueva situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vuelta de\n    Izar-Fene a la construcci\u00f3n naval convencional, con el mantenimiento y la\n    expansi\u00f3n de la actividad offshore. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresa": [0], "empresas": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con un compromiso\n    planteado con la Uni\u00f3n Europea, con la Comisi\u00f3n, en ciertas condiciones,\n    que son: adelante con que ustedes sean una empresa militar; adelante con\n    que ustedes tengan el 20 por ciento de producci\u00f3n civil, y el resto vayan\n    ustedes a un sistema radicalmente diferente, que es la venta de los\n    astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces aceptamos que la\n    parte militar sigue funcionando, y conseguimos que el 20 por ciento de su\n    actividad sea civil, y se imputan las p\u00e9rdidas a la sociedad civil que\n    entra en quiebra -decisi\u00f3n de 1 de julio del a\u00f1o 2005 de la Comisi\u00f3n\n    Europea-, que evidentemente van a SEPI, que es la matriz, y a cambio de\n    eso lo que hacemos es subastar, en subasta p\u00fablica controlada por la\n    Comisi\u00f3n, y al mejor postor, sea cual sea el precio que se defina, los\n    astilleros denominados civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O se cobran\n    a las empresas las multas y todas las empresas van a la quiebra, o\n    hacemos una escisi\u00f3n entre civil y militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070221_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 9, 11, 14, 20, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 43, 45, 46, 49, 51], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 10, 12, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 21, 22], "party": "\u00c1ngel Jes\u00fas Acebes Paniagua", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [40, 41, 42], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [44], "party": "<group>", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [47, 48, 50], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}