{"blocks": [{"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, me resultar\u00eda muy f\u00e1cil responderle simplemente aportando los\n    datos de lo que fue su gesti\u00f3n, pero una vez m\u00e1s no lo voy a hacer, por\n    respeto y responsabilidad, porque es una situaci\u00f3n que afecta a millones\n    de personas que trabajan, consumen y contribuyen a nuestro desarrollo\n    econ\u00f3mico; una situaci\u00f3n que el Gobierno aborda desde el pacto con las\n    fuerzas pol\u00edticas, con los agentes sociales, con el Parlamento,\n    asegurando que los inmigrantes que trabajan tengan sus derechos y cumplan\n    con sus obligaciones: paguen sus impuestos, paguen la Seguridad Social,\n    coticen, ayuden a pagar la sanidad y la educaci\u00f3n igual que el resto de\n    los trabajadores. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me resultar\u00eda muy f\u00e1cil responderle simplemente aportando los\n    datos de lo que fue su gesti\u00f3n, pero una vez m\u00e1s no lo voy a hacer, por\n    respeto y responsabilidad, porque es una situaci\u00f3n que afecta a millones\n    de personas que trabajan, consumen y contribuyen a nuestro desarrollo\n    econ\u00f3mico; una situaci\u00f3n que el Gobierno aborda desde el pacto con las\n    fuerzas pol\u00edticas, con los agentes sociales, con el Parlamento,\n    asegurando que los inmigrantes que trabajan tengan sus derechos y cumplan\n    con sus obligaciones: paguen sus impuestos, paguen la Seguridad Social,\n    coticen, ayuden a pagar la sanidad y la educaci\u00f3n igual que el resto de\n    los trabajadores. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed hemos visto c\u00f3mo han ido creciendo c\u00f3digos de conducta en\n    las empresas privadas, hemos visto c\u00f3mo est\u00e1n proponi\u00e9ndose c\u00f3digos de\n    conducta y de comportamiento desde los organismos internacionales, y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a ha querido ser seguramente el primer gobierno  -pero\n    no ser\u00e1 el \u00faltimo- en el \u00e1mbito europeo que ponga en marcha un c\u00f3digo de\n    conducta, de comportamiento, para los altos cargos de la Administraci\u00f3n,\n    los cargos de designaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\""]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA CAUSA DE LA GRAVE P\u00c9RDIDA DE ESPECTADORES DEL CINE\n    ESPA\u00d1OL EN 2004 ...\""]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es su an\u00e1lisis sobre los \u00faltimos datos del cine\n    espa\u00f1ol? ...\""]}, {"words": {"cine espa\u00f1ol": [3], "cine": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Una, que compartimos con el cine europeo este\n    momento, teniendo en cuenta que el cine franc\u00e9s, que es el m\u00e1s\n    emblem\u00e1tico y m\u00e1s protegido de Europa, ha perdido tambi\u00e9n un mill\u00f3n y\n    medio de espectadores para su cine. ...\"", "\"... Esto tiene que ver con el cine\n    extranjero que entra a Europa y con la defensa que hacemos algunos de la\n    protecci\u00f3n del audiovisual en Europa. ...\"", "\"... La segunda reflexi\u00f3n es la misma\n    que ha hecho el presidente de la Federaci\u00f3n de productores espa\u00f1oles, que\n    ha dicho que el primer semestre de 2004 fue mal\u00edsimo -solo un 8 por\n    ciento de seguimiento del cine espa\u00f1ol- y un segundo semestre\n    espectacular, como nunca hab\u00edamos visto. ...\"", "\"... La segunda reflexi\u00f3n es la misma\n    que ha hecho el presidente de la Federaci\u00f3n de productores espa\u00f1oles, que\n    ha dicho que el primer semestre de 2004 fue mal\u00edsimo -solo un 8 por\n    ciento de seguimiento del cine espa\u00f1ol- y un segundo semestre\n    espectacular, como nunca hab\u00edamos visto. ...\""]}, {"words": {"cine": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Sus compa\u00f1eros de Gobierno no le toman en serio; por eso no hay\n    medidas fiscales y por eso usted no puede vigilar el cine porque el se\u00f1or\n    Montilla no la toma en serio. ...\"", "\"... Usted ha llevado su sectarismo\n    pol\u00edtico a la cola del cine, ofende a nuestros espectadores y eso no lo\n    aguanta ni el cava ni el cine. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, oy\u00e9ndola a usted parece que nadie pudiera entender por qu\u00e9 han\n    perdido las elecciones y fundamentalmente con el mundo de la cultura. ...\""]}, {"words": {"cine espa\u00f1ol": [3], "cine": [1, 2], "cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Repito, se\u00f1or\u00edas, -palabras de don Pedro P\u00e9rez-, segundo\n    semestre de 2004, con las medidas del reglamento tomadas por el ministro\n    Montilla y la ministra de Cultura, segundo semestre espectacular, con\n    Gobierno socialista, con seriedad hacia esta industria y con la intenci\u00f3n\n    de protegerla como hacen nuestros socios y nuestros vecinos en Europa,\n    cosa que ustedes no hicieron, incumpliendo todas las directivas. ...\"", "\"... Se est\u00e1 aplicando la Directiva\n    Televisi\u00f3n sin Fronteras -que ustedes no cumplieron porque les causaba\n    molestias su cumplimiento- en las televisiones de este pa\u00eds para llevar\n    fondos al cine espa\u00f1ol, como las otras televisiones llevan fondos al cine\n    en sus respectivos pa\u00edses. ...\"", "\"... No fueron valientes, no lo hicieron, dejaron\n    al cine absolutamente tirado con las televisiones y con el dinero que les\n    ten\u00eda que llegar. ...\"", "\"... Se est\u00e1 aplicando la Directiva\n    Televisi\u00f3n sin Fronteras -que ustedes no cumplieron porque les causaba\n    molestias su cumplimiento- en las televisiones de este pa\u00eds para llevar\n    fondos al cine espa\u00f1ol, como las otras televisiones llevan fondos al cine\n    en sus respectivos pa\u00edses. ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la Uni\u00f3n Europea, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud,\n    las sociedades cient\u00edficas y numerosos organismos internacionales\n    confirman la gran importancia del uso del preservativo para la prevenci\u00f3n\n    y la lucha contra el sida. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ahora bien, el respeto no excluye que\n    como responsable de Sanidad defienda los principios cient\u00edficos y\n    disienta de quien cuestiona la validez de un m\u00e9todo que epidemiol\u00f3gica y\n    cient\u00edficamente se ha considerado eficaz. ...\"", "\"... La posici\u00f3n oficial,\n    tanto de este organismo como de Naciones Unidas y de la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, es que el uso del preservativo -y vuelvo a leer una\n    declaraci\u00f3n oficial del a\u00f1o 2004- es un elemento decisivo en una\n    completa, efectiva y continuada prevenci\u00f3n y tratamiento de la infecci\u00f3n\n    por VIH. ...\"", "\"... Hay un mandato constitucional que nos obliga a los poderes\n    p\u00fablicos a organizar y tutelar la salud p\u00fablica de todos los ciudadanos a\n    trav\u00e9s de medidas preventivas, y el caso que nos ocupa es paradigma de\n    este deber, porque hablamos de una pandemia, de argumentos\n    epidemiol\u00f3gicos y cient\u00edficos y del deber que tenemos de informar, de\n    educar en salud y de recomendar aquellas medidas que sean eficaces en\n    nuestra realidad social. ...\"", "\"... La sociedad espa\u00f1ola no entender\u00eda otra manera\n    de actuar, porque la encuesta de salud y h\u00e1bitos sexuales realizada en el\n    a\u00f1o 2004 nos dice que el 96,7 por ciento de los ciudadanos consideran que\n    el preservativo es un medio eficaz en la lucha contra el sida. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [2], "consumo": [3], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA REITERADA\n    PETICI\u00d3N DE LOS  CONSEJEROS DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS GOBERNADAS POR\n    EL PARTIDO POPULAR DE DEBATIR LA FINANCIACI\u00d3N SANITARIA EN EL CONSEJO\n    INTERTERRITORIAL DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"", "\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA REITERADA\n    PETICI\u00d3N DE LOS  CONSEJEROS DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS GOBERNADAS POR\n    EL PARTIDO POPULAR DE DEBATIR LA FINANCIACI\u00d3N SANITARIA EN EL CONSEJO\n    INTERTERRITORIAL DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"", "\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA REITERADA\n    PETICI\u00d3N DE LOS  CONSEJEROS DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS GOBERNADAS POR\n    EL PARTIDO POPULAR DE DEBATIR LA FINANCIACI\u00d3N SANITARIA EN EL CONSEJO\n    INTERTERRITORIAL DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"", "\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA REITERADA\n    PETICI\u00d3N DE LOS  CONSEJEROS DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS GOBERNADAS POR\n    EL PARTIDO POPULAR DE DEBATIR LA FINANCIACI\u00d3N SANITARIA EN EL CONSEJO\n    INTERTERRITORIAL DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\""]}, {"words": {"sistema nacional": [0], "salud": [7, 8, 9, 10, 11], "ley general": [12], "sistema sanitario": [6], "consejo interterritorial": [5], "sanidad": [1, 2, 3, 4], "consumo": [13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en 1986 la Ley General de Sanidad crea el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud como \u00f3rgano permanente de\n    comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n de los distintos servicios de Salud, entre\n    ellos y con la Administraci\u00f3n estatal. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en 1986 la Ley General de Sanidad crea el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud como \u00f3rgano permanente de\n    comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n de los distintos servicios de Salud, entre\n    ellos y con la Administraci\u00f3n estatal. ...\"", "\"... Durante los \u00faltimos meses el Ministerio de Sanidad ha realizado tres\n    convocatorias reglamentarias del consejo -y ahora est\u00e1 prevista una m\u00e1s-,\n    siempre con \u00f3rdenes del d\u00eda que responden al inter\u00e9s general de los\n    ciudadanos en asuntos relacionados directamente con su salud, tal como se\n    espera de la organizaci\u00f3n general del sistema sanitario p\u00fablico que el\n    Gobierno impulsa desde la normalidad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, a los socialistas siempre nos ha preocupado la salud de\n    los ciudadanos y durante los trece primeros a\u00f1os de Gobierno se puso en\n    marcha la reforma sanitaria incrementando los recursos destinados a la\n    sanidad de tal manera que el gasto sanitario p\u00fablico en porcentaje sobre\n    el PIB se elev\u00f3 continuamente desde un 4,3 por ciento en 1980 a casi un 6\n    por ciento en 1996, al contrario que el Partido Popular, que lo disminuy\u00f3\n    casi en dos puntos en sus ocho a\u00f1os de Gobierno. ...\"", "\"... As\u00ed lo ven\n    este grupo y este portavoz, pero \u00bfc\u00f3mo valora la ministra de Sanidad y\n    Consumo...? ...\"", "\"... Frente a ello,\n    c\u00ednicamente, el PP se acuerda ahora de la financiaci\u00f3n, utiliz\u00e1ndola de\n    manera irresponsable y demag\u00f3gica como un argumento m\u00e1s de acoso al\n    ministerio a trav\u00e9s del Consejo Interterritorial de Salud. ...\"", "\"... Durante los \u00faltimos meses el Ministerio de Sanidad ha realizado tres\n    convocatorias reglamentarias del consejo -y ahora est\u00e1 prevista una m\u00e1s-,\n    siempre con \u00f3rdenes del d\u00eda que responden al inter\u00e9s general de los\n    ciudadanos en asuntos relacionados directamente con su salud, tal como se\n    espera de la organizaci\u00f3n general del sistema sanitario p\u00fablico que el\n    Gobierno impulsa desde la normalidad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en 1986 la Ley General de Sanidad crea el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud como \u00f3rgano permanente de\n    comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n de los distintos servicios de Salud, entre\n    ellos y con la Administraci\u00f3n estatal. ...\"", "\"... Durante los \u00faltimos meses el Ministerio de Sanidad ha realizado tres\n    convocatorias reglamentarias del consejo -y ahora est\u00e1 prevista una m\u00e1s-,\n    siempre con \u00f3rdenes del d\u00eda que responden al inter\u00e9s general de los\n    ciudadanos en asuntos relacionados directamente con su salud, tal como se\n    espera de la organizaci\u00f3n general del sistema sanitario p\u00fablico que el\n    Gobierno impulsa desde la normalidad. ...\"", "\"... A propuesta de todos -de todos- se\n    han tratado temas tan importantes como la ola de calor, la vigilancia del\n    s\u00edndrome respiratorio, las listas de espera, los fondos de cohesi\u00f3n, los\n    fondos dedicados a la promoci\u00f3n de la salud, sida, tabaquismo, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, a los socialistas siempre nos ha preocupado la salud de\n    los ciudadanos y durante los trece primeros a\u00f1os de Gobierno se puso en\n    marcha la reforma sanitaria incrementando los recursos destinados a la\n    sanidad de tal manera que el gasto sanitario p\u00fablico en porcentaje sobre\n    el PIB se elev\u00f3 continuamente desde un 4,3 por ciento en 1980 a casi un 6\n    por ciento en 1996, al contrario que el Partido Popular, que lo disminuy\u00f3\n    casi en dos puntos en sus ocho a\u00f1os de Gobierno. ...\"", "\"... Frente a ello,\n    c\u00ednicamente, el PP se acuerda ahora de la financiaci\u00f3n, utiliz\u00e1ndola de\n    manera irresponsable y demag\u00f3gica como un argumento m\u00e1s de acoso al\n    ministerio a trav\u00e9s del Consejo Interterritorial de Salud. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en 1986 la Ley General de Sanidad crea el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud como \u00f3rgano permanente de\n    comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n de los distintos servicios de Salud, entre\n    ellos y con la Administraci\u00f3n estatal. ...\"", "\"... As\u00ed lo ven\n    este grupo y este portavoz, pero \u00bfc\u00f3mo valora la ministra de Sanidad y\n    Consumo...? ...\""]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [5, 6], "consumo": [7], "consejo interterritorial": [2, 3, 4], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... No\n    debemos olvidar que fue el Gobierno del Partido Popular quien propuso el\n    vigente sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, que lo apoyaron las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el seno del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera, que lo refrendaron distintos grupos pol\u00edticos de las C\u00e1maras\n    en la tramitaci\u00f3n de la Ley 21/2001 y tampoco debemos olvidar que en todo\n    este largo proceso el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud no tuvo ninguna intervenci\u00f3n ni participaci\u00f3n. ...\"", "\"... El Ministerio de\n    Sanidad y Consumo va a cumplir la ley y los acuerdos de la Conferencia de\n    Presidentes y no puedo sino hacer un llamamiento al Partido Popular y a\n    los consejeros de las comunidades en las que gobierna para...(Aplausos.) ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, contestar\u00e9 a la pregunta tal como la tengo en el texto escrito:\n    c\u00f3mo valoro la reiterada petici\u00f3n de los consejeros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular de debatir la financiaci\u00f3n\n    sanitaria en el consejo interterritorial. ...\"", "\"... No\n    debemos olvidar que fue el Gobierno del Partido Popular quien propuso el\n    vigente sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, que lo apoyaron las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el seno del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera, que lo refrendaron distintos grupos pol\u00edticos de las C\u00e1maras\n    en la tramitaci\u00f3n de la Ley 21/2001 y tampoco debemos olvidar que en todo\n    este largo proceso el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud no tuvo ninguna intervenci\u00f3n ni participaci\u00f3n. ...\"", "\"... Son tantos los\n    argumentos jur\u00eddicos, pol\u00edticos y de oportunidad sobre la cuesti\u00f3n que\n    usted ha formulado y adem\u00e1s son tan conocidos por los consejeros de las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular que los motivos\n    que les han llevado a este empecinamiento de reclamar ese debate en el\n    seno del consejo interterritorial no pueden obedecer sino a razones que\n    nada tienen que ver con la financiaci\u00f3n sanitaria y sin embargo mucho con\n    estrategias y objetivos partidistas, porque produce cierta estupefacci\u00f3n\n    que sea el Partido Popular, promotor y principal valedor del vigente\n    sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y que en aquel momento no tuvo ning\u00fan\n    reparo en excluir de ese debate al Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud quien ahora reclame a trav\u00e9s de sus consejeros la\n    inclusi\u00f3n de este punto en el orden del d\u00eda del consejo. ...\"", "\"... No\n    debemos olvidar que fue el Gobierno del Partido Popular quien propuso el\n    vigente sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, que lo apoyaron las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el seno del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera, que lo refrendaron distintos grupos pol\u00edticos de las C\u00e1maras\n    en la tramitaci\u00f3n de la Ley 21/2001 y tampoco debemos olvidar que en todo\n    este largo proceso el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud no tuvo ninguna intervenci\u00f3n ni participaci\u00f3n. ...\"", "\"... Son tantos los\n    argumentos jur\u00eddicos, pol\u00edticos y de oportunidad sobre la cuesti\u00f3n que\n    usted ha formulado y adem\u00e1s son tan conocidos por los consejeros de las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular que los motivos\n    que les han llevado a este empecinamiento de reclamar ese debate en el\n    seno del consejo interterritorial no pueden obedecer sino a razones que\n    nada tienen que ver con la financiaci\u00f3n sanitaria y sin embargo mucho con\n    estrategias y objetivos partidistas, porque produce cierta estupefacci\u00f3n\n    que sea el Partido Popular, promotor y principal valedor del vigente\n    sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y que en aquel momento no tuvo ning\u00fan\n    reparo en excluir de ese debate al Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud quien ahora reclame a trav\u00e9s de sus consejeros la\n    inclusi\u00f3n de este punto en el orden del d\u00eda del consejo. ...\"", "\"... El Ministerio de\n    Sanidad y Consumo va a cumplir la ley y los acuerdos de la Conferencia de\n    Presidentes y no puedo sino hacer un llamamiento al Partido Popular y a\n    los consejeros de las comunidades en las que gobierna para...(Aplausos.) ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 LA\n    MINISTRA DE FOMENTO HA ALTERADO EL PLAZO DE EJECUCI\u00d3N DE LAS\n    INFRAESTRUCTURAS PREVISTAS POR EL ANTERIOR GOBIERNO DEL PARTIDO POPULAR,\n    LLEGANDO A SUPRIMIR ALGUNAS DE ELLAS ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe usted cu\u00e1l ha sido el nivel de ejecuci\u00f3n\n    presupuestaria del Ministerio de Fomento en 2004? ...\""]}, {"words": {"ave": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfSaben ustedes qui\u00e9n ha hecho un AVE que es s\u00edmbolo de la buena\n    gesti\u00f3n? ...\"", "\"...  \u00bfSaben ustedes cu\u00e1l fue el\n    nivel de ejecuci\u00f3n del se\u00f1or Cascos el primer a\u00f1o que entr\u00f3 en el\n    Gobierno como ministro de Obras P\u00fablicas o de Fomento, como ustedes\n    quieran llamarle? ...\""]}, {"words": {"ave": [0], "fomento": [2], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    INFORMAR LA MINISTRA DE FOMENTO EN QU\u00c9 SITUACION SE ENCUENTRA EL PROYECTO\n    AVE MADRID-LISBOA A SU PASO POR EXTREMADURA ...\"", "\"... PUEDE\n    INFORMAR LA MINISTRA DE FOMENTO EN QU\u00c9 SITUACION SE ENCUENTRA EL PROYECTO\n    AVE MADRID-LISBOA A SU PASO POR EXTREMADURA ...\"", "\"... PUEDE\n    INFORMAR LA MINISTRA DE FOMENTO EN QU\u00c9 SITUACION SE ENCUENTRA EL PROYECTO\n    AVE MADRID-LISBOA A SU PASO POR EXTREMADURA ...\""]}, {"words": {"ave": [0], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfen qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentra el proyecto AVE\n    Madrid-Lisboa a su paso por Extremadura? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfen qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentra el proyecto AVE\n    Madrid-Lisboa a su paso por Extremadura? ...\""]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3, 4], "transporte": [7], "madrid": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Parece que ahora tambi\u00e9n usted, se\u00f1ora ministra, se ha contagiado de ese\n    discurso de prestidigitaci\u00f3n en un tema trascendental para el desarrollo\n    del futuro de Extremadura como es el proyecto AVE Madrid-Lisboa. ...\"", "\"... El\n    Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar por parte de Espa\u00f1a y el de Durao Barroso\n    por parte de Portugal firmaron en Figueira da Foz en noviembre del a\u00f1o\n    2003 un acuerdo hist\u00f3rico que defin\u00eda el trazado del AVE y los plazos\n    para llevar a cabo este important\u00edsimo proyecto para ambos pa\u00edses fijados\n    para el a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... Los extreme\u00f1os sabemos que obras son amores y por eso queremos ver\n    modificado el PEIT en lo referido al AVE Madrid-Lisboa, respetando los\n    acuerdos internacionales de Figueira da Foz, y, al mismo tiempo, que este\n    Gobierno establezca un calendario presupuestario para ejecutar este\n    proyecto en el a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... Esa ser\u00eda la demostraci\u00f3n de que su ministerio y\n    el Gobierno s\u00ed apoyan decididamente el proyecto AVE para los extreme\u00f1os\n    acordado por el Gobierno de Durao Barroso y Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar y que no nos\n    quieren entretener con juegos de prestidigitaci\u00f3n usted y el presidente\n    Rodr\u00edguez Ibarra. ...\"", "\"... Queremos un AVE de primera, se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... Parece que ahora tambi\u00e9n usted, se\u00f1ora ministra, se ha contagiado de ese\n    discurso de prestidigitaci\u00f3n en un tema trascendental para el desarrollo\n    del futuro de Extremadura como es el proyecto AVE Madrid-Lisboa. ...\"", "\"... Los extreme\u00f1os sabemos que obras son amores y por eso queremos ver\n    modificado el PEIT en lo referido al AVE Madrid-Lisboa, respetando los\n    acuerdos internacionales de Figueira da Foz, y, al mismo tiempo, que este\n    Gobierno establezca un calendario presupuestario para ejecutar este\n    proyecto en el a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... Pero, se\u00f1ora ministra, usted con su Plan Estrat\u00e9gico de\n    Infraestructuras y Transporte -PEIT- no respeta los acuerdos entre los\n    gobiernos de Espa\u00f1a y Portugal y viene a establecer una cortina de humo\n    sobre este proyecto devalu\u00e1ndolo y pretendiendo llevarlo a cabo en el a\u00f1o\n    2020. ...\""]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "corredor": [5, 6, 7], "madrid": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ahora le voy a decir qu\u00e9 promesas hizo el PP, que no ha cumplido, con\n    respecto al AVE por el que usted me pregunta. ...\"", "\"... Cuando hace unos meses\n    accedimos al Gobierno, la situaci\u00f3n del AVE Madrid-Extremadura-Lisboa se\n    caracterizaba por un grado de ejecuci\u00f3n baj\u00edsimo -grado cero, las obras\n    no hab\u00edan empezado-, un baj\u00edsimo grado de ejecuci\u00f3n de los proyectos\n    constructivos y la licitaci\u00f3n precipitada solamente de dos proyectos\n    b\u00e1sicos, que no constructivos. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 hemos hecho, se\u00f1or diputado, en relaci\u00f3n con el AVE por el que usted\n    pregunta? ...\"", "\"... Cuando hace unos meses\n    accedimos al Gobierno, la situaci\u00f3n del AVE Madrid-Extremadura-Lisboa se\n    caracterizaba por un grado de ejecuci\u00f3n baj\u00edsimo -grado cero, las obras\n    no hab\u00edan empezado-, un baj\u00edsimo grado de ejecuci\u00f3n de los proyectos\n    constructivos y la licitaci\u00f3n precipitada solamente de dos proyectos\n    b\u00e1sicos, que no constructivos. ...\"", "\"... Aqu\u00ed, en este Congreso, el se\u00f1or Cascos se\n    comprometi\u00f3, el 15 de junio del a\u00f1o 2000, a que Madrid-C\u00e1ceres se iba a\n    hacer en dos horas y cinco minutos. ...\"", "\"... En ninguno de los ocho tramos del corredor\n    se hab\u00edan iniciado las obras, se\u00f1or diputado, ni se hab\u00edan adjudicado, ni\n    se hab\u00edan licitado en ninguno de los tramos de esa obra a la que ustedes\n    se hab\u00edan comprometido y que han dejado en tan alto grado de ejecuci\u00f3n. ...\"", "\"... De los ocho tramos en que se\n    divide el corredor, casualmente, se\u00f1or diputado, el 6 de marzo de 2004 el\n    Gobierno del PP licit\u00f3 dos tramos, concretamente Talayuela-estaci\u00f3n de\n    Plasencia, estaci\u00f3n de Plasencia-C\u00e1ceres. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, son dos proyectos en\n    mitad de un corredor, en tierra de nadie, que no sirven para nada si no\n    se termina la obra antes y despu\u00e9s de esos tramos. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, le sonr\u00edo por cortes\u00eda, porque ha dicho usted tal serie\n    de desprop\u00f3sitos que lo \u00fanico que me quedaba hacer era sonre\u00edrle, pero le\n    voy a contestar, porque una vez m\u00e1s nos encontramos ante un ejercicio de\n    cinismo pol\u00edtico del Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 DISPUESTO EL GOBIERNO A CUMPLIR EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO DE\n    INFRAESTRUCTURAS Y TRANSPORTE (PEIT), INCLUYENDO LA TOTALIDAD DE LAS\n    OBRAS DEL PLAN GALICIA ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "conexi\u00f3n": [9], "madrid": [6], "tren": [5], "tramo": [7, 8], "ave": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Su plan estrat\u00e9gico no presenta garant\u00eda alguna de financiaci\u00f3n ni de\n    programaci\u00f3n econ\u00f3mica, extiende el horizonte temporal al a\u00f1o 2020 y\n    rebaja el nivel de alta velocidad para ofrecernos la indefinici\u00f3n e\n    inconcreci\u00f3n de \"altas prestaciones y tr\u00e1fico mixto\". ...\"", "\"... El Plan Galicia en abril de 2004, cuando se produjo el cambio\n    de Gobierno, ten\u00eda licitadas actuaciones por valor de 2.055 millones de\n    euros, entre ellas la electrificaci\u00f3n de la alta velocidad del Eixo\n    Atl\u00e1ntico, cuyo Bolet\u00edn Oficial del Estado, de 21 de agosto de 2002,\n    exhibo. ...\"", "\"... Valga como ejemplo el tramo del tren de alta velocidad entre\n    Lubian y Ourense, clave para el acceso ferroviario a Galicia, que se\n    encuentra paralizado desde hace 13 meses en el tr\u00e1mite de informaci\u00f3n al\n    p\u00fablico y al que usted dot\u00f3 para el a\u00f1o 2005 con una partida de 400.000\n    euros, una suma rid\u00edcula para un presupuesto global de 1.608 millones de\n    euros. ...\"", "\"... Por eso le pido -y es\n    imprescindible- la firma de un convenio entre ambas administraciones,\n    para que exista un verdadero compromiso de cumplimiento por parte del\n    Gobierno socialista y que en materia ferroviaria debe concretarse en\n    ejecutar las l\u00edneas de alta velocidad que permitan cumplir los tiempos de\n    conexi\u00f3n m\u00e1ximos, para que todas las capitales de Galicia est\u00e9n unidas\n    con Madrid en menos de tres horas. ...\"", "\"... Desde que usted es ministra s\u00f3lo ha licitado 38 millones de euros\n    y ha anulado la licitaci\u00f3n de 207 millones de euros de tramo del AVE\n    Ourense-Santiago. ...\"", "\"... Valga como ejemplo el tramo del tren de alta velocidad entre\n    Lubian y Ourense, clave para el acceso ferroviario a Galicia, que se\n    encuentra paralizado desde hace 13 meses en el tr\u00e1mite de informaci\u00f3n al\n    p\u00fablico y al que usted dot\u00f3 para el a\u00f1o 2005 con una partida de 400.000\n    euros, una suma rid\u00edcula para un presupuesto global de 1.608 millones de\n    euros. ...\"", "\"... Por eso le pido -y es\n    imprescindible- la firma de un convenio entre ambas administraciones,\n    para que exista un verdadero compromiso de cumplimiento por parte del\n    Gobierno socialista y que en materia ferroviaria debe concretarse en\n    ejecutar las l\u00edneas de alta velocidad que permitan cumplir los tiempos de\n    conexi\u00f3n m\u00e1ximos, para que todas las capitales de Galicia est\u00e9n unidas\n    con Madrid en menos de tres horas. ...\"", "\"... Desde que usted es ministra s\u00f3lo ha licitado 38 millones de euros\n    y ha anulado la licitaci\u00f3n de 207 millones de euros de tramo del AVE\n    Ourense-Santiago. ...\"", "\"... Valga como ejemplo el tramo del tren de alta velocidad entre\n    Lubian y Ourense, clave para el acceso ferroviario a Galicia, que se\n    encuentra paralizado desde hace 13 meses en el tr\u00e1mite de informaci\u00f3n al\n    p\u00fablico y al que usted dot\u00f3 para el a\u00f1o 2005 con una partida de 400.000\n    euros, una suma rid\u00edcula para un presupuesto global de 1.608 millones de\n    euros. ...\"", "\"... Por eso le pido -y es\n    imprescindible- la firma de un convenio entre ambas administraciones,\n    para que exista un verdadero compromiso de cumplimiento por parte del\n    Gobierno socialista y que en materia ferroviaria debe concretarse en\n    ejecutar las l\u00edneas de alta velocidad que permitan cumplir los tiempos de\n    conexi\u00f3n m\u00e1ximos, para que todas las capitales de Galicia est\u00e9n unidas\n    con Madrid en menos de tres horas. ...\""]}, {"words": {"ave": [1, 2, 3, 4], "corredor": [5], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En alta velocidad manten\u00edan una\n    indefinici\u00f3n con respecto al AVE del Cant\u00e1brico, ya que solo recogen el\n    inicio de la planificaci\u00f3n del corredor. ...\"", "\"... Europa Press, 13 de enero de 2005:\n    Fraga reconoce que todo el mundo sab\u00eda que el AVE del Atl\u00e1ntico no estaba\n    electrificado. ...\"", "\"... En alta velocidad manten\u00edan una\n    indefinici\u00f3n con respecto al AVE del Cant\u00e1brico, ya que solo recogen el\n    inicio de la planificaci\u00f3n del corredor. ...\"", "\"... En el AVE Ponferrada-Monforte o\n    el AVE Lugo-A Coru\u00f1a solo comprometen el inicio del estudio de trazado,\n    una indefinici\u00f3n que se acompa\u00f1\u00f3 de un escaso avance de desarrollo de las\n    actuaciones. ...\"", "\"... Respecto a la situaci\u00f3n del Plan Galicia, de la que usted\n    presume una gran ejecuci\u00f3n, y en relaci\u00f3n con las nuevas actuaciones\n    incorporadas al Plan Galicia, le dir\u00e9 que la situaci\u00f3n del AVE del\n    Cant\u00e1brico, de Lugo-A Coru\u00f1a, de Ponferrada-Monforte, de Lubian-Ourense,\n    de Pontevedra-A Ca\u00f1iza y Monforte-Chantada es que no ten\u00edan estudios ni\n    declaraci\u00f3n de impacto ni proyecto constructivo. ...\"", "\"... En alta velocidad manten\u00edan una\n    indefinici\u00f3n con respecto al AVE del Cant\u00e1brico, ya que solo recogen el\n    inicio de la planificaci\u00f3n del corredor. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "conexi\u00f3n": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted la\n    ha paralizado alegando que los tramos proyectados por el Partido Popular\n    eran peque\u00f1os para la alta velocidad, y le recuerdo aqu\u00ed que, seg\u00fan nota\n    de prensa de su propio ministerio, ha adjudicado los trayectos de\n    Arruza-Legutiano, de 7,8 kil\u00f3metros, y de Legutiano-Escoriaza, de 7,4\n    kil\u00f3metros. ...\"", "\"... D\u00e9jeme que le diga que tiene usted una actitud\n    irresponsable porque, con este retraso, aparte de perjudicar a Euskadi,\n    por mor, perjudica a Espa\u00f1a ya que est\u00e1 paralizando la conexi\u00f3n\n    ferroviaria de Espa\u00f1a con Europa, y adem\u00e1s est\u00e1 usted poniendo en peligro\n    los fondos estructurales europeos\n    comprometidos con Espa\u00f1a para este proyecto, que deber\u00eda finalizar en el\n    a\u00f1o 2010. ...\""]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de gobiernos del PP, en los que no\n    solamente han paralizado el proyecto sino que cuando lo han licitado lo\n    ha hecho de una forma precipitada y sin continuidad, ustedes han\n    conseguido que salgan unos tramos de cada una de las patas de la \"Y\"\n    vasca que no estaban conectados con ninguna otra conexi\u00f3n ferroviaria,\n    por lo tanto eran in\u00fatiles y no se pod\u00edan poner en servicio, y adem\u00e1s\n    ten\u00edan una longitud que hac\u00eda imposible que sirvieran para la alta\n    velocidad. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1, 2, 3], "servicio p\u00fablico": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ese es desde luego el caso de\n    la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia, la cual, desde los decretos de 1994 y\n    su ampliaci\u00f3n en 1996, es responsable de la gesti\u00f3n de los medios\n    personales correspondientes a todos los cuerpos de funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, exceptuadas, naturalmente, las figuras del\n    juez, del fiscal y del secretario judicial, al mismo tiempo que de la\n    dotaci\u00f3n de medios materiales, lo que comprende infraestructuras,\n    organizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n ofim\u00e1tica e inform\u00e1tica al servicio de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"", "\"... que el servicio p\u00fablico de la justicia es un servicio\n    revestido de una especial complejidad en su organizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ese es desde luego el caso de\n    la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia, la cual, desde los decretos de 1994 y\n    su ampliaci\u00f3n en 1996, es responsable de la gesti\u00f3n de los medios\n    personales correspondientes a todos los cuerpos de funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, exceptuadas, naturalmente, las figuras del\n    juez, del fiscal y del secretario judicial, al mismo tiempo que de la\n    dotaci\u00f3n de medios materiales, lo que comprende infraestructuras,\n    organizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n ofim\u00e1tica e inform\u00e1tica al servicio de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"", "\"... Desde esta consideraci\u00f3n, el Gobierno desde\n    luego est\u00e1 dispuesto a colaborar con la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia y\n    ha expresado su voluntad de reforzar las l\u00edneas de cooperaci\u00f3n\n    intensificando la actividad de la conferencia sectorial, tambi\u00e9n la\n    relaci\u00f3n bilateral, y por supuesto atendiendo las demandas provenientes\n    de la Consejer\u00eda de Justicia de la Xunta de Galicia en las que el\n    Gobierno pueda actuar, lo que desde luego har\u00e1 con la mayor sensibilidad. ...\"", "\"... que el servicio p\u00fablico de la justicia es un servicio\n    revestido de una especial complejidad en su organizaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por otro\n    lado, despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la \u00faltima reforma del Consejo General\n    del Poder Judicial y de la especializaci\u00f3n de la Audiencia, en la que en\n    estos momentos en la Sala VI de Vigo se est\u00e1n viendo causas penales,\n    tambi\u00e9n est\u00e1 ocurriendo por esta misma raz\u00f3n que tengan que trasladarse a\n    Pontevedra otro tipo de juicios como los recursos de otras o de las\n    mismas causas penales por no poder hacerlo en las mismas salas de Vigo,\n    porque la otra secci\u00f3n est\u00e1 encargada exclusivamente de lo Civil, como es\n    l\u00f3gico y normal. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Para este a\u00f1o 2005 ya\n    est\u00e1n presupuestadas 250 nuevas unidades judiciales y 135 de fiscal\u00edas,\n    de las cuales 15 -no sale nada mal parada- van a la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Galicia y, dentro de esas 15, cinco en particular para la demarcaci\u00f3n\n    judicial de Vigo. ...\"", "\"... El Ministerio de Justicia ha tenido\n    oportunidad de explicar en esta C\u00e1mara que una de sus prioridades para\n    esta legislatura es, sin duda, la mejora de la capacidad de respuesta del\n    sistema judicial en relaci\u00f3n con la demanda. ...\"", "\"... En particular est\u00e1 previsto para el a\u00f1o 2005 la puesta\n    en funcionamiento de cinco nuevos juzgados, un juzgado de primera\n    instancia, el n\u00famero 13, un juzgado de instrucci\u00f3n, que ser\u00e1 el n\u00famero 8,\n    un juzgado de lo contencioso-administrativo, que ser\u00e1 el n\u00famero 2, un\n    juzgado de lo mercantil, con sede en Vigo, y una plaza de magistrado en\n    la jurisdicci\u00f3n de Pontevedra que permitir\u00e1 la constituci\u00f3n de una nueva\n    secci\u00f3n, cuyo desplazamiento territorial depender\u00e1 de la ordenaci\u00f3n del\n    derecho org\u00e1nico judicial en la que entran otras instancias de gobierno\n    de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A las p\u00e9rdidas en la econom\u00eda de las explotaciones agrarias hay que sumar\n    las p\u00e9rdidas de actividad en esas zonas y tambi\u00e9n las de puestos de\n    trabajo en sectores ya de por s\u00ed muy desfavorecidos, en concreto, que\n    afectan a inmigrantes y a temporeros. ...\"", "\"... A las p\u00e9rdidas en la econom\u00eda de las explotaciones agrarias hay que sumar\n    las p\u00e9rdidas de actividad en esas zonas y tambi\u00e9n las de puestos de\n    trabajo en sectores ya de por s\u00ed muy desfavorecidos, en concreto, que\n    afectan a inmigrantes y a temporeros. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "empresas": [0], "actividad econ\u00f3mica": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\n    permitir\u00e1 una moratoria en el pago de cotizaciones a la Seguridad Social\n    de las empresas y de los agricultores. ...\"", "\"... Los da\u00f1os provocados afectan al conjunto de la actividad econ\u00f3mica, por lo\n    que ha sido necesario arbitrar medidas que competen a varios\n    departamentos ministeriales. ...\"", "\"... Asimismo, se instrumentar\u00e1 una\n    l\u00ednea de pr\u00e9stamos del Instituto de Cr\u00e9dito Oficial, que tendr\u00e1 como\n    finalidad asegurar la continuidad de la actividad productiva. ...\"", "\"... Los da\u00f1os provocados afectan al conjunto de la actividad econ\u00f3mica, por lo\n    que ha sido necesario arbitrar medidas que competen a varios\n    departamentos ministeriales. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Prueba de ello es la declaraci\u00f3n conjunta\n    que hace pocos d\u00edas realizaron el Ministerio de Agricultura, Pesca y\n    Alimentaci\u00f3n y el Ministerio de Medio Ambiente en relaci\u00f3n con el\n    desarrollo de la aplicaci\u00f3n de la directiva-marco del agua. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La declaraci\u00f3n conjunta realizada por los ministerios de Agricultura y\n    Medio Ambiente es una clara prueba de ello, como usted dec\u00eda, y este\n    Gobierno es consciente de la necesidad de hacer compatible el futuro del\n    mundo agrario con el respeto y la defensa medioambiental. ...\"", "\"... Quiero\n    finalizar transmiti\u00e9ndole mi compromiso y por supuesto tambi\u00e9n el\n    compromiso de Medio Ambiente con las comunidades de regantes, afirmando\n    que podr\u00e1n disponer de agua para uso agr\u00edcola en cantidad y calidad\n    suficientes contribuyendo as\u00ed al ahorro de agua y a la mejora\n    medioambiental. ...\""]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... VA A RATIFICAR EL MINISTERIO DEL INTERIOR EL PREACUERDO DE\n    RELACIONES LABORALES Y SALARIALES, FIRMADO EL 18 DE NOVIEMBRE DE 2004 POR\n    LA DIRECTORA GENERAL DE INSTITUCIONES PENITENCIARIAS Y LAS ORGANIZACIONES\n    SINDICALES MAYORITARIAS ...\""]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, en el mes de noviembre se alcanza un preacuerdo entre la\n    Direcci\u00f3n General de Instituciones Penitenciarias y las organizaciones\n    sindicales mayoritarias que va a ser ratificado en sus puntos esenciales,\n    esto es, en los acuerdos de mejora de las condiciones de trabajo de los\n    funcionarios de prisiones, en su reconocimiento salarial, as\u00ed como la\n    necesidad de incrementar la oferta de empleo en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La verdad es que agradecemos su respuesta\n    porque, despu\u00e9s de casi tres meses -este preacuerdo fue firmado el 18 de\n    noviembre por la directora general de Instituciones Penitenciarias con\n    los sindicatos mayoritarios- hasta fecha de hoy, los sindicatos, y en\n    este caso, los trabajadores, se encuentran muy preocupados. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, nosotros hemos considerado siempre que este acuerdo era\n    important\u00edsimo, tambi\u00e9n lo avanz\u00f3 el Grupo Socialista, su portavoz dijo\n    en esta C\u00e1mara que las instituciones penitenciarias iban a mejorar mucho\n    como consecuencia del preacuerdo al que se hab\u00eda llegado con los\n    empleados. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda saber, se\u00f1or ministro -y que hoy usted pudiera confirmar aqu\u00ed\n    en esta C\u00e1mara-, en primer lugar, \u00bfese acuerdo va a tener car\u00e1cter\n    plurianual, como afirm\u00f3 la se\u00f1ora Gallizo, directora general de\n    Instituciones Penitenciarias? ...\"", "\"... Porque en la oferta de empleo p\u00fablico para el a\u00f1o 2005 que\n    acaban de sacar ustedes en el Real Decreto de 4 de febrero de 2005,\n    aparecen convocadas 730 plazas para instituciones penitenciarias y son\n    104 plazas menos de las comprometidas en ese acuerdo. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 intentando\n    establecer un programa estrat\u00e9gico de recuperaci\u00f3n del oso en el Pirineo\n    y en particular en el Pirineo occidental, que es donde se ha agravado m\u00e1s\n    la situaci\u00f3n de esta especie protegida a escala europea, de acuerdo con\n    la Directiva H\u00e1bitat y clasificada como especie en peligro de extinci\u00f3n\n    en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 profundamente comprometido con la\n    recuperaci\u00f3n del valioso espacio natural de la Albufera y por ello ha\n    aprobado el programa AGUA de la Albufera, que incorpora, como compromiso\n    econ\u00f3mico, 203 millones de euros de aqu\u00ed al final de esta legislatura, en\n    una serie de programas que tienen que ver con el diagn\u00f3stico realizado en\n    el estudio sobre el desarrollo sostenible de la Albufera, un estudio que\n    hab\u00eda sido iniciado en la anterior legislatura, que ha concluido y que ha\n    sido presentado en octubre del a\u00f1o 2004, estudio en el que han\n    participado las m\u00e1s prestigiosas figuras de la Universidad espa\u00f1ola en\n    esta materia, m\u00e1s de veinte expertos, y que describe claramente cu\u00e1les\n    son las carencias por la contaminaci\u00f3n excesiva de materia org\u00e1nica y de\n    nutrientes inorg\u00e1nicos, que han conllevado, entre otras cosas, la p\u00e9rdida\n    de vegetaci\u00f3n submarina en esta zona de la Albufera. ...\"", "\"... Asimismo, est\u00e1 prevista una red de itinerarios\n    interpretativos, que contribuir\u00e1n, sin ninguna duda, a poner en valor el\n    esfuerzo econ\u00f3mico de la Administraci\u00f3n General del Estado, a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Medio Ambiente, para la recuperaci\u00f3n de la Albufera. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La segunda reflexi\u00f3n se refiere a la\n    opini\u00f3n de la poblaci\u00f3n y de los consumidores espa\u00f1oles, que se refleja\n    en los datos del bar\u00f3metro del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas del\n    pasado mes de septiembre, que dice, entre otras cosas, que el 88 por\n    ciento de la poblaci\u00f3n se siente poco o nada perjudicada por el hecho de\n    que se establezca una regulaci\u00f3n que permita limitar los horarios\n    comerciales. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, esta misma ma\u00f1ana nos presentaba usted en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda el escenario del Plan de Estabilidad para\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os 2004-2008. ...\"", "\"... Por todo esto, le pregunto: \u00bfpuede informar el\n    vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y Hacienda\n    sobre la reforma institucional del sistema de defensa de la competencia\n    contemplada en el libro blanco recientemente presentado? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En nuestra\n    opini\u00f3n, deber\u00edan ser personas independientes y de solvencia t\u00e9cnica y\n    deber\u00edan comparecer en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del Congreso. ...\"", "\"... La comisi\u00f3n\n    nacional debe remitir anualmente una memoria de actividades a esta C\u00e1mara\n    y su presidente deber\u00eda comparecer al menos una vez al a\u00f1o ante dicha\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"fraude": [1], "fraude fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESPUESTA HA TENIDO LA EXPOSICI\u00d3N A INFORMACI\u00d3N P\u00daBLICA, DURANTE EL\n    MES DE DICIEMBRE DE 2004, DEL PLAN DE PREVENCI\u00d3N DEL FRAUDE FISCAL ...\"", "\"... QU\u00c9 RESPUESTA HA TENIDO LA EXPOSICI\u00d3N A INFORMACI\u00d3N P\u00daBLICA, DURANTE EL\n    MES DE DICIEMBRE DE 2004, DEL PLAN DE PREVENCI\u00d3N DEL FRAUDE FISCAL ...\""]}, {"words": {"fraude": [4, 5, 6, 7, 8], "sistema tributario": [10], "agencia": [9], "fraude fiscal": [1, 2, 3], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esa nueva orientaci\u00f3n se plasma\n    en el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, que pretende convertirse en\n    el eje estrat\u00e9gico para la actuaci\u00f3n de la Agencia Tributaria en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os y que pretende suponer un cambio y mejora no solo en los\n    instrumentos de planificaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n en los m\u00e9todos y\n    procedimientos de trabajo de la agencia. ...\"", "\"... Fruto de esta inquietud, el Gobierno ha adoptado la\n    decisi\u00f3n de dar una nueva orientaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del\n    fraude fiscal en nuestro pa\u00eds, con el objetivo de garantizar la equidad\n    en la aplicaci\u00f3n del sistema tributario. ...\"", "\"... Esa nueva orientaci\u00f3n se plasma\n    en el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, que pretende convertirse en\n    el eje estrat\u00e9gico para la actuaci\u00f3n de la Agencia Tributaria en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os y que pretende suponer un cambio y mejora no solo en los\n    instrumentos de planificaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n en los m\u00e9todos y\n    procedimientos de trabajo de la agencia. ...\"", "\"... Por ello,\n    se\u00f1or vicepresidente, quiero formularle la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    respuesta ha tenido la exposici\u00f3n a informaci\u00f3n p\u00fablica, durante el mes\n    de diciembre de 2004, del Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal? ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, probablemente la mayor fuente de inequidad en un\n    sistema fiscal, tambi\u00e9n en el nuestro, se debe al fraude existente en el\n    mismo. ...\"", "\"... De hecho, en el propio debate de investidura, el presidente del\n    Gobierno afirmaba la necesidad de tomar medidas urgentes para luchar\n    contra este fraude. ...\"", "\"... Fruto de esta inquietud, el Gobierno ha adoptado la\n    decisi\u00f3n de dar una nueva orientaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del\n    fraude fiscal en nuestro pa\u00eds, con el objetivo de garantizar la equidad\n    en la aplicaci\u00f3n del sistema tributario. ...\"", "\"... Esa nueva orientaci\u00f3n se plasma\n    en el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, que pretende convertirse en\n    el eje estrat\u00e9gico para la actuaci\u00f3n de la Agencia Tributaria en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os y que pretende suponer un cambio y mejora no solo en los\n    instrumentos de planificaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n en los m\u00e9todos y\n    procedimientos de trabajo de la agencia. ...\"", "\"... Por ello,\n    se\u00f1or vicepresidente, quiero formularle la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    respuesta ha tenido la exposici\u00f3n a informaci\u00f3n p\u00fablica, durante el mes\n    de diciembre de 2004, del Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal? ...\"", "\"... Esa nueva orientaci\u00f3n se plasma\n    en el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, que pretende convertirse en\n    el eje estrat\u00e9gico para la actuaci\u00f3n de la Agencia Tributaria en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os y que pretende suponer un cambio y mejora no solo en los\n    instrumentos de planificaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n en los m\u00e9todos y\n    procedimientos de trabajo de la agencia. ...\"", "\"... Fruto de esta inquietud, el Gobierno ha adoptado la\n    decisi\u00f3n de dar una nueva orientaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del\n    fraude fiscal en nuestro pa\u00eds, con el objetivo de garantizar la equidad\n    en la aplicaci\u00f3n del sistema tributario. ...\""]}, {"words": {"fraude": [1], "fraude fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestra idea es que combatir el\n    fraude fiscal es un tema de t\u00e9cnicos, es un tema que los conocedores de\n    la prevenci\u00f3n del fraude tienen que analizar, pero es un tema de toda la\n    sociedad, y por eso hemos intentado que la sociedad participe en este\n    debate. ...\"", "\"... Nuestra idea es que combatir el\n    fraude fiscal es un tema de t\u00e9cnicos, es un tema que los conocedores de\n    la prevenci\u00f3n del fraude tienen que analizar, pero es un tema de toda la\n    sociedad, y por eso hemos intentado que la sociedad participe en este\n    debate. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todo caso, est\u00e1 garantizado que\n    el Estado espa\u00f1ol va a ver reducidas sus ayudas en relaci\u00f3n con lo\n    recibido desde el a\u00f1o 2006, por los efectos de la ampliaci\u00f3n, por un\n    cierto progreso relativo de la econom\u00eda espa\u00f1ola, por el l\u00edmite de los\n    recursos al 1,24 del PIB comunitario e incluso con su posible reducci\u00f3n. ...\"", "\"... En todo caso, est\u00e1 garantizado que\n    el Estado espa\u00f1ol va a ver reducidas sus ayudas en relaci\u00f3n con lo\n    recibido desde el a\u00f1o 2006, por los efectos de la ampliaci\u00f3n, por un\n    cierto progreso relativo de la econom\u00eda espa\u00f1ola, por el l\u00edmite de los\n    recursos al 1,24 del PIB comunitario e incluso con su posible reducci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a\n    mantiene, por tanto, los criterios que defienden un reparto m\u00e1s\n    equilibrado de recursos en algunos casos concretos en el programa marco\n    de investigaci\u00f3n y estamos tratando de introducir la misma idea para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Espa\u00f1a\n    mantiene, por tanto, los criterios que defienden un reparto m\u00e1s\n    equilibrado de recursos en algunos casos concretos en el programa marco\n    de investigaci\u00f3n y estamos tratando de introducir la misma idea para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Espa\u00f1a\n    mantiene, por tanto, los criterios que defienden un reparto m\u00e1s\n    equilibrado de recursos en algunos casos concretos en el programa marco\n    de investigaci\u00f3n y estamos tratando de introducir la misma idea para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El objeto de esta interpelaci\u00f3n es\n    pedir un poco de coherencia al Ministerio de Medio Ambiente y un poco de\n    valent\u00eda para descartar de forma definitiva el trasvase del\n    J\u00facar-Vinalop\u00f3, para buscar conjunta y serenamente, si es preciso,\n    soluciones a un problema grave de agua que sufre la zona sur del Pa\u00eds\n    Valenciano. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Cuando se inici\u00f3 esta\n    legislatura, ante una situaci\u00f3n que ya hab\u00eda inspirado muchas dudas a la\n    Comisi\u00f3n Europea -que en su momento hab\u00eda establecido exigencias bastante\n    importantes para conceder la financiaci\u00f3n al proyecto del trasvase\n    Tajo-Segura-, el Gobierno, el Ministerio de Medio Ambiente tuvo como\n    prioridad acelerar las obras de modernizaci\u00f3n de la Acequia Real del\n    J\u00facar. ...\"", "\"... En\n    realidad es solamente esta \u00faltima, la tercera parte correspondiente al\n    presupuesto del Ministerio de Medio Ambiente, la que hoy est\u00e1\n    pr\u00e1cticamente finalizada. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo quiero agradecer su intervenci\u00f3n por el tono constructivo que ha\n    tenido, que adem\u00e1s coincide en muchos aspectos con lo que ha sido la\n    preocupaci\u00f3n estos meses del Ministerio de Medio Ambiente y la que es en\n    estos momentos. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Partido Socialista nos prometi\u00f3 a los espa\u00f1oles que si\n    ganaba las elecciones del 14 de marzo de 2004 traer\u00eda al Parlamento -y\n    leo textualmente- un proyecto de ley audiovisual consensuado con los\n    distintos agentes que operan en el sector que contemple una regulaci\u00f3n\n    integral de la industria audiovisual. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 14, 15, 19, 20, 23, 25, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 34, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 45, 47, 48], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 13, 16, 17, 18, 21, 22, 24, 33, 35, 49], "party": "BEATRIZ RODR\u00cdGUEZ-SALMONES CABEZA", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [27, 44], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [46], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}]}