{"blocks": [{"words": {"contrato": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dijo usted que no estaba en el PP ya desde hac\u00eda tres a\u00f1os, y Mar\u00eda\n    Dolores de Cospedal, su aut\u00e9ntica prima de riesgo ahora, declar\u00f3 al juez\n    que usted y Arenas negociaron la supuesta salida de B\u00e1rcenas en marzo de\n    2010, con un contrato y alta en la Seguridad Social hasta principios de\n    este a\u00f1o. ...\"", "\"... Dijo usted que no estaba en el PP ya desde hac\u00eda tres a\u00f1os, y Mar\u00eda\n    Dolores de Cospedal, su aut\u00e9ntica prima de riesgo ahora, declar\u00f3 al juez\n    que usted y Arenas negociaron la supuesta salida de B\u00e1rcenas en marzo de\n    2010, con un contrato y alta en la Seguridad Social hasta principios de\n    este a\u00f1o. ...\""]}, {"words": {"militar": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, tras dos a\u00f1os y medio de conflicto abierto en Siria, con\n    m\u00e1s de 100.000 muertos y m\u00e1s de dos millones de refugiados -el 30 % de la\n    poblaci\u00f3n siria-, a la comunidad internacional se le presenta el mayor\n    desaf\u00edo; un desaf\u00edo en el que se conjugan la violaci\u00f3n masiva de derechos\n    humanos, la responsabilidad de la comunidad internacional de proteger a\n    la poblaci\u00f3n civil, y la credibilidad del Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas en su funci\u00f3n primordial de preservar la paz y la\n    seguridad internacional. ...\"", "\"... Usted ya ha manifestado a distintos medios que\n    debe esperarse a la resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad para una posible\n    intervenci\u00f3n militar. ...\"", "\"... Usted ya ha manifestado a distintos medios que\n    debe esperarse a la resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad para una posible\n    intervenci\u00f3n militar. ...\"", "\"... El presidente del Gobierno, en el marco del G-20\n    habl\u00f3 de una\n    soluci\u00f3n pol\u00edtica y media hora despu\u00e9s conocimos un documento firmado por\n    Espa\u00f1a en el que podr\u00eda avalarse una intervenci\u00f3n militar. ...\""]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y no le\n    estamos hablando, se\u00f1or ministro, de ninguna intervenci\u00f3n militar,\n    estamos hablando de una salida pol\u00edtica y dialogada a la crisis de Siria,\n    pero con un debate en este Parlamento. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "defensa nacional": [1], "militar": [4, 5], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuarto, Espa\u00f1a en ning\u00fan caso va a\n    participar en una intervenci\u00f3n militar porque lo proh\u00edbe el art\u00edculo 19\n    de la Ley de Defensa Nacional, que usted conoce muy bien. ...\"", "\"... Cuarto, Espa\u00f1a en ning\u00fan caso va a\n    participar en una intervenci\u00f3n militar porque lo proh\u00edbe el art\u00edculo 19\n    de la Ley de Defensa Nacional, que usted conoce muy bien. ...\"", "\"... Espa\u00f1a sostiene\n    tambi\u00e9n que un ataque con armas qu\u00edmicas no debe quedar sin respuesta,\n    respuesta que debe ser instrumentada y protagonizada por el Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas; respuesta cuyo objetivo debe ser garantizar\n    que nadie, nunca y en ning\u00fan caso pueda realizar ataques con armas\n    qu\u00edmicas. ...\"", "\"... Tercero, el Consejo de Seguridad ha estado bloqueado durante\n    bastante tiempo, pero afortunadamente se ha abierto una ventana de\n    oportunidad que nos ha sido consultada por los rusos, por los franceses,\n    por los ingleses y por los alemanes, y que habilita una f\u00f3rmula que\n    evitar\u00eda utilizar la intervenci\u00f3n armada, y es la entrega\n    y destrucci\u00f3n del arsenal qu\u00edmico por parte del Gobierno. ...\"", "\"... Cuarto, Espa\u00f1a en ning\u00fan caso va a\n    participar en una intervenci\u00f3n militar porque lo proh\u00edbe el art\u00edculo 19\n    de la Ley de Defensa Nacional, que usted conoce muy bien. ...\"", "\"... Quinto, la\n    soluci\u00f3n al conflicto sirio es una soluci\u00f3n pol\u00edtica y no una soluci\u00f3n\n    militar. ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Que cuando\n    la derecha apela a su discurso hist\u00f3rico con respecto a las mujeres nos\n    echamos todas a temblar; porque su historia, su discurso hist\u00f3rico, se\u00f1or\n    Gallard\u00f3n, ha sido contra el divorcio, contra dos leyes de aborto con dos\n    recursos; contra la ley de matrimonios homosexuales y contra la ley de\n    igualdad. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto: \u00bfPor qu\u00e9\n    ha renunciado el Gobierno a garantizar el acceso a la educaci\u00f3n a quienes\n    no disponen de recursos? ...\"", "\"... Su plan es acabar con las becas como un derecho y como la\n    \u00fanica oportunidad para millones de j\u00f3venes. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno,\n    como es natural, no solo no ha renunciado a garantizar el acceso a la\n    educaci\u00f3n a quienes carecen de recursos, sino que ha adoptado las medidas\n    para que todos aquellos que puedan cursar los estudios no obligatorios\n    con aprovechamiento -que, por\n    cierto, es la misma f\u00f3rmula que respecto a la concesi\u00f3n de las becas y\n    ayudas tiene la ley- lo hagan con independencia de las condiciones\n    econ\u00f3micas desfavorables que sufran. ...\"", "\"... El Gobierno,\n    como es natural, no solo no ha renunciado a garantizar el acceso a la\n    educaci\u00f3n a quienes carecen de recursos, sino que ha adoptado las medidas\n    para que todos aquellos que puedan cursar los estudios no obligatorios\n    con aprovechamiento -que, por\n    cierto, es la misma f\u00f3rmula que respecto a la concesi\u00f3n de las becas y\n    ayudas tiene la ley- lo hagan con independencia de las condiciones\n    econ\u00f3micas desfavorables que sufran. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nos habla de los becarios como vagos improductivos que no se ganan el\n    dinero que aporta el Estado para su educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es simplemente ruin y de una\n    crueldad inhumana impropia de un ministro de Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Nos dice que el objetivo\n    -lo dijo en la Comisi\u00f3n- de las becas es mejorar el rendimiento\n    universitario, y no es cierto. ...\"", "\"... No intente\n    enga\u00f1arnos porque subir las tasas y bajar las becas solo afecta a\n    aquellas familias que disponen de menos recursos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, si le queda algo de coherencia humana, retire el decreto\n    de becas y devuelva la ilusi\u00f3n y la esperanza a los m\u00e1s de 80.000 j\u00f3venes\n    que el a\u00f1o que viene seguramente no podr\u00e1n tener el derecho a una beca\n    para estudiar. ...\""]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El decreto de becas establece la mayor cuant\u00eda que jam\u00e1s se haya dedicado\n    por ning\u00fan Gobierno a cubrir las becas y ayudas generales al estudio, es\n    decir, aquellas que se basan en la situaci\u00f3n de desprivilegio econ\u00f3mico\n    de los estudiantes. ...\"", "\"... Efectivamente, establece unos requisitos acad\u00e9micos,\n    que son plenamente coherentes con lo que toda la legislaci\u00f3n hist\u00f3rica\n    sobre becas ha mantenido, es decir, la posibilidad de cursar con\n    aprovechamiento los estudios. ...\""]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, claro que usted no quita las becas, simplemente no las da. ...\""]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es\n    verdad que usted no quita las becas, simplemente no las da y dificulta\n    obtenerlas. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [1, 2], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... As\u00ed lo ha\n    afirmado repetidamente PISA en sus informes: el 40 % de los estudiantes\n    espa\u00f1oles de educaci\u00f3n superior proceden de entornos en que el cabeza de\n    familia es trabajador manual o, si lo prefiere usted, tambi\u00e9n dec\u00edan que\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE en el que un mayor porcentaje de hijos de\n    trabajadores manuales entra -entraba habr\u00e1 que decir- en la educaci\u00f3n\n    superior. ...\"", "\"... Usted pretende evitar una de las funciones clave del sistema\n    educativo: ser motor del cambio y del ascenso social sobre la base del\n    talento y del esfuerzo y no, como usted pretende, sobre la base del\n    origen socioecon\u00f3mico de los alumnos. ...\"", "\"... Usted pretende instaurar, porque se\n    siente c\u00f3modo, el Ancien R\u00e9gime, aquel que denunciaba Villar Palas\u00ed -para\n    usted Villar el rojo- cuando dec\u00eda que en el sistema franquista solo tres\n    de cada cien alumnos iban a la universidad. ...\""]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si\n    lo que sugiere su se\u00f1or\u00eda es que el decreto de becas o las medidas de\n    apoyo a los estudiantes van a reducir la presencia de estudiantes en esas\n    condiciones socioecon\u00f3micas desfavorables, cont\u00e9steme a una pregunta muy\n    sencilla. ...\"", "\"... Si no hemos variado la definici\u00f3n de los umbrales econ\u00f3micos y\n    hemos aumentado en 250 millones de euros la dotaci\u00f3n para esas becas que\n    se basan en las condiciones socioecon\u00f3micas de los estudiantes,\n    \u00bfexpl\u00edqueme usted a trav\u00e9s de qu\u00e9 misteriosa alquimia se est\u00e1 atacando\n    precisamente a esas familias que tienen mayores dificultades para que sus\n    hijos vayan a la universidad? ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Quevedo, de sus palabras se deduce la realidad, es decir, incluso en\n    una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica muy dura, de consolidaci\u00f3n fiscal,\n    Canarias es una comunidad aut\u00f3noma a la que este Gobierno le ha mantenido\n    los planes especiales de empleo. ...\""]}, {"words": {"gobiernos socialistas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es\n    m\u00e1s, trabajamos para blindarlas de los gobiernos socialistas, que dejan\n    el sistema p\u00fablico de pensiones en n\u00fameros rojos cada vez que gobiernan\n    y, adem\u00e1s, las congelan cuando viene la crisis. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "despido": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que no es sostenible es su reforma laboral que ha facilitado el\n    despido. ...\"", "\"... Lo que no es sostenible es su reforma laboral que ha facilitado el\n    despido. ...\""]}, {"words": {"gobiernos socialistas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En\n    Espa\u00f1a subir\u00e1n siempre las pensiones, lo que pueda permitirse la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica y el sistema y no se volver\u00e1n a congelar nunca ni\n    volver\u00e1n a bajar con Gobiernos socialistas. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL GOBIERNO QUE LA SECRETARIA GENERAL DEL PARTIDO\n    POPULAR TUVIERA CONOCIMIENTO DE LOS DATOS MENSUALES DE PARO REGISTRADO\n    ANTES DE SU DIFUSI\u00d3N P\u00daBLICA ...\"", "\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL GOBIERNO QUE LA SECRETARIA GENERAL DEL PARTIDO\n    POPULAR TUVIERA CONOCIMIENTO DE LOS DATOS MENSUALES DE PARO REGISTRADO\n    ANTES DE SU DIFUSI\u00d3N P\u00daBLICA ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfVa a abrir\n    una investigaci\u00f3n para esclarecer la permanente filtraci\u00f3n de datos y\n    venir aqu\u00ed a contarlo? ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, un d\u00eda antes de la\n    publicaci\u00f3n oficial del paro registrado en agosto la secretaria general\n    del PP, la se\u00f1ora Cospedal, para evitar contestar a los periodistas por\n    el caso B\u00e1rcenas lo anticipaba de manera interesada, salt\u00e1ndose acuerdos\n    institucionales. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno se ci\u00f1e en materia de difusi\u00f3n de datos de paro\n    registrado estrictamente al Plan estad\u00edstico nacional y al acuerdo sobre\n    mejoras de transparencia en el \u00e1mbito de la informaci\u00f3n econ\u00f3mica y\n    estad\u00edstica de 2005, que dice que los datos de paro registrado\n    mensualmente se publicar\u00e1n el segundo d\u00eda h\u00e1bil de cada mes. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno se ci\u00f1e en materia de difusi\u00f3n de datos de paro\n    registrado estrictamente al Plan estad\u00edstico nacional y al acuerdo sobre\n    mejoras de transparencia en el \u00e1mbito de la informaci\u00f3n econ\u00f3mica y\n    estad\u00edstica de 2005, que dice que los datos de paro registrado\n    mensualmente se publicar\u00e1n el segundo d\u00eda h\u00e1bil de cada mes. ...\""]}, {"words": {"paro": [3, 4, 5, 6], "datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Es inadmisible la utilizaci\u00f3n partidista que\n    est\u00e1n haciendo de los datos estad\u00edsticos. ...\"", "\"... Van a la desesperada,\n    exhibiendo lo que ustedes llaman datos positivos, tan a la desesperada\n    que son capaces de dar como muy bueno el dato de paro del mes de agosto,\n    aunque haya 73.000 personas m\u00e1s en el paro que en agosto del a\u00f1o pasado,\n    medio mill\u00f3n de parados m\u00e1s que en el agosto del \u00faltimo a\u00f1o del Gobierno\n    socialista, s\u00ed, aquel que usted calificaba como dram\u00e1tico y sinverg\u00fcenza. ...\"", "\"... No existen datos para estar contentos, lo estaremos cuando haya una bajada\n    real del paro, un aumento de afiliaci\u00f3n, se reequilibre el mercado\n    laboral y recuperemos el Estado del bienestar. ...\"", "\"... Van a la desesperada,\n    exhibiendo lo que ustedes llaman datos positivos, tan a la desesperada\n    que son capaces de dar como muy bueno el dato de paro del mes de agosto,\n    aunque haya 73.000 personas m\u00e1s en el paro que en agosto del a\u00f1o pasado,\n    medio mill\u00f3n de parados m\u00e1s que en el agosto del \u00faltimo a\u00f1o del Gobierno\n    socialista, s\u00ed, aquel que usted calificaba como dram\u00e1tico y sinverg\u00fcenza. ...\"", "\"... Mire, el paro sigue creciendo en t\u00e9rminos\n    interanuales, no hay mes de agosto con mayor n\u00famero de parados\n    registrados que este. ...\"", "\"... Han creado falsas\n    expectativas que generan la desesperanza de las mujeres, de los mayores\n    de cincuenta, de los que ya no se apuntan ni al paro y de los j\u00f3venes que\n    se exilian de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... No existen datos para estar contentos, lo estaremos cuando haya una bajada\n    real del paro, un aumento de afiliaci\u00f3n, se reequilibre el mercado\n    laboral y recuperemos el Estado del bienestar. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "paro": [3, 4, 5, 6], "datos": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Su\n    reforma laboral dio lugar a 730.000 parados m\u00e1s hasta la nuestra. ...\"", "\"... Desde\n    que se puso en marcha la reforma laboral de Rajoy a 31 de agosto le\n    anuncio que hay 13.315 parados registrados menos en Espa\u00f1a, una buena\n    noticia, esperanzadora para muchos espa\u00f1oles, desde la m\u00e1xima prudencia\n    que tenemos que tener. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, en el a\u00f1o 2005 el entonces presidente del Gobierno y\n    secretario general del Partido Socialista, el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero\n    (Rumores), en el congreso de un sindicato mayoritario dijo que en mayo\n    los datos de paro ser\u00edan los mejores de toda la serie hist\u00f3rica, dos d\u00edas\n    antes de que se conocieran oficialmente por el Ministerio de Trabajo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, en el a\u00f1o 2005 el entonces presidente del Gobierno y\n    secretario general del Partido Socialista, el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero\n    (Rumores), en el congreso de un sindicato mayoritario dijo que en mayo\n    los datos de paro ser\u00edan los mejores de toda la serie hist\u00f3rica, dos d\u00edas\n    antes de que se conocieran oficialmente por el Ministerio de Trabajo. ...\"", "\"... Porque las tendencias del paro, del\n    empleo, son conocidas por los presidentes auton\u00f3micos, son conocidas por\n    los servicios de estudio de este pa\u00eds y son conocidas tambi\u00e9n por las\n    agencias de colocaci\u00f3n, que con naturalidad anticipan lo que puede\n    suceder en las cifras de paro registrado cada mes, pero oficialmente solo\n    se conocen el segundo d\u00eda h\u00e1bil de cada mes, como dicen las estad\u00edsticas. ...\"", "\"... Porque lleva seis meses bajando el paro registrado, y por eso el\n    Grupo Socialista no pregunta por el paro. ...\"", "\"... Desde hace seis meses el paro registrado ha bajado en Espa\u00f1a en 340.000\n    personas. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En lo dem\u00e1s, insistir a\n    todos, y al se\u00f1or diputado, en que desde la perspectiva del Gobierno, y\n    seguro que coincidiendo con la mayor\u00eda de los catalanes, lo importante es\n    salir de la crisis econ\u00f3mica, lo importante es volver a crear empleo, lo\n    importante es que la Generalitat de Catalu\u00f1a, como instituci\u00f3n, vuelva a\n    financiarse correcta y abiertamente en los mercados y lo importante es\n    que fortalezcamos los mecanismos de cohesi\u00f3n entre los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y en un\n    momento como el que atravesamos como sociedad, el objetivo prioritario\n    debe estar claro, es la crisis econ\u00f3mica, es recuperar la confianza de\n    los ciudadanos en s\u00ed mismos, en su capacidad de emprender, y recuperar la\n    confianza de las instituciones espa\u00f1olas y mostrar que el Estado de las\n    autonom\u00edas en Espa\u00f1a, como antes dec\u00eda, es un Estado gobernable desde la\n    lealtad institucional entre sus gobernantes y sus instituciones. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted sabe perfectamente que los\n    ayuntamientos solo representan el 4 % del total de la deuda de la\n    Administraci\u00f3n y solo un ayuntamiento, el de Madrid, representa una\n    cuarta parte del total de esa deuda. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LOS\n    PROP\u00d3SITOS DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N A LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR PARA\n    CORREGIR LA SOBREFINANCIACI\u00d3N DE QUE DISFRUTAN EL PA\u00cdS VASCO Y NAVARRA\n    POR SU PECULIAR SISTEMA DE FINANCIACI\u00d3N.  ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [27], "vasco": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "pa\u00eds": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39], "parlamento vasco": [40], "concierto econ\u00f3mico": [22, 23, 24, 25, 26], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "competencias": [41, 42, 43]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, a\n    estas alturas nadie puede negar que debido al r\u00e9gimen de Concierto\n    Econ\u00f3mico, tanto la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco como la Foral de\n    Navarra gozan de una sobrefinanciaci\u00f3n que rompe con unos principios\n    fundamentales en cualquier Estado democr\u00e1tico y sostenible. ...\"", "\"... El Pa\u00eds Vasco tiene para 2.100.000 habitantes nada menos que tres\n    haciendas forales, cuatro a\u00f1adiendo la Hacienda auton\u00f3mica, y deja al\n    Parlamento vasco sin competencias fiscales,\n    lo cual es una anomal\u00eda democr\u00e1tica realmente llamativa cuando se sabe que\n    en todo r\u00e9gimen parlamentario la ley m\u00e1s importante es la Ley de\n    Presupuestos y es la principal competencia de un parlamento: aprobar o no\n    los presupuestos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Pues en el Pa\u00eds Vasco esto no existe debido a\n    este anacronismo foral, que de todas maneras todo el mundo defiende all\u00ed\n    porque les supone una serie de ventajas, de ventajismos, verdaderamente\n    golosos e interesantes. ...\"", "\"... Como de todas maneras ha habido una constante\n    protesta fuera del Pa\u00eds Vasco y de Navarra, que ha ido en aumento con la\n    crisis por este r\u00e9gimen fiscal, ya hace algunos a\u00f1os, en 2010, el\n    Gobierno del se\u00f1or Zapatero pact\u00f3 con el Partido Nacionalista Vasco el\n    blindaje de las normas forales, con lo cual se consigui\u00f3 adem\u00e1s una\n    verdadera aberraci\u00f3n jur\u00eddico-normativa: colocar a unas normas que ni\n    siquiera tienen rango de ley porque son normas administrativas de una\n    Administraci\u00f3n local, de una diputaci\u00f3n foral, al margen del\n    Contencioso-administrativo, obligando a todo el mundo que quisiera\n    recurrir la Ley del Cupo a recurrir nada menos que al Constitucional. ...\"", "\"... Para\n    resumir la cuesti\u00f3n, consiste en que las comunidades aut\u00f3nomas que no son\n    el Pa\u00eds Vasco y Catalu\u00f1a est\u00e1n subvencionando y mejorando la financiaci\u00f3n\n    que estas comunidades aut\u00f3nomas tienen, cuando son, por cierto, dos de\n    las comunidades, junto con Madrid, con un producto interior bruto per\n    c\u00e1pita m\u00e1s alto y las m\u00e1s cercanas a la media europea. ...\"", "\"... Dice: La contribuci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco a la\n    Hacienda estatal es muy inferior a lo que deber\u00eda ser el acuerdo con la\n    legislaci\u00f3n b\u00e1sica actualmente en vigor. ...\"", "\"... Y segundo, el ajuste por IVA se realiza\n    utilizando valores desfasados de los coeficientes que recogen el peso del\n    Pa\u00eds Vasco en el consumo nacional y en la base del impuesto. ...\"", "\"... Si el\n    c\u00e1lculo del cupo fuera algo transparente y se llegara a una conclusi\u00f3n\n    fiscalmente equilibrada y racional, ocurrir\u00eda que el concierto dejar\u00eda de\n    tener inter\u00e9s porque ser\u00eda un sistema simplemente engorroso, un sistema\n    fastidioso que llevar\u00eda a que al final en el Pa\u00eds Vasco y Navarra no\n    tuvieran que hacer otra cosa que aportar lo que aportan a la caja com\u00fan\n    Madrid, Catalu\u00f1a, Baleares, La Rioja o quien sea. ...\"", "\"... Efectivamente, a\n    estas alturas nadie puede negar que debido al r\u00e9gimen de Concierto\n    Econ\u00f3mico, tanto la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco como la Foral de\n    Navarra gozan de una sobrefinanciaci\u00f3n que rompe con unos principios\n    fundamentales en cualquier Estado democr\u00e1tico y sostenible. ...\"", "\"... Esto no ocurre ni en el Pa\u00eds\n    Vasco ni en Navarra en la actualidad, cosa que no niegan siquiera los\n    beneficiarios, lo que pasa es que los beneficiarios tienden a invocar una\n    justificaci\u00f3n que usted tambi\u00e9n ha utilizado en alguna ocasi\u00f3n y que es\n    la de que estos son derechos hist\u00f3ricos. ...\"", "\"... En\n    cuanto al Concierto Econ\u00f3mico vasco y el Concierto navarro, voy a\n    referirme indistintamente a ambas cosas como concierto econ\u00f3mico, datan\n    el navarro de 1887 y el vasco de 1878 respectivamente. ...\"", "\"... Quiero decir que mientras los dem\u00e1s arreglos t\u00edpicos del r\u00e9gimen canovista\n    fueron cayendo con el paso del tiempo y mientras que ahora nadie invoca\n    el proteccionismo -nadie sensato- como un ejemplo de progreso econ\u00f3mico y\n    una instituci\u00f3n que haya que defender sino todo lo contrario, sin\n    embargo, por diferentes avatares hist\u00f3ricos que no vienen al caso, el\n    Concierto Econ\u00f3mico vasco y el Convenio navarro se han quedado revestidos\n    como digo con ese aura de una instituci\u00f3n ancestral y venerable. ...\"", "\"... Pensemos en lo que pasa en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... El Pa\u00eds Vasco tiene para 2.100.000 habitantes nada menos que tres\n    haciendas forales, cuatro a\u00f1adiendo la Hacienda auton\u00f3mica, y deja al\n    Parlamento vasco sin competencias fiscales,\n    lo cual es una anomal\u00eda democr\u00e1tica realmente llamativa cuando se sabe que\n    en todo r\u00e9gimen parlamentario la ley m\u00e1s importante es la Ley de\n    Presupuestos y es la principal competencia de un parlamento: aprobar o no\n    los presupuestos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Pues en el Pa\u00eds Vasco esto no existe debido a\n    este anacronismo foral, que de todas maneras todo el mundo defiende all\u00ed\n    porque les supone una serie de ventajas, de ventajismos, verdaderamente\n    golosos e interesantes. ...\"", "\"... Como de todas maneras ha habido una constante\n    protesta fuera del Pa\u00eds Vasco y de Navarra, que ha ido en aumento con la\n    crisis por este r\u00e9gimen fiscal, ya hace algunos a\u00f1os, en 2010, el\n    Gobierno del se\u00f1or Zapatero pact\u00f3 con el Partido Nacionalista Vasco el\n    blindaje de las normas forales, con lo cual se consigui\u00f3 adem\u00e1s una\n    verdadera aberraci\u00f3n jur\u00eddico-normativa: colocar a unas normas que ni\n    siquiera tienen rango de ley porque son normas administrativas de una\n    Administraci\u00f3n local, de una diputaci\u00f3n foral, al margen del\n    Contencioso-administrativo, obligando a todo el mundo que quisiera\n    recurrir la Ley del Cupo a recurrir nada menos que al Constitucional. ...\"", "\"... Para\n    resumir la cuesti\u00f3n, consiste en que las comunidades aut\u00f3nomas que no son\n    el Pa\u00eds Vasco y Catalu\u00f1a est\u00e1n subvencionando y mejorando la financiaci\u00f3n\n    que estas comunidades aut\u00f3nomas tienen, cuando son, por cierto, dos de\n    las comunidades, junto con Madrid, con un producto interior bruto per\n    c\u00e1pita m\u00e1s alto y las m\u00e1s cercanas a la media europea. ...\"", "\"... Dice: La contribuci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco a la\n    Hacienda estatal es muy inferior a lo que deber\u00eda ser el acuerdo con la\n    legislaci\u00f3n b\u00e1sica actualmente en vigor. ...\"", "\"... Primero, la valoraci\u00f3n de las cargas estatales no asumidas por el Pa\u00eds\n    Vasco, que se recoge en los anexos de las leyes quinquenales, est\u00e1\n    fuertemente sesgada a la baja. ...\"", "\"... Y segundo, el ajuste por IVA se realiza\n    utilizando valores desfasados de los coeficientes que recogen el peso del\n    Pa\u00eds Vasco en el consumo nacional y en la base del impuesto. ...\"", "\"... El Pa\u00eds\n    Vasco y Navarra gracias a un sistema muy complicado, porque por una parte\n    la Ley del Concierto se concreta en la Ley del Cupo -el problema est\u00e1 en\n    la Ley del Cupo-, consiguen una sobrefinanciaci\u00f3n a la que sencillamente\n    no tiene derecho -por eso es un sistema injusto-, y los que est\u00e1n\n    financiando este exceso de capacidad de gasto sobre la media y lo que les\n    corresponder\u00eda en un r\u00e9gimen fiscal justo, son las comunidades aut\u00f3nomas\n    que producen m\u00e1s o aquellas m\u00e1s desfavorecidas, porque adem\u00e1s ni el Pa\u00eds\n    Vasco ni Navarra contribuyen a las diferentes inversiones de\n    interequilibrio regional, aparte del r\u00e9gimen de solidaridad\n    interterritorial. ...\"", "\"... Si el\n    c\u00e1lculo del cupo fuera algo transparente y se llegara a una conclusi\u00f3n\n    fiscalmente equilibrada y racional, ocurrir\u00eda que el concierto dejar\u00eda de\n    tener inter\u00e9s porque ser\u00eda un sistema simplemente engorroso, un sistema\n    fastidioso que llevar\u00eda a que al final en el Pa\u00eds Vasco y Navarra no\n    tuvieran que hacer otra cosa que aportar lo que aportan a la caja com\u00fan\n    Madrid, Catalu\u00f1a, Baleares, La Rioja o quien sea. ...\"", "\"... Voy a hacer a continuaci\u00f3n una breve exposici\u00f3n para explicar, en primer\n    lugar, que no son derechos hist\u00f3ricos ni tal cosa es posible en un\n    r\u00e9gimen constitucional, y que adem\u00e1s el r\u00e9gimen de concierto econ\u00f3mico es\n    un r\u00e9gimen sumamente injusto y opaco. ...\"", "\"... En opini\u00f3n de\n    nuestro grupo y de muchas otras personas, entre ellas la mayor parte de\n    los expertos fiscales independientes que hay en Espa\u00f1a, el r\u00e9gimen de\n    concierto econ\u00f3mico es un r\u00e9gimen anacr\u00f3nico, es adem\u00e1s un r\u00e9gimen\n    injusto y es adem\u00e1s opaco. ...\"", "\"... En\n    cuanto al Concierto Econ\u00f3mico vasco y el Concierto navarro, voy a\n    referirme indistintamente a ambas cosas como concierto econ\u00f3mico, datan\n    el navarro de 1887 y el vasco de 1878 respectivamente. ...\"", "\"... Quiero decir que mientras los dem\u00e1s arreglos t\u00edpicos del r\u00e9gimen canovista\n    fueron cayendo con el paso del tiempo y mientras que ahora nadie invoca\n    el proteccionismo -nadie sensato- como un ejemplo de progreso econ\u00f3mico y\n    una instituci\u00f3n que haya que defender sino todo lo contrario, sin\n    embargo, por diferentes avatares hist\u00f3ricos que no vienen al caso, el\n    Concierto Econ\u00f3mico vasco y el Convenio navarro se han quedado revestidos\n    como digo con ese aura de una instituci\u00f3n ancestral y venerable. ...\"", "\"... Si a alguien se le pudiera hacer esta\n    acusaci\u00f3n es al concierto econ\u00f3mico, puesto que las tres comunidades que\n    m\u00e1s est\u00e1n subvencionando a Euskadi y a Navarra son Madrid, Catalu\u00f1a y\n    Baleares. ...\"", "\"... Como de todas maneras ha habido una constante\n    protesta fuera del Pa\u00eds Vasco y de Navarra, que ha ido en aumento con la\n    crisis por este r\u00e9gimen fiscal, ya hace algunos a\u00f1os, en 2010, el\n    Gobierno del se\u00f1or Zapatero pact\u00f3 con el Partido Nacionalista Vasco el\n    blindaje de las normas forales, con lo cual se consigui\u00f3 adem\u00e1s una\n    verdadera aberraci\u00f3n jur\u00eddico-normativa: colocar a unas normas que ni\n    siquiera tienen rango de ley porque son normas administrativas de una\n    Administraci\u00f3n local, de una diputaci\u00f3n foral, al margen del\n    Contencioso-administrativo, obligando a todo el mundo que quisiera\n    recurrir la Ley del Cupo a recurrir nada menos que al Constitucional. ...\"", "\"... Efectivamente, a\n    estas alturas nadie puede negar que debido al r\u00e9gimen de Concierto\n    Econ\u00f3mico, tanto la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco como la Foral de\n    Navarra gozan de una sobrefinanciaci\u00f3n que rompe con unos principios\n    fundamentales en cualquier Estado democr\u00e1tico y sostenible. ...\"", "\"... Esto no ocurre ni en el Pa\u00eds\n    Vasco ni en Navarra en la actualidad, cosa que no niegan siquiera los\n    beneficiarios, lo que pasa es que los beneficiarios tienden a invocar una\n    justificaci\u00f3n que usted tambi\u00e9n ha utilizado en alguna ocasi\u00f3n y que es\n    la de que estos son derechos hist\u00f3ricos. ...\"", "\"... Pensemos en lo que pasa en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... El Pa\u00eds Vasco tiene para 2.100.000 habitantes nada menos que tres\n    haciendas forales, cuatro a\u00f1adiendo la Hacienda auton\u00f3mica, y deja al\n    Parlamento vasco sin competencias fiscales,\n    lo cual es una anomal\u00eda democr\u00e1tica realmente llamativa cuando se sabe que\n    en todo r\u00e9gimen parlamentario la ley m\u00e1s importante es la Ley de\n    Presupuestos y es la principal competencia de un parlamento: aprobar o no\n    los presupuestos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Pues en el Pa\u00eds Vasco esto no existe debido a\n    este anacronismo foral, que de todas maneras todo el mundo defiende all\u00ed\n    porque les supone una serie de ventajas, de ventajismos, verdaderamente\n    golosos e interesantes. ...\"", "\"... Como de todas maneras ha habido una constante\n    protesta fuera del Pa\u00eds Vasco y de Navarra, que ha ido en aumento con la\n    crisis por este r\u00e9gimen fiscal, ya hace algunos a\u00f1os, en 2010, el\n    Gobierno del se\u00f1or Zapatero pact\u00f3 con el Partido Nacionalista Vasco el\n    blindaje de las normas forales, con lo cual se consigui\u00f3 adem\u00e1s una\n    verdadera aberraci\u00f3n jur\u00eddico-normativa: colocar a unas normas que ni\n    siquiera tienen rango de ley porque son normas administrativas de una\n    Administraci\u00f3n local, de una diputaci\u00f3n foral, al margen del\n    Contencioso-administrativo, obligando a todo el mundo que quisiera\n    recurrir la Ley del Cupo a recurrir nada menos que al Constitucional. ...\"", "\"... Para\n    resumir la cuesti\u00f3n, consiste en que las comunidades aut\u00f3nomas que no son\n    el Pa\u00eds Vasco y Catalu\u00f1a est\u00e1n subvencionando y mejorando la financiaci\u00f3n\n    que estas comunidades aut\u00f3nomas tienen, cuando son, por cierto, dos de\n    las comunidades, junto con Madrid, con un producto interior bruto per\n    c\u00e1pita m\u00e1s alto y las m\u00e1s cercanas a la media europea. ...\"", "\"... Dice: La contribuci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco a la\n    Hacienda estatal es muy inferior a lo que deber\u00eda ser el acuerdo con la\n    legislaci\u00f3n b\u00e1sica actualmente en vigor. ...\"", "\"... Primero, la valoraci\u00f3n de las cargas estatales no asumidas por el Pa\u00eds\n    Vasco, que se recoge en los anexos de las leyes quinquenales, est\u00e1\n    fuertemente sesgada a la baja. ...\"", "\"... Y segundo, el ajuste por IVA se realiza\n    utilizando valores desfasados de los coeficientes que recogen el peso del\n    Pa\u00eds Vasco en el consumo nacional y en la base del impuesto. ...\"", "\"... El Pa\u00eds\n    Vasco y Navarra gracias a un sistema muy complicado, porque por una parte\n    la Ley del Concierto se concreta en la Ley del Cupo -el problema est\u00e1 en\n    la Ley del Cupo-, consiguen una sobrefinanciaci\u00f3n a la que sencillamente\n    no tiene derecho -por eso es un sistema injusto-, y los que est\u00e1n\n    financiando este exceso de capacidad de gasto sobre la media y lo que les\n    corresponder\u00eda en un r\u00e9gimen fiscal justo, son las comunidades aut\u00f3nomas\n    que producen m\u00e1s o aquellas m\u00e1s desfavorecidas, porque adem\u00e1s ni el Pa\u00eds\n    Vasco ni Navarra contribuyen a las diferentes inversiones de\n    interequilibrio regional, aparte del r\u00e9gimen de solidaridad\n    interterritorial. ...\"", "\"... Si el\n    c\u00e1lculo del cupo fuera algo transparente y se llegara a una conclusi\u00f3n\n    fiscalmente equilibrada y racional, ocurrir\u00eda que el concierto dejar\u00eda de\n    tener inter\u00e9s porque ser\u00eda un sistema simplemente engorroso, un sistema\n    fastidioso que llevar\u00eda a que al final en el Pa\u00eds Vasco y Navarra no\n    tuvieran que hacer otra cosa que aportar lo que aportan a la caja com\u00fan\n    Madrid, Catalu\u00f1a, Baleares, La Rioja o quien sea. ...\"", "\"... El Pa\u00eds Vasco tiene para 2.100.000 habitantes nada menos que tres\n    haciendas forales, cuatro a\u00f1adiendo la Hacienda auton\u00f3mica, y deja al\n    Parlamento vasco sin competencias fiscales,\n    lo cual es una anomal\u00eda democr\u00e1tica realmente llamativa cuando se sabe que\n    en todo r\u00e9gimen parlamentario la ley m\u00e1s importante es la Ley de\n    Presupuestos y es la principal competencia de un parlamento: aprobar o no\n    los presupuestos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Ni son antiqu\u00edsimas ni fue un tipo de acuerdo basado en\n    ning\u00fan tipo de derecho hist\u00f3rico a algo especial que los dem\u00e1s no\n    tuvieran, simplemente fue un arreglo peculiar porque a las \u00e9lites vascas,\n    leales al r\u00e9gimen isabelino, lo que les interesaba del R\u00e9gimen Foral era\n    la especificidad fiscal y, sobre todo, la capacidad de inversi\u00f3n en\n    infraestructuras y en competencias econ\u00f3micas, cosas que, por cierto, en\n    algunos casos fueron bien utilizadas. ...\"", "\"... El Pa\u00eds Vasco tiene para 2.100.000 habitantes nada menos que tres\n    haciendas forales, cuatro a\u00f1adiendo la Hacienda auton\u00f3mica, y deja al\n    Parlamento vasco sin competencias fiscales,\n    lo cual es una anomal\u00eda democr\u00e1tica realmente llamativa cuando se sabe que\n    en todo r\u00e9gimen parlamentario la ley m\u00e1s importante es la Ley de\n    Presupuestos y es la principal competencia de un parlamento: aprobar o no\n    los presupuestos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Esto es lo que da a estas administraciones un 60 % m\u00e1s de\n    gastos, seg\u00fan algunos c\u00e1lculos, por ejemplo, que a Madrid con las mismas\n    competencias e incluso m\u00e1s de un 70 % que a Catalu\u00f1a, como digo, con las\n    mismas competencias. ...\""]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [9], "vasco": [4, 5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Las haciendas forales no protegieron de\n    las crisis industriales al Pa\u00eds Vasco en los a\u00f1os ochenta. ...\"", "\"... \u00bfNo vivi\u00f3 el\n    Pa\u00eds Vasco unas crisis feroces en esta democracia? ...\"", "\"... No hay pa\u00eds del mundo que se pueda constituir\n    sobre haciendas forales y si Espa\u00f1a lo puede hacer es tambi\u00e9n por el\n    tama\u00f1o -como usted ha se\u00f1alado correctamente- del propio Pa\u00eds Vasco y de\n    la propia Navarra. ...\"", "\"... No nos van a encontrar en ese\n    planteamiento, pero muy leg\u00edtimamente ustedes, en el ejercicio de su\n    derecho en una democracia, hacen sus propuestas y a partir de ello\n    nosotros les explicaremos el porqu\u00e9 no coincidimos con determinados\n    planteamientos, con independencia de que obviamente estamos negociando el\n    cupo con la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n la aportaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen general, a la financiaci\u00f3n del Estado por parte de Navarra. ...\"", "\"... Las haciendas forales no protegieron de\n    las crisis industriales al Pa\u00eds Vasco en los a\u00f1os ochenta. ...\"", "\"... \u00bfNo vivi\u00f3 el\n    Pa\u00eds Vasco unas crisis feroces en esta democracia? ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2002 yo, como ministro de Hacienda, tuve el\n    honor de aprobar el primer Concierto Econ\u00f3mico vasco sin fecha de\n    caducidad. ...\"", "\"... No hay pa\u00eds del mundo que se pueda constituir\n    sobre haciendas forales y si Espa\u00f1a lo puede hacer es tambi\u00e9n por el\n    tama\u00f1o -como usted ha se\u00f1alado correctamente- del propio Pa\u00eds Vasco y de\n    la propia Navarra. ...\"", "\"... No nos van a encontrar en ese\n    planteamiento, pero muy leg\u00edtimamente ustedes, en el ejercicio de su\n    derecho en una democracia, hacen sus propuestas y a partir de ello\n    nosotros les explicaremos el porqu\u00e9 no coincidimos con determinados\n    planteamientos, con independencia de que obviamente estamos negociando el\n    cupo con la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n la aportaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen general, a la financiaci\u00f3n del Estado por parte de Navarra. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2002 yo, como ministro de Hacienda, tuve el\n    honor de aprobar el primer Concierto Econ\u00f3mico vasco sin fecha de\n    caducidad. ...\"", "\"... Espa\u00f1a es un pa\u00eds\n    con una arquitectura institucional financiera muy complicada, muy dif\u00edcil\n    de entender, que tambi\u00e9n se lo voy a expresar de una manera lo m\u00e1s\n    sencilla posible. ...\"", "\"... Vivimos en un\n    pa\u00eds de arquitectura institucional compleja. ...\"", "\"... No vamos a estar reinvent\u00e1ndonos el pa\u00eds porque as\u00ed no podemos trabajar. ...\"", "\"... Vamos\n    a reformar la Constituci\u00f3n, vamos a revisar aquello que est\u00e1 en los\n    ancestros hist\u00f3ricos de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Las haciendas forales no protegieron de\n    las crisis industriales al Pa\u00eds Vasco en los a\u00f1os ochenta. ...\"", "\"... \u00bfNo vivi\u00f3 el\n    Pa\u00eds Vasco unas crisis feroces en esta democracia? ...\"", "\"... Ahora tenemos por delante una tarea: revisar el sistema de\n    financiaci\u00f3n auton\u00f3mica en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... No hay pa\u00eds del mundo que se pueda constituir\n    sobre haciendas forales y si Espa\u00f1a lo puede hacer es tambi\u00e9n por el\n    tama\u00f1o -como usted ha se\u00f1alado correctamente- del propio Pa\u00eds Vasco y de\n    la propia Navarra. ...\"", "\"... No nos van a encontrar en ese\n    planteamiento, pero muy leg\u00edtimamente ustedes, en el ejercicio de su\n    derecho en una democracia, hacen sus propuestas y a partir de ello\n    nosotros les explicaremos el porqu\u00e9 no coincidimos con determinados\n    planteamientos, con independencia de que obviamente estamos negociando el\n    cupo con la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n la aportaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen general, a la financiaci\u00f3n del Estado por parte de Navarra. ...\"", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, estoy convencido de que podemos y debemos aspirar en un\n    futuro a liderar tambi\u00e9n en Europa un crecimiento econ\u00f3mico creador de\n    empleo siempre que no estemos todo el d\u00eda debatiendo sobre los mimbres\n    pol\u00edticos de un pa\u00eds que los tiene bien asentados, que los tiene bien\n    consolidados porque no est\u00e1 ah\u00ed el origen de nuestros problemas\n    econ\u00f3micos. ...\""]}, {"words": {"ciudadanos vascos": [4], "vasco": [1], "pa\u00eds": [2, 3], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si ustedes aceptan que\n    no hay m\u00e1s remedio que pasar por el aro de la Ley del Cupo, entre otras\n    cosas, porque as\u00ed quiz\u00e1s su partido en el Pa\u00eds Vasco y en Navarra hereda\n    a los que est\u00e1n ahora con el compromiso de no cambiar nada y no tocar\n    ning\u00fan privilegio\n    de nadie, pues d\u00edganlo, y entonces los ciudadanos sabr\u00e1n a qu\u00e9 atenerse,\n    los ciudadanos de Madrid, de Catalu\u00f1a, de Baleares. ...\"", "\"... Si ustedes aceptan que\n    no hay m\u00e1s remedio que pasar por el aro de la Ley del Cupo, entre otras\n    cosas, porque as\u00ed quiz\u00e1s su partido en el Pa\u00eds Vasco y en Navarra hereda\n    a los que est\u00e1n ahora con el compromiso de no cambiar nada y no tocar\n    ning\u00fan privilegio\n    de nadie, pues d\u00edganlo, y entonces los ciudadanos sabr\u00e1n a qu\u00e9 atenerse,\n    los ciudadanos de Madrid, de Catalu\u00f1a, de Baleares. ...\"", "\"... Sobre todo\n    para que el pa\u00eds sea como queremos que sea los ciudadanos. ...\"", "\"... Si ustedes aceptan que\n    no hay m\u00e1s remedio que pasar por el aro de la Ley del Cupo, entre otras\n    cosas, porque as\u00ed quiz\u00e1s su partido en el Pa\u00eds Vasco y en Navarra hereda\n    a los que est\u00e1n ahora con el compromiso de no cambiar nada y no tocar\n    ning\u00fan privilegio\n    de nadie, pues d\u00edganlo, y entonces los ciudadanos sabr\u00e1n a qu\u00e9 atenerse,\n    los ciudadanos de Madrid, de Catalu\u00f1a, de Baleares. ...\"", "\"... Lo que divide a los ciudadanos, lo que est\u00e1 alimentando la protesta de\n    hoy en Catalu\u00f1a es la propaganda sembrada desde un r\u00e9gimen de pensamiento\n    \u00fanico de que se les est\u00e1 robando y, sin embargo, en parte, tienen raz\u00f3n,\n    porque es verdad que si los ciudadanos vascos y navarros tienen\n    privilegios que no tienen los catalanes, los catalanes tienen derecho a\n    protestar. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [4, 5], "vasco": [1, 2], "pa\u00eds": [3], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfEn\n    Espa\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... En segundo lugar, la soluci\u00f3n a los problemas econ\u00f3micos de\n    Espa\u00f1a, la crisis, el paro, es compatible con la existencia de las\n    haciendas forales, y nadie, ning\u00fan experto, puede llegar a la conclusi\u00f3n\n    de que la salida de la crisis estar\u00eda en, pongamos el caso, un incremento\n    del cupo vasco en un 10 %. ...\"", "\"... \u00bfEn\n    Espa\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... \u00bfEn\n    Espa\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... Insisto, usted est\u00e1 haciendo la identificaci\u00f3n de un problema pol\u00edtico de\n    Espa\u00f1a en la existencia de las haciendas forales con la que yo, como\n    representante del Gobierno, no coincido en absoluto. ...\"", "\"... La estudiaremos desde los\n    \u00e1mbitos del Gobierno con atenci\u00f3n, pero sobre todo le invito a que desde\n    su grupo pol\u00edtico, desde UPyD, hagan propuestas constructivas en un\n    momento pol\u00edticamente sensible como es el que est\u00e1 atravesando Espa\u00f1a,\n    propuestas que no creen m\u00e1s agravios, que no echen le\u00f1a al fuego con\n    comparaciones entre los espa\u00f1oles, sino que sean constructivas tambi\u00e9n en\n    t\u00e9rminos de aportar soluciones a la crisis econ\u00f3mica, que es lo que\n    esperan la gran mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles, con independencia de\n    su lugar de residencia. ...\""]}, {"words": {"huelga general": [5], "seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si ustedes han recortado por dos a\u00f1os consecutivos en sus\n    presupuestos las partidas dedicadas al fomento del empleo de manera\n    brutal, si el a\u00f1o pasado, 2012, se han destruido 850.000 puestos de\n    trabajo como consecuencia de su pol\u00edtica laboral, si se han disminuido\n    los salarios en ese mismo a\u00f1o un 5 %, si a las empresas se les siguen\n    regalando en cada decreto-ley que va saliendo desgravaciones fiscales y\n    en materia de Seguridad Social, \u00bfc\u00f3mo quieren ustedes que est\u00e9 la\n    Seguridad Social, si ustedes mismos se la est\u00e1n cargando? ...\"", "\"... Sin embargo, cuando este mismo d\u00e9ficit surge\n    en la Seguridad Social, son los bolsillos de 9 millones de personas los\n    que tienen que pagar el pato. ...\"", "\"... Si\n    en lugar de entregar decenas de miles de millones a la banca, a Bankia,\n    estos miles de millones se dedicaran a crear empleo, \u00bfno crecer\u00edan las\n    cotizaciones a la Seguridad Social y no descender\u00edan los gastos que se\n    est\u00e1n pagando por desempleo? ...\"", "\"... Si la riqueza fuera distribuida y no existieran\n    personas como Amancio Ortega, con 40.000 millones de euros de fortuna, y\n    al mismo tiempo millones de personas que est\u00e1n viviendo en la pobreza, es\n    evidente tambi\u00e9n que se conseguir\u00edan mayores posibilidades de que se\n    aportara m\u00e1s a las arcas p\u00fablicas y a la Seguridad Social y no existir\u00edan\n    estos d\u00e9ficits. ...\"", "\"... Desde Euskal Herria reivindicamos un marco propio y soberano en materia de\n    Seguridad Social y de pensiones, un marco que responda a nuestras propias\n    coordenadas pol\u00edticas, sociales y sindicales, en el que no se nos\n    impongan desde fuera como se nos est\u00e1 imponiendo, por encima de estas\n    mayor\u00edas, decisiones que no queremos, decisiones que rechazamos. ...\"", "\"... Cuando se firm\u00f3 el acuerdo entre las centrales sindicales, el de noviembre\n    de 2011, en Euskal Herria se hizo una huelga general contra el acuerdo\n    firmado porque se entend\u00eda que era bastante negativo y que no respond\u00eda a\n    las necesidades existentes, todo lo contrario. ...\""]}, {"words": {"paro": [10], "datos": [9], "trabajadores": [11, 12], "agentes sociales": [0, 1, 2, 3], "seguridad social": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo hemos presentado\n    a los agentes sociales, lo vamos a debatir con los grupos parlamentarios\n    para, entre todos, terminar de cerrar y fortalecer nuestro sistema\n    p\u00fablico de reparto, que ha sido un gran instrumento para la confianza,\n    para la certidumbre y para la tranquilidad de nuestros pensionistas. ...\"", "\"... Alabo y agradezco la actitud y el compromiso de los\n    diputados, los agentes sociales y el Gobierno de Espa\u00f1a del a\u00f1o 1997 de\n    trabajar por hacer la Ley del Fondo de reserva de la Seguridad Social. ...\"", "\"... Y como dec\u00eda el dictamen del Consejo Econ\u00f3mico\n    y Social, donde est\u00e1n representados los agentes sociales, sobre el\n    proyecto de ley de actualizaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n de modernizaci\u00f3n del\n    sistema de 2011: En opini\u00f3n del CES, en la futura concreci\u00f3n del factor\n    de sostenibilidad cabr\u00eda contemplar, adem\u00e1s, otras variables\n    determinantes de la sostenibilidad del sistema de pensiones, como las\n    relacionadas con la actividad econ\u00f3mica, la evoluci\u00f3n del empleo, la\n    participaci\u00f3n laboral. ...\"", "\"... Se\u00f1or Cuadra, se ha abierto el di\u00e1logo, se ha abierto un espacio para la\n    participaci\u00f3n de todos, de los agentes sociales y de los grupos\n    pol\u00edticos. ...\"", "\"... Tiene\n    amenazas, s\u00ed, pero no est\u00e1 en quiebra y, todos juntos, trabajando juntos,\n    vamos a garantizar que los j\u00f3venes de hoy tambi\u00e9n tengan esa pensi\u00f3n que\n    merecen por las cotizaciones que est\u00e1n haciendo a la Seguridad Social. ...\"", "\"... Este Gobierno se encontr\u00f3 en 2011 con que la Seguridad Social\n    ya estaba en d\u00e9ficit de casi 1.000 millones de euros, que en 2012 el\n    d\u00e9ficit era del 1 % del PIB y que este a\u00f1o, desgraciadamente, es de\n    14.000 millones de euros. ...\"", "\"... Alabo y agradezco la actitud y el compromiso de los\n    diputados, los agentes sociales y el Gobierno de Espa\u00f1a del a\u00f1o 1997 de\n    trabajar por hacer la Ley del Fondo de reserva de la Seguridad Social. ...\"", "\"... Estamos hablando de m\u00e1s de una d\u00e9cada, pero gracias a esa responsable\n    decisi\u00f3n, el Fondo de reserva de la Seguridad Social tiene 60.000\n    millones de euros, y mes a mes, en una situaci\u00f3n de d\u00e9ficit de la\n    Seguridad Social, se pueden pagar puntualmente las pensiones. ...\"", "\"... Lo hemos hecho siguiendo la recomendaci\u00f3n segunda del Pacto de\n    Toledo, que reconoce que, adem\u00e1s del IPC, se pueden utilizar otros\n    \u00edndices de revalorizaci\u00f3n, como podr\u00eda ser el crecimiento de los\n    salarios, la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda o el comportamiento de las\n    cotizaciones a la Seguridad Social; es decir, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de\n    cada momento del sistema. ...\"", "\"... Le dar\u00e9 algunos datos. ...\"", "\"... Y est\u00e1 funcionando, est\u00e1\n    dando cabida a mucha gente que lo necesita en esta salida de la crisis, y\n    adem\u00e1s se ha convertido en un programa permanente por decisi\u00f3n del\n    presidente del Gobierno, hasta que la tasa de paro en nuestro pa\u00eds no\n    alcance el 20 %. ...\"", "\"... Se\u00f1or Cuadra, es de reparto, es decir, los que est\u00e1n trabajando\n    hoy son los que est\u00e1n pagando las pensiones de hoy, a los pensionistas de\n    hoy, y ma\u00f1ana los que est\u00e1n trabajando hoy ser\u00e1n pensionistas y ser\u00e1n\n    otros trabajadores los que les paguen su pensi\u00f3n en ese momento. ...\"", "\"... Y hemos prohibido, obviamente, cl\u00e1usulas de jubilaci\u00f3n\n    obligatoria en los convenios colectivos que imped\u00edan que los trabajadores\n    que se sientan \u00fatiles y que con libertad quieran seguir en activo lo\n    puedan hacer. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El d\u00e9ficit de la Seguridad Social, lo vuelvo a repetir, puede solucionarse\n    evidentemente por otras v\u00edas. ...\"", "\"... Esto se tendr\u00eda que cambiar y habr\u00eda dinero\n    suficiente para que la Seguridad Social tuviese super\u00e1vit y las pensiones\n    fueran bastante m\u00e1s altas. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 7, 9, 10, 11, 15, 17, 18, 20, 24], "party": "\u00c0lex S\u00e1ez Jubero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 6, 8, 12, 13, 14, 16, 19, 21, 22, 23, 27, 29, 31], "party": "Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo y Marfil", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [25, 26, 28], "party": "<group>", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [30, 32], "party": "Sabino Cuadra Lasarte", "name": "Mixto"}]}