{"blocks": [{"words": {"reforma educativa": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [4], "abandono escolar temprano": [3], "abandono escolar": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y la deseabilidad de un pacto de Estado, se\u00f1or Salvador,\n    soy el primero en sostenerla, entiendo que efectivamente la educaci\u00f3n es\n    uno de los pilares esenciales del Estado de bienestar y es uno de los\n    pilares esenciales de cualquier sociedad que se precie, y por mi parte no\n    faltar\u00e1 en absoluto la disposici\u00f3n a acometer tal pacto. ...\"", "\"... Adem\u00e1s entiendo que el planteamiento de la reforma que traeremos a esta\n    C\u00e1mara en breve, y que ya ha considerado en una primera lectura el\n    Consejo de Ministros, la hace perfectamente susceptible de llegar a ese\n    acuerdo porque, contra lo que algunos est\u00e1n diciendo, no se trata en\n    absoluto de una reforma inspirada en unas claves cerradas, no se trata de\n    una reforma que parta de presupuestos ideol\u00f3gicos excluyentes; se trata\n    de una reforma que se dirige esencialmente a resolver el principal\n    problema que hoy arrastra la educaci\u00f3n espa\u00f1ola y es la elevad\u00edsima tasa\n    de abandono escolar temprano, que duplica la de la Uni\u00f3n Europea y que\n    condena a una buena parte de nuestros j\u00f3venes, a una cuarta parte de\n    nuestros j\u00f3venes, a abordar su inserci\u00f3n en la vida laboral, en la vida\n    profesional, en la sociedad, desde unas bases que no son m\u00ednimamente\n    v\u00e1lidas para hacerlo con una cierta garant\u00eda de \u00e9xito. ...\"", "\"... Ligando su primera observaci\u00f3n, que se trata de la s\u00e9ptima reforma, con la\n    \u00faltima que formula, la deseabilidad de un pacto de Estado, yo le dir\u00eda\n    dos cosas: en primer lugar, que ciertamente es el s\u00e9ptimo proyecto, en\n    este caso, de reforma educativa, pero hay que decir que las \u00fanicas que\n    han estado en vigor, cinco de ellas, todas tienen el mismo origen, todas\n    provienen de \u00e9pocas en que gobernaba el Partido Socialista, porque la\n    \u00fanica que formul\u00f3 y aprob\u00f3 el Partido Popular no lleg\u00f3 pr\u00e1cticamente a\n    entrar en vigor. ...\"", "\"... Adem\u00e1s entiendo que el planteamiento de la reforma que traeremos a esta\n    C\u00e1mara en breve, y que ya ha considerado en una primera lectura el\n    Consejo de Ministros, la hace perfectamente susceptible de llegar a ese\n    acuerdo porque, contra lo que algunos est\u00e1n diciendo, no se trata en\n    absoluto de una reforma inspirada en unas claves cerradas, no se trata de\n    una reforma que parta de presupuestos ideol\u00f3gicos excluyentes; se trata\n    de una reforma que se dirige esencialmente a resolver el principal\n    problema que hoy arrastra la educaci\u00f3n espa\u00f1ola y es la elevad\u00edsima tasa\n    de abandono escolar temprano, que duplica la de la Uni\u00f3n Europea y que\n    condena a una buena parte de nuestros j\u00f3venes, a una cuarta parte de\n    nuestros j\u00f3venes, a abordar su inserci\u00f3n en la vida laboral, en la vida\n    profesional, en la sociedad, desde unas bases que no son m\u00ednimamente\n    v\u00e1lidas para hacerlo con una cierta garant\u00eda de \u00e9xito. ...\"", "\"... Muchas gracias, se\u00f1or diputado, por sus observaciones, por sus buenos\n    deseos e incluso por la valoraci\u00f3n positiva que hace de esta ley org\u00e1nica\n    de mejora de la calidad educativa que se present\u00f3 al Consejo de Ministros\n    el pasado viernes. ...\"", "\"... Adem\u00e1s entiendo que el planteamiento de la reforma que traeremos a esta\n    C\u00e1mara en breve, y que ya ha considerado en una primera lectura el\n    Consejo de Ministros, la hace perfectamente susceptible de llegar a ese\n    acuerdo porque, contra lo que algunos est\u00e1n diciendo, no se trata en\n    absoluto de una reforma inspirada en unas claves cerradas, no se trata de\n    una reforma que parta de presupuestos ideol\u00f3gicos excluyentes; se trata\n    de una reforma que se dirige esencialmente a resolver el principal\n    problema que hoy arrastra la educaci\u00f3n espa\u00f1ola y es la elevad\u00edsima tasa\n    de abandono escolar temprano, que duplica la de la Uni\u00f3n Europea y que\n    condena a una buena parte de nuestros j\u00f3venes, a una cuarta parte de\n    nuestros j\u00f3venes, a abordar su inserci\u00f3n en la vida laboral, en la vida\n    profesional, en la sociedad, desde unas bases que no son m\u00ednimamente\n    v\u00e1lidas para hacerlo con una cierta garant\u00eda de \u00e9xito. ...\""]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA TOMAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LOS\n    RESULTADOS DE ESPA\u00d1A EN EL INFORME PISA ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "sistema educativo": [0], "fracaso escolar": [2], "alumnos": [4, 5, 6, 7, 8], "calidad": [3], "resultados": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el sistema educativo espa\u00f1ol presenta importantes\n    deficiencias, as\u00ed lo evidencian los informes nacionales e\n    internacionales, desde el informe PISA hasta el informe Panorama de la\n    Educaci\u00f3n de la OCDE, que conocimos hace apenas unos d\u00edas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el sistema educativo espa\u00f1ol presenta importantes\n    deficiencias, as\u00ed lo evidencian los informes nacionales e\n    internacionales, desde el informe PISA hasta el informe Panorama de la\n    Educaci\u00f3n de la OCDE, que conocimos hace apenas unos d\u00edas. ...\"", "\"... Las\n    conclusiones son claras: alta tasa de fracaso escolar acompa\u00f1ado de un\n    abandono educativo temprano que dobla la media europea; bajo nivel de\n    conocimiento de los alumnos, que no solo se ha consolidado a lo largo del\n    tiempo sino que incluso ha empeorado. ...\"", "\"... Espa\u00f1a gasta m\u00e1s\n    por alumno, tiene menos alumnos por clase y tiene m\u00e1s profesores, lo que\n    en teor\u00eda deber\u00eda traducirse en una atenci\u00f3n m\u00e1s personalizada y, por\n    supuesto, en una mejora de la calidad. ...\"", "\"... Las\n    conclusiones son claras: alta tasa de fracaso escolar acompa\u00f1ado de un\n    abandono educativo temprano que dobla la media europea; bajo nivel de\n    conocimiento de los alumnos, que no solo se ha consolidado a lo largo del\n    tiempo sino que incluso ha empeorado. ...\"", "\"... Un ejemplo: los resultados del\n    informe PISA del a\u00f1o 2009 son peores que los del a\u00f1o 2000 en algo tan\n    b\u00e1sico como la comprensi\u00f3n lectora de los alumnos de quince a\u00f1os. ...\"", "\"... Ruptura\n    del principio de igualdad de oportunidades provocado por las diferencias\n    entre comunidades aut\u00f3nomas que, en relaci\u00f3n al nivel de conocimiento de\n    los alumnos, puede llegar a ser incluso de un curso acad\u00e9mico. ...\"", "\"... Espa\u00f1a gasta m\u00e1s\n    por alumno, tiene menos alumnos por clase y tiene m\u00e1s profesores, lo que\n    en teor\u00eda deber\u00eda traducirse en una atenci\u00f3n m\u00e1s personalizada y, por\n    supuesto, en una mejora de la calidad. ...\"", "\"... Un modelo que ha imperado en nuestro\n    pa\u00eds en los \u00faltimos veinte a\u00f1os; un modelo dotado de un falso\n    igualitarismo, ese que se conforma con escolarizar a los alumnos sin\n    importar los resultados; modelo que expulsa del sistema a casi un tercio\n    de ellos sin ayudarles, sin ofrecerles ni una sola alternativa, porque\n    entiende que su \u00fanico compromiso reside en que el alumno permanezca en el\n    sistema hasta los diecis\u00e9is a\u00f1os sin importarle el d\u00eda despu\u00e9s; un modelo\n    que es el gran culpable de que m\u00e1s de 1.200.000 alumnos ni estudien ni\n    trabajen en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Un ejemplo: los resultados del\n    informe PISA del a\u00f1o 2009 son peores que los del a\u00f1o 2000 en algo tan\n    b\u00e1sico como la comprensi\u00f3n lectora de los alumnos de quince a\u00f1os. ...\"", "\"... Gastamos m\u00e1s pero\n    nuestros resultados son peores, y lo son porque lo que le falla en Espa\u00f1a\n    no es la inversi\u00f3n, es el modelo. ...\"", "\"... Un modelo que ha imperado en nuestro\n    pa\u00eds en los \u00faltimos veinte a\u00f1os; un modelo dotado de un falso\n    igualitarismo, ese que se conforma con escolarizar a los alumnos sin\n    importar los resultados; modelo que expulsa del sistema a casi un tercio\n    de ellos sin ayudarles, sin ofrecerles ni una sola alternativa, porque\n    entiende que su \u00fanico compromiso reside en que el alumno permanezca en el\n    sistema hasta los diecis\u00e9is a\u00f1os sin importarle el d\u00eda despu\u00e9s; un modelo\n    que es el gran culpable de que m\u00e1s de 1.200.000 alumnos ni estudien ni\n    trabajen en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfqu\u00e9\n    medidas piensa tomar el Gobierno para mejorar los resultados de Espa\u00f1a en\n    el informe PISA? ...\""]}, {"words": {"resultados": [3], "sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1], "reforma educativa": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El segundo elemento naturalmente es la flexibilizaci\u00f3n de los itinerarios\n    que permita que los diferentes talentos de los chicos y chicas que entran\n    en el sistema educativo encuentren cada uno un cauce y lo encuentren en\n    el momento oportuno, lo encuentren en el momento anterior a aquel en el\n    que se desinteresan completamente del sistema educativo. ...\"", "\"... Segregaci\u00f3n, inequidad, injusticia\n    es lo que tenemos ahora, que una cuarta parte de los j\u00f3venes no tengan un\n    camino en la educaci\u00f3n para posteriormente ser capaces de abrirse paso en\n    la vida. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo se enfrenta la reforma educativa a estos dos problemas? ...\"", "\"... Una destinada a mejorar el rendimiento general\n    del sistema a trav\u00e9s de una cultura sistem\u00e1tica y homog\u00e9nea de la\n    evaluaci\u00f3n, a trav\u00e9s de una fuerte se\u00f1alizaci\u00f3n del progreso, a trav\u00e9s,\n    en definitiva, del intento de conseguir unos m\u00ednimos de homogeneidad en\n    el sistema que hoy no se dan, algo que tambi\u00e9n pone de manifiesto el\n    informe PISA y algo sobre lo que tambi\u00e9n nos est\u00e1n alertando las\n    autoridades europeas en un reciente documento, Mind the gap, en el que se\n    nos dice que no podemos convivir con tanta diferencia en resultados\n    acad\u00e9micos -tambi\u00e9n en inversi\u00f3n, pero sobre todo en resultados- entre\n    las distintas comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0], "cambio clim\u00e1tico": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este proyecto de ley por el que se interesa su se\u00f1or\u00eda armoniza el sistema\n    fiscal espa\u00f1ol con una utilizaci\u00f3n m\u00e1s eficiente de los recursos\n    energ\u00e9ticos, sirve de est\u00edmulo para mejorar nuestros niveles de\n    eficiencia energ\u00e9tica y, por lo tanto, repercutir\u00e1 positivamente en las\n    pol\u00edticas de lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"", "\"... Este proyecto de ley por el que se interesa su se\u00f1or\u00eda armoniza el sistema\n    fiscal espa\u00f1ol con una utilizaci\u00f3n m\u00e1s eficiente de los recursos\n    energ\u00e9ticos, sirve de est\u00edmulo para mejorar nuestros niveles de\n    eficiencia energ\u00e9tica y, por lo tanto, repercutir\u00e1 positivamente en las\n    pol\u00edticas de lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0, 1], "energ\u00e9tico": [9], "energ\u00eda": [2], "mix energ\u00e9tico": [8], "renovables": [3, 4, 5], "cambio clim\u00e1tico": [6, 7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero es que adem\u00e1s significar\u00e1 una carga sobre la cuenta de resultados de\n    las empresas de energ\u00edas renovables que no pueden trasladar el impuesto a\n    los usuarios y que le pueden suponer una detracci\u00f3n de hasta el 20% de\n    sus cuentas de resultados, en particular a las energ\u00edas termosolares. ...\"", "\"... Porque el comisario de Energ\u00eda se\n    ha dirigido este verano al Gobierno de Espa\u00f1a para decirle que est\u00e1\n    preocupado por la incidencia en el sector de las energ\u00edas renovables, por\n    las decisiones que est\u00e1n ustedes tomando, y la Comisi\u00f3n Europea incluso\n    podr\u00eda intervenir en el caso de que Espa\u00f1a no cumpla con sus compromisos\n    en materia de cambio clim\u00e1tico. ...\"", "\"... Porque el comisario de Energ\u00eda se\n    ha dirigido este verano al Gobierno de Espa\u00f1a para decirle que est\u00e1\n    preocupado por la incidencia en el sector de las energ\u00edas renovables, por\n    las decisiones que est\u00e1n ustedes tomando, y la Comisi\u00f3n Europea incluso\n    podr\u00eda intervenir en el caso de que Espa\u00f1a no cumpla con sus compromisos\n    en materia de cambio clim\u00e1tico. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, es exactamente todo lo contrario,\n    esta norma es una nueva y grav\u00edsima agresi\u00f3n contra las energ\u00edas\n    renovables. ...\"", "\"... Pero es que adem\u00e1s significar\u00e1 una carga sobre la cuenta de resultados de\n    las empresas de energ\u00edas renovables que no pueden trasladar el impuesto a\n    los usuarios y que le pueden suponer una detracci\u00f3n de hasta el 20% de\n    sus cuentas de resultados, en particular a las energ\u00edas termosolares. ...\"", "\"... Porque el comisario de Energ\u00eda se\n    ha dirigido este verano al Gobierno de Espa\u00f1a para decirle que est\u00e1\n    preocupado por la incidencia en el sector de las energ\u00edas renovables, por\n    las decisiones que est\u00e1n ustedes tomando, y la Comisi\u00f3n Europea incluso\n    podr\u00eda intervenir en el caso de que Espa\u00f1a no cumpla con sus compromisos\n    en materia de cambio clim\u00e1tico. ...\"", "\"... Porque el comisario de Energ\u00eda se\n    ha dirigido este verano al Gobierno de Espa\u00f1a para decirle que est\u00e1\n    preocupado por la incidencia en el sector de las energ\u00edas renovables, por\n    las decisiones que est\u00e1n ustedes tomando, y la Comisi\u00f3n Europea incluso\n    podr\u00eda intervenir en el caso de que Espa\u00f1a no cumpla con sus compromisos\n    en materia de cambio clim\u00e1tico. ...\"", "\"... Esa es, se\u00f1or\u00edas, esa es, ministro, la realidad, y usted es tambi\u00e9n el\n    ministro del cambio clim\u00e1tico; es el ministro que tiene la obligaci\u00f3n de\n    desarrollar en el seno del Gobierno pol\u00edticas para la reducci\u00f3n de\n    emisiones. ...\"", "\"... Porque aumentaba en el mix energ\u00e9tico... (Aplausos). ...\"", "\"... Porque aumentaba en el mix energ\u00e9tico... (Aplausos). ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "renovables": [3, 4], "cambio clim\u00e1tico": [5, 6], "energ\u00eda": [1, 2], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El proyecto grava el valor de la producci\u00f3n de oferta de energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    de todas las fuentes de generaci\u00f3n, de todas, se\u00f1or\u00eda, y sus ingresos van\n    a contribuir a hacer frente al d\u00e9ficit de tarifa, el gran problema del\n    sector el\u00e9ctrico, apoyando, por tanto, las energ\u00edas renovables, las que\n    menos contaminan, como usted bien conoce. ...\"", "\"... El proyecto grava el valor de la producci\u00f3n de oferta de energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    de todas las fuentes de generaci\u00f3n, de todas, se\u00f1or\u00eda, y sus ingresos van\n    a contribuir a hacer frente al d\u00e9ficit de tarifa, el gran problema del\n    sector el\u00e9ctrico, apoyando, por tanto, las energ\u00edas renovables, las que\n    menos contaminan, como usted bien conoce. ...\"", "\"... Para finalizar, se\u00f1or\u00eda, le transmito lo que la directora ejecutiva de la\n    Agencia Internacional de la Energ\u00eda declar\u00f3 el pasado domingo 23: La\n    normativa es buena y valiente porque supone un punto de partida muy\n    importante para luchar contra el d\u00e9ficit de tarifa y, adem\u00e1s, en Espa\u00f1a\n    hay una capacidad instalada de renovables tan enorme que no es un\n    problema para el cumplimiento de los objetivos asumidos. ...\"", "\"... El proyecto grava el valor de la producci\u00f3n de oferta de energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    de todas las fuentes de generaci\u00f3n, de todas, se\u00f1or\u00eda, y sus ingresos van\n    a contribuir a hacer frente al d\u00e9ficit de tarifa, el gran problema del\n    sector el\u00e9ctrico, apoyando, por tanto, las energ\u00edas renovables, las que\n    menos contaminan, como usted bien conoce. ...\"", "\"... Para finalizar, se\u00f1or\u00eda, le transmito lo que la directora ejecutiva de la\n    Agencia Internacional de la Energ\u00eda declar\u00f3 el pasado domingo 23: La\n    normativa es buena y valiente porque supone un punto de partida muy\n    importante para luchar contra el d\u00e9ficit de tarifa y, adem\u00e1s, en Espa\u00f1a\n    hay una capacidad instalada de renovables tan enorme que no es un\n    problema para el cumplimiento de los objetivos asumidos. ...\"", "\"... \u00bfY d\u00f3nde estaba usted cuando se dise\u00f1\u00f3 una pol\u00edtica\n    de cambio clim\u00e1tico basada exclusivamente en la compra de derechos de\n    emisi\u00f3n en el extranjero en lugar de reducir emisiones en Espa\u00f1a? ...\"", "\"... Eso s\u00ed que es\n    preocuparse por el cambio clim\u00e1tico y no lo que hicieron ustedes. ...\"", "\"... El proyecto grava el valor de la producci\u00f3n de oferta de energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    de todas las fuentes de generaci\u00f3n, de todas, se\u00f1or\u00eda, y sus ingresos van\n    a contribuir a hacer frente al d\u00e9ficit de tarifa, el gran problema del\n    sector el\u00e9ctrico, apoyando, por tanto, las energ\u00edas renovables, las que\n    menos contaminan, como usted bien conoce. ...\""]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, lo primero que se echa en falta\n    en las medidas del Gobierno es la exigencia de responsabilidades, porque\n    usted ha reconocido en sede parlamentaria que esa comercializaci\u00f3n fue un\n    fraude, y si hay un fraude, hay responsables del fraude. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por otro lado, lo importante tambi\u00e9n es que empez\u00f3 a financiar el\n    resto de la econom\u00eda espa\u00f1ola y debemos tener en consideraci\u00f3n que el\n    propio Fondo Monetario Internacional dice que sin estas dudas sobre el\n    euro el diferencial en Espa\u00f1a tendr\u00eda que estar en el entorno de 200\n    puntos b\u00e1sicos. ...\"", "\"... Por otro lado, lo importante tambi\u00e9n es que empez\u00f3 a financiar el\n    resto de la econom\u00eda espa\u00f1ola y debemos tener en consideraci\u00f3n que el\n    propio Fondo Monetario Internacional dice que sin estas dudas sobre el\n    euro el diferencial en Espa\u00f1a tendr\u00eda que estar en el entorno de 200\n    puntos b\u00e1sicos. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes pierden cr\u00e9dito pol\u00edtico, pero nuestras empresas pierden cr\u00e9dito\n    financiero y las personas pierden su empleo y su nivel de vida. ...\"", "\"... Su\n    incompetencia est\u00e1 haciendo sufrir a mucha gente, que ve c\u00f3mo el Gobierno\n    les pide sacrificios a cambio de nada; bueno, no, a cambio de m\u00e1s paro,\n    de m\u00e1s recesi\u00f3n y sin esperanza de futuro, porque ustedes confunden lo\n    que son reformas para ayudar al crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola con\n    recortes, en lo que son expertos para subir los impuestos a los que menos\n    tienen y, desde luego, para suprimir los principales servicios. ...\"", "\"... Su\n    incompetencia est\u00e1 haciendo sufrir a mucha gente, que ve c\u00f3mo el Gobierno\n    les pide sacrificios a cambio de nada; bueno, no, a cambio de m\u00e1s paro,\n    de m\u00e1s recesi\u00f3n y sin esperanza de futuro, porque ustedes confunden lo\n    que son reformas para ayudar al crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola con\n    recortes, en lo que son expertos para subir los impuestos a los que menos\n    tienen y, desde luego, para suprimir los principales servicios. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El d\u00e9ficit p\u00fablico, el que tuvimos el a\u00f1o pasado,\n    fue del 9%, y ah\u00ed est\u00e1 la dificultad fundamental de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Por eso, este Gobierno lo que est\u00e1 intentando es reducir el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico y situarlo en el 6,3%, y simult\u00e1neamente favorecer el crecimiento\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque sin crecimiento -vuelvo a repetir- la\n    devoluci\u00f3n de esta deuda y la generaci\u00f3n de confianza ser\u00e1 mucho m\u00e1s\n    complicada. ...\"", "\"... Por tanto, apoyemos todos lo que est\u00e1 siendo la pol\u00edtica\n    correcta en unos momentos delicados de la econom\u00eda espa\u00f1ola, momentos que\n    adem\u00e1s el Gobierno ha tomado como referencia en los objetivos b\u00e1sicos\n    tanto para el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola como para el futuro del\n    euro. ...\"", "\"... El d\u00e9ficit p\u00fablico, el que tuvimos el a\u00f1o pasado,\n    fue del 9%, y ah\u00ed est\u00e1 la dificultad fundamental de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Por eso, este Gobierno lo que est\u00e1 intentando es reducir el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico y situarlo en el 6,3%, y simult\u00e1neamente favorecer el crecimiento\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque sin crecimiento -vuelvo a repetir- la\n    devoluci\u00f3n de esta deuda y la generaci\u00f3n de confianza ser\u00e1 mucho m\u00e1s\n    complicada. ...\"", "\"... Por tanto, apoyemos todos lo que est\u00e1 siendo la pol\u00edtica\n    correcta en unos momentos delicados de la econom\u00eda espa\u00f1ola, momentos que\n    adem\u00e1s el Gobierno ha tomado como referencia en los objetivos b\u00e1sicos\n    tanto para el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola como para el futuro del\n    euro. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es una muestra del compromiso de este Gobierno con los cel\u00edacos y\n    sus familias porque estamos plenamente involucrados en lo que significa\n    la atenci\u00f3n a esta intolerancia alimentaria. ...\""]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [1], "salud": [2, 3], "profesionales": [4], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El diagn\u00f3stico precoz es,\n    por tanto, una prioridad para el sistema nacional de salud, porque cuanto\n    antes\n    comiencen estos pacientes una alimentaci\u00f3n exenta de gluten antes\n    comienzan su normalizaci\u00f3n en su estado de salud y su recuperaci\u00f3n de\n    calidad de vida. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n lo estamos haciendo en la informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de los\n    profesionales sanitarios, que es esencial, y c\u00f3mo no tambi\u00e9n estamos\n    trabajando con intensidad desde la Aesan, desde la Escuela de Salud para\n    Pacientes y desde los servicios de salud para la implementaci\u00f3n de\n    protocolos de actuaci\u00f3n m\u00e9dico-sanitarios, dado que son, como digo, un\n    colectivo prioritario. ...\"", "\"... El diagn\u00f3stico precoz es,\n    por tanto, una prioridad para el sistema nacional de salud, porque cuanto\n    antes\n    comiencen estos pacientes una alimentaci\u00f3n exenta de gluten antes\n    comienzan su normalizaci\u00f3n en su estado de salud y su recuperaci\u00f3n de\n    calidad de vida. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n lo estamos haciendo en la informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de los\n    profesionales sanitarios, que es esencial, y c\u00f3mo no tambi\u00e9n estamos\n    trabajando con intensidad desde la Aesan, desde la Escuela de Salud para\n    Pacientes y desde los servicios de salud para la implementaci\u00f3n de\n    protocolos de actuaci\u00f3n m\u00e9dico-sanitarios, dado que son, como digo, un\n    colectivo prioritario. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n lo estamos haciendo en la informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de los\n    profesionales sanitarios, que es esencial, y c\u00f3mo no tambi\u00e9n estamos\n    trabajando con intensidad desde la Aesan, desde la Escuela de Salud para\n    Pacientes y desde los servicios de salud para la implementaci\u00f3n de\n    protocolos de actuaci\u00f3n m\u00e9dico-sanitarios, dado que son, como digo, un\n    colectivo prioritario. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1], "pobreza infantil": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS CONCRETAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE\n    EL AUMENTO DEL \u00cdNDICE DE POBREZA INFANTIL EN ESPA\u00d1A ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS CONCRETAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE\n    EL AUMENTO DEL \u00cdNDICE DE POBREZA INFANTIL EN ESPA\u00d1A ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1], "pobreza infantil": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 medidas concretas va a adoptar el Gobierno ante el\n    aumento del \u00edndice de pobreza infantil en Espa\u00f1a? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 medidas concretas va a adoptar el Gobierno ante el\n    aumento del \u00edndice de pobreza infantil en Espa\u00f1a? ...\""]}, {"words": {"pobreza": [2, 3], "pobreza infantil": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Aguilar, el Gobierno est\u00e1 firmemente comprometido en la lucha\n    contra la pobreza infantil. ...\"", "\"... Como su se\u00f1or\u00eda sabe, la pobreza infantil tiene\n    much\u00edsimo que ver con la evoluci\u00f3n del paro y todas las pol\u00edticas del\n    Gobierno tienen como objetivo esencial la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Aguilar, el Gobierno est\u00e1 firmemente comprometido en la lucha\n    contra la pobreza infantil. ...\"", "\"... Como su se\u00f1or\u00eda sabe, la pobreza infantil tiene\n    much\u00edsimo que ver con la evoluci\u00f3n del paro y todas las pol\u00edticas del\n    Gobierno tienen como objetivo esencial la creaci\u00f3n de empleo. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4, 5], "pobreza infantil": [0], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No ha dado ni un paso para dar cumplimiento a lo que por\n    unanimidad aprob\u00f3 este Parlamento, que le dijo que situara como prioridad\n    la lucha contra la pobreza infantil. ...\"", "\"... No ha dado ni un paso para dar cumplimiento a lo que por\n    unanimidad aprob\u00f3 este Parlamento, que le dijo que situara como prioridad\n    la lucha contra la pobreza infantil. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    hablamos de m\u00e1s de 2.200.000 ni\u00f1os y ni\u00f1as a los que cada d\u00eda les hacen\n    m\u00e1s dif\u00edcil su vida con las pol\u00edticas que practican, que son un aut\u00e9ntico\n    tsunami contra lo social, ni\u00f1os a los que quitan derechos, ni\u00f1os en la\n    pobreza a los que les recortaron el 42% de su partida en los presupuestos\n    de 2012. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, su Gobierno sube los impuestos, baja los\n    salarios, amnist\u00eda a los grandes defraudadores, hace una reforma laboral\n    letal, rescata a los bancos, y mientras tanto los ni\u00f1os en la pobreza, a\n    su suerte, abandonados. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la\n    pobreza tiene rostro humano y nombre de ni\u00f1os y de ni\u00f1as. ...\"", "\"... Ma\u00f1ana es tarde, porque nuestros ni\u00f1os, los\n    que viven en la pobreza, ya no pueden esperar m\u00e1s, aunque todos y cada\n    uno de ellos les den igual al Partido Popular. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    hablamos de m\u00e1s de 2.200.000 ni\u00f1os y ni\u00f1as a los que cada d\u00eda les hacen\n    m\u00e1s dif\u00edcil su vida con las pol\u00edticas que practican, que son un aut\u00e9ntico\n    tsunami contra lo social, ni\u00f1os a los que quitan derechos, ni\u00f1os en la\n    pobreza a los que les recortaron el 42% de su partida en los presupuestos\n    de 2012. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [4, 5, 6, 7], "familias": [9, 10, 11, 12], "inclusi\u00f3n social": [8], "pobreza infantil": [0, 1, 2, 3], "social": [13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las pol\u00edticas que\n    ustedes hicieron, que nos llevaron a esta tr\u00e1gica realidad, no\n    beneficiaron la lucha contra la pobreza infantil. ...\"", "\"... \u00bfEsas cifras tienen algo que ver\n    con la pobreza infantil? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la batalla contra la pobreza infantil es una batalla mundial. ...\"", "\"... Pocas intervenciones tan demag\u00f3gicas como la suya he\n    escuchado yo en esta C\u00e1mara, pero, como estoy convencida de que le vamos\n    a ganar la batalla a la crisis, estoy segura de que estamos luchando con\n    eficacia contra la pobreza infantil. ...\"", "\"... Las pol\u00edticas que\n    ustedes hicieron, que nos llevaron a esta tr\u00e1gica realidad, no\n    beneficiaron la lucha contra la pobreza infantil. ...\"", "\"... \u00bfEsas cifras tienen algo que ver\n    con la pobreza infantil? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la batalla contra la pobreza infantil es una batalla mundial. ...\"", "\"... Pocas intervenciones tan demag\u00f3gicas como la suya he\n    escuchado yo en esta C\u00e1mara, pero, como estoy convencida de que le vamos\n    a ganar la batalla a la crisis, estoy segura de que estamos luchando con\n    eficacia contra la pobreza infantil. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, esta estrategia vendr\u00e1\n    complementada con un plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social donde\n    tomaremos medidas concretas a favor de la infancia m\u00e1s vulnerable. ...\"", "\"... En este momento hay en\n    Espa\u00f1a 1.737.000 familias sin ingresos. ...\"", "\"... El que las familias no\n    tengan ingresos repercute directamente en los ni\u00f1os. ...\"", "\"... Seg\u00fan los datos del\n    \u00faltimo informe de C\u00e1ritas, el 40% de las personas que acuden buscando\n    ayuda a estos centros son familias j\u00f3venes con hijos peque\u00f1os. ...\"", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, nuestro departamento est\u00e1 impulsando un plan integral de\n    apoyo a las familias, estamos trabajando en un plan estrat\u00e9gico nacional\n    de infancia y adolescencia, que presentaremos, se\u00f1or\u00eda, en las pr\u00f3ximas\n    semanas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, esta estrategia vendr\u00e1\n    complementada con un plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social donde\n    tomaremos medidas concretas a favor de la infancia m\u00e1s vulnerable. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE ASEGURAR LA SE\u00d1ORA MINISTRA QUE NO VA A HABER\n    NUEVOS RECORTES EN LA SANIDAD P\u00daBLICA TRAS LAS ELECCIONES EN EL PA\u00cdS\n    VASCO Y GALICIA ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "servicios sanitarios": [1], "copago": [2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00a1Qu\u00e9 lejanas suenan aquellas\n    palabras del se\u00f1or Rajoy sobre su l\u00ednea roja de la sanidad! ...\"", "\"... Por eso,\n    hoy desde mi grupo parlamentario queremos saber si van a volver a podar\n    los servicios sanitarios, una vez celebrados los comicios gallegos y los\n    comicios vascos. ...\"", "\"... As\u00ed, han decidido implantar el copago\n    sanitario y el copago farmac\u00e9utico, un copago que incluye por primera vez\n    a los pensionistas y las pensionistas de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Por\n    ellos, hoy aqu\u00ed tambi\u00e9n les quiero asegurar que si hay un cambio de\n    gobierno en Galicia el d\u00eda 21 de octubre lo primero que se har\u00e1 ser\u00e1\n    eliminar el copago para todos los pensionistas. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "salud": [4], "sanidad p\u00fablica": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ning\u00fan espa\u00f1ol ha sufrido ning\u00fan recorte en la sanidad p\u00fablica en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Y\n    adem\u00e1s le recuerdo que fueron ustedes los que propusieron que los\n    espa\u00f1oles pagaran por la sanidad (Rumores), y ah\u00ed est\u00e1n las\n    manifestaciones de Trinidad Jim\u00e9nez, de Ram\u00f3n J\u00e1uregui o de la consejera\n    Marina Geli. ...\"", "\"... Va a\n    seguir dialogando con las comunidades aut\u00f3nomas, con los sectores\n    sociales para garantizar la sostenibilidad de la sanidad en el futuro. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ning\u00fan espa\u00f1ol ha sufrido ning\u00fan recorte en la sanidad p\u00fablica en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Cuando ustedes gobiernan, quiebra el Sistema\n    Nacional de Salud, cuyo problema no es de copagos, sino de impagos. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "sanidad p\u00fablica": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Mato, se ha convertido usted en el\n    Terminator de la sanidad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En el Terminator o en la\n    termita de la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En el Terminator o en la\n    termita de la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "gasto farmac\u00e9utico": [1, 2], "profesionales": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Los espa\u00f1oles siguen\n    disfrutando de un sistema p\u00fablico gratuito y universal, y digo eso porque\n    hoy es m\u00e1s universal que cuando ustedes gobernaban (Rumores), porque\n    determinados colectivos que antes no ten\u00edan acceso a la sanidad hoy lo\n    tienen, como por ejemplo arquitectos, abogados, ingenieros y otros\n    profesionales liberales. ...\"", "\"... El gasto farmac\u00e9utico en Espa\u00f1a se ha reducido en un 24%, casi 225\n    millones en el mes de julio y aprovechando mi presencia en las Cortes voy\n    a anticiparle que en el mes de agosto se ha confirmado esta tendencia. ...\"", "\"... As\u00ed,\n    el gasto farmac\u00e9utico se ha reducido este mes en un 20%, lo que equivale\n    a 180 millones; el n\u00famero de recetas ha bajado en un 9,37% y el gasto\n    medio por receta ha descendido un 11,8%. ...\"", "\"... Los espa\u00f1oles siguen\n    disfrutando de un sistema p\u00fablico gratuito y universal, y digo eso porque\n    hoy es m\u00e1s universal que cuando ustedes gobernaban (Rumores), porque\n    determinados colectivos que antes no ten\u00edan acceso a la sanidad hoy lo\n    tienen, como por ejemplo arquitectos, abogados, ingenieros y otros\n    profesionales liberales. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "servicios sociales": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS SOCIALES E\n    IGUALDAD QUE ES COMPETENTE EN EL GOBIERNO PARA LA DEFENSA DE LOS DERECHOS\n    SEXUALES Y REPRODUCTIVOS ...\"", "\"... CONSIDERA LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS SOCIALES E\n    IGUALDAD QUE ES COMPETENTE EN EL GOBIERNO PARA LA DEFENSA DE LOS DERECHOS\n    SEXUALES Y REPRODUCTIVOS ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  \u00bfConsidera la ministra de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad que tiene competencia en materia de salud sexual y\n    reproductiva? ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "servicios sociales": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como su se\u00f1or\u00eda sabe, mi departamento tiene competencias en todo lo que se\n    refiere a la salud, a las pol\u00edticas de igualdad y, por supuesto, a los\n    servicios sociales. ...\"", "\"... Como su se\u00f1or\u00eda sabe, mi departamento tiene competencias en todo lo que se\n    refiere a la salud, a las pol\u00edticas de igualdad y, por supuesto, a los\n    servicios sociales. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "servicios sociales": [2], "mujeres": [3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es decir, que la ministra de Sanidad, Servicios Sociales e\n    Igualdad no es competente en asuntos sanitarios estrictamente\n    relacionados con la vida de las mujeres. ...\"", "\"... Como ministra, \u00bfest\u00e1 por cumplir o\n    por saltarse a la torera los acuerdos internacionales en materia de\n    igualdad? ...\"", "\"... Es decir, que la ministra de Sanidad, Servicios Sociales e\n    Igualdad no es competente en asuntos sanitarios estrictamente\n    relacionados con la vida de las mujeres. ...\"", "\"... Es decir, que la ministra de Sanidad, Servicios Sociales e\n    Igualdad no es competente en asuntos sanitarios estrictamente\n    relacionados con la vida de las mujeres. ...\"", "\"... Evidentemente, espero que usted\n    como ministra de Sanidad recomiende que sea la obstetricia y la\n    ginecolog\u00eda quien se ocupe de acompa\u00f1ar profesionalmente las decisiones\n    de las mujeres embarazadas y que no sean los jueces o los polic\u00edas. ...\"", "\"... Ahora, si usted lo que promueve es expulsar los embarazos no deseados del\n    \u00e1mbito sanitario tendremos aqu\u00ed, en este hemiciclo, una ministra que\n    aboca a las mujeres a partos contra su voluntad o que las aboca a\n    interrumpirlos en la clandestinidad poniendo en riesgo su salud. ...\"", "\"... Lo\n    alarmante es que usted est\u00e9 desaparecida mientras se coloca la salud de\n    las mujeres, nada m\u00e1s y nada menos, que en el \u00e1mbito de la legislaci\u00f3n\n    penal. ...\"", "\"... Y una pregunta personal, de mujer a mujer, \u00bfapoya usted que las\n    mujeres tengamos autonom\u00eda para decidir y planificar el n\u00famero de hijos o\n    hijas que queremos tener o prefiere que regresemos a la antig\u00fcedad del\n    azar biol\u00f3gico? ...\"", "\"... Se\u00f1ora Mato, ser\u00eda conveniente que dejase\n    usted de ir de la manita de un ministro de Justicia que somete a las\n    mujeres espa\u00f1olas a amenazas permanentes no revisables. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3], "mujeres": [4, 5, 6], "atenci\u00f3n": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde hace mucho tiempo han decidido que las discrepancias\n    en pol\u00edticas de igualdad ocupen un lugar central en su batalla pol\u00edtica\n    contra el Gobierno. ...\"", "\"... Yo lo lamento porque creo que las pol\u00edticas de\n    igualdad deben consensuarse. ...\"", "\"... Es con el consenso como\n    se avanza en igualdad, y es ah\u00ed donde esperan vernos todos los que creen\n    en ella, mujeres y hombres. ...\"", "\"... La bandera de la igualdad, se\u00f1or\u00edas, no les\n    pertenece ni a usted ni al Partido Socialista; pertenece a todos los que\n    creemos en ella y desde nuestras distintas responsabilidades trabajamos\n    por hacerla realidad. ...\"", "\"... Desgraciadamente ustedes\n    casi siempre eligen a las mujeres para organizar las estrategias de\n    confrontaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es con el consenso como\n    se avanza en igualdad, y es ah\u00ed donde esperan vernos todos los que creen\n    en ella, mujeres y hombres. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que llevo toda la vida defendiendo la\n    libertad, y de forma muy especial la libertad de las mujeres, que hemos\n    sufrido much\u00edsimas discriminaciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la salud de la mujer es una prioridad para este ministerio, como\n    no puede ser de otra manera, como tambi\u00e9n lo es la atenci\u00f3n a los\n    menores, y que no haya ning\u00fan tipo de discriminaci\u00f3n hacia las personas\n    que sufren alguna discapacidad. ...\""]}, {"words": {"medicamentos": [0], "copago": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO QUE SE HAYA IMPLANTADO UN\n    DOBLE COPAGO A LOS CIUDADANOS DE CATALU\u00d1A PARA ACCEDER A LOS\n    MEDICAMENTOS ...\"", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO QUE SE HAYA IMPLANTADO UN\n    DOBLE COPAGO A LOS CIUDADANOS DE CATALU\u00d1A PARA ACCEDER A LOS\n    MEDICAMENTOS ...\""]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece que en\n    Catalu\u00f1a tengamos que pagar m\u00e1s por los medicamentos que en cualquier\n    otro lugar de Espa\u00f1a? ...\""]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [3], "consejo interterritorial": [2], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En cualquier caso\n    le reitero que el Gobierno no valora decisiones de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, sino que dialoga con ellas en el Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud para preservar la sanidad de todos. ...\"", "\"... En cualquier caso\n    le reitero que el Gobierno no valora decisiones de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, sino que dialoga con ellas en el Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud para preservar la sanidad de todos. ...\"", "\"... En cualquier caso\n    le reitero que el Gobierno no valora decisiones de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, sino que dialoga con ellas en el Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud para preservar la sanidad de todos. ...\"", "\"... En cualquier caso\n    le reitero que el Gobierno no valora decisiones de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, sino que dialoga con ellas en el Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud para preservar la sanidad de todos. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2], "medicamentos": [3, 4, 5], "copago": [6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo sabemos bien los catalanes que hemos sido\n    avanzadilla de los recortes en sanidad, educaci\u00f3n y servicios sociales\n    gracias a los votos de Converg\u00e8ncia y del Partido Popular. ...\"", "\"... Pero desde\n    nuestro punto de vista nos parece que a usted la salud le importa nada. ...\"", "\"... Ojal\u00e1 tambi\u00e9n la tuvieran en cuenta cuando recortan\n    salvajemente los derechos en salud. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde el pasado 1 de julio los espa\u00f1oles estamos pagando\n    m\u00e1s por los medicamentos, y por primera vez en democracia los\n    pensionistas tienen que abonar un m\u00ednimo del 10% por sus medicamentos. ...\"", "\"... Gracias a ustedes y a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    Catalu\u00f1a es la comunidad donde se paga m\u00e1s por los medicamentos. ...\"", "\"... No nos\n    merecemos que los Gobiernos del se\u00f1or Rajoy y del se\u00f1or Mas nos\n    discriminen por partida doble para acceder a los medicamentos. ...\"", "\"... Antes de que entrara en\n    vigor su copago, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, sus socios ocasionales, ya hab\u00edan\n    implantado el euro por receta. ...\"", "\"... \u00bfSabe\n    usted lo que supone para los ciudadanos con menos recursos tener que\n    pagar un euro por receta, adem\u00e1s de su copago? ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "medicamentos": [1], "copago": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, hace poco hemos constituido en el Congreso una Comisi\u00f3n para\n    abordar la sostenibilidad financiera de la sanidad. ...\"", "\"... Por eso\n    f\u00edjese que no pagan los que tienen las pensiones m\u00e1s bajas, y por primera\n    vez los parados de larga duraci\u00f3n sin prestaci\u00f3n no tendr\u00e1n que pagar ni\n    un c\u00e9ntimo de euro por sus medicamentos, cuando antes pagaban un 40%. ...\"", "\"... Ustedes, cuando gobiernan, y tambi\u00e9n a escondidas, piden el copago\n    sanitario. ...\""]}, {"words": {"central nuclear": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 POSTURA MANTIENE EL GOBIERNO ACERCA DEL CIERRE DE LA\n    CENTRAL NUCLEAR DE GARO\u00d1A TRAS EL FIN DEL PLAZO PARA SOLICITAR LA\n    PR\u00d3RROGA DE FUNCIONAMIENTO POR PARTE DE LA EMPRESA ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica energ\u00e9tica": [4], "central nuclear": [2, 3], "energ\u00e9tico": [9, 10, 11], "energ\u00eda": [0, 1], "mix energ\u00e9tico": [8], "energ\u00eda nuclear": [5], "renovables": [6], "d\u00e9ficit tarifario": [7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quedan lejos aquellos\n    d\u00edas felices en los que ambos defend\u00edan a capa y espada las bondades de\n    la energ\u00eda nuclear y de Garo\u00f1a. ...\"", "\"... \u00bfRecuerdan c\u00f3mo ustedes defend\u00edan esa\n    energ\u00eda tan limpia, tan barata y tan segura que produc\u00eda una central en\n    Garo\u00f1a que a pesar de pasar ya los cuarenta a\u00f1os estaba en la flor de la\n    vida, y era imprescindible para nuestro mix energ\u00e9tico? ...\"", "\"... Y\n    para los habitantes de la comarca burgalesa a los que ustedes han dejado\n    sin futuro la \u00fanica soluci\u00f3n es que recuperen de forma inmediata el Plan\n    Garo\u00f1a, y lo hagan cierre o no la central nuclear, y lo hagan en los\n    pr\u00f3ximos presupuestos generales del Estado que apruebe esta semana porque\n    si no ser\u00e1 demasiado tarde. ...\"", "\"... Su Gobierno ha logrado en apenas ocho meses, se\u00f1or ministro, destrozar\n    nuestro sector energ\u00e9tico, ustedes se han cargado el carb\u00f3n, se han\n    cargado las renovables, y ahora cierran una central nuclear sin\n    alternativa para los trabajadores y para la comarca afectada. ...\"", "\"... Rectifique,\n    se\u00f1or ministro, por favor, porque al paso que ustedes llevan, entre los\n    recortes de su Gobierno y su pol\u00edtica energ\u00e9tica vamos a tener que volver\n    a las estufas de le\u00f1a. ...\"", "\"... Quedan lejos aquellos\n    d\u00edas felices en los que ambos defend\u00edan a capa y espada las bondades de\n    la energ\u00eda nuclear y de Garo\u00f1a. ...\"", "\"... Su Gobierno ha logrado en apenas ocho meses, se\u00f1or ministro, destrozar\n    nuestro sector energ\u00e9tico, ustedes se han cargado el carb\u00f3n, se han\n    cargado las renovables, y ahora cierran una central nuclear sin\n    alternativa para los trabajadores y para la comarca afectada. ...\"", "\"... En todo caso, a mi grupo le preocupan m\u00e1s las soluciones que la\n    b\u00fasqueda de culpables, y la \u00fanica soluci\u00f3n pasa por una verdadera\n    estrategia energ\u00e9tica sostenible que no sea reh\u00e9n de las el\u00e9ctricas y que\n    no haga cargar sobre los ciudadanos la hipoteca del d\u00e9ficit tarifario. ...\"", "\"... \u00bfRecuerdan c\u00f3mo ustedes defend\u00edan esa\n    energ\u00eda tan limpia, tan barata y tan segura que produc\u00eda una central en\n    Garo\u00f1a que a pesar de pasar ya los cuarenta a\u00f1os estaba en la flor de la\n    vida, y era imprescindible para nuestro mix energ\u00e9tico? ...\"", "\"... \u00bfRecuerdan c\u00f3mo ustedes defend\u00edan esa\n    energ\u00eda tan limpia, tan barata y tan segura que produc\u00eda una central en\n    Garo\u00f1a que a pesar de pasar ya los cuarenta a\u00f1os estaba en la flor de la\n    vida, y era imprescindible para nuestro mix energ\u00e9tico? ...\"", "\"... Pues bien, se\u00f1or ministro, ha llegado el momento del \"te lo dije\", ya les\n    advertimos de que el lobby nuclear solo los quer\u00eda por su dinero, resulta\n    que el Partido Socialista ten\u00eda raz\u00f3n y no se trataba de prejuicios\n    ideol\u00f3gicos, sino de tener o no tener modelo energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Su Gobierno ha logrado en apenas ocho meses, se\u00f1or ministro, destrozar\n    nuestro sector energ\u00e9tico, ustedes se han cargado el carb\u00f3n, se han\n    cargado las renovables, y ahora cierran una central nuclear sin\n    alternativa para los trabajadores y para la comarca afectada. ...\""]}, {"words": {"seguridad nuclear": [0], "seguridad": [9], "energ\u00e9tico": [6, 7], "energ\u00eda": [1, 2], "mix energ\u00e9tico": [5], "santa mar\u00eda": [10], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [8], "energ\u00eda nuclear": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se hab\u00eda puesto en marcha el procedimiento a\n    petici\u00f3n de los propios propietarios del reactor nuclear de Santa Mar\u00eda\n    de Garo\u00f1a, por tanto de Iberdrola, y por parte de Endesa, y el Consejo de\n    Seguridad Nuclear hab\u00eda establecido un plazo que venc\u00eda el 5 de\n    septiembre para que el operador Nuclenor pudiera solicitar en tiempo esa\n    pr\u00f3rroga. ...\"", "\"... El ministerio desconoce las razones de por qu\u00e9 no se solicit\u00f3 esa\n    pr\u00f3rroga, pero quiero decirle que en materia de energ\u00eda nuclear la\n    posici\u00f3n del\n    Gobierno sigue siendo exacta y literalmente la misma. ...\"", "\"... Todas las fuentes\n    energ\u00e9ticas tienen su lugar en el mix energ\u00e9tico, y no podemos renunciar\n    a una fuente energ\u00e9tica como es la nuclear, y en este caso lamentamos que\n    no se haya solicitado la pr\u00f3rroga porque aporta un 6,6% de toda la\n    energ\u00eda nuclear y un 1,3% del conjunto de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"", "\"... El ministerio desconoce las razones de por qu\u00e9 no se solicit\u00f3 esa\n    pr\u00f3rroga, pero quiero decirle que en materia de energ\u00eda nuclear la\n    posici\u00f3n del\n    Gobierno sigue siendo exacta y literalmente la misma. ...\"", "\"... Todas las fuentes\n    energ\u00e9ticas tienen su lugar en el mix energ\u00e9tico, y no podemos renunciar\n    a una fuente energ\u00e9tica como es la nuclear, y en este caso lamentamos que\n    no se haya solicitado la pr\u00f3rroga porque aporta un 6,6% de toda la\n    energ\u00eda nuclear y un 1,3% del conjunto de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"", "\"... Todas las fuentes\n    energ\u00e9ticas tienen su lugar en el mix energ\u00e9tico, y no podemos renunciar\n    a una fuente energ\u00e9tica como es la nuclear, y en este caso lamentamos que\n    no se haya solicitado la pr\u00f3rroga porque aporta un 6,6% de toda la\n    energ\u00eda nuclear y un 1,3% del conjunto de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    habla usted de que a lo largo de los \u00faltimos meses el Gobierno con sus\n    decisiones ha deteriorado el sector energ\u00e9tico, sin embargo tengo que\n    recordarle que ha sido justamente el Gobierno anterior el que dej\u00f3 un\n    balance de 24.000 millones de euros en concepto de d\u00e9ficit el\u00e9ctrico, y\n    que gracias a las medidas que se han ido adoptando a lo largo de estos\n    primeros meses del a\u00f1o 2012 el d\u00e9ficit para final de este a\u00f1o no va a ser\n    de 5.000 millones de euros, sino que va a ser de 1.500 millones de euros,\n    que es lo que establece como usted sabe el real decreto del a\u00f1o 2010, y\n    que con esas medidas y el proyecto de ley que se ha aprobado el 14 de\n    septiembre en el Consejo de Ministros el d\u00e9ficit de tarifa para el\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o 2013 va a estar exactamente en cero. ...\"", "\"... Todas las fuentes\n    energ\u00e9ticas tienen su lugar en el mix energ\u00e9tico, y no podemos renunciar\n    a una fuente energ\u00e9tica como es la nuclear, y en este caso lamentamos que\n    no se haya solicitado la pr\u00f3rroga porque aporta un 6,6% de toda la\n    energ\u00eda nuclear y un 1,3% del conjunto de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"", "\"... Todas las fuentes\n    energ\u00e9ticas tienen su lugar en el mix energ\u00e9tico, y no podemos renunciar\n    a una fuente energ\u00e9tica como es la nuclear, y en este caso lamentamos que\n    no se haya solicitado la pr\u00f3rroga porque aporta un 6,6% de toda la\n    energ\u00eda nuclear y un 1,3% del conjunto de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"", "\"... Se hab\u00eda puesto en marcha el procedimiento a\n    petici\u00f3n de los propios propietarios del reactor nuclear de Santa Mar\u00eda\n    de Garo\u00f1a, por tanto de Iberdrola, y por parte de Endesa, y el Consejo de\n    Seguridad Nuclear hab\u00eda establecido un plazo que venc\u00eda el 5 de\n    septiembre para que el operador Nuclenor pudiera solicitar en tiempo esa\n    pr\u00f3rroga. ...\"", "\"... Se hab\u00eda puesto en marcha el procedimiento a\n    petici\u00f3n de los propios propietarios del reactor nuclear de Santa Mar\u00eda\n    de Garo\u00f1a, por tanto de Iberdrola, y por parte de Endesa, y el Consejo de\n    Seguridad Nuclear hab\u00eda establecido un plazo que venc\u00eda el 5 de\n    septiembre para que el operador Nuclenor pudiera solicitar en tiempo esa\n    pr\u00f3rroga. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [2], "central nuclear": [1], "santa mar\u00eda": [3, 4], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No nos interesan a\n    nosotros sus relaciones amorosas o sentimentales con esta central\n    nuclear, ni siquiera con la energ\u00eda nuclear, nos interesa otra cuesti\u00f3n\n    m\u00e1s apegada al suelo, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, yo le voy a preguntar tambi\u00e9n sobre la central nuclear de\n    Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a, pero desde otra perspectiva. ...\"", "\"... No nos interesan a\n    nosotros sus relaciones amorosas o sentimentales con esta central\n    nuclear, ni siquiera con la energ\u00eda nuclear, nos interesa otra cuesti\u00f3n\n    m\u00e1s apegada al suelo, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, yo le voy a preguntar tambi\u00e9n sobre la central nuclear de\n    Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a, pero desde otra perspectiva. ...\"", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 estado se encuentran los\n    planes de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de la zona de afectaci\u00f3n de la central\n    de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a, en los t\u00e9rminos a que le compele el Real\n    Decreto -no el Real Decreto-ley, es un error de la pregunta- 1546/2004? ...\""]}, {"words": {"santa mar\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El real decreto al que usted hace referencia regula exclusivamente los\n    planes de emergencia nucleares para todo el territorio nacional, planes\n    que aparte de ser competencia el Ministerio del Interior nada tienen que\n    ver con la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica de la zona de afectaci\u00f3n de la central\n    nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a; cuesti\u00f3n distinta es el acuerdo del\n    Consejo de Ministros de 20 de noviembre del a\u00f1o 2009. ...\""]}, {"words": {"central nuclear": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Me\n    sorprende terriblemente lo que usted me ha comentado porque en este real\n    decreto se configura lo que se denomina zona de afectaci\u00f3n que intenta\n    compensar a los municipios de esta zona de afectaci\u00f3n o zona de\n    influencia de los da\u00f1os o de los quebrantos econ\u00f3micos y relativos al\n    empleo que provoca el cierre de una central nuclear. ...\""]}, {"words": {"central nuclear": [0, 1], "medio ambiente": [2], "santa mar\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los establece para todo el territorio\n    nacional y esos planes nada tienen que ver con la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    de la zona de afectaci\u00f3n de la central nuclear Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a. ...\"", "\"... El Consejo de\n    Ministros acord\u00f3 aprobar el Plan de dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica y de medidas\n    para el empleo para la zona de influencia de la central nuclear de Santa\n    Mar\u00eda de Garo\u00f1a, Burgos, a propuesta de los ministros de Presidencia,\n    Administraciones P\u00fablicas, Econom\u00eda y Hacienda, Fomento, Trabajo e\n    Inmigraci\u00f3n, Industria, Turismo y Comercio, Medio Ambiente y Medio Rural\n    y Marino, Vivienda, y Ciencia e Innovaci\u00f3n y el desarrollo de este plan\n    era coordinado en efecto, como usted ha dicho, por el Ministerio de la\n    Presidencia, coordinado, pero la propuesta era del resto de los\n    ministerios. ...\"", "\"... El Consejo de\n    Ministros acord\u00f3 aprobar el Plan de dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica y de medidas\n    para el empleo para la zona de influencia de la central nuclear de Santa\n    Mar\u00eda de Garo\u00f1a, Burgos, a propuesta de los ministros de Presidencia,\n    Administraciones P\u00fablicas, Econom\u00eda y Hacienda, Fomento, Trabajo e\n    Inmigraci\u00f3n, Industria, Turismo y Comercio, Medio Ambiente y Medio Rural\n    y Marino, Vivienda, y Ciencia e Innovaci\u00f3n y el desarrollo de este plan\n    era coordinado en efecto, como usted ha dicho, por el Ministerio de la\n    Presidencia, coordinado, pero la propuesta era del resto de los\n    ministerios. ...\"", "\"... Los establece para todo el territorio\n    nacional y esos planes nada tienen que ver con la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    de la zona de afectaci\u00f3n de la central nuclear Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a. ...\"", "\"... Para el a\u00f1o 2012, despu\u00e9s de lo que he\n    dicho con anterioridad sobre la evoluci\u00f3n de la pr\u00f3rroga de Santa Mar\u00eda\n    de Garo\u00f1a, no se presupuest\u00f3 cantidad alguna y para el a\u00f1o 2013 estar\u00e1\n    presupuestada en funci\u00f3n de que haya o no disponibilidades\n    presupuestarias. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica energ\u00e9tica": [5], "energ\u00edas renovables": [0], "d\u00e9ficit tarifario": [10, 11, 12, 13], "energ\u00e9tico": [15, 16, 17, 18, 19, 20], "energ\u00eda": [1, 2, 3, 4], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [21], "renovables": [6, 7, 8, 9], "sistema el\u00e9ctrico": [14]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Creemos que con su real decreto-ley ha habido una especie de\n    criminalizaci\u00f3n social de las energ\u00edas renovables, generando un concepto\n    un\u00edvoco err\u00f3neo, por cuanto dentro de esta categor\u00eda existen variaciones,\n    como las renovables con un alto grado de madurez, tanto econ\u00f3mica como\n    t\u00e9cnica, as\u00ed como las restantes, la fotovoltaica, con madurez\n    diferenciada, o desde luego las termosolares. ...\"", "\"... Nosotros entendemos que con esta distinci\u00f3n a la que he hecho referencia\n    en el tratamiento lo que se ha propiciado no es la transparencia y el\n    conocimiento de las primas, porque se cobran a trav\u00e9s de peajes que fija\n    el Gobierno, y han generado un ambiente de condena social porque al\n    analizar solamente la parte regulada solo aparecen ellos, y por el\n    contrario se produce el camuflaje dentro de los costes de la energ\u00eda, que\n    es la parte liberalizada de la factura, que son las primas que reciben\n    otras tecnolog\u00edas convencionales distintas de las renovables, a las que\n    hemos defendido con total y absoluta claridad, por ajustes t\u00e9cnicos del\n    sistema, o los pagos por capacidad que son determinados en el Bolet\u00edn\n    Oficial del Estado. ...\"", "\"... Creemos que se debe\n    recibir durante toda la vida \u00fatil, como lo han venido recibiendo otros\n    sistemas productivos de energ\u00eda. ...\"", "\"... Para\n    ello es necesario una nueva gran norma nacional en pol\u00edtica energ\u00e9tica,\n    no solo entendida esta como pol\u00edtica de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica,\n    sino en lo que se refiere a la energ\u00eda procedente del gas. ...\"", "\"... Es fundamental producir una\n    interconexi\u00f3n normativa que, unida a la interconexi\u00f3n f\u00edsica de nuestro\n    pa\u00eds con Portugal y con Francia, haga que la generaci\u00f3n de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica en nuestro pa\u00eds se convierta adem\u00e1s en la generaci\u00f3n de\n    actividad econ\u00f3mica, en la exportaci\u00f3n de actividad econ\u00f3mica y... ...\"", "\"... Para\n    ello es necesario una nueva gran norma nacional en pol\u00edtica energ\u00e9tica,\n    no solo entendida esta como pol\u00edtica de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica,\n    sino en lo que se refiere a la energ\u00eda procedente del gas. ...\"", "\"... Nosotros entendemos que con esta distinci\u00f3n a la que he hecho referencia\n    en el tratamiento lo que se ha propiciado no es la transparencia y el\n    conocimiento de las primas, porque se cobran a trav\u00e9s de peajes que fija\n    el Gobierno, y han generado un ambiente de condena social porque al\n    analizar solamente la parte regulada solo aparecen ellos, y por el\n    contrario se produce el camuflaje dentro de los costes de la energ\u00eda, que\n    es la parte liberalizada de la factura, que son las primas que reciben\n    otras tecnolog\u00edas convencionales distintas de las renovables, a las que\n    hemos defendido con total y absoluta claridad, por ajustes t\u00e9cnicos del\n    sistema, o los pagos por capacidad que son determinados en el Bolet\u00edn\n    Oficial del Estado. ...\"", "\"... Nosotros entendemos, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, que el pago a las\n    renovables en Espa\u00f1a se ha realizado desde hace poco tiempo en funci\u00f3n de\n    la fecha de entrada en funcionamiento de la central. ...\"", "\"... Sabemos\n    que el mix de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica espa\u00f1ol ha experimentado un enorme\n    crecimiento en los \u00faltimos quince a\u00f1os con la incorporaci\u00f3n ni m\u00e1s ni\n    menos que de 27.000 megavatios en las renovables y de 25.000 procedentes\n    de los ciclos combinados. ...\"", "\"... Creemos que con su real decreto-ley ha habido una especie de\n    criminalizaci\u00f3n social de las energ\u00edas renovables, generando un concepto\n    un\u00edvoco err\u00f3neo, por cuanto dentro de esta categor\u00eda existen variaciones,\n    como las renovables con un alto grado de madurez, tanto econ\u00f3mica como\n    t\u00e9cnica, as\u00ed como las restantes, la fotovoltaica, con madurez\n    diferenciada, o desde luego las termosolares. ...\"", "\"... Nosotros creemos que el d\u00e9ficit no se corresponde\n    solamente con las primas que se han pagado, con las circunstancias\n    vividas, que el d\u00e9ficit tarifario no es la enfermedad que aqueja al\n    sistema energ\u00e9tico nacional. ...\"", "\"... El d\u00e9ficit tarifario es el s\u00edntoma, no es la\n    enfermedad. ...\"", "\"... El d\u00e9ficit tarifario requiere ser combatido sin duda alguna\n    -todo va a depender desde luego de las medicinas con las que se combata-,\n    pero combatiendo exclusivamente el d\u00e9ficit tarifario no se combate en\n    modo alguno la enfermedad. ...\"", "\"... Es obvio tambi\u00e9n que ha habido acontecimientos posteriores,\n    que ah\u00ed quedan en nuestro pasado hist\u00f3rico, que han coadyuvado no\n    solamente a un crecimiento espectacular de estas tecnolog\u00edas de las que\n    nos podemos sentir satisfechos y orgullosos, sino que han tra\u00eddo consigo\n    un crecimiento, naturalmente derivado del conjunto de primas a repartir,\n    un crecimiento de ese d\u00e9ficit tarifario. ...\"", "\"... Es necesario, se\u00f1or ministro, un sistema el\u00e9ctrico nacional nuevo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Socialista ha tomado la\n    decisi\u00f3n de presentar esta interpelaci\u00f3n y empiezo dici\u00e9ndole que es una\n    interpelaci\u00f3n no solamente para requerir informaci\u00f3n y expresar nuestro\n    criterio, sino tambi\u00e9n con la intencionalidad de incentivar al Gobierno\n    en la b\u00fasqueda de soluciones al sistema energ\u00e9tico nacional en su\n    conjunto que requiere dar pasos de modernidad. ...\"", "\"... Nosotros queremos ponerle\n    de manifiesto, se\u00f1or ministro, la necesidad de producir una reforma en su\n    totalidad al sistema energ\u00e9tico nacional. ...\"", "\"... Nosotros creemos que el d\u00e9ficit no se corresponde\n    solamente con las primas que se han pagado, con las circunstancias\n    vividas, que el d\u00e9ficit tarifario no es la enfermedad que aqueja al\n    sistema energ\u00e9tico nacional. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, creemos que ha llegado el momento de proceder a una\n    reforma en profundidad del sistema energ\u00e9tico nacional. ...\"", "\"... Creemos que la\n    verdadera causa de los problemas que aquejan al sistema energ\u00e9tico\n    nacional son otras que deben ser objeto de debate, y por ello con esta\n    interpelaci\u00f3n le planteamos algunos aspectos que consideramos dignos de\n    atenci\u00f3n. ...\"", "\"... Nosotros entendemos que debe dejarse atr\u00e1s la trivializaci\u00f3n de este\n    problema y que se requiere un nuevo enfoque nacional del sistema\n    energ\u00e9tico en su conjunto. ...\"", "\"... Para\n    ello es necesario una nueva gran norma nacional en pol\u00edtica energ\u00e9tica,\n    no solo entendida esta como pol\u00edtica de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica,\n    sino en lo que se refiere a la energ\u00eda procedente del gas. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... ...y que la pen\u00ednsula ib\u00e9rica deje de ser una isla energ\u00e9tica, por la\n    falta de conexi\u00f3n con los pa\u00edses con los que debemos estar conectados, en\n    la construcci\u00f3n de un mercado europeo \u00fanico en el mundo de la energ\u00eda. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "materia energ\u00e9tica": [11], "energ\u00e9tico": [6, 7, 8, 9, 10], "energ\u00eda": [1, 2], "mix energ\u00e9tico": [5], "renovables": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Porque las\n    energ\u00edas renovables tienen unas ventajas y una fortaleza enormes, pero\n    solo tienen un problema, y es que el viento se puede caer y puede que no\n    haya las horas de sol que corresponden. ...\"", "\"... Que tenga en la combinaci\u00f3n total de las\n    distintas fuentes energ\u00e9ticas -es decir, en el mix energ\u00e9tico- una\n    combinaci\u00f3n equilibrada de las distintas fuentes de energ\u00eda, tanto del\n    r\u00e9gimen especial como del ordinario, por tanto, que haya el m\u00e1ximo\n    equilibrio posible entre generaci\u00f3n de energ\u00eda e\u00f3lica, fotovoltaica,\n    termosolar, de cogeneraci\u00f3n, de biomasa, de biog\u00e1s, pero tambi\u00e9n\n    hidroel\u00e9ctrica, nuclear, de centrales t\u00e9rmicas, de carb\u00f3n, etc\u00e9tera\n    \u00bfCu\u00e1l es el principal problema que hoy tiene el sector el\u00e9ctrico en\n    Espa\u00f1a? ...\"", "\"... El precio de mercado del\n    megavatio son 50 euros aproximadamente, pero hay quienes venden su\n    energ\u00eda no a 50 euros, sino que la venden a 100. ...\"", "\"... Para ello, a lo largo de este a\u00f1o 2012, ya hemos\n    ido tomando algunas medidas, algunas de esas que usted ha dicho que no le\n    gustan, pero \u00bfqu\u00e9 hubiese ocurrido de no haber adoptado el Real Decreto\n    1/2012, que en efecto suspende nuevas preasignaciones en el registro del\n    Ministerio de Industria, es decir, impide que a partir de ese momento\n    nuevos proyectos puedan seguir teniendo primas a renovables? ...\"", "\"... Porque las\n    energ\u00edas renovables tienen unas ventajas y una fortaleza enormes, pero\n    solo tienen un problema, y es que el viento se puede caer y puede que no\n    haya las horas de sol que corresponden. ...\"", "\"... Que tenga en la combinaci\u00f3n total de las\n    distintas fuentes energ\u00e9ticas -es decir, en el mix energ\u00e9tico- una\n    combinaci\u00f3n equilibrada de las distintas fuentes de energ\u00eda, tanto del\n    r\u00e9gimen especial como del ordinario, por tanto, que haya el m\u00e1ximo\n    equilibrio posible entre generaci\u00f3n de energ\u00eda e\u00f3lica, fotovoltaica,\n    termosolar, de cogeneraci\u00f3n, de biomasa, de biog\u00e1s, pero tambi\u00e9n\n    hidroel\u00e9ctrica, nuclear, de centrales t\u00e9rmicas, de carb\u00f3n, etc\u00e9tera\n    \u00bfCu\u00e1l es el principal problema que hoy tiene el sector el\u00e9ctrico en\n    Espa\u00f1a? ...\"", "\"... Se\u00f1or Segura, muchas gracias por esta interpelaci\u00f3n que me da la\n    oportunidad para poder expresarle, de acuerdo con el tenor literal de la\n    misma, cu\u00e1l es la posici\u00f3n acerca de la reforma del sector energ\u00e9tico que\n    el Gobierno ya tiene en marcha. ...\"", "\"... El\n    Gobierno lo que pretende es que en Espa\u00f1a tengamos un sistema energ\u00e9tico\n    que sea en primer lugar sostenible desde el punto de vista medioambiental\n    pero sostenible tambi\u00e9n desde el punto de vista econ\u00f3mico y financiero. ...\"", "\"... Que tenga en la combinaci\u00f3n total de las\n    distintas fuentes energ\u00e9ticas -es decir, en el mix energ\u00e9tico- una\n    combinaci\u00f3n equilibrada de las distintas fuentes de energ\u00eda, tanto del\n    r\u00e9gimen especial como del ordinario, por tanto, que haya el m\u00e1ximo\n    equilibrio posible entre generaci\u00f3n de energ\u00eda e\u00f3lica, fotovoltaica,\n    termosolar, de cogeneraci\u00f3n, de biomasa, de biog\u00e1s, pero tambi\u00e9n\n    hidroel\u00e9ctrica, nuclear, de centrales t\u00e9rmicas, de carb\u00f3n, etc\u00e9tera\n    \u00bfCu\u00e1l es el principal problema que hoy tiene el sector el\u00e9ctrico en\n    Espa\u00f1a? ...\"", "\"... Porque si no terminamos ahora con ese d\u00e9ficit de\n    tarifa, que hoy est\u00e1 en 24.000 millones de euros y que crece a raz\u00f3n de\n    5.000 o 6.000 millones por a\u00f1o, resultar\u00eda que dentro de tres o cuatro\n    a\u00f1os ya no solo no estar\u00edamos en el caso de un problema del sector\n    energ\u00e9tico, sino que estar\u00edamos ante un nuevo problema del sistema\n    financiero espa\u00f1ol, no de un importe de 24.000 millones sino\n    probablemente del doble. ...\"", "\"... La pregunta es, se\u00f1or Segura: \u00bfpodemos seguir permiti\u00e9ndonos en Espa\u00f1a un\n    sistema energ\u00e9tico al que le sobra capacidad instalada, como consecuencia\n    de la ca\u00edda en la actividad econ\u00f3mica, que usted muy bien ha se\u00f1alado, y\n    seguir incentivando proyectos que suponen para el sistema unos costes que\n    al final van a repercutirse en el precio de la luz? ...\"", "\"... En tercer lugar, dice en su interpelaci\u00f3n que en materia energ\u00e9tica fue\n    brutal el recorte al sector de la miner\u00eda del carb\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [3], "energ\u00edas renovables": [0, 1], "d\u00e9ficit tarifario": [7], "energ\u00e9tico": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "energ\u00eda": [2], "renovables": [4, 5, 6], "sistema el\u00e9ctrico": [8]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hay que desligar los costes de las\n    medidas ambientales, entendiendo por ello los costes de la compensaci\u00f3n\n    de los mercados de carbono, las energ\u00edas renovables, los residuos\n    convencionales y radiactivos, el acceso al agua para generaci\u00f3n\n    hidroel\u00e9ctrica o las medidas de eficiencia energ\u00e9tica, de los peajes\n    propios de la estructura del sistema el\u00e9ctrico. ...\"", "\"... Otro cap\u00edtulo que\n    integrar\u00eda este proyecto de ley ser\u00eda un redise\u00f1o del sistema de\n    promoci\u00f3n de las energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Ayer celebramos Comisi\u00f3n de Industria y Energ\u00eda y presentamos\n    varias proposiciones no de ley bastante razonables. ...\"", "\"... Hay que desligar los costes de las\n    medidas ambientales, entendiendo por ello los costes de la compensaci\u00f3n\n    de los mercados de carbono, las energ\u00edas renovables, los residuos\n    convencionales y radiactivos, el acceso al agua para generaci\u00f3n\n    hidroel\u00e9ctrica o las medidas de eficiencia energ\u00e9tica, de los peajes\n    propios de la estructura del sistema el\u00e9ctrico. ...\"", "\"... Hay que desligar los costes de las\n    medidas ambientales, entendiendo por ello los costes de la compensaci\u00f3n\n    de los mercados de carbono, las energ\u00edas renovables, los residuos\n    convencionales y radiactivos, el acceso al agua para generaci\u00f3n\n    hidroel\u00e9ctrica o las medidas de eficiencia energ\u00e9tica, de los peajes\n    propios de la estructura del sistema el\u00e9ctrico. ...\"", "\"... Otro cap\u00edtulo que\n    integrar\u00eda este proyecto de ley ser\u00eda un redise\u00f1o del sistema de\n    promoci\u00f3n de las energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Aqu\u00ed tengo un texto elaborado\n    precisamente desde el Grupo Parlamentario Socialista alrededor de la\n    filosof\u00eda de que Espa\u00f1a no puede renunciar a las renovables como base del\n    sistema energ\u00e9tico del siglo XXI. ...\"", "\"... Lo que se est\u00e1 haciendo\n    no son reformas\n    integrales, son reformas pura y exclusivamente econ\u00f3micas, de lucha contra\n    el d\u00e9ficit tarifario. ...\"", "\"... Hay que desligar los costes de las\n    medidas ambientales, entendiendo por ello los costes de la compensaci\u00f3n\n    de los mercados de carbono, las energ\u00edas renovables, los residuos\n    convencionales y radiactivos, el acceso al agua para generaci\u00f3n\n    hidroel\u00e9ctrica o las medidas de eficiencia energ\u00e9tica, de los peajes\n    propios de la estructura del sistema el\u00e9ctrico. ...\"", "\"... Hay una sobre la\n    necesidad de mejorar normativamente y dar personalidad al sistema\n    energ\u00e9tico canario, por una raz\u00f3n, porque no nos podemos comparar con\n    Baleares. ...\"", "\"... Por eso le pedimos una\n    reforma integral del sistema energ\u00e9tico nacional. ...\"", "\"... Nosotros le proponemos un nuevo proyecto de ley que sea de verdad de\n    reforma del sector energ\u00e9tico nacional, que haga un dise\u00f1o del desarrollo\n    para los cincuenta o sesenta a\u00f1os pr\u00f3ximos. ...\"", "\"... Esa modificaci\u00f3n global, seria, s\u00f3lida,\n    consistente del sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol tendr\u00eda que pasar -y le doy\n    las l\u00edneas directrices que podr\u00edan marcar los cap\u00edtulos que integrasen\n    ese proyecto de ley-, y por eso hemos denominado esta interpelaci\u00f3n as\u00ed,\n    la hemos denominado con una intencionalidad positiva, tendr\u00eda que pasar,\n    repito, primero, por trabajar y mejorar una integraci\u00f3n efectiva de los\n    dos sectores, del gas\u00edstico y del el\u00e9ctrico. ...\"", "\"... En\n    cuarto lugar, estamos convencidos de que hay que transformar la\n    concepci\u00f3n ambiental del sistema energ\u00e9tico nacional, que la Ley de 1997\n    no lleva en ninguno de sus contenidos. ...\"", "\"... Aqu\u00ed tengo un texto elaborado\n    precisamente desde el Grupo Parlamentario Socialista alrededor de la\n    filosof\u00eda de que Espa\u00f1a no puede renunciar a las renovables como base del\n    sistema energ\u00e9tico del siglo XXI. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda el\u00e9ctrica": [1], "energ\u00eda": [0], "seguridad": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos en condiciones, se\u00f1or ministro, de dialogar precisamente\n    para coadyuvar al crecimiento de este pa\u00eds y a la modernizaci\u00f3n de la\n    columna vertebradora, generadora de empleo y de actividad econ\u00f3mica a la\n    que he hecho referencia, que es en su conjunto el mundo vinculado a la\n    producci\u00f3n, distribuci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y uso de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"", "\"... Estamos en condiciones, se\u00f1or ministro, de dialogar precisamente\n    para coadyuvar al crecimiento de este pa\u00eds y a la modernizaci\u00f3n de la\n    columna vertebradora, generadora de empleo y de actividad econ\u00f3mica a la\n    que he hecho referencia, que es en su conjunto el mundo vinculado a la\n    producci\u00f3n, distribuci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y uso de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"", "\"... La eficiencia econ\u00f3mica del mercado el\u00e9ctrico se fundamenta actualmente en\n    la marginalidad de los precios; otro, la necesidad de la reestructuraci\u00f3n\n    de los c\u00e1lculos de los sistemas extrapeninsulares a los que usted ha\n    hecho referencia; otro, la potenciaci\u00f3n del peso de los mercados a plazo;\n    otro, el reforzamiento de la seguridad jur\u00eddica, que hoy no existe. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "renovables": [5], "sistema el\u00e9ctrico": [6, 7], "energ\u00eda": [1, 2, 3, 4], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [8, 9, 10]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En s\u00e9ptimo lugar, nuevo\n    desarrollo reglamentario para energ\u00edas renovables y de eficiencia\n    energ\u00e9tica bajo el prisma -tal y como se\u00f1ala reiteradamente la doctrina\n    del Supremo- de la rentabilidad razonable. ...\"", "\"... Aparte de todo eso, tambi\u00e9n en el\n    proyecto de ley se establece que en aquella parte de las instalaciones\n    termosolares que utilicen gas -sabe usted que las termosolares en su\n    mayor parte utilizan sol, pero hay un 15% que utilizan gas-, que ven\u00edan\n    recibiendo primas, a partir de ahora no van a recibir primas, porque solo\n    faltaba tambi\u00e9n que continu\u00e1semos -como ven\u00eda siendo hasta ahora-\n    incentivando la producci\u00f3n de energ\u00eda que utilice combustibles f\u00f3siles\n    como es el gas. ...\"", "\"... Proyectos de instalaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica llevan seis a\u00f1os\n    paralizados por los distintos vericuetos y laberintos, de la\n    Administraci\u00f3n auton\u00f3mica en una gran parte de los casos, o insulares,\n    cabildos en otras y municipales en otras. ...\"", "\"... En octavo lugar, nuevos\n    conceptos en distribuci\u00f3n y transporte de energ\u00eda el\u00e9ctrica, lo que\n    llevar\u00e1 a una nueva retribuci\u00f3n de las actividades reguladas -como antes\n    le dec\u00eda, la retribuci\u00f3n de la distribuci\u00f3n es uno de los conceptos que\n    m\u00e1s est\u00e1 pesando dentro de los peajes del sistema-. ...\"", "\"... En noveno lugar,\n    nuevos conceptos respecto a la actividad de comercializaci\u00f3n y suministro\n    de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"", "\"... En s\u00e9ptimo lugar, nuevo\n    desarrollo reglamentario para energ\u00edas renovables y de eficiencia\n    energ\u00e9tica bajo el prisma -tal y como se\u00f1ala reiteradamente la doctrina\n    del Supremo- de la rentabilidad razonable. ...\"", "\"... En cuanto a lo que comenta del sistema el\u00e9ctrico en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    de Canarias, efectivamente no tiene nada que ver ni con los otros\n    extrapeninsulares ni con los otros insulares. ...\"", "\"... Ahora, le voy a decir cu\u00e1l\n    es el mayor problema que tiene hoy el sistema el\u00e9ctrico de Canarias. ...\"", "\"... Proyectos de instalaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica llevan seis a\u00f1os\n    paralizados por los distintos vericuetos y laberintos, de la\n    Administraci\u00f3n auton\u00f3mica en una gran parte de los casos, o insulares,\n    cabildos en otras y municipales en otras. ...\"", "\"... En octavo lugar, nuevos\n    conceptos en distribuci\u00f3n y transporte de energ\u00eda el\u00e9ctrica, lo que\n    llevar\u00e1 a una nueva retribuci\u00f3n de las actividades reguladas -como antes\n    le dec\u00eda, la retribuci\u00f3n de la distribuci\u00f3n es uno de los conceptos que\n    m\u00e1s est\u00e1 pesando dentro de los peajes del sistema-. ...\"", "\"... En noveno lugar,\n    nuevos conceptos respecto a la actividad de comercializaci\u00f3n y suministro\n    de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\""]}, {"words": {"corredor": [10], "fomento": [0, 1, 2], "frontera francesa": [11, 12], "tramo": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "conexi\u00f3n": [13, 14, 15, 16]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Fomento, como miembro del Gobierno creo que\n    en estos \u00faltimos meses ustedes no han entendido la desafecci\u00f3n creciente\n    que se ha producido entre Catalu\u00f1a y el resto del Estado, pero este es un\n    asunto que se va a dilucidar el 25 de noviembre. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, creo que tampoco ha captado la profunda\n    irritaci\u00f3n que provoca la inacci\u00f3n del Gobierno ante la par\u00e1lisis de las\n    obras de la N-II a su paso por la demarcaci\u00f3n de Girona. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda preguntarle tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, si el Gobierno y su\n    Ministerio de Fomento han descartado definitivamente el desdoblamiento\n    entre Girona y la frontera francesa, el tramo norte de la N-II, y me\n    gustar\u00eda conocer si usted y el Ministerio de Fomento, m\u00e1s all\u00e1 de hacer\n    lo que es de justicia, lo cual celebramos a diferencia del anterior\n    Ejecutivo, que es pagar a los expropiados desde hace tantos a\u00f1os para el\n    tramo Mediny\u00e0-Orriols, si en esta obra en la cual ya se han invertido 3,3\n    millones de euros, que no es poca cosa nunca, y menos en \u00e9poca de crisis,\n    si usted est\u00e1 dispuesta a continuar el desdoblamiento para la conexi\u00f3n\n    como m\u00ednimo de Girona con la segunda ciudad de la demarcaci\u00f3n, que es la\n    ciudad de Figueres. ...\"", "\"... Justo ayer, se\u00f1or\u00edas, en el \"Bolet\u00edn Oficial del Estado\" se publicaba la\n    cancelaci\u00f3n de la redacci\u00f3n del proyecto constructivo del tramo entre\n    Ma\u00e7anet de la Selva y Tordera, un tramo de 8,5 kil\u00f3metros, con una\n    argumentaci\u00f3n de cancelaci\u00f3n definitiva de las obras de desdoblamiento de\n    este tramo y con el argumento de que el precio por kil\u00f3metro de este\n    tramo -que es un tramo con una parte de t\u00fanel- es de 22,7 millones por\n    kil\u00f3metro. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el d\u00eda 11 de junio de este\n    a\u00f1o usted inaugur\u00f3 un tramo de 4,84 kil\u00f3metros de la A-4 a su paso por\n    Despe\u00f1aperros -documento oficial de su ministerio- y el coste por\n    kil\u00f3metro es de 50 millones de euros. ...\"", "\"... Ustedes deciden no desdoblar la\n    N-II, con 22.000 veh\u00edculos diarios por el coste, y ustedes afrontan el\n    desdoblamiento de la A-4 a Despe\u00f1aperros, que usted inaugur\u00f3 el d\u00eda 11 de\n    junio, con un tramo de 4,8 kil\u00f3metros y con un presupuesto global de 245\n    millones para estas actuaciones. ...\"", "\"... Hace un a\u00f1o el Partido Popular se present\u00f3 a las elecciones con\n    un compromiso solemne, firmado por parte del actual ministro de Hacienda\n    y por el cabeza de lista, de desdoblamiento completo de los 100\n    kil\u00f3metros de la N-II; ahora quiz\u00e1s estamos hablando del desdoblamiento\n    del tramo entre Sils y Caldes de Malavella, obra sobre la que usted\n    anunci\u00f3 hace dos semanas en el Senado que est\u00e1 adjudicada, aunque no han\n    entrado las m\u00e1quinas en ejecuci\u00f3n de la obra, con un presupuesto inicial\n    de 15,9 millones de euros. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda preguntarle tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, si el Gobierno y su\n    Ministerio de Fomento han descartado definitivamente el desdoblamiento\n    entre Girona y la frontera francesa, el tramo norte de la N-II, y me\n    gustar\u00eda conocer si usted y el Ministerio de Fomento, m\u00e1s all\u00e1 de hacer\n    lo que es de justicia, lo cual celebramos a diferencia del anterior\n    Ejecutivo, que es pagar a los expropiados desde hace tantos a\u00f1os para el\n    tramo Mediny\u00e0-Orriols, si en esta obra en la cual ya se han invertido 3,3\n    millones de euros, que no es poca cosa nunca, y menos en \u00e9poca de crisis,\n    si usted est\u00e1 dispuesta a continuar el desdoblamiento para la conexi\u00f3n\n    como m\u00ednimo de Girona con la segunda ciudad de la demarcaci\u00f3n, que es la\n    ciudad de Figueres. ...\"", "\"... Creo, se\u00f1ora ministra, que con un ejercicio de empat\u00eda m\u00ednima usted puede\n    entender la irritaci\u00f3n, la frustraci\u00f3n, de unos ciudadanos de la\n    demarcaci\u00f3n de Girona que vemos que sobre el tramo Sils-Caldes de\n    Malavella en el a\u00f1o 2009 hab\u00eda presupuestados 3,1 millones de euros; en\n    el a\u00f1o 2010, 16 millones; en el a\u00f1o 2011, 6 y en el a\u00f1o 2012, 15,9\n    millones de euros. ...\"", "\"... Pues\n    bien, a tres meses del final de este ejercicio presupuestario, c\u00f3mo van a\n    afrontar ustedes la ejecuci\u00f3n de los 15,9 millones a los cuales se\n    comprometieron regidos por este principio, por este\n    criterio de presupuestar menos pero aquello que presupuestamos lo\n    gastamos, o c\u00f3mo se van a gastar los 1,6 millones del tramo entre\n    Sils-Ma\u00e7anet de la Selva que, por cierto, han dividido por la mitad con\n    esta voluntad de conectar con la B-40, que es un proyecto que a nosotros\n    nos parece a todas luces no apropiado ya que existe una autov\u00eda, una\n    autopista y tambi\u00e9n existe una carretera de la Generalitat que ejerce\n    esta funci\u00f3n de conexi\u00f3n por el interior entre la zona del Vall\u00e8s y la\n    zona de las comarcas de Girona. ...\"", "\"... Y por\n    si hay alguna duda, en las much\u00edsimas entrevistas de campa\u00f1a el cabeza de\n    lista por la demarcaci\u00f3n de Girona dec\u00eda: Por esto queremos priorizar el\n    desdoblamiento de la N-II desde Tordera, desde el sur de la demarcaci\u00f3n,\n    hasta la Junquera, hasta la frontera francesa, impulsando el corredor\n    mediterr\u00e1neo; y en otra respuesta: terminar completamente la N-II desde\n    la Tordera hasta la Junquera, todos los tramos que faltan despu\u00e9s de los\n    siete a\u00f1os de Gobierno\n    socialista en que solo se han desdoblado 8 kil\u00f3metros de autov\u00eda. ...\"", "\"... Y por\n    si hay alguna duda, en las much\u00edsimas entrevistas de campa\u00f1a el cabeza de\n    lista por la demarcaci\u00f3n de Girona dec\u00eda: Por esto queremos priorizar el\n    desdoblamiento de la N-II desde Tordera, desde el sur de la demarcaci\u00f3n,\n    hasta la Junquera, hasta la frontera francesa, impulsando el corredor\n    mediterr\u00e1neo; y en otra respuesta: terminar completamente la N-II desde\n    la Tordera hasta la Junquera, todos los tramos que faltan despu\u00e9s de los\n    siete a\u00f1os de Gobierno\n    socialista en que solo se han desdoblado 8 kil\u00f3metros de autov\u00eda. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda preguntarle tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, si el Gobierno y su\n    Ministerio de Fomento han descartado definitivamente el desdoblamiento\n    entre Girona y la frontera francesa, el tramo norte de la N-II, y me\n    gustar\u00eda conocer si usted y el Ministerio de Fomento, m\u00e1s all\u00e1 de hacer\n    lo que es de justicia, lo cual celebramos a diferencia del anterior\n    Ejecutivo, que es pagar a los expropiados desde hace tantos a\u00f1os para el\n    tramo Mediny\u00e0-Orriols, si en esta obra en la cual ya se han invertido 3,3\n    millones de euros, que no es poca cosa nunca, y menos en \u00e9poca de crisis,\n    si usted est\u00e1 dispuesta a continuar el desdoblamiento para la conexi\u00f3n\n    como m\u00ednimo de Girona con la segunda ciudad de la demarcaci\u00f3n, que es la\n    ciudad de Figueres. ...\"", "\"... Con esta decisi\u00f3n, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, ustedes dejan sin conexi\u00f3n\n    por autov\u00eda toda la zona de la Selva mar\u00edtima de la demarcaci\u00f3n de\n    Girona, la zona de Blanes, de Lloret de Mar, de Tossa de Mar, de un\n    conjunto de m\u00e1s de 150.000 habitantes en la demarcaci\u00f3n de 700.000\n    habitantes. ...\"", "\"... Que su compa\u00f1era de partido, la se\u00f1ora S\u00e1nchez Camacho,\n    nacida en Blanes, le explique si tiene sentido o no tiene sentido la\n    conexi\u00f3n por autov\u00eda de la N-II con la autopista de la costa que, en su\n    momento, el ministro Borrell, en vez de construir como autov\u00eda, que era\n    lo que correspond\u00eda, construy\u00f3 como autopista de peaje. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda preguntarle tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, si el Gobierno y su\n    Ministerio de Fomento han descartado definitivamente el desdoblamiento\n    entre Girona y la frontera francesa, el tramo norte de la N-II, y me\n    gustar\u00eda conocer si usted y el Ministerio de Fomento, m\u00e1s all\u00e1 de hacer\n    lo que es de justicia, lo cual celebramos a diferencia del anterior\n    Ejecutivo, que es pagar a los expropiados desde hace tantos a\u00f1os para el\n    tramo Mediny\u00e0-Orriols, si en esta obra en la cual ya se han invertido 3,3\n    millones de euros, que no es poca cosa nunca, y menos en \u00e9poca de crisis,\n    si usted est\u00e1 dispuesta a continuar el desdoblamiento para la conexi\u00f3n\n    como m\u00ednimo de Girona con la segunda ciudad de la demarcaci\u00f3n, que es la\n    ciudad de Figueres. ...\"", "\"... Pues\n    bien, a tres meses del final de este ejercicio presupuestario, c\u00f3mo van a\n    afrontar ustedes la ejecuci\u00f3n de los 15,9 millones a los cuales se\n    comprometieron regidos por este principio, por este\n    criterio de presupuestar menos pero aquello que presupuestamos lo\n    gastamos, o c\u00f3mo se van a gastar los 1,6 millones del tramo entre\n    Sils-Ma\u00e7anet de la Selva que, por cierto, han dividido por la mitad con\n    esta voluntad de conectar con la B-40, que es un proyecto que a nosotros\n    nos parece a todas luces no apropiado ya que existe una autov\u00eda, una\n    autopista y tambi\u00e9n existe una carretera de la Generalitat que ejerce\n    esta funci\u00f3n de conexi\u00f3n por el interior entre la zona del Vall\u00e8s y la\n    zona de las comarcas de Girona. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "fomento": [2, 3], "tramo": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "red": [1], "frontera francesa": [18]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le digo que seguro que le parece a usted que es poco, pero le\n    puedo asegurar que con la situaci\u00f3n financiera que tiene el Ministerio de\n    Fomento es sinceramente lo que hemos podido hacer y seguiremos en esa\n    misma l\u00ednea. ...\"", "\"... En este tramo lo primero que\n    hemos hecho ha sido analizar su funcionalidad dentro de la red de\n    carreteras del Estado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la situaci\u00f3n en que encontr\u00e9 esta carretera cuando llegu\u00e9 al\n    Ministerio de Fomento no solo es que fuera preocupante, sino que hab\u00eda\n    una inversi\u00f3n pendiente de 700 millones y no hab\u00eda consignado ni uno solo\n    euro de los 700 millones. ...\"", "\"... Le digo que seguro que le parece a usted que es poco, pero le\n    puedo asegurar que con la situaci\u00f3n financiera que tiene el Ministerio de\n    Fomento es sinceramente lo que hemos podido hacer y seguiremos en esa\n    misma l\u00ednea. ...\"", "\"... El tramo Tordera-Ma\u00e7anet ten\u00eda un proyecto\n    aprobado en 2009 que estaba paralizado y la obra no se hab\u00eda licitado ni\n    en 2009 ni en 2010 ni en 2011 porque su coste era de 288 millones de\n    euros. ...\"", "\"... En cuanto al tramo Ma\u00e7anet de la Selva-Sils, se\u00f1or\u00eda, las obras\n    para la conversi\u00f3n en autov\u00eda de este tramo fueron adjudicadas en 2005,\n    pero se rescindieron en 2009 y en cuatro a\u00f1os solo se hab\u00eda ejecutado un\n    8%. ...\"", "\"... En cuanto al tramo Sils-Cald\u00e9s de Malavella, las obras se\n    adjudicaron en 2006 con un presupuesto de 27 millones, pero se\n    rescindieron en 2010 y se hab\u00edan vuelto a licitar en 2011. ...\"", "\"... El\n    tramo Cald\u00e9s de Malavella-Fornells de la Selva est\u00e1 en servicio, pero es\n    de esos tramos, pocos, de autov\u00eda que yo los llamo tramos s\u00e1ndwiches\n    porque pr\u00e1cticamente no van a ninguna parte. ...\"", "\"... En la autopista A-7, en el sur de Girona, en todo el tramo que va de\n    Ma\u00e7anet de la Selva hasta Fornells de la Selva se ha ampliado la calzada\n    a tres carriles. ...\"", "\"... Le estoy hablando entre\n    Fornells y Vilademuls, lo que imped\u00eda la utilizaci\u00f3n de este tramo. ...\"", "\"... En este tramo lo primero que\n    hemos hecho ha sido analizar su funcionalidad dentro de la red de\n    carreteras del Estado. ...\"", "\"... Los t\u00e9cnicos vieron que hab\u00eda perdido toda su\n    funcionalidad ya que, como sabe, se cedi\u00f3 a la Generalitat el tramo\n    Montgat-Tordera pues realmente es el cierre de un itinerario que ahora es\n    de titularidad auton\u00f3mica. ...\"", "\"... La resoluci\u00f3n se\n    ha publicado ayer, como sabe, en el Bolet\u00edn Oficial del Estado y vamos a\n    proponer a la Generalitat que nos sentemos a hablar para ver de qu\u00e9 modo\n    podemos hacer que esa v\u00eda se pueda mejorar -como sabe, es una v\u00eda que\n    est\u00e1 muy habitada- y la idea ser\u00eda llegar a un acuerdo con la\n    Generalitat, a la que se le dieron 97,4 millones de euros para el tramo\n    anterior y del que le hablar\u00e9 en la r\u00e9plica porque ahora no me dar\u00e1\n    tiempo. ...\"", "\"... En el tramo Ma\u00e7anet de la Selva-Sils, como sabe, la N-II no\n    discurre por ning\u00fan n\u00facleo urbano, pero la circulaci\u00f3n comienza a ser\n    casi insoportable. ...\"", "\"... La carretera N-II comienza a captar m\u00e1s tr\u00e1fico, se ha\n    pasado de los veinti\u00fan mil y pico veh\u00edculos por d\u00eda que discurr\u00edan en el\n    tramo anterior a m\u00e1s de 30.000. ...\"", "\"... Respecto al tramo Sils-Caldes de Malavella, debido al\n    alto nivel de peligrosidad y al agotamiento de los tramos usados como\n    desv\u00edos provisionales, consideramos que era urgente retomar su ejecuci\u00f3n,\n    por lo que se ha adjudicado en septiembre, y \u00bfsabe por qu\u00e9 y por qu\u00e9 no\n    antes? ...\"", "\"... Por\n    eso estamos actuando en el tramo que va de Fornells de la Selva hasta\n    Vilademuls y para ello lo primero que hemos hecho ha sido acabar las\n    obras de ampliaci\u00f3n de capacidad, lo que se conoce como los cuatro\n    carriles y ya contamos en este momento con cuatro carriles. ...\"", "\"... Quiero trasladarle tambi\u00e9n a usted y al Gobierno de la\n    Generalitat el permanente di\u00e1logo para llegar a acuerdos y a\n    entendimientos, porque cuando se hizo la transferencia de un tramo a la\n    Generalitat se hizo para que esos 97 millones se invirtieran en obra\n    p\u00fablica. ...\"", "\"... Y en el itinerario Vilademuls-frontera francesa se hab\u00edan iniciado obras\n    de Mendiny\u00e0-Orriols con un presupuesto de 19 millones y luego se\n    rescindieron. ...\""]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [9], "fomento": [0], "barcelona": [7], "tramo": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "frontera francesa": [8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El\n    a\u00f1o pasado, el 6 de mayo de 2011, el Ministerio de Fomento adjudic\u00f3 el\n    tramo de la A-66, Autov\u00eda de la Plata, entre Benavente y Zamora; un tramo\n    de un solo golpe de 49 kil\u00f3metros por valor de 210 millones de euros. ...\"", "\"... Usted manifiesta que ha perdido toda funcionalidad el tramo\n    Tordera-Ma\u00e7anet de la Selva. ...\"", "\"... Quiero poner en contexto ese tramo y decirle\n    que es absolutamente err\u00f3neo pensar que no se tiene que conectar Girona\n    con Blanes, Blanes con el Maresme y el Maresme con Barcelona. ...\"", "\"... En \u00e9poca\n    del ministro Borrell, de su antecesor en el cargo tantos a\u00f1os ha, el\n    ministro Borrell ten\u00eda un compromiso, que era el desdoblamiento de la\n    N-II en su tramo por la comarca del Maresme en forma de autov\u00eda y all\u00ed se\n    cometi\u00f3 un grave error. ...\"", "\"... Finalmente, se\u00f1ora ministra, usted ha reconocido que hasta septiembre no\n    se ha hecho la adjudicaci\u00f3n del tramo entre Sils-Caldes de Malavella, del\n    cual por cierto a\u00fan no hemos visto el inicio de las obras y quedan tres\n    meses. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n me\n    explicar\u00e1 c\u00f3mo se van a gastar los 1,6 millones de euros del tramo entre\n    Ma\u00e7anet de la Selva y Sils, presupuestados con la incorporaci\u00f3n de una\n    enmienda vendida con grandes redobles de tambores ante la opini\u00f3n\n    p\u00fablica, pero que a la hora de la verdad lo \u00fanico que han hecho con este\n    tramo es dividirlo por la mitad. ...\"", "\"... El\n    a\u00f1o pasado, el 6 de mayo de 2011, el Ministerio de Fomento adjudic\u00f3 el\n    tramo de la A-66, Autov\u00eda de la Plata, entre Benavente y Zamora; un tramo\n    de un solo golpe de 49 kil\u00f3metros por valor de 210 millones de euros. ...\"", "\"... Quiero poner en contexto ese tramo y decirle\n    que es absolutamente err\u00f3neo pensar que no se tiene que conectar Girona\n    con Blanes, Blanes con el Maresme y el Maresme con Barcelona. ...\"", "\"... La l\u00f3gica de la N-II no es su traspaso a la Generalitat en sus\n    tramos urbanos por los municipios del Maresme, la l\u00f3gica de la N-II es la\n    autopista de la costa del Maresme m\u00e1s el Tordera-Ma\u00e7anet, m\u00e1s el\n    Ma\u00e7anet-Girona, m\u00e1s Girona-frontera francesa. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    se tiene que desdoblar la conexi\u00f3n entre la primera y la segunda ciudad\n    de la demarcaci\u00f3n, que adem\u00e1s es la puerta de entrada a la pen\u00ednsula\n    ib\u00e9rica, la carretera del Estado con m\u00e1s flujo de circulaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0, 1], "tramo": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el tramo de la N-II entre Montgat y Tordera, el Ministerio de Fomento\n    del Gobierno anterior redact\u00f3 un estudio para acondicionar la carretera\n    con una inversi\u00f3n prevista de 400 millones. ...\"", "\"... Ante las caracter\u00edsticas que\n    adquiri\u00f3 el tr\u00e1fico, se firm\u00f3 un protocolo en el a\u00f1o 2008 entre el\n    Ministerio de Fomento y la Generalitat y se dijo que ese tramo pasase a\n    la Generalitat; a cambio, el Ministerio de Fomento le transfiri\u00f3 a la\n    Generalitat 97,4 millones de euros. ...\"", "\"... En el tramo de la N-II entre Montgat y Tordera, el Ministerio de Fomento\n    del Gobierno anterior redact\u00f3 un estudio para acondicionar la carretera\n    con una inversi\u00f3n prevista de 400 millones. ...\"", "\"... Ante las caracter\u00edsticas que\n    adquiri\u00f3 el tr\u00e1fico, se firm\u00f3 un protocolo en el a\u00f1o 2008 entre el\n    Ministerio de Fomento y la Generalitat y se dijo que ese tramo pasase a\n    la Generalitat; a cambio, el Ministerio de Fomento le transfiri\u00f3 a la\n    Generalitat 97,4 millones de euros. ...\"", "\"... Por eso le dec\u00eda que tenemos que tener di\u00e1logo\n    respecto a este tramo, porque justamente es para cerrarlo y lo que\n    tendremos que hacer es mejorarlo; si es necesario\n    dotarlo de todas las infraestructuras necesarias pero, eso s\u00ed, tendremos\n    que ver que realmente el esfuerzo que hace la Administraci\u00f3n General del\n    Estado se lleva a cabo. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n le quiero decir que el\n    proyecto, que puede ser interesante, de colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada de\n    un grupo de empresarios catalanes es pago por disponibilidad, pero nunca\n    tendr\u00e1n que pagar ni un solo euro ni los ciudadanos de Girona ni de\n    Catalu\u00f1a; lo que har\u00edan las empresas es, como se hace en el tramo\n    Benavente-Zamora, anticipar el coste de la obra y despu\u00e9s la\n    Administraci\u00f3n lo va abonando. ...\"", "\"... Le reitero,\n    se\u00f1or\u00eda, que si las obras del \u00fanico tramo adjudicado, junto con un tramo\n    en Andaluc\u00eda, han comenzado en septiembre es porque la Intervenci\u00f3n\n    General del Estado ha retenido los cr\u00e9ditos presupuestarios de todas las\n    obras que est\u00e1n sin pagar a lo largo y ancho de Espa\u00f1a, y le reitero que\n    el presupuesto de 2013 contendr\u00e1 partidas de obligaciones de ejercicios\n    pasados, unas consignadas y otras que no estaban ni consignadas ni con\n    documentos contables, por valor de m\u00e1s de 670 millones de euros. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 4, 6, 11, 12, 15, 17, 20, 22, 24, 25, 26, 27, 30, 32, 35, 37, 39, 42, 45, 47, 49], "party": "Jos\u00e9 Ignacio Wert Ortega", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 8, 9, 10, 13, 18, 19, 21, 23, 28, 29, 31, 33, 34, 40, 41, 43, 44], "party": "Mar\u00eda Cristina Narbona Ruiz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [7], "party": "\u00c1lvaro Anchuelo Crego", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [14, 16], "party": "Rosa Aguilar Rivero", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [36, 38], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [46, 48], "party": "Jordi Xucl\u00e0 i Costa", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}