{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Respecto a la primera, porque entendemos que los datos reales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no nos indican que debamos cambiar las previsiones y,\n    en cuanto a la segunda, porque los resultados que se est\u00e1n produciendo\n    son en este momento, desde el punto de vista comparativo con la realidad\n    europea e incluso con la historia reciente de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    satisfactorios, aunque indudablemente no son iguales que en los momentos\n    m\u00e1s \u00e1lgidos o m\u00e1s intensos de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la primera, porque entendemos que los datos reales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no nos indican que debamos cambiar las previsiones y,\n    en cuanto a la segunda, porque los resultados que se est\u00e1n produciendo\n    son en este momento, desde el punto de vista comparativo con la realidad\n    europea e incluso con la historia reciente de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    satisfactorios, aunque indudablemente no son iguales que en los momentos\n    m\u00e1s \u00e1lgidos o m\u00e1s intensos de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los datos econ\u00f3micos que en este momento tiene el Gobierno de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y que empezar\u00e9 a detallar indicar\u00edan que indudablemente el\n    tercer trimestre del a\u00f1o 2002 ha sido en muchos aspectos mejor que el\n    segundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce que los \u00faltimos doce meses la econom\u00eda espa\u00f1ola, pese\n    a una importante ralentizaci\u00f3n, ha creado 285.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo\n    que no cabe duda es que la comparaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola con la\n    econom\u00eda europea o con las econom\u00edas de la OCDE ratifica al Gobierno a\n    continuar en su pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce que los \u00faltimos doce meses la econom\u00eda espa\u00f1ola, pese\n    a una importante ralentizaci\u00f3n, ha creado 285.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo\n    que no cabe duda es que la comparaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola con la\n    econom\u00eda europea o con las econom\u00edas de la OCDE ratifica al Gobierno a\n    continuar en su pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Quiero recordar a la C\u00e1mara que la comisi\u00f3n est\u00e1 compuesta por\n    el fiscal jefe de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, el fiscal jefe de la\n    Fiscal\u00eda Antidrogas, el director general de la Polic\u00eda y el de la Guardia\n    Civil, el delegado del Gobierno para el Plan Nacional sobre Drogas, los\n    directores de los departamentos de Aduanas e Inspecci\u00f3n de la Agencia\n    Estatal de la Administraci\u00f3n Tributaria, la directora general de Seguros,\n    el director general del Tesoro, un director del Banco de Espa\u00f1a y otro de\n    la CNMV, adem\u00e1s del viceconsejero de Seguridad del Gobierno vasco, el de\n    Interior del Gobierno de Navarra y el director general de Seguridad\n    Ciudadana de la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar a la C\u00e1mara que la comisi\u00f3n est\u00e1 compuesta por\n    el fiscal jefe de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, el fiscal jefe de la\n    Fiscal\u00eda Antidrogas, el director general de la Polic\u00eda y el de la Guardia\n    Civil, el delegado del Gobierno para el Plan Nacional sobre Drogas, los\n    directores de los departamentos de Aduanas e Inspecci\u00f3n de la Agencia\n    Estatal de la Administraci\u00f3n Tributaria, la directora general de Seguros,\n    el director general del Tesoro, un director del Banco de Espa\u00f1a y otro de\n    la CNMV, adem\u00e1s del viceconsejero de Seguridad del Gobierno vasco, el de\n    Interior del Gobierno de Navarra y el director general de Seguridad\n    Ciudadana de la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno, como ya he se\u00f1alado en\n    ocasiones anteriores al realizar otras preguntas en relaci\u00f3n con la\n    evoluci\u00f3n de los precios, creo firmemente, y as\u00ed lo demuestra la mayor\u00eda\n    de los indicadores econ\u00f3micos, que la econom\u00eda espa\u00f1ola, a pesar de la\n    recesi\u00f3n, se est\u00e1 comportando de forma notable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para no entrar en\n    divagaciones sobre lo que pienso que puede pasar en el futuro y sobre\n    cu\u00e1les pueden ser seg\u00fan mi opini\u00f3n las \u00faltimas consecuencias que se\n    esconden tras ese comportamiento de los precios, quisiera que el se\u00f1or\n    vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda explicara a\n    esta C\u00e1mara cu\u00e1l es la justificaci\u00f3n de la evoluci\u00f3n de los precios en\n    octubre, de modo que le realizo la siguiente pregunta: \u00bfpuede informar el\n    Gobierno sobre la evoluci\u00f3n de los precios en el mes de octubre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno, como ya he se\u00f1alado en\n    ocasiones anteriores al realizar otras preguntas en relaci\u00f3n con la\n    evoluci\u00f3n de los precios, creo firmemente, y as\u00ed lo demuestra la mayor\u00eda\n    de los indicadores econ\u00f3micos, que la econom\u00eda espa\u00f1ola, a pesar de la\n    recesi\u00f3n, se est\u00e1 comportando de forma notable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si examinamos los grupos del IPC,\n    podemos comprobar que el \u00edndice de productos energ\u00e9ticos ha sufrido una\n    aceleraci\u00f3n a lo largo de todo el a\u00f1o como consecuencia de la evoluci\u00f3n\n    del precio del crudo, cuyo punto m\u00e1s intenso se ha producido durante los\n    meses de septiembre y octubre, pero tengo que subrayar que, como todos\n    somos conscientes, durante el mes de noviembre esa evoluci\u00f3n del precio\n    del crudo internacional ha cambiado y, por tanto, esa tensi\u00f3n deber\u00eda\n    reducirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "mujeres": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Uno de los elementos fundamentales en cualquier\n    pol\u00edtica destinada a apoyar a la familia consiste en permitir que los\n    ciudadanos puedan decidir libremente si quieren o no tener hijos, es\n    decir, favorecer la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral ayudando a\n    las familias, especialmente a las madres trabajadoras, a que tengan los\n    hijos que deseen, sin que el cuidado de los ni\u00f1os sea un freno para su\n    incorporaci\u00f3n al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muchos casos, estas\n    mujeres trabajan o les gustar\u00eda trabajar y no lo hacen por encontrar\n    grandes dificultades para suplir esa asistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este momento, todas las mujeres que se encuentran en esta situaci\u00f3n se\n    preguntan c\u00f3mo se va a articular esta medida, es decir, cu\u00e1l va a ser el\n    procedimiento a seguir para poder cobrar desde enero el importe de 100\n    euros por cada hijo que tengan menor de tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "mujeres": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En este \u00faltimo caso la madre deber\u00e1 estar dada de alta en la\n    Seguridad Social un m\u00ednimo de 15 d\u00edas y de 10 en el caso de las\n    trabajadoras en el r\u00e9gimen especial agrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    medida supone la introducci\u00f3n de un impuesto negativo en Espa\u00f1a, por\n    primera vez en nuestro ordenamiento tributario, dentro de la reforma del\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas, que baja los impuestos a\n    todos los ciudadanos y especialmente a las familias con hijos, a las\n    mujeres, a las personas mayores y a los discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    medida supone la introducci\u00f3n de un impuesto negativo en Espa\u00f1a, por\n    primera vez en nuestro ordenamiento tributario, dentro de la reforma del\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas, que baja los impuestos a\n    todos los ciudadanos y especialmente a las familias con hijos, a las\n    mujeres, a las personas mayores y a los discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la privatizaci\u00f3n de Iberia responde al desarrollo del programa\n    de modernizaci\u00f3n del sector p\u00fablico estatal, que es un programa de \u00e9xito\n    porque lo que ha hecho ha sido modernizar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds,\n    estimular la creaci\u00f3n de empleo y, en definitiva, recortar la distancia\n    de desarrollo que nos separa con los pa\u00edses m\u00e1s avanzados de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A no saber ni hora de llegada, ni destino, maletas perdidas, supresi\u00f3n de\n    vuelos, falta de tripulaci\u00f3n y de aviones, falta de informaci\u00f3n, hasta\n    falta de bocadillos, y, lo que es peor, a la creciente falta de\n    seguridad, a demasiados fallos, demasiadas aver\u00edas y, desgraciadamente, a\n    un desprestigio generalizado de esta compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en los \u00faltimos a\u00f1os las administraciones p\u00fablicas han\n    vivido un intenso proceso de transferencias desde la Administraci\u00f3n\n    general del Estado a las comunidades aut\u00f3nomas, lo que ha significado la\n    cesi\u00f3n de un volumen muy importante de recursos humanos y materiales a\n    estas administraciones territoriales en temas tan importantes como la\n    educaci\u00f3n o la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pr\u00e1cticamente concluido este proceso\n    descentralizador, no hay duda sobre la necesidad de dar un nuevo impulso\n    y una nueva orientaci\u00f3n a la calidad en la prestaci\u00f3n de los servicios en\n    el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n del Estado, tanto en la Administraci\u00f3n\n    central como en la Administraci\u00f3n perif\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es preciso que\n    la Administraci\u00f3n general del Estado intensifique su acci\u00f3n en el proceso\n    de modernizaci\u00f3n y de mejora de la calidad de los servicios p\u00fablicos,\n    consiguiendo as\u00ed una Administraci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida y \u00e1gil, con el objetivo\n    esencial de prestar un mejor servicio a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n se plantea en el acuerdo la necesidad de\n    afrontar la alta temporalidad que en los \u00faltimos a\u00f1os se ha ido creando\n    en torno a las administraciones p\u00fablicas y, en consecuencia, las nuevas\n    ofertas de empleo p\u00fablico ir\u00e1n enfocadas a la b\u00fasqueda de empleo estable\n    y de calidad en la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, esperamos que este acuerdo, firmado con los sindicatos de\n    la Funci\u00f3n p\u00fablica por dos a\u00f1os, sirva de referencia para el conjunto de\n    las administraciones, corporaciones locales y comunidades aut\u00f3nomas y\n    hemos empezado planteando que para servir mejor a los ciudadanos hace\n    falta una mejor formaci\u00f3n de los empleados p\u00fablicos; por eso se va a\n    destinar un 50 por ciento del presupuesto de formaci\u00f3n a nuevas\n    tecnolog\u00edas y a idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero\n    recordar que el 14 por ciento del PIB es la cifra que aportamos a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola toda la zona de levante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordar que el 14 por ciento del PIB es la cifra que aportamos a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola toda la zona de levante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Muchas gracias, se\u00f1ora diputada, por la pregunta que me formula, que me\n    permite responderle es intenci\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente\n    proponer una modificaci\u00f3n legislativa para reforzar la correcta gesti\u00f3n\n    del agua del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que esta modificaci\u00f3n que estoy planteando del\n    Ministerio de Medio Ambiente no supone en absoluto cambiar ni alterar\n    ninguno de los principios esenciales que han inspirado el Plan\n    Hidrol\u00f3gico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS TOMAR\u00c1 EL\n    MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE PARA CONTROLAR LAS AGUAS SUBTERR\u00c1NEAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, quiero agradecerle, como ha hecho mi compa\u00f1era, que sea\n    usted quien se haga cargo de la respuesta a esta pregunta por estar el\n    ministro de Medio Ambiente en la zona del suceso del Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de las declaraciones efectuadas por el ministro Matas el\n    pasado d\u00eda 12 de noviembre respecto al endurecimiento del control sobre\n    las aguas subterr\u00e1neas, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas\n    tomar\u00e1 el Ministerio de Medio Ambiente para controlar las aguas\n    subterr\u00e1neas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tengo el honor de concretar ante la C\u00e1mara las declaraciones a que hac\u00eda\n    referencia el se\u00f1or diputado, por el titular de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, el Ministerio de Medio Ambiente considera que hay que aumentar\n    la vigilancia y el control en el uso de las aguas subterr\u00e1neas y que para\n    ello hace falta proponer una modificaci\u00f3n de la Ley de Aguas, que como en\n    el caso anterior se someter\u00e1 para su debate al Consejo Nacional del Agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "calidad": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este modelo se\n    caracteriza por la descentralizaci\u00f3n, la autonom\u00eda financiera y la\n    corresponsabilidad fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo de cohesi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, no es un fondo de compensaci\u00f3n para todos\n    los desplazados, sino que es un fondo adicional orientado a compensar a\n    las comunidades por las actividades que en estos momentos pudiesen\n    dificultar la equidad en el acceso a las prestaciones, fomentando al\n    mismo tiempo la eficiencia, la calidad y la seguridad de esas\n    prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo de cohesi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, no es un fondo de compensaci\u00f3n para todos\n    los desplazados, sino que es un fondo adicional orientado a compensar a\n    las comunidades por las actividades que en estos momentos pudiesen\n    dificultar la equidad en el acceso a las prestaciones, fomentando al\n    mismo tiempo la eficiencia, la calidad y la seguridad de esas\n    prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... ESTABLECE EL PROYECTO DE LEY\n    ORG\u00c1NICA DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N LAS BASES DE UN SISTEMA DE\n    OPORTUNIDADES  DE CALIDAD PARA TODOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2, 3, 4], "calidad": [5, 6, 7, 8], "j\u00f3venes": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El actual sistema educativo a abocado a nuestros alumnos a un\n    nivel de conocimientos inferior a la media europea en materias tan\n    importantes como matem\u00e1ticas, comprensi\u00f3n lectora, conocimiento y cultura\n    cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1ora ministra,\n    que ante el conocimiento de que nuestros alumnos no s\u00f3lo necesitan\n    formarse mejor sino que cada uno ha de tener un tratamiento adecuado a\n    sus motivaciones, a sus aptitudes y a sus intereses, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfEstablece el proyecto de ley org\u00e1nica de calidad de\n    la educaci\u00f3n las bases de un sistema de oportunidades de calidad para\n    todos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hace escasas semanas, el proyecto de ley de calidad de la\n    educaci\u00f3n era aprobado en esta C\u00e1mara e iniciaba su tr\u00e1mite parlamentario\n    en el Senado, despu\u00e9s de meses de encuentros, reuniones y debates con\n    toda la comunidad educativa, a sabiendas de la importancia que un\n    proyecto de ley de estas caracter\u00edsticas ha de tener no s\u00f3lo para la\n    comunidad educativa en particular, sino para la sociedad espa\u00f1ola en\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esto a\u00f1adimos una tasa de fracaso escolar, que junto con\n    Portugal nos hace encabezar la lista de pa\u00edses europeos, no cabe duda de\n    que calidad y oportunidades son condiciones que hasta ahora no han\n    presidido la educaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1ora ministra,\n    que ante el conocimiento de que nuestros alumnos no s\u00f3lo necesitan\n    formarse mejor sino que cada uno ha de tener un tratamiento adecuado a\n    sus motivaciones, a sus aptitudes y a sus intereses, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfEstablece el proyecto de ley org\u00e1nica de calidad de\n    la educaci\u00f3n las bases de un sistema de oportunidades de calidad para\n    todos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hace escasas semanas, el proyecto de ley de calidad de la\n    educaci\u00f3n era aprobado en esta C\u00e1mara e iniciaba su tr\u00e1mite parlamentario\n    en el Senado, despu\u00e9s de meses de encuentros, reuniones y debates con\n    toda la comunidad educativa, a sabiendas de la importancia que un\n    proyecto de ley de estas caracter\u00edsticas ha de tener no s\u00f3lo para la\n    comunidad educativa en particular, sino para la sociedad espa\u00f1ola en\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, hay que se\u00f1alar que si algo ha presidido este debate ha sido\n    el firme convencimiento de que cualquier reforma que se plantease deb\u00eda\n    fundamentarse en establecer un sistema de oportunidades de calidad para\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esto a\u00f1adimos una tasa de fracaso escolar, que junto con\n    Portugal nos hace encabezar la lista de pa\u00edses europeos, no cabe duda de\n    que calidad y oportunidades son condiciones que hasta ahora no han\n    presidido la educaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1ora ministra,\n    que ante el conocimiento de que nuestros alumnos no s\u00f3lo necesitan\n    formarse mejor sino que cada uno ha de tener un tratamiento adecuado a\n    sus motivaciones, a sus aptitudes y a sus intereses, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfEstablece el proyecto de ley org\u00e1nica de calidad de\n    la educaci\u00f3n las bases de un sistema de oportunidades de calidad para\n    todos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esto a\u00f1adimos una tasa de fracaso escolar, que junto con\n    Portugal nos hace encabezar la lista de pa\u00edses europeos, no cabe duda de\n    que calidad y oportunidades son condiciones que hasta ahora no han\n    presidido la educaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2, 3], "formaci\u00f3n": [8], "educaci\u00f3n": [4, 5], "becas": [0], "calidad": [6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pues bien, todo este conjunto de medidas, adem\u00e1s de\n    una medida fundamental que estamos desarrollando como una prioridad del\n    Gobierno, que son las becas y las ayudas para que todos aquellos que no\n    tienen recursos tengan una oportunidad constituyen la base para\n    conseguir... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como he venido reiterando a lo largo de\n    muchos meses, los dos objetivos centrales que tiene este proyecto de ley\n    de calidad de la educaci\u00f3n son en primer lugar conseguir una mejor\n    formaci\u00f3n de nuestros alumnos esencialmente en materias tan b\u00e1sicas como\n    las matem\u00e1ticas, la lengua y \u00e1reas derivadas de ellas, como la\n    comprensi\u00f3n lectora entre otras; en segundo lugar y en el mismo nivel de\n    importancia, otro gran objetivo que es prevenir y combatir de manera\n    eficaz y no s\u00f3lo de manera ret\u00f3rica sino logrando que cada d\u00eda sean menos\n    los alumnos que cumplida la edad de 16 a\u00f1os acaban o abandonan el sistema\n    escolar sin llevar nada debajo del brazo, sin llevar siquiera la m\u00ednima\n    acreditaci\u00f3n, la titulaci\u00f3n de secundaria obligatoria, con lo que eso\n    conlleva de dificultades a la hora de conseguir un trabajo por elemental\n    que sea el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma que contiene el proyecto de ley de calidad\n    de la educaci\u00f3n establece un conjunto de oportunidades m\u00e1s diversas para\n    que todos los alumnos, sean cuales sean sus niveles de motivaci\u00f3n, sus\n    niveles de est\u00edmulo, sus expectativas o sus aptitudes, encuentren el\n    hueco que necesitan en el sistema educativo, que la oferta educativa\n    responda a los intereses de los alumnos y que no suceda lo contrario,\n    como sistem\u00e1ticamente viene ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es necesario empezar\n    los itinerarios tercero y cuarto de la ESO, los programas de iniciaci\u00f3n\n    profesional para aquellos alumnos que hoy abandonan el sistema sin\n    obtener la titulaci\u00f3n de secundaria obligatoria, y la extensi\u00f3n con\n    car\u00e1cter gratuito de la ense\u00f1anza de 3 a 6 a\u00f1os, per\u00edodo important\u00edsimo\n    si efectivamente queremos conseguir que haya oportunidades para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como he venido reiterando a lo largo de\n    muchos meses, los dos objetivos centrales que tiene este proyecto de ley\n    de calidad de la educaci\u00f3n son en primer lugar conseguir una mejor\n    formaci\u00f3n de nuestros alumnos esencialmente en materias tan b\u00e1sicas como\n    las matem\u00e1ticas, la lengua y \u00e1reas derivadas de ellas, como la\n    comprensi\u00f3n lectora entre otras; en segundo lugar y en el mismo nivel de\n    importancia, otro gran objetivo que es prevenir y combatir de manera\n    eficaz y no s\u00f3lo de manera ret\u00f3rica sino logrando que cada d\u00eda sean menos\n    los alumnos que cumplida la edad de 16 a\u00f1os acaban o abandonan el sistema\n    escolar sin llevar nada debajo del brazo, sin llevar siquiera la m\u00ednima\n    acreditaci\u00f3n, la titulaci\u00f3n de secundaria obligatoria, con lo que eso\n    conlleva de dificultades a la hora de conseguir un trabajo por elemental\n    que sea el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma que contiene el proyecto de ley de calidad\n    de la educaci\u00f3n establece un conjunto de oportunidades m\u00e1s diversas para\n    que todos los alumnos, sean cuales sean sus niveles de motivaci\u00f3n, sus\n    niveles de est\u00edmulo, sus expectativas o sus aptitudes, encuentren el\n    hueco que necesitan en el sistema educativo, que la oferta educativa\n    responda a los intereses de los alumnos y que no suceda lo contrario,\n    como sistem\u00e1ticamente viene ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como he venido reiterando a lo largo de\n    muchos meses, los dos objetivos centrales que tiene este proyecto de ley\n    de calidad de la educaci\u00f3n son en primer lugar conseguir una mejor\n    formaci\u00f3n de nuestros alumnos esencialmente en materias tan b\u00e1sicas como\n    las matem\u00e1ticas, la lengua y \u00e1reas derivadas de ellas, como la\n    comprensi\u00f3n lectora entre otras; en segundo lugar y en el mismo nivel de\n    importancia, otro gran objetivo que es prevenir y combatir de manera\n    eficaz y no s\u00f3lo de manera ret\u00f3rica sino logrando que cada d\u00eda sean menos\n    los alumnos que cumplida la edad de 16 a\u00f1os acaban o abandonan el sistema\n    escolar sin llevar nada debajo del brazo, sin llevar siquiera la m\u00ednima\n    acreditaci\u00f3n, la titulaci\u00f3n de secundaria obligatoria, con lo que eso\n    conlleva de dificultades a la hora de conseguir un trabajo por elemental\n    que sea el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma que contiene el proyecto de ley de calidad\n    de la educaci\u00f3n establece un conjunto de oportunidades m\u00e1s diversas para\n    que todos los alumnos, sean cuales sean sus niveles de motivaci\u00f3n, sus\n    niveles de est\u00edmulo, sus expectativas o sus aptitudes, encuentren el\n    hueco que necesitan en el sistema educativo, que la oferta educativa\n    responda a los intereses de los alumnos y que no suceda lo contrario,\n    como sistem\u00e1ticamente viene ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como he venido reiterando a lo largo de\n    muchos meses, los dos objetivos centrales que tiene este proyecto de ley\n    de calidad de la educaci\u00f3n son en primer lugar conseguir una mejor\n    formaci\u00f3n de nuestros alumnos esencialmente en materias tan b\u00e1sicas como\n    las matem\u00e1ticas, la lengua y \u00e1reas derivadas de ellas, como la\n    comprensi\u00f3n lectora entre otras; en segundo lugar y en el mismo nivel de\n    importancia, otro gran objetivo que es prevenir y combatir de manera\n    eficaz y no s\u00f3lo de manera ret\u00f3rica sino logrando que cada d\u00eda sean menos\n    los alumnos que cumplida la edad de 16 a\u00f1os acaban o abandonan el sistema\n    escolar sin llevar nada debajo del brazo, sin llevar siquiera la m\u00ednima\n    acreditaci\u00f3n, la titulaci\u00f3n de secundaria obligatoria, con lo que eso\n    conlleva de dificultades a la hora de conseguir un trabajo por elemental\n    que sea el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... DE QU\u00c9\n    MODO APOYA EL GOBIERNO AL CINE ESPA\u00d1OL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Cuando digo cuatro l\u00edneas, la cuarta que son\n    las desgravaciones fiscales, no estaba incluida en esta ley, pero s\u00ed el\n    mantenimiento de cuotas, la colaboraci\u00f3n de las cadenas de televisi\u00f3n\n    apoyando al cine y las ayudas autom\u00e1ticas, o sea, ayudas objetivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "cine": [1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El nuevo sistema ha conseguido un incremento de la\n    producci\u00f3n y tambi\u00e9n una mayor variedad y calidad de las pel\u00edculas, as\u00ed\n    como una revitalizaci\u00f3n notable de la creaci\u00f3n de empleo y de riqueza en\n    torno a la industria audiovisual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en efecto, desde el a\u00f1o 1996 se ha dise\u00f1ado\n    un sistema de incentivos para el cine, sistema de incentivos que se ha\n    puesto en pr\u00e1ctica con los gobiernos del Partido Popular, que han\n    supuesto un cambio grande -yo dir\u00eda que muy grande- en la situaci\u00f3n del\n    cine espa\u00f1ol, de tal manera que se han podido generalizar las ayudas\n    autom\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los resultados m\u00e1s evidentes en t\u00e9rminos\n    cuantitativos, pero adem\u00e1s cualitativamente el cine espa\u00f1ol atraviesa por\n    un momento de reconocimiento importante de la cinematograf\u00eda y en una\n    serie de \u00e1mbitos, tanto de Europa como fuera de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las medidas\n    que han contribuido significativamente este a\u00f1o al apoyo del cine espa\u00f1ol\n    hay algunas muy destacables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, indudablemente todos los ciudadanos queremos lo mejor, lo\n    mejor en calidad y lo mejor en servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, los c\u00e1ntabros, que\n    durante a\u00f1os estuvimos desasistidos de una serie de obras fundamentales\n    para Cantabria, ahora podemos decir con satisfacci\u00f3n, para conocimiento\n    de todos y disfrute nuestro, que tenemos la autov\u00eda del Cant\u00e1brico\n    terminada, lo que nos permite un disfrute f\u00e1cil; que las obras de la\n    autov\u00eda de la meseta, olvidada durante muchos a\u00f1os, est\u00e1n en una fase\n    avanzada y que la previsi\u00f3n es terminarlas para el a\u00f1o 2005; que el tren\n    de alta velocidad tambi\u00e9n est\u00e1 en estudio, lo que nos alegra a los\n    c\u00e1ntabros, y que en el puerto de Santander se han realizado una serie de\n    mejoras que todos agradecemos, pero ahora nos queda el aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con objeto de seguir aumentando la capacidad, la calidad y la\n    confortabilidad de los servicios proporcionados a los pasajeros en este\n    aeropuerto, se van a instalar dos pasarelas de embarque y desembarque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... SE RATIFICA EL\n    MINISTRO DE FOMENTO EN QUE LA SUBIDA DEL PRECIO DE LA VIVIENDA SE DEBE A\n    QUE LOS ESPA\u00d1OLES TENEMOS MUCHO DINERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SE RATIFICA EL\n    MINISTRO DE FOMENTO EN QUE LA SUBIDA DEL PRECIO DE LA VIVIENDA SE DEBE A\n    QUE LOS ESPA\u00d1OLES TENEMOS MUCHO DINERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "precio": [2], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cascos, el acceso a la vivienda constituye para millones de\n    espa\u00f1oles, sobre todo para los j\u00f3venes, un grave problema social, y de\n    ello son responsables ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda que su Gobierno\n    rectificara, \u00bfo sigue pensando que la subida del precio de la vivienda se\n    debe a que los espa\u00f1oles tenemos mucho dinero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda que su Gobierno\n    rectificara, \u00bfo sigue pensando que la subida del precio de la vivienda se\n    debe a que los espa\u00f1oles tenemos mucho dinero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Cascos, el acceso a la vivienda constituye para millones de\n    espa\u00f1oles, sobre todo para los j\u00f3venes, un grave problema social, y de\n    ello son responsables ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Su se\u00f1or\u00eda me\n    pide que haga una reflexi\u00f3n que no puedo hacer, porque yo jam\u00e1s he dicho\n    que el precio de la vivienda se deba a que los espa\u00f1oles tenemos mucho\n    dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Su se\u00f1or\u00eda me\n    pide que haga una reflexi\u00f3n que no puedo hacer, porque yo jam\u00e1s he dicho\n    que el precio de la vivienda se deba a que los espa\u00f1oles tenemos mucho\n    dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "precio": [10, 11, 12, 13, 14], "suelo": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Es intolerable la\n    insensibilidad que usted ha mostrado a la subida del precio de la\n    vivienda, y le voy a poner un ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le leer\u00e9\n    -cualquiera de ellos dir\u00eda lo mismo- lo que dec\u00eda uno: El ciudadano que\n    quiera comprar una vivienda se encuentra con precios por las nubes, poca\n    oferta de vivienda protegida, alquileres escasos y noticias sobre fraudes\n    inmobiliarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo hemos venido diciendo a lo largo de los\n    a\u00f1os, se\u00f1or Cascos: sube el precio de la vivienda, hagan algo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que quieren es que sean las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos\n    los que aporten suelo para favorecer el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    precio del suelo en los \u00faltimos tres a\u00f1os ha subido un 150 por ciento\n    -f\u00edjese usted, un 150 por ciento-, y este fin de semana los medios de\n    comunicaci\u00f3n en Espa\u00f1a se han ocupado de esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    subidas del precio del suelo en Madrid del cien por cien anual tienen un\n    nombre: especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora nos ofrecen un pacto sobre el suelo pero, \u00bfusted\n    sabe lo que quieren con ese pacto, verdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que quieren es que sean las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos\n    los que aporten suelo para favorecer el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el suelo\n    del Estado vendi\u00e9ndose al mejor postor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con una sola medida: modificando la ley y\n    cambiando los criterios de valoraci\u00f3n del suelo, para que las\n    administraciones puedan adquirirlo a precio barato y ponerlo al servicio\n    de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es intolerable la\n    insensibilidad que usted ha mostrado a la subida del precio de la\n    vivienda, y le voy a poner un ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    precio del suelo en los \u00faltimos tres a\u00f1os ha subido un 150 por ciento\n    -f\u00edjese usted, un 150 por ciento-, y este fin de semana los medios de\n    comunicaci\u00f3n en Espa\u00f1a se han ocupado de esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    subidas del precio del suelo en Madrid del cien por cien anual tienen un\n    nombre: especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo hemos venido diciendo a lo largo de los\n    a\u00f1os, se\u00f1or Cascos: sube el precio de la vivienda, hagan algo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con una sola medida: modificando la ley y\n    cambiando los criterios de valoraci\u00f3n del suelo, para que las\n    administraciones puedan adquirirlo a precio barato y ponerlo al servicio\n    de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "precio": [8], "suelo": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Entre 1987 y 1996, la vivienda libre, se\u00f1or\u00edas, subi\u00f3\n    en Espa\u00f1a el 174 por ciento y el suelo el 225 por ciento, cifras del\n    Ministerio de Fomento, las mismas que usa S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... para el a\u00f1o 1996 a 2001,\n    donde la vivienda libre ha subido el 58,3 por ciento y el suelo el 120\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es peor, se\u00f1or\u00edas, lo que es peor y por lo que al se\u00f1or Caldera la\n    memoria ya no es que le flaquee, es que no le conviene que la memoria\n    est\u00e9 fresca, es que el Gobierno entre el a\u00f1o 1996 y 2001 decidi\u00f3 una\n    subida del 6,47 por ciento de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, y los\n    gobiernos anteriores, entre 1990 y 1995 elevaron el 33 por ciento el\n    precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los\n    datos, se\u00f1or\u00edas, y por eso espero que los espa\u00f1oles tengan memoria y que\n    los espa\u00f1oles dentro de a\u00f1o y medio recuerden en qu\u00e9 condiciones estaba\n    la pol\u00edtica de vivienda y de suelo en el a\u00f1o 1996 con una Ley del suelo\n    -claro, nos piden que volvamos a ella- que el Tribunal Constitucional\n    desmont\u00f3 en 186 art\u00edculos (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 1987 y 1996, la vivienda libre, se\u00f1or\u00edas, subi\u00f3\n    en Espa\u00f1a el 174 por ciento y el suelo el 225 por ciento, cifras del\n    Ministerio de Fomento, las mismas que usa S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... para el a\u00f1o 1996 a 2001,\n    donde la vivienda libre ha subido el 58,3 por ciento y el suelo el 120\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los\n    datos, se\u00f1or\u00edas, y por eso espero que los espa\u00f1oles tengan memoria y que\n    los espa\u00f1oles dentro de a\u00f1o y medio recuerden en qu\u00e9 condiciones estaba\n    la pol\u00edtica de vivienda y de suelo en el a\u00f1o 1996 con una Ley del suelo\n    -claro, nos piden que volvamos a ella- que el Tribunal Constitucional\n    desmont\u00f3 en 186 art\u00edculos (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es su pol\u00edtica de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es peor, se\u00f1or\u00edas, lo que es peor y por lo que al se\u00f1or Caldera la\n    memoria ya no es que le flaquee, es que no le conviene que la memoria\n    est\u00e9 fresca, es que el Gobierno entre el a\u00f1o 1996 y 2001 decidi\u00f3 una\n    subida del 6,47 por ciento de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, y los\n    gobiernos anteriores, entre 1990 y 1995 elevaron el 33 por ciento el\n    precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [1], "suelo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 SE DEBE LA\n    ESCANDALOSA SUBIDA DEL PRECIO DEL SUELO DESDE QUE GOBIERNA EL PARTIDO\n    POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A QU\u00c9 SE DEBE LA\n    ESCANDALOSA SUBIDA DEL PRECIO DEL SUELO DESDE QUE GOBIERNA EL PARTIDO\n    POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [1], "suelo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 se debe la escandalosa subida del precio del suelo\n    desde que gobierna el Partido Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 se debe la escandalosa subida del precio del suelo\n    desde que gobierna el Partido Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [2], "suelo": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    diputado, el suelo ha subido desde el a\u00f1o 1996 porque, como ocurre en\n    estos casos cuando no hay una oferta suficiente, se disparan los precios,\n    y esto lo saben los catec\u00famenos de la econom\u00eda, los catec\u00famenos de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene alguna idea, si es que la tiene porque ayer no la\n    ten\u00eda en la moci\u00f3n, de qui\u00e9n es el responsable de la oferta del suelo,\n    ser\u00eda bueno que la expusiera de nuevo hoy en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    diputado, el suelo ha subido desde el a\u00f1o 1996 porque, como ocurre en\n    estos casos cuando no hay una oferta suficiente, se disparan los precios,\n    y esto lo saben los catec\u00famenos de la econom\u00eda, los catec\u00famenos de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen que\n    estar dispuestos a poner los suelos p\u00fablicos a disposici\u00f3n para la\n    construcci\u00f3n de vivienda de protecci\u00f3n oficial: los p\u00fablicos de la\n    Administraci\u00f3n central, los p\u00fablicos de las comunidades aut\u00f3nomas y los\n    p\u00fablicos de los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes piensan que con el suelo urbanizable est\u00e1 todo solucionado, lo\n    dijeron en el a\u00f1o 1996, lo ratificaron en el a\u00f1o 1998, lo siguieron\n    ratificando en el a\u00f1o 2000, y ustedes nunca han entendido, a lo mejor\n    ayer empezaron a entender, que lo que era necesario era suelo urbanizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que est\u00e1 pasando ahora con el suelo, ese 150 por ciento o ese 120 por\n    ciento que usted dice, sencillamente se llama especular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos han ofrecido un pacto del suelo, y yo digo: De acuerdo, \u00bfpor\n    qu\u00e9 no ponemos el contador a cero, se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes retiran los recursos hoy contra las legislaciones\n    auton\u00f3micas en materia de suelo y nosotros retiramos los recursos que\n    tenemos interpuestos contra su propia legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad quiere hacer frente a los\n    problemas del suelo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHay problema de suelo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solucion\u00e9moslo, pero admitan\n    que as\u00ed no puede seguir la pol\u00edtica de suelo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si nos encontr\u00e1ramos con que los\n    ayuntamientos gobernados por el Partido Socialista fueran un ejemplo de\n    suelo barato y los ayuntamientos gobernados por el Partido Popular un\n    ejemplo de suelo caro, su razonamiento es casi perfecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le he dicho que el origen del problema es el sistema de\n    provisi\u00f3n de suelo urbanizable, que limita artificialmente la oferta de\n    suelo para edificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se empe\u00f1a\n    en una partida de tenis para echar la culpa en funci\u00f3n del color\n    pol\u00edtico, seguramente va a lucir mucho, pero no va a ayudar a resolver el\n    problema del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas ha adoptado el\n    Gobierno para atender los da\u00f1os producidos por la cat\u00e1strofe del buque\n    tanque Prestige de cara a evitar en el futuro acontecimientos de estas\n    caracter\u00edsticas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... sabe, a trav\u00e9s de la modificaci\u00f3n de la regulaci\u00f3n que\n    permita garantizar una mayor seguridad en la navegaci\u00f3n mar\u00edtima, a\n    trav\u00e9s no s\u00f3lo de la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola sino europea y\n    de la legislaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... SE FACILITA EL\n    ACCESO DE LOS ESPA\u00d1OLES A LA VIVIENDA CONCEDIENDO BENEFICIOS A LAS\n    EMPRESAS CONSTRUCTORAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace 10 a\u00f1os las familias de este pa\u00eds se endeudaban en un\n    40 por ciento de sus ingresos durante 15 a\u00f1os para la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, 10\n    a\u00f1os despu\u00e9s,\n    se endeudan en el 60 por ciento para una vivienda m\u00e1s peque\u00f1a y por 30\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace 10 a\u00f1os las familias de este pa\u00eds se endeudaban en un\n    40 por ciento de sus ingresos durante 15 a\u00f1os para la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Hasta tal punto le importa poco que en mi primera\n    contestaci\u00f3n tengo que decirle que los beneficios que concede el plan de\n    vivienda a las empresas constructoras son del mismo tipo que todos los\n    planes de vivienda de los gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "precio": [3], "suelo": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Yo no s\u00e9 lo que\n    usted pensaba cuando dijo -porque lo hemos o\u00eddo- que en Espa\u00f1a \u00e9ramos muy\n    ricos y por eso aumentaba el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos no\n    pueden tener vivienda con su pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no puede hacer un Gobierno como el suyo es coger el\n    suelo de los cuarteles que est\u00e1 abandonando el Ej\u00e9rcito, que fueron\n    donados por los ayuntamientos, y meterlo en la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 lo que\n    usted pensaba cuando dijo -porque lo hemos o\u00eddo- que en Espa\u00f1a \u00e9ramos muy\n    ricos y por eso aumentaba el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "fiscal": [4], "precio": [3], "suelo": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en el\n    Plan de vivienda 2002-2005 se siguen concediendo beneficios a los\n    promotores de viviendas sobre la base de suscribir pr\u00e9stamos cualificados\n    para la construcci\u00f3n de las mismas si son protegidas, pr\u00e9stamos en los\n    cuales se subroga el comprador de este tipo de viviendas al tipo de\n    inter\u00e9s que establece el ministerio a trav\u00e9s de un concurso entre\n    entidades de cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en esta iniciativa a trav\u00e9s de la reforma parcial del\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas y tambi\u00e9n en la\n    modificaci\u00f3n de las leyes de impuestos sobre sociedades y sobre la renta\n    de los no residentes, para incorporar algunas novedades que mejoren\n    sustancialmente el r\u00e9gimen fiscal de las sociedades a las que he hecho\n    menci\u00f3n y cuyo objeto social, insisto, sea exclusivamente el alquiler de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle m\u00e1s, estamos estudiando beneficios fiscales para primar\n    fiscalmente a sociedades dedicadas a arrendar viviendas, cuyo objeto\n    social sea exclusivamente el alquiler de viviendas y siempre que estas\n    viviendas no superen una determinada superficie y un determinado precio\n    de venta que se sumar\u00eda a las ayudas del vigente plan, a los promotores\n    que urbanizan suelo con destino a viviendas protegidas o las ayudas a los\n    promotores que construyen viviendas con destino al alquiler a unos\n    precios limitados en funci\u00f3n de que el alquiler sea a 10 \u00f3 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle m\u00e1s, estamos estudiando beneficios fiscales para primar\n    fiscalmente a sociedades dedicadas a arrendar viviendas, cuyo objeto\n    social sea exclusivamente el alquiler de viviendas y siempre que estas\n    viviendas no superen una determinada superficie y un determinado precio\n    de venta que se sumar\u00eda a las ayudas del vigente plan, a los promotores\n    que urbanizan suelo con destino a viviendas protegidas o las ayudas a los\n    promotores que construyen viviendas con destino al alquiler a unos\n    precios limitados en funci\u00f3n de que el alquiler sea a 10 \u00f3 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en esta iniciativa a trav\u00e9s de la reforma parcial del\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas y tambi\u00e9n en la\n    modificaci\u00f3n de las leyes de impuestos sobre sociedades y sobre la renta\n    de los no residentes, para incorporar algunas novedades que mejoren\n    sustancialmente el r\u00e9gimen fiscal de las sociedades a las que he hecho\n    menci\u00f3n y cuyo objeto social, insisto, sea exclusivamente el alquiler de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [2], "suelo": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO HA INCIDIDO\n    LA LEY DEL SUELO DEL 98 EN EL INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO HA INCIDIDO\n    LA LEY DEL SUELO DEL 98 EN EL INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO HA INCIDIDO\n    LA LEY DEL SUELO DEL 98 EN EL INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [2], "suelo": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo ha incidido la Ley del suelo de 1998 en el\n    incremento del precio de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo ha incidido la Ley del suelo de 1998 en el\n    incremento del precio de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo ha incidido la Ley del suelo de 1998 en el\n    incremento del precio de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  La Ley del suelo\n    no tiene pr\u00e1cticamente ninguna capacidad para actuar sobre los precios\n    porque la Ley del suelo establece opciones y quienes deciden sus\n    consecuencias son quienes aplican en una direcci\u00f3n u otra la Ley del\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley del suelo en s\u00ed misma es neutra en sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "familias": [12], "j\u00f3venes": [13], "precio": [10, 11], "suelo": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, desde la aprobaci\u00f3n de su ley\n    el precio del suelo se ha incrementado en un 90 por ciento y el de la\n    vivienda en m\u00e1s de un 63. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto le parece justo es porque no est\u00e1 pagando una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que su compromiso electoral, el suyo, era abaratar el precio del\n    suelo y abaratar el precio de la vivienda, pero esta es otra de las\n    muchas falsedades del PP, un PP al que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que\n    los j\u00f3venes espa\u00f1oles sean los europeos que m\u00e1s tarde abandonan el hogar\n    familiar, que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que miles de personas mayores\n    vivan en las grandes ciudades en condiciones lamentables, en unos\n    inmuebles a cuyos propietarios les sale m\u00e1s rentable la declaraci\u00f3n de\n    ruina para construir viviendas de lujo que acondicionarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Partido\n    Popular al que tampoco le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que cientos de miles de\n    familias hayan hipotecado su futuro en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas al pretender\n    acceder a una vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos,\n    que en 1998 los espa\u00f1oles destinaban el 32 por ciento de su salario a la\n    adquisici\u00f3n de una vivienda, mientras que hoy tienen que destinar m\u00e1s del\n    60 por ciento en algunas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no puede\n    usted mirar hacia a otro lado y decir que no sabe de qu\u00e9 va esto cuando\n    estamos hablando de un problema que le quita el sue\u00f1o a infinidad de\n    ciudadanos, que tendr\u00e1n que estar pagando su sueldo \u00edntegro durante seis\n    a\u00f1os para pagar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica de\n    vivienda tiene m\u00e1s puntos negros que las carreteras nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    yo le digo: cambie de pol\u00edtica, deje de hacer pol\u00edtica en materia de\n    vivienda para los grandes especuladores y comience a hacer una pol\u00edtica\n    que beneficie en materia de vivienda a la inmensa mayor\u00eda de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, desde la aprobaci\u00f3n de su ley\n    el precio del suelo se ha incrementado en un 90 por ciento y el de la\n    vivienda en m\u00e1s de un 63. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que su compromiso electoral, el suyo, era abaratar el precio del\n    suelo y abaratar el precio de la vivienda, pero esta es otra de las\n    muchas falsedades del PP, un PP al que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que\n    los j\u00f3venes espa\u00f1oles sean los europeos que m\u00e1s tarde abandonan el hogar\n    familiar, que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que miles de personas mayores\n    vivan en las grandes ciudades en condiciones lamentables, en unos\n    inmuebles a cuyos propietarios les sale m\u00e1s rentable la declaraci\u00f3n de\n    ruina para construir viviendas de lujo que acondicionarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, desde la aprobaci\u00f3n de su ley\n    el precio del suelo se ha incrementado en un 90 por ciento y el de la\n    vivienda en m\u00e1s de un 63. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que su compromiso electoral, el suyo, era abaratar el precio del\n    suelo y abaratar el precio de la vivienda, pero esta es otra de las\n    muchas falsedades del PP, un PP al que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que\n    los j\u00f3venes espa\u00f1oles sean los europeos que m\u00e1s tarde abandonan el hogar\n    familiar, que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que miles de personas mayores\n    vivan en las grandes ciudades en condiciones lamentables, en unos\n    inmuebles a cuyos propietarios les sale m\u00e1s rentable la declaraci\u00f3n de\n    ruina para construir viviendas de lujo que acondicionarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Partido\n    Popular al que tampoco le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que cientos de miles de\n    familias hayan hipotecado su futuro en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas al pretender\n    acceder a una vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que su compromiso electoral, el suyo, era abaratar el precio del\n    suelo y abaratar el precio de la vivienda, pero esta es otra de las\n    muchas falsedades del PP, un PP al que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que\n    los j\u00f3venes espa\u00f1oles sean los europeos que m\u00e1s tarde abandonan el hogar\n    familiar, que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que miles de personas mayores\n    vivan en las grandes ciudades en condiciones lamentables, en unos\n    inmuebles a cuyos propietarios les sale m\u00e1s rentable la declaraci\u00f3n de\n    ruina para construir viviendas de lujo que acondicionarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [6, 7], "suelo": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Mire usted,\n    se\u00f1or\u00eda, si manteniendo la actual oferta de suelo S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... baja el precio del\n    suelo en M\u00e1laga o en cualquier municipio, lo \u00fanico que va a conseguir es\n    aumentar el beneficio de los promotores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted mantiene la\n    actual oferta de suelo y pone ese suelo m\u00e1s barato al servicio del\n    mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la ley del a\u00f1o\n    1992 produjo incrementos del suelo much\u00edsimo mayores que los que se est\u00e1n\n    produciendo en la actualidad, reconociendo que en la actualidad seguimos\n    teniendo un problema en materia de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la medida en que esas leyes de las comunidades\n    aut\u00f3nomas -que son las que tienen competencia al respecto- y los planes\n    de ordenaci\u00f3n formulados con arreglo a las mismas no mantengan una\n    pol\u00edtica de incremento de la oferta, est\u00e1n propiciando la escasez de\n    suelo, la especulaci\u00f3n y los incrementos de precio que repercuten\n    directamente en los precios de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hay que poner fin a\n    este problema artificial en un pa\u00eds como Espa\u00f1a, de gran superficie y\n    densidad de poblaci\u00f3n; s\u00ed, artificial, porque se crea a trav\u00e9s de las\n    pol\u00edticas de suelo de las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... baja el precio del\n    suelo en M\u00e1laga o en cualquier municipio, lo \u00fanico que va a conseguir es\n    aumentar el beneficio de los promotores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la medida en que esas leyes de las comunidades\n    aut\u00f3nomas -que son las que tienen competencia al respecto- y los planes\n    de ordenaci\u00f3n formulados con arreglo a las mismas no mantengan una\n    pol\u00edtica de incremento de la oferta, est\u00e1n propiciando la escasez de\n    suelo, la especulaci\u00f3n y los incrementos de precio que repercuten\n    directamente en los precios de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... SABE CU\u00c1NTO TIENE\n    QUE DESTINAR UNA FAMILIA MADRILE\u00d1A DE SUS INGRESOS A LA COMPRA DE UNA\n    VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  \u00bfSabe cu\u00e1nto tiene que destinar una familia\n    madrile\u00f1a de sus ingresos a la compra de una vivienda, se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [6, 7], "suelo": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Pues aproximadamente, se\u00f1or ministro, le dir\u00e9\n    que si usted en Madrid fuera a la caza y captura de una vivienda,\n    observar\u00eda que son piezas raras y car\u00edsimas, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    probablemente no lo sepa porque a lo mejor tiene una vivienda que le\n    resulta m\u00e1s barata que al resto de los espa\u00f1oles, tan barata como las\n    piezas esas que caza en Europa central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, la media de ingresos que una familia madrile\u00f1a necesita para pagar\n    una vivienda supera el 63 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le quiero decir una cosa, se\u00f1or\n    ministro: a los espa\u00f1oles de hoy no nos interesa saber los problemas que\n    hab\u00eda con el suelo y la vivienda hace 10 a\u00f1os; queremos saber c\u00f3mo se\n    resuelven los problemas que tenemos hoy y los que vamos a tener ma\u00f1ana,\n    pasado y al otro como sigan ustedes gobernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ya le han dicho mis compa\u00f1eros lo\n    que ha subido el suelo estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le quiero decir una cosa, se\u00f1or\n    ministro: a los espa\u00f1oles de hoy no nos interesa saber los problemas que\n    hab\u00eda con el suelo y la vivienda hace 10 a\u00f1os; queremos saber c\u00f3mo se\n    resuelven los problemas que tenemos hoy y los que vamos a tener ma\u00f1ana,\n    pasado y al otro como sigan ustedes gobernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n enriqueciendo a una serie de gente en contra de\n    cientos de miles de modestas familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir una cosa: las\n    familias modestas espa\u00f1olas, \u00bfsabe lo que tienen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "precio": [4], "j\u00f3venes": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Si\n    tomamos el precio medio de la vivienda libre en Madrid, el tipo de\n    inter\u00e9s de los pr\u00e9stamos hipotecarios, y lo ponemos en relaci\u00f3n con el\n    coste salarial para adquirir una vivienda de 75 metros \u00fatiles y 93,75\n    metros construidos, financiada con un pr\u00e9stamo del 80 por ciento del\n    precio, amortizable en 15 a\u00f1os, con 12 vencimientos anuales, el grado de\n    accesibilidad en Madrid es del 60,18 por ciento sin bonificaciones\n    fiscales y del 51 por ciento con bonificaciones fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces hab\u00eda tasas de\n    paro de los j\u00f3venes del doble de las que hay ahora, con tipos de inter\u00e9s\n    del 15 por ciento, entonces s\u00ed que era una odisea encontrar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay que explicar a los j\u00f3venes es que siendo importantes los\n    problemas de hoy, para los cuales est\u00e1 el plan de vivienda 2002-2005, que\n    a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no le interesa explicar, que es el plan que est\u00e1 dedicado a los\n    j\u00f3venes que no pueden acceder a una vivienda, siendo hoy los problemas\n    muy complicados, hasta el a\u00f1o 1996 los problemas, se\u00f1or\u00edas, eran\n    insolubles y por eso no conviene volver a tiempos pasados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    tomamos el precio medio de la vivienda libre en Madrid, el tipo de\n    inter\u00e9s de los pr\u00e9stamos hipotecarios, y lo ponemos en relaci\u00f3n con el\n    coste salarial para adquirir una vivienda de 75 metros \u00fatiles y 93,75\n    metros construidos, financiada con un pr\u00e9stamo del 80 por ciento del\n    precio, amortizable en 15 a\u00f1os, con 12 vencimientos anuales, el grado de\n    accesibilidad en Madrid es del 60,18 por ciento sin bonificaciones\n    fiscales y del 51 por ciento con bonificaciones fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces hab\u00eda tasas de\n    paro de los j\u00f3venes del doble de las que hay ahora, con tipos de inter\u00e9s\n    del 15 por ciento, entonces s\u00ed que era una odisea encontrar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay que explicar a los j\u00f3venes es que siendo importantes los\n    problemas de hoy, para los cuales est\u00e1 el plan de vivienda 2002-2005, que\n    a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no le interesa explicar, que es el plan que est\u00e1 dedicado a los\n    j\u00f3venes que no pueden acceder a una vivienda, siendo hoy los problemas\n    muy complicados, hasta el a\u00f1o 1996 los problemas, se\u00f1or\u00edas, eran\n    insolubles y por eso no conviene volver a tiempos pasados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... HA CUANTIFICADO EL GOBIERNO LA\n    INFLUENCIA QUE LA LEY DEL SUELO HA PODIDO TENER EN OPERACIONES\n    URBAN\u00cdSTICAS ESPECULATIVAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha cuantificado el Gobierno la influencia que la Ley del\n    Suelo ha podido tener en operaciones\n    urban\u00edsticas especulativas en los nuevos barrios de Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  La ley estatal\n    del a\u00f1o 1998 ni ha reducido ni ha aumentado la cantidad de suelo\n    urbanizable sencillamente porque no puede hacerlo al no disponer de\n    competencias para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [4], "suelo": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, al d\u00eda de hoy,\n    ha ocurrido lo contrario; lo que ha habido ha sido un incremento en toda\n    Espa\u00f1a de la vivienda desde 1998, desde que se aprob\u00f3 la ley, del 63 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, le quiero recordar esta tarde que\n    en 1998 efectivamente aprobaron ustedes la Ley del Suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00edan ustedes que\n    con esa ley se pod\u00eda calificar m\u00e1s suelo, el suelo r\u00fastico se pasaba a\n    urbanizable, y que como consecuencia de una mayor oferta bajar\u00eda el\n    precio del suelo y bajar\u00edan las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, el Ayuntamiento de Madrid, gobernado por el Partido Popular,\n    tiene una oferta de suelo de 80 millones de metros cuadrados, la mayor\n    oferta de suelo que existe en todas las grandes ciudades europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00edan ustedes que\n    con esa ley se pod\u00eda calificar m\u00e1s suelo, el suelo r\u00fastico se pasaba a\n    urbanizable, y que como consecuencia de una mayor oferta bajar\u00eda el\n    precio del suelo y bajar\u00edan las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Dec\u00eda que el\n    Grupo Socialista, a lo largo de seis preguntas, no ha conseguido\n    demostrar que las subidas de suelo entre los a\u00f1os 1996 y 2001 -el 120 por\n    ciento- son superiores a las habidas entre los a\u00f1os 1987 y 1996, que\n    fueron del 225 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han tenido seis preguntas para\n    desmontar mi primera afirmaci\u00f3n a la pregunta del se\u00f1or Caldera y no\n    pueden, porque, siendo el suelo todav\u00eda un problema, es la mitad de\n    problema que heredamos en el a\u00f1o 1996 con sus leyes urban\u00edsticas; la\n    mitad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [1], "suelo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Dec\u00eda que por\n    eso, porque nos sigue pareciendo escandaloso, tenemos que seguir\n    reduci\u00e9ndolo y para reducirlo es necesario actuar sobre las leyes\n    urban\u00edsticas de las comunidades aut\u00f3nomas y sobre los planes de\n    ordenaci\u00f3n para aumentar la oferta de suelo urbanizable, para reducir la\n    escasez, y este incremento de oferta solamente se puede producir desde un\n    gran acuerdo, gran acuerdo en el que los miembros del Grupo Parlamentario\n    Socialista tienen toda la legitimidad para hacer propuestas, pero supongo\n    que aceptar\u00e1n la legitimidad de los dem\u00e1s grupos para hacer las suyas,\n    porque no hemos o\u00eddo m\u00e1s que descalificaciones y yo le aseguro, se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, que en la reuni\u00f3n del d\u00eda 17 de diciembre discutiremos\n    todas y cada una de las propuestas con las comunidades aut\u00f3nomas para\n    buscar ese gran acuerdo que vuelva a reducir la escasez de suelo y el\n    precio del suelo que heredamos en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Dec\u00eda que por\n    eso, porque nos sigue pareciendo escandaloso, tenemos que seguir\n    reduci\u00e9ndolo y para reducirlo es necesario actuar sobre las leyes\n    urban\u00edsticas de las comunidades aut\u00f3nomas y sobre los planes de\n    ordenaci\u00f3n para aumentar la oferta de suelo urbanizable, para reducir la\n    escasez, y este incremento de oferta solamente se puede producir desde un\n    gran acuerdo, gran acuerdo en el que los miembros del Grupo Parlamentario\n    Socialista tienen toda la legitimidad para hacer propuestas, pero supongo\n    que aceptar\u00e1n la legitimidad de los dem\u00e1s grupos para hacer las suyas,\n    porque no hemos o\u00eddo m\u00e1s que descalificaciones y yo le aseguro, se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, que en la reuni\u00f3n del d\u00eda 17 de diciembre discutiremos\n    todas y cada una de las propuestas con las comunidades aut\u00f3nomas para\n    buscar ese gran acuerdo que vuelva a reducir la escasez de suelo y el\n    precio del suelo que heredamos en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EXPLICACI\u00d3N\n    TIENE EL GOBIERNO PARA QUE SE REPITA, EN APENAS UNA SEMANA, UN GRAVE\n    ACCIDENTE FERROVIARIO POR ARROLLAMIENTO DE UN TREN A UN CAMI\u00d3N EN UN PASO\n    A NIVEL EN LA PROVINCIA DE ZARAGOZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En primer lugar, por falta de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se est\u00e1n realizando obras\n    importantes en el entorno de las v\u00edas del ferrocarril, no es posible que\n    se conf\u00ede en que los operarios vean llegar el tren o en que es protecci\u00f3n\n    suficiente una se\u00f1al que a veces est\u00e1 tapada por la maleza y que no se\n    prevea ni siquiera una conexi\u00f3n telef\u00f3nica que avise de la llegada del\n    tren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La falta de\n    responsabilidad, se\u00f1or ministro, a veces cuesta muy cara, porque las v\u00edas\n    pueden reemplazarse, pero la pasajera que muri\u00f3 en el accidente de tren o\n    los obreros que han muerto en las obras del AVE son seres humanos que no\n    se pueden reemplazar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, por decisiones de la pol\u00edtica de seguridad de la\n    Direcci\u00f3n de ferrocarriles y de la Direcci\u00f3n de carreteras, que es el\n    ministerio, hay se\u00f1alistas en todos los pasos a nivel que, adem\u00e1s de las\n    se\u00f1ales visuales y ac\u00fasticas, transmiten \u00f3rdenes de detenci\u00f3n y de paso a\n    los camiones que no se han respetado en estos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s respeto a la seguridad, se\u00f1or diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO ADECUADA\n    LA PROTECCI\u00d3N Y AYUDA A LAS V\u00cdCTIMAS DEL TERRORISMO QUE SE EFECT\u00daA DESDE\n    LAS FISCAL\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "familias": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pens\u00f3 que era\n    importante que se pusiese en contacto con el fiscal jefe de la Audiencia\n    Nacional, para lo cual habl\u00f3 con el se\u00f1or Fungairi\u00f1o, que en principio le\n    atendi\u00f3 de manera inmejorable y quedaron en concertar una cita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que me va a contestar que usted no da instrucciones al\n    ministerio fiscal y yo le creo, pero estoy absolutamente convencida de\n    que coincidir\u00e1 de vez en cuando con el fiscal general y es posible que se\n    lo comente, y que \u00e9l, en funci\u00f3n del principio de jerarqu\u00eda, ahora s\u00ed, le\n    pueda comentar algo al se\u00f1or Fungairi\u00f1o para que pueda recibir a la\n    directora de Atenci\u00f3n a las V\u00edctimas del Terrorismo y para que pueda\n    atenderse esta important\u00edsima cuesti\u00f3n que encaja de lleno dentro del\n    cometido de los fiscales, creemos nosotros que dentro del art\u00edculo 124,\n    que es el contenido de la pregunta que le formulamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su actuaci\u00f3n ha detectado\n    que hay un n\u00famero importante de familias que no saben exactamente c\u00f3mo\n    est\u00e1n las diligencias referidas a los atentados en relaci\u00f3n con las\n    personas que fallecieron de su propio entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, hay familias desconocedoras del importante\n    c\u00famulo de ayudas a que podr\u00edan tener derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El ministerio fiscal tiene una\n    autonom\u00eda que el Gobierno no s\u00f3lo garantiza sino que respeta con total\n    escr\u00fapulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, el ministerio fiscal ha traslado la informaci\u00f3n que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo reglamentario de esa ley, que se hizo a los pocos meses,\n    prev\u00e9 un papel para el ministerio fiscal que es el de colaborar con la\n    autoridad administrativa que tiene que ejecutar el proceso de ayudas a\n    las v\u00edctimas como consecuencia de los actos de terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese papel de\n    informaci\u00f3n, el ministerio fiscal lo realiza escrupulosamente, con la\n    misma diligencia con la que realiza su misi\u00f3n de apoyo al inter\u00e9s\n    general, o de cumplimiento de la legalidad, y, adem\u00e1s, con la convicci\u00f3n\n    de estar haciendo algo a lo que es siempre muy sensible: la lucha\n    decidida contra el terrorismo y los terroristas, la aplicaci\u00f3n firme del\n    Estado de derecho contra los terroristas y tambi\u00e9n la ayuda eficaz a las\n    v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tengo ninguna duda de que usted sabe que la Fiscal\u00eda de la\n    Audiencia Nacional y la Fiscal\u00eda General colaboran en estos asuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfHay garant\u00edas y seguridad\n    de control de que no va a aflorar todo el fuel? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los \u00edndices\n    de seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a impulsar el cambio de las\n    condiciones de seguridad en la navegaci\u00f3n de los barcos con mercanc\u00edas\n    peligrosas y su control? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, frente a un desastre como el que est\u00e1 provocando en estos\n    momentos el buque Prestige, que m\u00e1s que buque era un mont\u00f3n de chatarra\n    flotante, s\u00f3lo caben cuatro grandes bloques de iniciativas: en primer\n    lugar, disponer de buena informaci\u00f3n de la situaci\u00f3n; en segundo lugar,\n    tener capacidad de direcci\u00f3n; en tercer lugar, tener capacidad de\n    decisi\u00f3n y, finalmente, asegurar la ejecuci\u00f3n correcta de las decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El buque estaba escorado en ese momento y presentaba un grave riesgo de\n    hundimiento debido a las adversas condiciones meteorol\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A causa de que el buque se encontraba sin\n    propulsi\u00f3n, porque la tripulaci\u00f3n y el capit\u00e1n pararon las m\u00e1quinas, se\n    produjo su deriva hacia la costa por el temporal del sudoeste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    evitar este riesgo se movilizaron seis remolcadores de salvamento, que\n    durante la noche del 13 al 14 intentaron sin \u00e9xito dar remolque al buque\n    siniestrado por las razones que he se\u00f1alado de la dificultad de\n    establecer el amarre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La explicaci\u00f3n\n    aducida fue que las vibraciones que produc\u00eda el motor eran perjudiciales\n    para la grieta que estaba ya presentando el buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, la\n    sociedad salvadora modific\u00f3 el rumbo cambi\u00e1ndolo de noroeste a sur y\n    despu\u00e9s a suroeste para evitar que la mar gruesa siguiera causando da\u00f1os\n    en la estructura del buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La parada del motor fue la que provoc\u00f3 que la\n    distancia del buque a la costa se mantuviera sin cambios, dado que debido\n    al mal tiempo los remolcadores pr\u00e1cticamente aguantaban el barco en su\n    posici\u00f3n pero no eran suficientes para el avance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez controlado el\n    rumbo del barco, las operaciones subsiguientes y paralelas se centraron\n    en evitar la masiva contaminaci\u00f3n de las costas gallegas, para lo que se\n    comenz\u00f3 a alejar el buque ante el evidente peligro que presentaba el\n    derrame del resto de las 77.000 toneladas de fuel por la fractura total\n    del casco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me pregunta qu\u00e9 es lo que puede ocurrir con los restos del\n    buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha puesto en marcha las acciones jur\u00eddicas para la reclamaci\u00f3n\n    de da\u00f1os por el siniestro del buque Prestige, y para abrir las v\u00edas a\n    posibles reclamaciones por da\u00f1os ya hemos informado al Fondo\n    internacional de indemnizaci\u00f3n de da\u00f1os en Londres, adem\u00e1s de personarnos\n    en las diligencias previas abiertas en los juzgados de Corcubi\u00f3n y A\n    Coru\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a, se\u00f1or diputado, no va a cejar en su empe\u00f1o de mejorar a trav\u00e9s de\n    las normas internacionales su compromiso de lucha para garantizar la\n    seguridad mar\u00edtima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le hago la siguiente pregunta concreta: \u00bfCu\u00e1nto tiempo tard\u00f3\n    el Alonso de Chaves, con base en Gij\u00f3n, en actuar en esta cat\u00e1strofe y\n    llegar a las proximidades del buque? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible\n    que un buque a la deriva, dentro de un supuesto plan de alejarlo de la\n    costa, se sit\u00fae a tres millas de Mux\u00eda cuando las informaciones oficiales\n    dec\u00edan que estaba  a 27 millas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LOS MOTIVOS QUE\n    HAN LLEVADO AL GOBIERNO A REDUCIR LAS BECAS EN LAS ENSE\u00d1ANZAS\n    POSTOBLIGATORIAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [19, 20, 21], "familias": [22, 23, 24, 25, 26, 27], "formaci\u00f3n profesional": [30, 31], "becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "formaci\u00f3n": [28, 29]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le digo esto\n    porque siempre que hablamos de becas corremos el riesgo de entrar en una\n    guerra de cifras y har\u00edamos un flaco servicio a los que nos escuchan y a\n    los que nos van a leer si enterramos lo esencial con datos y porcentajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe han\n    incrementado las becas en este pa\u00eds o, por el contrario, el porcentaje de\n    becarios ha disminuido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si atendemos a lo que dicen los rectores de las\n    universidades espa\u00f1olas, los estudiantes, los padres y madres de alumnos,\n    los sindicatos y la mayor\u00eda de los grupos pol\u00edticos, salvo el suyo, se\n    llega a la conclusi\u00f3n de que las becas en este pa\u00eds han disminuido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre es que las verdaderas becas, las destinadas a compensar\n    desigualdades sociales de origen, han disminuido y, por el contrario, se\n    han incrementado las que no son propiamente becas, sino que son ayudas a\n    las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero,\n    se\u00f1ora ministra, son ayudas a las familias, no son becas a las\n    estudiantes, porque las becas se conceden con independencia de los\n    resultados acad\u00e9micos del estudiante y del nivel de renta de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de fondo es que ustedes no dedican\n    dinero suficiente a becas porque Espa\u00f1a destina \u00fanicamente el 0,1 por\n    ciento del PIB a ayudas y becas directas a estudiantes, frente al 0,25\n    por ciento, que es la media europea de los pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, el resto de los pa\u00edses dedica dos veces y media m\u00e1s dinero a becas\n    y a ayudas que lo que se destina en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentan hacer de todo\n    y tratan de poner como becas lo que es una ayuda a la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n creando muchos\n    becarios, dando muy pocas ayudas y computando como becas lo que no son,\n    con el objetivo de confundir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que usted reflexionara conmigo sobre lo que es una verdadera y\n    aut\u00e9ntica pol\u00edtica de becas, porque es, sobre todo, compensar\n    desigualdades econ\u00f3micas de origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales de mayo mand\u00f3 un fax a las universidades diciendo\n    que no se pagaran las becas a los estudiantes de nuevo curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas becas\n    est\u00e1n dirigidas a estudiantes que pertenecen a familias que para poder\n    optar a las mismas tienen que tener unos ingresos de 2.000 euros anuales\n    por persona, es decir, cada miembro familiar tiene que tener menos de\n    30.000 pesetas al mes para que uno de ellos pueda tener derecho a esta\n    beca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si no ha reparado en ello,\n    le recuerdo lo que son las becas compensatorias: son becas que suponen\n    unos ingresos de 1.800 euros, es decir, 300.000 pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son, en\n    realidad, unas becas salario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son unas becas que se dan a chicos y chicas\n    que pertenecen a familias que rozan el umbral de la pobreza y si no les\n    dan ese dinero no pueden seguir estudiando porque tienen que ponerse a\n    trabajar ya que su familia necesita el salario que ellos aporten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 cada vez\n    se ped\u00edan menos becas compensatorias incluso antes de que se endurecieran\n    las condiciones para solicitarlas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a decir que las\n    becas y ayudas desde que gobiernan se han situado diez puntos por encima\n    de la inflaci\u00f3n, pero no s\u00e9 si va a reconocer que este porcentaje es\n    justamente la mitad de lo que ha crecido el PIB en los \u00faltimos siete\n    a\u00f1os, que se ha situado en 20 puntos por encima, es decir, aqu\u00ed el\n    presupuesto de becas es la mitad del crecimiento de la riqueza de este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay recortes en las ayudas b\u00e1sicas, en las becas\n    compensatorias, estas becas que son las de verdad, las que necesitan los\n    alumnos que tienen menos recursos y que van a afectar a decenas de miles\n    de estudiantes de bachillerato, de formaci\u00f3n profesional y de\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recortes en la cuant\u00eda media de las becas, porque desde que\n    est\u00e1n gobernando la cuant\u00eda media de las becas ha disminuido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si atendemos a lo que dicen los rectores de las\n    universidades espa\u00f1olas, los estudiantes, los padres y madres de alumnos,\n    los sindicatos y la mayor\u00eda de los grupos pol\u00edticos, salvo el suyo, se\n    llega a la conclusi\u00f3n de que las becas en este pa\u00eds han disminuido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida es m\u00e1s grave porque lo que ha hecho ha\n    sido extensivo, el que los alumnos sean pobres y pertenezcan a uno de\n    estos colectivos desfavorecidos a partir de este a\u00f1o para los estudiantes\n    de todos los cursos de universidad, de formaci\u00f3n profesional y de\n    bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay recortes en las ayudas b\u00e1sicas, en las becas\n    compensatorias, estas becas que son las de verdad, las que necesitan los\n    alumnos que tienen menos recursos y que van a afectar a decenas de miles\n    de estudiantes de bachillerato, de formaci\u00f3n profesional y de\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre es que las verdaderas becas, las destinadas a compensar\n    desigualdades sociales de origen, han disminuido y, por el contrario, se\n    han incrementado las que no son propiamente becas, sino que son ayudas a\n    las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que est\u00e1 ocurriendo, por ejemplo, con unas ayudas que\n    son de exenci\u00f3n de tasas de matr\u00edcula para familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero,\n    se\u00f1ora ministra, son ayudas a las familias, no son becas a las\n    estudiantes, porque las becas se conceden con independencia de los\n    resultados acad\u00e9micos del estudiante y del nivel de renta de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias numerosas de este pa\u00eds tienen derecho a exenci\u00f3n\n    de matr\u00edcula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas becas\n    est\u00e1n dirigidas a estudiantes que pertenecen a familias que para poder\n    optar a las mismas tienen que tener unos ingresos de 2.000 euros anuales\n    por persona, es decir, cada miembro familiar tiene que tener menos de\n    30.000 pesetas al mes para que uno de ellos pueda tener derecho a esta\n    beca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son unas becas que se dan a chicos y chicas\n    que pertenecen a familias que rozan el umbral de la pobreza y si no les\n    dan ese dinero no pueden seguir estudiando porque tienen que ponerse a\n    trabajar ya que su familia necesita el salario que ellos aporten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida es m\u00e1s grave porque lo que ha hecho ha\n    sido extensivo, el que los alumnos sean pobres y pertenezcan a uno de\n    estos colectivos desfavorecidos a partir de este a\u00f1o para los estudiantes\n    de todos los cursos de universidad, de formaci\u00f3n profesional y de\n    bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay recortes en las ayudas b\u00e1sicas, en las becas\n    compensatorias, estas becas que son las de verdad, las que necesitan los\n    alumnos que tienen menos recursos y que van a afectar a decenas de miles\n    de estudiantes de bachillerato, de formaci\u00f3n profesional y de\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida es m\u00e1s grave porque lo que ha hecho ha\n    sido extensivo, el que los alumnos sean pobres y pertenezcan a uno de\n    estos colectivos desfavorecidos a partir de este a\u00f1o para los estudiantes\n    de todos los cursos de universidad, de formaci\u00f3n profesional y de\n    bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay recortes en las ayudas b\u00e1sicas, en las becas\n    compensatorias, estas becas que son las de verdad, las que necesitan los\n    alumnos que tienen menos recursos y que van a afectar a decenas de miles\n    de estudiantes de bachillerato, de formaci\u00f3n profesional y de\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ha recortado las becas a los m\u00e1s pobres, pero ha\n    dado un premio extraordinario a una asesora del presidente Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Acabo ya, se\u00f1ora presidenta, dici\u00e9ndole\n    que es intolerable que recorten las becas a la parte m\u00e1s sensible de la\n    sociedad, a los alumnos m\u00e1s pobres y, sin embargo, haya todo el dinero\n    que quieran para sus amigos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Acabo ya, se\u00f1ora presidenta, dici\u00e9ndole\n    que es intolerable que recorten las becas a la parte m\u00e1s sensible de la\n    sociedad, a los alumnos m\u00e1s pobres y, sin embargo, haya todo el dinero\n    que quieran para sus amigos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [17, 18, 19], "familias": [20, 21], "becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "formaci\u00f3n profesional": [24, 25], "alumnos": [13, 14, 15, 16], "formaci\u00f3n": [22, 23]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, una vez m\u00e1s nos encontramos en este hemiciclo\n    hablando de las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, una vez m\u00e1s le voy a dar el dato fundamental que define cu\u00e1l es\n    la pol\u00edtica de becas y ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando del concepto de becas y ayudas, que es el que se utiliza\n    siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en el a\u00f1o 1996, cuando se constituye el primer\n    Gobierno del Partido Popular, hab\u00eda 474 millones de euros destinados a la\n    pol\u00edtica de becas, mientras que en el a\u00f1o 2003\n    nos encontramos con 743 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, adem\u00e1s de haber bajado el n\u00famero de estudiantes y de\n    haberse incrementado el presupuesto para becas y ayudas, hay otro factor\n    que tambi\u00e9n ha incidido en las becas y ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen, por ejemplo, las becas de movilidad entre los\n    distritos universitarios, porque antes no hab\u00eda distritos universitarios\n    abiertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al convertirse\n    el distrito en \u00fanico se crean unas becas de movilidad para que el\n    estudiante que lo desee y no tenga recursos pueda ir a estudiar a otro\n    distrito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen las\n    becas de movilidad para estudiantes universitarios en este a\u00f1o acad\u00e9mico\n    de 61 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay becas para alumnos que  inician estudios\n    universitarios con una inversi\u00f3n, en el a\u00f1o 2001-2002, de 87,9 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al ampliarse las ense\u00f1anzas obligatorias se ha\n    reducido el n\u00famero de alumnos que est\u00e1n en el bachillerato y es l\u00f3gico\n    que baje el n\u00famero de solicitudes de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de becas y ayudas\n    estamos en el mismo nivel que Francia y m\u00e1s bajo que Estados Unidos o el\n    Reino Unido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n, en el Reino\n    Unido hay que destinar a becas directas de ayuda al alumno mucho m\u00e1s que\n    en Espa\u00f1a o en Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Francia y en Espa\u00f1a el nivel de inversi\u00f3n en\n    becas de acuerdo con el PIB y tienen niveles muy superiores a la media de\n    la OCDE en financiaci\u00f3n directa de los centros, a diferencia de lo que\n    ocurre en el Reino Unido y en otros pa\u00edses, que financian mucho menos a\n    los centros y dirigen m\u00e1s la ayuda a los estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay becas para alumnos que  inician estudios\n    universitarios con una inversi\u00f3n, en el a\u00f1o 2001-2002, de 87,9 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay ayudas para cursos de idiomas para estudiantes\n    universitarios en el extranjero y ayudas para colonias espec\u00edficas de\n    ingl\u00e9s, para alumnos de las ense\u00f1anzas obligatorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al ampliarse las ense\u00f1anzas obligatorias se ha\n    reducido el n\u00famero de alumnos que est\u00e1n en el bachillerato y es l\u00f3gico\n    que baje el n\u00famero de solicitudes de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La OCDE dice que en gasto\n    por alumnos a la cabeza de los diez pa\u00edses en relaci\u00f3n al PIB per c\u00e1pita,\n    que es el indicador m\u00e1s preciso de medici\u00f3n, de la inversi\u00f3n que se hace\n    por alumno seg\u00fan la riqueza del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de mis cifras,\n    de las cifras de Pilar del Castillo, no son las cifras de la ministra de\n    Educaci\u00f3n, como algo independiente del ministerio y de las cifras\n    oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cifras oficiales son las que son, tanto en el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, en el Registro Civil, en el Ministerio\n    de Hacienda o en un Juzgado de Primera Instancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la realidad\n    y hay que tenerla en cuenta si queremos informar, reflexionar con\n    serenidad, en una actitud que contemple lo que nos transmite la situaci\u00f3n\n    real y no aquello que dibuja lo que nosotros queremos dibujar, con el\n    af\u00e1n de que la gente se movilice de acuerdo con nuestros intereses\n    partidistas o electorales, porque en el caso de la educaci\u00f3n, cometen un\n    grav\u00edsimo error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe tambi\u00e9n una\n    bonificaci\u00f3n en la matr\u00edcula de la universidad de los estudiantes\n    pertenecientes a familias numerosas de tres hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n lo desprecia\n    S.S.,  no le parece que sea una ayuda al estudiante ni a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... al bachillerato y a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    formaci\u00f3n profesional ha pasado lo mismo como consecuencia de la\n    extensi\u00f3n de la ense\u00f1anza secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... al bachillerato y a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    formaci\u00f3n profesional ha pasado lo mismo como consecuencia de la\n    extensi\u00f3n de la ense\u00f1anza secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, le dec\u00eda que ustedes premian a sus amigos -esto es lo m\u00e1s\n    grave de todo- y son cicateros con los que menos tienen; pero en cuesti\u00f3n\n    de becas no solamente hacen una pol\u00edtica injusta, antisocial, es que\n    tambi\u00e9n es absolutamente ineficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar una\n    cita de un rector de La Laguna, que resume la posici\u00f3n de los rectores\n    espa\u00f1oles y que dice: El sistema estatal de becas es insuficiente en la\n    dotaci\u00f3n, poco eficiente en su gesti\u00f3n y mejorable en cuanto a la equidad\n    de su reparto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me estoy refiriendo a\n    los juicios r\u00e1pidos, es decir la posibilidad de enjuiciar conductas de\n    esta naturaleza punible, definidas en el art\u00edculo 632, con una mejor\n    delimitaci\u00f3n de su \u00e1mbito objetivo en lo que puede significar por ejemplo\n    el abandono de animales de compa\u00f1\u00eda en determinadas circunstancias, o la\n    posibilidad de imponer tambi\u00e9n en la reforma penas alternativas m\u00e1s\n    eficaces que las actuales que no tienen eficacia pr\u00e1ctica en el\n    cumplimiento, como el propio Te\u00f3filo de Luis demostr\u00f3 en su intervenci\u00f3n\n    en la C\u00e1mara, creo que unido a la agilidad que permita enjuiciar esas\n    conductas en 72 horas, cuando son flagrantes en el supuesto del 632, o\n    hacer el proceso judicial en 15 d\u00edas cuando se trate de las conductas del\n    337 bis, va a ser una garant\u00eda para dar cumplimiento al conjunto de la\n    normativa de nuestro Estado de derecho en los tres escalones: represi\u00f3n,\n    disuasi\u00f3n e, insisto, prevenci\u00f3n, educaci\u00f3n, sensibilizaci\u00f3n, acci\u00f3n en\n    positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [1, 2, 3], "cultural": [0], "instituto cervantes": [4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En las \u00faltimas d\u00e9cadas, muchos pa\u00edses\n    han iniciado campa\u00f1as en defensa de sus lenguas, tanto por inter\u00e9s\n    cultural como por inter\u00e9s econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el espa\u00f1ol es la segunda lengua en el mundo en cuanto a\n    nativos hablantes y el cuarto idioma en cuanto a hablantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, 23\n    pa\u00edses en todo el mundo hablan nuestra lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro dato que no quisiera\n    dejar de mencionar es que en Estados Unidos, pa\u00eds en el que la lengua\n    oficial es el ingl\u00e9s, 25 millones de personas hablan espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a cuenta con una instituci\u00f3n de acreditado rigor cient\u00edfico,\n    que es una excelente herramienta para llevar a cabo esta misi\u00f3n, me estoy\n    refiriendo al Instituto Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2], "educaci\u00f3n": [5], "instituto cervantes": [3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es la lengua com\u00fan, la lengua materna de 400 millones de\n    hispanohablantes y podemos decir con plena justicia que es la segunda\n    lengua en importancia; no por n\u00famero de hablantes, sino en importancia,\n    son 23 pa\u00edses y en Estados Unidos la minor\u00eda que habla espa\u00f1ol va\n    creciendo progresivamente, casi dir\u00eda que de forma exponencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, y\n    tambi\u00e9n con la sociedad civil -porque, a fin de cuentas, como ha dicho\n    tantas veces Camilo Jos\u00e9 Cela, la lengua pertenece a los que la hablan-,\n    con las universidades y con los centros educativos, tenemos una lengua\n    pujante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fin del Instituto Cervantes es lograr que el espa\u00f1ol sea la lengua del\n    futuro, una lengua de \u00e1mbito universal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy\n    bien ha se\u00f1alado S.S., tenemos una responsabilidad, y esa responsabilidad\n    se canaliza principalmente a trav\u00e9s del Instituto Cervantes, que, despu\u00e9s\n    de 11 a\u00f1os de andadura, con un presupuesto para el a\u00f1o 2003 de 55,96\n    millones de euros -casi 56 millones de euros-, se ha convertido en el\n    organismo pionero, en el organismo que tiene como misi\u00f3n fundamental la\n    difusi\u00f3n del espa\u00f1ol en el mundo, con 38 centros y 6 aulas Cervantes en\n    31 pa\u00edses y con una expansi\u00f3n importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fin del Instituto Cervantes es lograr que el espa\u00f1ol sea la lengua del\n    futuro, una lengua de \u00e1mbito universal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, y\n    tambi\u00e9n con la sociedad civil -porque, a fin de cuentas, como ha dicho\n    tantas veces Camilo Jos\u00e9 Cela, la lengua pertenece a los que la hablan-,\n    con las universidades y con los centros educativos, tenemos una lengua\n    pujante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La primera es\n    que queremos sumarnos al respaldo que recibieron en el Consejo Europeo\n    extraordinario de Bruselas las recomendaciones y conclusiones de la\n    Comisi\u00f3n Europea, la primera de las cuales hac\u00eda referencia a la\n    propuesta de acceso de 10 pa\u00edses candidatos en 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, le pregunto, se\u00f1ora\n    ministra, \u00bfqu\u00e9 criterios o que instrucciones tiene previsto dar el\n    ministerio para que la Biblioteca Nacional se homologue con todas las\n    bibliotecas del mundo en el establecimiento de criterios uniformes de\n    catalogaci\u00f3n que respeten adem\u00e1s la unidad de la lengua? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ning\u00fan momento entra a valorar si el t\u00e9rmino balear tiene rango de\n    lengua, tiene rango de\n    dialecto o de variante del catal\u00e1n porque es algo que no le corresponde\n    hacer a la Biblioteca Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A m\u00ed me gustar\u00eda\n    saber si usted ser\u00eda capaz de aplicar lo que me ha dicho, letra por\n    letra, si una editorial mexicana decidiera que sus libros son MEX y\n    alguien en Argentina decidiera que sus libros son ARG, y usted por tanto\n    permitiera que la Biblioteca Nacional catalogara de forma distinta en\n    t\u00e9rminos de idioma, no de lugar de edici\u00f3n, un libro de Vargas Llosa, un\n    libro de Borges y un libro de Miguel Delibes, y que a partir de ah\u00ed, en\n    la ficha de catalogaci\u00f3n donde aparece la lengua, aparezca que las\n    lenguas son distintas: la de Miguel Delibes, la de Borges y la de Vargas\n    Llosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    s\u00e9 que eso no es as\u00ed, como s\u00e9 que usted no tendr\u00eda la verg\u00fcenza de\n    aceptar que un editor mexicano o portorrique\u00f1o pudiera catalogar una obra\n    como redactada en una lengua distinta de la castellana o que un\n    californiano escribiendo en castellano tuviera el valor de atreverse a\n    catalogar su obra en una lengua distinta de la castellana y que el d\u00eda\n    que usted permitiera que la Biblioteca Nacional... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MECANISMOS\n    TIENE UNA MUJER DENTRO DE LAS FUERZAS ARMADAS PARA DENUNCIAR QUE HA\n    SUFRIDO ACOSO SEXUAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MECANISMOS\n    TIENE UNA MUJER DENTRO DE LAS FUERZAS ARMADAS PARA DENUNCIAR QUE HA\n    SUFRIDO ACOSO SEXUAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Drogas en camiones del ej\u00e9rcito,\n    problemas de reclutamiento, aumento de bajas psicol\u00f3gicas y graves casos\n    de violencia y de acoso sexual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Contestando\n    a la pregunta que figura en el orden del d\u00eda, le dir\u00e9 que la mujer en el\n    seno de las Fuerzas Armadas tiene todos los mecanismos del Estado de\n    derecho, todos los que compromet\u00ed ante la Comisi\u00f3n Mixta de la Mujer, que\n    conoce S.S., y cuantas proponga (sin exageraciones, sin imputar al\n    departamento o al ministro cosas como las que acaba de hacer)\n    razonablemente S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Contestando\n    a la pregunta que figura en el orden del d\u00eda, le dir\u00e9 que la mujer en el\n    seno de las Fuerzas Armadas tiene todos los mecanismos del Estado de\n    derecho, todos los que compromet\u00ed ante la Comisi\u00f3n Mixta de la Mujer, que\n    conoce S.S., y cuantas proponga (sin exageraciones, sin imputar al\n    departamento o al ministro cosas como las que acaba de hacer)\n    razonablemente S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [2, 3], "fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [1], "mujeres": [4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfSe da cuenta de lo\n    grave que es que en nuestras Fuerzas Armadas alguien aproveche su\n    autoridad para acosar sexualmente a una mujer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe da cuenta de lo\n    grave que es que en nuestras Fuerzas Armadas alguien aproveche su\n    autoridad para acosar sexualmente a una mujer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su respuesta deber\u00eda\n    haber sido r\u00e1pida, contundente y ejemplar, pero usted lleva el paso\n    totalmente cambiado en la integraci\u00f3n de la mujer en el ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este\n    tipo de actuaciones, \u00bfc\u00f3mo no va a tener usted problema para cubrir las\n    plazas del ej\u00e9rcito? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anunciar\u00e1 algo nuevo hoy, seguro, pero, se\u00f1or Trillo, recuerde que ya\n    anunci\u00f3 hace 19 meses la puesta en marcha de un comit\u00e9 de coordinaci\u00f3n y\n    asesoramiento para las mujeres militares, acept\u00f3 una propuesta socialista\n    para que tambi\u00e9n fuera un \u00f3rgano de protecci\u00f3n donde denunciar estos\n    hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0, 1], "fuerzas": [2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En primer lugar, nunca -digo nunca, no se\u00f1alo fechas- ha habido el nivel\n    de participaci\u00f3n femenina en las Fuerzas Armadas como el que hay en este\n    momento, el 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre mi reacci\u00f3n,\n    me ser\u00eda muy f\u00e1cil decir que he firmado la orden por la que se constituye\n    la comisi\u00f3n de las Fuerzas Armadas de la mujer, pero no lo hago en\n    atenci\u00f3n a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, nunca -digo nunca, no se\u00f1alo fechas- ha habido el nivel\n    de participaci\u00f3n femenina en las Fuerzas Armadas como el que hay en este\n    momento, el 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre mi reacci\u00f3n,\n    me ser\u00eda muy f\u00e1cil decir que he firmado la orden por la que se constituye\n    la comisi\u00f3n de las Fuerzas Armadas de la mujer, pero no lo hago en\n    atenci\u00f3n a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001632\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El saneamiento de las cuentas p\u00fablicas ha sido\n    decisivo en la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los \u00faltimos a\u00f1os y a\n    los hechos me remito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, ha sido el\n    control y la austeridad del gasto lo que ha generado ahorro para\n    incrementar la financiaci\u00f3n disponible en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    impuls\u00e1ndose el crecimiento econ\u00f3mico con el objetivo prioritario de\n    generar\n    trabajo y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El saneamiento de las cuentas p\u00fablicas ha sido\n    decisivo en la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los \u00faltimos a\u00f1os y a\n    los hechos me remito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, ha sido el\n    control y la austeridad del gasto lo que ha generado ahorro para\n    incrementar la financiaci\u00f3n disponible en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    impuls\u00e1ndose el crecimiento econ\u00f3mico con el objetivo prioritario de\n    generar\n    trabajo y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "empresas espa\u00f1olas": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, el prop\u00f3sito del Gobierno es seguir aplicando esta\n    pol\u00edtica, que nos est\u00e1 permitiendo crecer m\u00e1s que la Uni\u00f3n Europea, crear\n    empleo al doble que esa media europea y sortear las dificultades de la\n    econom\u00eda internacional en circunstancias tan adversas como las que hemos\n    atravesado en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    esta manera, con el equilibrio presupuestario se deja espacio para la\n    iniciativa y la financiaci\u00f3n de nuestras familias y de nuestras empresas\n    a trav\u00e9s de tres canales fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, tambi\u00e9n del propio equilibrio\n    presupuestario se derivan las importantes rebajas fiscales, entre las que\n    cabe destacar las dos reformas del impuesto sobre la renta de las\n    personas f\u00edsicas, la implantaci\u00f3n de incentivos fiscales a la inversi\u00f3n\n    productiva y al fomento de la investigaci\u00f3n empresarial, la mejora de la\n    fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas y el apoyo a la\n    internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, tambi\u00e9n del propio equilibrio\n    presupuestario se derivan las importantes rebajas fiscales, entre las que\n    cabe destacar las dos reformas del impuesto sobre la renta de las\n    personas f\u00edsicas, la implantaci\u00f3n de incentivos fiscales a la inversi\u00f3n\n    productiva y al fomento de la investigaci\u00f3n empresarial, la mejora de la\n    fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas y el apoyo a la\n    internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE EL SE\u00d1OR MINISTRO QUE LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS Y LOS AYUNTAMIENTOS FOMENTAN LA ESPECULACI\u00d3N DEL\n    SUELO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree usted que las comunidades aut\u00f3nomas y los\n    ayuntamientos fomentan la especulaci\u00f3n del suelo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [1], "suelo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la medida en que las leyes de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, que son las que tienen competencia al\n    respecto, y los planes de ordenaci\u00f3n formulados con arreglo a las mismas\n    no mantengan una pol\u00edtica de incremento de la oferta est\u00e1n propiciando la\n    escasez del suelo, la especulaci\u00f3n y los incrementos de precio que\n    repercuten directamente en los precios de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la medida en que las leyes de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, que son las que tienen competencia al\n    respecto, y los planes de ordenaci\u00f3n formulados con arreglo a las mismas\n    no mantengan una pol\u00edtica de incremento de la oferta est\u00e1n propiciando la\n    escasez del suelo, la especulaci\u00f3n y los incrementos de precio que\n    repercuten directamente en los precios de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "precio": [8], "suelo": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Igual que usted, el PP en el Ayuntamiento\n    de Madrid dijo que iba a resolver el problema de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos\n    planes, pero no gener\u00f3 ni una sola vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe, se\u00f1or ministro, que en Fuenlabrada, Getafe y\n    Legan\u00e9s han generado casi un 90 por ciento de vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La derecha en pol\u00edtica urban\u00edstica y\n    de vivienda se ha mostrado tal como es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gallard\u00f3n y Manzano, Manzano\n    y Gallard\u00f3n no s\u00f3lo fomentan la especulaci\u00f3n sino que especulan con el\n    suelo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid -es vox p\u00f3puli- el PP dilapida el suelo p\u00fablico\n    a un ritmo vertiginoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo saben en su Gobierno\n    sobre manejos del suelo de titularidad p\u00fablica estatal: Renfe, Defensa,\n    por citar s\u00f3lo alg\u00fan ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, hoy hay muchos m\u00e1s\n    beneficios para los especuladores que gracias a ustedes pueden retener el\n    suelo a la espera del momento \u00f3ptimo -l\u00e9ase el precio m\u00e1s alto- para\n    activarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, hoy hay muchos m\u00e1s\n    beneficios para los especuladores que gracias a ustedes pueden retener el\n    suelo a la espera del momento \u00f3ptimo -l\u00e9ase el precio m\u00e1s alto- para\n    activarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como ese no es el debate, el Ministerio de Fomento y todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sin excepciones, nos hemos comprometido desde el\n    pasado a\u00f1o -ratificado el compromiso en la Comisi\u00f3n de Autonom\u00edas del\n    Senado en abril- a celebrar una conferencia sectorial para hablar de\n    todos los problemas relacionados con el suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posici\u00f3n del Ministerio\n    de Fomento es que lo que debemos hacer es mejorar la agilidad del sistema\n    de provisi\u00f3n de suelo urbanizable, que deriva, se\u00f1or\u00eda, le guste o no le\n    guste a su grupo, de la distribuci\u00f3n de competencias, sistema que\n    ralentiza y dilata el tiempo de procedimiento de puesta en el mercado de\n    suelo urbanizable y que restringe la oferta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa restricci\u00f3n de la oferta\n    es la que propicia -como dije y reitero hoy- la retenci\u00f3n especulativa\n    del suelo por parte de los especuladores en busca de plusval\u00edas r\u00e1pidas\n    por el mero transcurso del tiempo, sin transformar el suelo ni edificar\n    sobre el terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [2], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 PIENSA EL SE\u00d1OR MINISTRO DE FOMENTO QUE EL PROBLEMA DEL PRECIO DE LA\n    VIVIENDA Y EL SUELO ES ARTIFICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR\n    QU\u00c9 PIENSA EL SE\u00d1OR MINISTRO DE FOMENTO QUE EL PROBLEMA DEL PRECIO DE LA\n    VIVIENDA Y EL SUELO ES ARTIFICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR\n    QU\u00c9 PIENSA EL SE\u00d1OR MINISTRO DE FOMENTO QUE EL PROBLEMA DEL PRECIO DE LA\n    VIVIENDA Y EL SUELO ES ARTIFICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la semana pasada usted afirm\u00f3, refiri\u00e9ndose al precio de\n    la vivienda, que hab\u00eda que poner fin a este problema artificial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la semana pasada usted afirm\u00f3, refiri\u00e9ndose al precio de\n    la vivienda, que hab\u00eda que poner fin a este problema artificial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  He dicho que el\n    problema del coste del suelo es un problema artificial, porque en Espa\u00f1a\n    no hay una limitaci\u00f3n natural del suelo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el acceso a la vivienda es ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, el acceso a la vivienda es ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "acceso": [9], "precio": [8], "suelo": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el acceso a la vivienda es\n    un grave problema de dos de cada tres familias espa\u00f1olas y las familias\n    que consiguen comprar una vivienda dedican m\u00e1s de la mitad de sus rentas\n    a pagar la hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que cada administraci\u00f3n tiene sus competencias y sus\n    responsabilidades, pero, se\u00f1or ministro, el marco general sobre el que se\n    elaboran las pol\u00edticas de vivienda es su responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para resolver el problema de la vivienda, lo primero que\n    tiene que hacer el Gobierno es reconocer el rotundo fracaso de la Ley del\n    Suelo y volver a empezar, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tiene que controlar el\n    precio de la vivienda para que no se dispare. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, se\u00f1or ministro, hay que\n    abordar desde el Gobierno una pol\u00edtica seria de vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial pactada con los ayuntamientos y con las comunidades, de cualquier\n    color pol\u00edtico, de los suyos y de los nuestros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo un grave problema, usted ha mostrado su falta\n    de sensibilidad,  y hay un \u00fanico y m\u00e1ximo responsable, un art\u00edfice\n    -hablando de artificio-, el Gobierno del Partido Popular; un Gobierno que\n    desde 1998, cuando cambi\u00f3 el modelo con su Ley del Suelo, puso en el\n    mercado el mejor instrumento para fomentar la especulaci\u00f3n; un Gobierno\n    que practica la especulaci\u00f3n con el suelo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para resolver el problema de la vivienda, lo primero que\n    tiene que hacer el Gobierno es reconocer el rotundo fracaso de la Ley del\n    Suelo y volver a empezar, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a hay suelo\n    urbanizable para edificar, para construir m\u00e1s de 6.000.000 de viviendas,\n    lo que ocurre es que ese suelo est\u00e1 en manos de los especuladores y eso\n    es lo que tenemos que abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tiene que controlar el\n    precio de la vivienda para que no se dispare. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, el acceso a la vivienda es\n    un grave problema de dos de cada tres familias espa\u00f1olas y las familias\n    que consiguen comprar una vivienda dedican m\u00e1s de la mitad de sus rentas\n    a pagar la hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... A eso es a lo que me refiero, a que el problema del suelo\n    deriva de decisiones pol\u00edticas que toman los grupos pol\u00edticos; no es un\n    problema natural porque Espa\u00f1a es un pa\u00eds extenso y con una baja\n    densidad, 78 habitantes por kil\u00f3metro cuadrado, lo cual pone de\n    manifiesto que el problema de la cantidad de suelo disponible no es el\n    problema con el que nos tenemos que enfrentar los espa\u00f1oles; nos tenemos\n    que enfrentar con el sistema de provisi\u00f3n de suelo que se ha decidido a\n    trav\u00e9s de las leyes del suelo y a trav\u00e9s de los planes de ordenaci\u00f3n, que\n    nacen de una compleja distribuci\u00f3n competencial que es la que limita\n    artificialmente la oferta de suelo urbanizable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s es fundamental que lo hagan las comunidades aut\u00f3nomas\n    porque, se\u00f1or\u00edas, tienen competencias exclusivas, y lo sabe muy bien su\n    grupo, despu\u00e9s de la sentencia del Tribunal Constitucional que modific\u00f3\n    sustancialmente la Ley del suelo que ustedes hicieron en la \u00faltima\n    legislatura de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En base a lo manifestado, le pregunto si piensa adaptar el Plan\n    Estrat\u00e9gico de Humedales para potenciar un uso sostenible, basado en el\n    principio de precauci\u00f3n, educaci\u00f3n e investigaci\u00f3n, para mejorar la\n    protecci\u00f3n de los humedales espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un\n    acuerdo internacional que resulta \u00fanico por ser uno de los tratados\n    pioneros en la protecci\u00f3n del medio ambiente mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las actuaciones efectuadas durante los \u00faltimos a\u00f1os por el Ministerio de\n    Medio Ambiente son, en primer lugar, aplicar y difundir precisamente este\n    Plan estrat\u00e9gico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL\n    MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE DE LA GESTI\u00d3N DE LOS  PARQUES NACIONALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea\n    con una mayor riqueza de biodiversidad, y las actuaciones para protegerla\n    son fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Ministerio de Medio Ambiente de la gesti\u00f3n de los\n    parques nacionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, hemos realizado un esfuerzo\n    econ\u00f3mico significativo, habiendo pasado del equivalente de 50 millones\n    de euros de presupuesto en el a\u00f1o 1996 a destinar para parques nacionales\n    m\u00e1s de 128 millones de euros para el a\u00f1o 2003; un 156 por ciento de\n    incremento en esos a\u00f1os, impulsando actuaciones en materia de\n    conservaci\u00f3n, uso p\u00fablico, formaci\u00f3n, educaci\u00f3n, sensibilizaci\u00f3n social y\n    fomento de las relaciones con el entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy un n\u00famero muy importante de\n    mujeres, 60.000, que adem\u00e1s de soportar la muerte de su marido y la\n    reducci\u00f3n de su pensi\u00f3n en cerca de un 52 por ciento se ven obligadas a\n    renunciar a la pensi\u00f3n SOVI que hasta ahora ven\u00edan cobrando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001612\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impacto\n    para este colectivo de mujeres, 60.000 en el conjunto del Estado, es\n    escandaloso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001612\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "mujeres": [2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQui\u00e9n nos miente, se\u00f1or ministro,\n    usted cuando anuncia un programa de vivienda para los j\u00f3venes o el\n    ministro Montoro que no lo presupuesta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n nos miente, se\u00f1or ministro,\n    usted cuando anuncia un programa de vivienda para los j\u00f3venes o el\n    ministro Montoro que no lo presupuesta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha llegado incluso a prometer bonificaciones a la Seguridad\n    Social para mujeres trabajadoras, algo que est\u00e1 en vigor hacer a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La\n    bonificaci\u00f3n del cien por cien de las cuotas empresariales a la Seguridad\n    Social para la contrataci\u00f3n de mujeres desempleadas en los 24 meses\n    siguientes a la maternidad es una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001628\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo puede usted decir que defiende la integraci\u00f3n -claro\n    que lo ha dicho- cuando despu\u00e9s de tanto trabajo conjunto por una\n    educaci\u00f3n integral de los alumnos con necesidades educativas especiales\n    llegan ustedes ahora y rompen el consenso, separando en aulas distintas a\n    estos alumnos con la mal llamada Ley de calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Me refiero a medidas de\n    verdad; medidas con presupuesto, plazos y garant\u00edas reales para la\n    seguridad y la vida de las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no, \u00bfc\u00f3mo se explica que el PP vote en contra de nuestra enmienda a\n    los Presupuestos Generales del Estado para dotar econ\u00f3micamente de las\n    medidas de protecci\u00f3n y ayuda a las mujeres maltratadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no olvide la\n    dura realidad cotidiana de estas mujeres y sus hijos, y que por malos\n    tratos mueren m\u00e1s de 70 mujeres cada a\u00f1o, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme decirle que\n    esa paga de 100 euros que tanto ha anunciado deja fuera a much\u00edsimas\n    mujeres de este pa\u00eds que est\u00e1n trabajando, pero no fuera del hogar y a\n    muchas mujeres que se ven abocadas a la precariedad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    1996, la educaci\u00f3n infantil entre tres y seis a\u00f1os ten\u00eda una cobertura\n    del 66,5 por ciento; hoy, la escolarizaci\u00f3n en esa franja de edad es\n    universal, es del 95 por ciento, teniendo en cuenta que no es\n    obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "mujeres": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente, la tasa de temporalidad de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola sigue siendo uno de los retos m\u00e1s importantes de la pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, en el caso de los j\u00f3venes, me parece importante resaltar que\n    la tasa de temporalidad para los trabajadores entre 16 y 24 a\u00f1os alcanz\u00f3\n    el 76 por ciento en 1995 y, aunque todav\u00eda contin\u00faa siendo del 65 por\n    ciento, desde el punto de vista de los contratos temporales sobre el\n    total de asalariados hay una notable reducci\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os: ha\n    ca\u00eddo desde el 41 por ciento, en 1989, al 26 por ciento, en 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    caso de las mujeres, el m\u00e1ximo de contrataci\u00f3n temporal se alcanza en\n    1992, con un 39 por ciento, y ha bajado a  un 34 por ciento en 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [7], "patrimonio": [8, 9, 10], "cultural": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Para dar a conocer a\n    Espa\u00f1a como destino cultural, por un lado, se ha celebrado recientemente\n    en Salamanca el primer congreso internacional de turismo cultural; y, por\n    otro lado, el Ministerio de Econom\u00eda y Comercio, en colaboraci\u00f3n con el\n    de Asuntos Exteriores y el de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, ha\n    desarrollado un plan para impulsar y promocionar Espa\u00f1a como destino\n    cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    a\u00f1o 2002 ha sido declarado a\u00f1o del turismo cultural en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos, olvidar, sin embargo, nuestro gran\n    patrimonio cultural, industrial y arquitect\u00f3nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A modo de ejemplo, les\n    recordar\u00e9 que poseemos, como recursos est\u00e1ticos, 35 conjuntos declarados\n    patrimonio de la humanidad, 9.000 bienes de inter\u00e9s cultural declarados y\n    m\u00e1s de 1.350 museos; y junto a ellos, una gran variedad de rutas\n    culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo ello, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or vicepresidente, Espa\u00f1a no es a\u00fan\n    reconocida como destino cultural, frente al liderazgo que ejercemos en\n    cuanto a productos de sol y playa en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para dar a conocer a\n    Espa\u00f1a como destino cultural, por un lado, se ha celebrado recientemente\n    en Salamanca el primer congreso internacional de turismo cultural; y, por\n    otro lado, el Ministerio de Econom\u00eda y Comercio, en colaboraci\u00f3n con el\n    de Asuntos Exteriores y el de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, ha\n    desarrollado un plan para impulsar y promocionar Espa\u00f1a como destino\n    cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or vicepresidente, le pregunto: \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1\n    adoptando el Gobierno para impulsar el turismo cultural? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para dar a conocer a\n    Espa\u00f1a como destino cultural, por un lado, se ha celebrado recientemente\n    en Salamanca el primer congreso internacional de turismo cultural; y, por\n    otro lado, el Ministerio de Econom\u00eda y Comercio, en colaboraci\u00f3n con el\n    de Asuntos Exteriores y el de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, ha\n    desarrollado un plan para impulsar y promocionar Espa\u00f1a como destino\n    cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos, olvidar, sin embargo, nuestro gran\n    patrimonio cultural, industrial y arquitect\u00f3nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A modo de ejemplo, les\n    recordar\u00e9 que poseemos, como recursos est\u00e1ticos, 35 conjuntos declarados\n    patrimonio de la humanidad, 9.000 bienes de inter\u00e9s cultural declarados y\n    m\u00e1s de 1.350 museos; y junto a ellos, una gran variedad de rutas\n    culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este conjunto de bienes tenemos que a\u00f1adir el\n    reconocimiento que se le ha dado al patrimonio industrial, con la\n    aprobaci\u00f3n, a finales del a\u00f1o 2000, de un Plan nacional de patrimonio\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [4], "cultural": [1, 2], "instituto cervantes": [3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En ese sentido, tanto el Ministerio de Econom\u00eda, a\n    trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de Comercio, como el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de Cultura y del Instituto\n    Cervantes, establecimos un plan con 40 medidas, que hemos puesto en\n    marcha durante el a\u00f1o 2002 hasta el a\u00f1o 2004, con un coste de 70 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la Comisi\u00f3n delegada del Gobierno para asuntos culturales,\n    en julio de 2001, estableci\u00f3 un plan de impulso al turismo cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... los Reyes, se produjo el I Congreso Internacional de Turismo\n    Cultural, con m\u00e1s de 650 asistentes, que supuso una importante conexi\u00f3n\n    de puntos de vista entre las administraciones p\u00fablicas y el sector\n    privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos introducido conceptos de impulso a la gastronom\u00eda, y quiero\n    subrayar la importancia del turismo idiom\u00e1tico que, en colaboraci\u00f3n con\n    el Instituto Cervantes, debe permitirnos que Espa\u00f1a pueda beneficiarse de\n    este tipo de turismo que en otros pa\u00edses, como Irlanda o Inglaterra,\n    tiene un gran apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, tanto el Ministerio de Econom\u00eda, a\n    trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de Comercio, como el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de Cultura y del Instituto\n    Cervantes, establecimos un plan con 40 medidas, que hemos puesto en\n    marcha durante el a\u00f1o 2002 hasta el a\u00f1o 2004, con un coste de 70 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#001617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [10], "precio": [12, 13, 14], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [8, 9], "empresas espa\u00f1olas": [11], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfEst\u00e1 de acuerdo el Gobierno en\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene un serio problema de inflaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, hablando s\u00f3lo de esta legislatura, le hemos apuntado desde el\n    Grupo Socialista en reiteradas ocasiones el hecho evidente de que\n    nuestros  problemas de inflaci\u00f3n no se hab\u00edan acabado, que manten\u00edamos un\n    diferencial con los pa\u00edses del euro insostenible en el tiempo y que era\n    urgente tomarse en serio el problema; incluso hemos presentado diversas\n    iniciativas para ayudar a resolver esa fatal atracci\u00f3n por la inflaci\u00f3n\n    que manifiesta nuestra econom\u00eda, y su respuesta siempre ha sido la\n    prepotencia, el menosprecio, el desplante soberbio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lleva neg\u00e1ndose a reconocer\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene un problema de inflaci\u00f3n, que se agudiza\n    como consecuencia de nuestra pertenencia al euro y la imposibilidad de\n    devaluar la moneda, que ha sido la soluci\u00f3n cl\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus reformas estructurales no han sido capaces\n    de mejorar suficientemente el pulso competitivo en amplios sectores de\n    nuestra econom\u00eda para que se traduzca en menores precios, y sus pol\u00edticas\n    presupuestarias, ajustadas m\u00e1s a las necesidades electorales del PP que a\n    la situaci\u00f3n de la econom\u00eda, han sido equivocadas y uno de los\n    principales factores de nuestras tensiones inflacionistas por tres v\u00edas:\n    descensos impositivos, que han hinchado el consumo privado en lugar del\n    ahorro, subidas de impuestos indirectos, de tasas y de precios p\u00fablicos y\n    regulados, y una estructura del gasto que no ha estado orientada a\n    mejorar la competitividad de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, un 4 por ciento de inflaci\u00f3n con una econom\u00eda creciendo al 1,8\n    por ciento es algo m\u00e1s que un problema transitorio o importado, es la\n    prueba del nueve del fracaso de todo el edificio de su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo se han equivocado de\n    diagn\u00f3stico y de soluciones, es que est\u00e1n demostrando ser malos gestores,\n    vivir de espaldas a los problemas reales de las familias y de las\n    empresas espa\u00f1olas y estar m\u00e1s interesados por sus problemas de grupo y\n    de sucesi\u00f3n, por sus intereses intervencionistas para controlar el poder\n    econ\u00f3mico desde el pol\u00edtico, que por la suerte de los espa\u00f1oles, que s\u00f3lo\n    pueden confiar en una recuperaci\u00f3n internacional que vuelva a dar aliento\n    a nuestra econom\u00eda, porque del Gobierno, de ustedes, ya no pueden esperar\n    nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 de acuerdo el Gobierno en\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene un serio problema de inflaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lleva neg\u00e1ndose a reconocer\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene un problema de inflaci\u00f3n, que se agudiza\n    como consecuencia de nuestra pertenencia al euro y la imposibilidad de\n    devaluar la moneda, que ha sido la soluci\u00f3n cl\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, su an\u00e1lisis\n    estaba equivocado y le condujo a un no hacer nada, que ha resultado letal\n    para las familias espa\u00f1olas y para nuestras empresas, entre otras cosas\n    porque las teor\u00edas que justifican un diferencial de inflaci\u00f3n positivo\n    como contrapunto a otro diferencial positivo de crecimiento fallan en\n    Espa\u00f1a en dos puntos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo se han equivocado de\n    diagn\u00f3stico y de soluciones, es que est\u00e1n demostrando ser malos gestores,\n    vivir de espaldas a los problemas reales de las familias y de las\n    empresas espa\u00f1olas y estar m\u00e1s interesados por sus problemas de grupo y\n    de sucesi\u00f3n, por sus intereses intervencionistas para controlar el poder\n    econ\u00f3mico desde el pol\u00edtico, que por la suerte de los espa\u00f1oles, que s\u00f3lo\n    pueden confiar en una recuperaci\u00f3n internacional que vuelva a dar aliento\n    a nuestra econom\u00eda, porque del Gobierno, de ustedes, ya no pueden esperar\n    nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, a usted no se le ha\n    ocurrido hasta ahora decir, como en el caso del precio de la vivienda,\n    que si nuestros precios suben tanto es porque los espa\u00f1oles somos ricos y\n    podemos pagarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo se han equivocado de\n    diagn\u00f3stico y de soluciones, es que est\u00e1n demostrando ser malos gestores,\n    vivir de espaldas a los problemas reales de las familias y de las\n    empresas espa\u00f1olas y estar m\u00e1s interesados por sus problemas de grupo y\n    de sucesi\u00f3n, por sus intereses intervencionistas para controlar el poder\n    econ\u00f3mico desde el pol\u00edtico, que por la suerte de los espa\u00f1oles, que s\u00f3lo\n    pueden confiar en una recuperaci\u00f3n internacional que vuelva a dar aliento\n    a nuestra econom\u00eda, porque del Gobierno, de ustedes, ya no pueden esperar\n    nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para negar el problema de nuestra inflaci\u00f3n han argumentado, y siguen\n    haci\u00e9ndolo, aunque cada vez con menos consistencia, que era el precio a\n    pagar por nuestro diferencial de crecimiento con la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante un tiempo, lo fue el precio del petr\u00f3leo y\n    luego el Banco Central Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, a usted no se le ha\n    ocurrido hasta ahora decir, como en el caso del precio de la vivienda,\n    que si nuestros precios suben tanto es porque los espa\u00f1oles somos ricos y\n    podemos pagarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [14], "precio": [12, 13], "empresas": [11], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... sabe que en estos momentos todas las\n    previsiones de inflaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola son claramente hacia\n    menores tensiones inflacionistas a lo largo de la primavera del a\u00f1o que\n    viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... muy h\u00e1bilmente no me ha planteado porque sabe que no le conviene\n    plantearlo, y al hilo del tono de su intervenci\u00f3n creo que por ah\u00ed\n    podemos caminar, independientemente de las posiciones pol\u00edticas de cada\n    uno-, sino de que vi\u00e9ramos qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo en nuestra\n    econom\u00eda que no nos permite mantener diferenciales de inflaci\u00f3n\n    necesarios en una econom\u00eda que est\u00e1 en un proceso de convergencia real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no es que yo le haya dicho que aquellos que no est\u00e9n de acuerdo\n    con la inflaci\u00f3n o con m\u00e1s inflaci\u00f3n sean partidarios de que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola no crezca; a una afirmaci\u00f3n  de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda\n    de que su objetivo\n    econ\u00f3mico era tener cero diferencial de inflaci\u00f3n con los pa\u00edses\n    centrales, yo le dije que \u00e9sa era una proyecci\u00f3n equivocada, y sigo\n    pens\u00e1ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto indicar\u00eda, desde el punto de vista de sostenibilidad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en el futuro, que hoy los mercados valoran con m\u00e1s\n    credibilidad a la econom\u00eda espa\u00f1ola que a otras econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, quiero recordar a la C\u00e1mara, como\n    inform\u00e9 en su d\u00eda, que tenemos acuerdos firmados con pr\u00e1cticamente la\n    totalidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola para el redondeo, y estoy convencido de\n    que se habr\u00e1n honrado por nuestros sectores econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho el ejercicio -que lo habr\u00e1 hecho y por eso no lo comenta-\n    de ver cu\u00e1les son los sectores menos inflacionistas, es decir los que han\n    restado inflaci\u00f3n a la econom\u00eda espa\u00f1ola este a\u00f1o, ver\u00e1 que son equipos\n    inform\u00e1ticos, carne de ovino, tel\u00e9fono, gas, imagen y sonido y\n    electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que en estos momentos todas las\n    previsiones de inflaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola son claramente hacia\n    menores tensiones inflacionistas a lo largo de la primavera del a\u00f1o que\n    viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto indicar\u00eda, desde el punto de vista de sostenibilidad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en el futuro, que hoy los mercados valoran con m\u00e1s\n    credibilidad a la econom\u00eda espa\u00f1ola que a otras econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, quiero recordar a la C\u00e1mara, como\n    inform\u00e9 en su d\u00eda, que tenemos acuerdos firmados con pr\u00e1cticamente la\n    totalidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola para el redondeo, y estoy convencido de\n    que se habr\u00e1n honrado por nuestros sectores econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho el ejercicio -que lo habr\u00e1 hecho y por eso no lo comenta-\n    de ver cu\u00e1les son los sectores menos inflacionistas, es decir los que han\n    restado inflaci\u00f3n a la econom\u00eda espa\u00f1ola este a\u00f1o, ver\u00e1 que son equipos\n    inform\u00e1ticos, carne de ovino, tel\u00e9fono, gas, imagen y sonido y\n    electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que me proponga seriamente que aplique el\n    control de precios a aquellos sectores -y por tanto a sus accionistas y a\n    sus empresas- que no est\u00e1n aportando inflaci\u00f3n y sin embargo no me quiera\n    plantear una pol\u00edtica de control de precios en otros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la evoluci\u00f3n de los precios energ\u00e9ticos, la C\u00e1mara es\n    consciente, como lo es la opini\u00f3n p\u00fablica, de que el a\u00f1o pasado por estas\n    fechas est\u00e1bamos en un precio del barril de 20 d\u00f3lares y, aunque en estos\n    momentos no, en el mes de octubre, que es el mes al que se refieren las\n    cifras que estamos discutiendo, est\u00e1bamos en un precio del barril de 28\n    d\u00f3lares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, estamos ante una presi\u00f3n del coste\n    internacional; tengo que agradecer al Grupo Socialista que este a\u00f1o ya no\n    proponga una bajada de impuestos para equilibrar el precio del petr\u00f3leo,\n    por lo menos en este tema, porque esto habr\u00eda sido un grave error de su\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica y medioambiental y agradezco mucho que no vuelvan a\n    cometerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baste con decir que la actividad\n    crediticia en nuestro pa\u00eds est\u00e1 creciendo a ritmos que superan el doble\n    de la media europea y en algunos casos, como en Alemania, nuestro cr\u00e9dito\n    crece al 14 por ciento y en Alemania al uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [6], "precio": [8, 9, 10], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "empresas": [5], "empresas espa\u00f1olas": [7], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El 2 de febrero de 1999, usted dijo en el Congreso de los Diputados: Sin\n    duda, y me gustar\u00eda insistir una vez m\u00e1s en ello -es una cita textual-,\n    es la consolidaci\u00f3n fiscal la que ha permitido, junto con las reformas\n    estructurales, un control de precios que ha sido compatible por primera\n    vez en nuestra historia con el crecimiento de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or Rato, tenemos\n    un problema de precios estructural en la econom\u00eda espa\u00f1ola como\n    consecuencia de su pol\u00edtica econ\u00f3mica equivocada, de sus falsas\n    liberalizaciones sin competencia y de su err\u00f3nea pol\u00edtica presupuestaria\n    que, por una parte, bajo la excusa del d\u00e9ficit cero, aparentaba gran\n    rigor; por otra parte, distribu\u00eda 700.000 millones de pesetas entre las\n    familias para que se lo gastaran en consumo; adem\u00e1s, tienen una\n    estructura del gasto p\u00fablico que, seg\u00fan la propia CEOE, no ha contribuido\n    a mejorar la productividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado nuestra demanda interna crec\u00eda un punto\n    m\u00e1s que ahora y nuestra inflaci\u00f3n era m\u00e1s baja que ahora, luego no parece\n    que sea un problema de demanda el que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola, sino\n    m\u00e1s bien un problema de oferta, como consecuencia, insisto, del fracaso\n    de sus pol\u00edticas presupuestarias y de sus pol\u00edticas de reformas\n    estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or Rato, tenemos\n    un problema de precios estructural en la econom\u00eda espa\u00f1ola como\n    consecuencia de su pol\u00edtica econ\u00f3mica equivocada, de sus falsas\n    liberalizaciones sin competencia y de su err\u00f3nea pol\u00edtica presupuestaria\n    que, por una parte, bajo la excusa del d\u00e9ficit cero, aparentaba gran\n    rigor; por otra parte, distribu\u00eda 700.000 millones de pesetas entre las\n    familias para que se lo gastaran en consumo; adem\u00e1s, tienen una\n    estructura del gasto p\u00fablico que, seg\u00fan la propia CEOE, no ha contribuido\n    a mejorar la productividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado nuestra demanda interna crec\u00eda un punto\n    m\u00e1s que ahora y nuestra inflaci\u00f3n era m\u00e1s baja que ahora, luego no parece\n    que sea un problema de demanda el que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola, sino\n    m\u00e1s bien un problema de oferta, como consecuencia, insisto, del fracaso\n    de sus pol\u00edticas presupuestarias y de sus pol\u00edticas de reformas\n    estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las perspectivas son tensiones en el precio del petr\u00f3leo, dada la\n    situaci\u00f3n internacional, las perspectivas son bajada de tipos de inter\u00e9s\n    por parte del Banco Central Europeo, las perspectivas son malas, pues,\n    para la situaci\u00f3n de nuestra inflaci\u00f3n y creo que eso nos va a poner ante\n    una situaci\u00f3n en la que ser\u00e1 evidente que  o ustedes toman ese toro por\n    los cuernos o volveremos a meternos en una situaci\u00f3n grave para las\n    familias y las empresas espa\u00f1olas como consecuencia del absentismo de\n    usted en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema no es que el Partido Socialista tenga o no una pol\u00edtica anti\n    inflacionista o que tenga o no una pol\u00edtica presupuestaria, que s\u00ed las\n    tiene; el problema es que usted no las tiene, que el Gobierno no las\n    tiene, y la mejor demostraci\u00f3n de ello ha sido su intervenci\u00f3n hoy aqu\u00ed,\n    en la que de nuevo nos perdemos entre el pollo, la vivienda, el vestido y\n    el calzado, porque le falta -iba decir altura, pero creo que no- el valor\n    de reconocer que no han sido capaces de resolver un problema serio, como\n    es el de la inflaci\u00f3n, porque eso significar\u00eda reconocer -como he dicho\n    antes- que sus pol\u00edticas han sido equivocadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las perspectivas son tensiones en el precio del petr\u00f3leo, dada la\n    situaci\u00f3n internacional, las perspectivas son bajada de tipos de inter\u00e9s\n    por parte del Banco Central Europeo, las perspectivas son malas, pues,\n    para la situaci\u00f3n de nuestra inflaci\u00f3n y creo que eso nos va a poner ante\n    una situaci\u00f3n en la que ser\u00e1 evidente que  o ustedes toman ese toro por\n    los cuernos o volveremos a meternos en una situaci\u00f3n grave para las\n    familias y las empresas espa\u00f1olas como consecuencia del absentismo de\n    usted en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que le\n    digo es que las tarifas el\u00e9ctricas las fija usted y el precio del caf\u00e9 con\n    leche en esa cafeter\u00eda no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no le puedo pedir responsabilidades\n    sobre el precio del caf\u00e9 con leche en esa cafeter\u00eda, s\u00ed sobre las tarifas\n    el\u00e9ctricas porque las fija usted en el Bolet\u00edn Oficial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las perspectivas son tensiones en el precio del petr\u00f3leo, dada la\n    situaci\u00f3n internacional, las perspectivas son bajada de tipos de inter\u00e9s\n    por parte del Banco Central Europeo, las perspectivas son malas, pues,\n    para la situaci\u00f3n de nuestra inflaci\u00f3n y creo que eso nos va a poner ante\n    una situaci\u00f3n en la que ser\u00e1 evidente que  o ustedes toman ese toro por\n    los cuernos o volveremos a meternos en una situaci\u00f3n grave para las\n    familias y las empresas espa\u00f1olas como consecuencia del absentismo de\n    usted en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que gobierna el Partido Popular la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido un\n    25 por ciento, es decir, Espa\u00f1a en su conjunto es un 25 por ciento m\u00e1s\n    pr\u00f3spera de lo que era. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces, \u00bfc\u00f3mo se puede\n    explicar que nuestra econom\u00eda duplique el crecimiento de la media europea\n    durante a\u00f1os y a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que gobierna el Partido Popular la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido un\n    25 por ciento, es decir, Espa\u00f1a en su conjunto es un 25 por ciento m\u00e1s\n    pr\u00f3spera de lo que era. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como ya he anunciado, el Ministerio de Econom\u00eda va a dar todos los meses,\n    empezando en diciembre, una lista de productos que considera\n    imprescindibles para la transparencia de precios, va a firmar unos\n    acuerdos con las asociaciones de consumidores para que \u00e9stas, en un\n    observatorio del consumo, puedan identificar aquellos productos que\n    tienen mayores tensiones inflacionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo quiero\n    recordarle, se\u00f1or\u00eda, que cuando me plantee un programa antiinflacionista,\n    reducci\u00f3n de impuestos indirectos, primero, f\u00edjese en aquellos que no se\n    pueden reducir porque la Uni\u00f3n Europea no se lo permite -para no repetir\n    ese error-, y, segundo, aquellos que ya est\u00e1n en el precio que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS QUE\n    TIENE PREVISTO EL GOBIERNO IMPULSAR PARA LA POTENCIACI\u00d3N DEL SECTOR\n    INDUSTRIAL DE DOS RUEDAS, FAVORECER LA SEGURIDAD Y FACILITAR EL ACCESO DE\n    LOS J\u00d3VENES AL SEGURO OBLIGATORIO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [10, 11, 12, 13], "empresas": [3, 4], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "j\u00f3venes": [5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Atendiendo a la sencillez y econom\u00eda tanto de su adquisici\u00f3n\n    como de su mantenimiento, las motocicletas, y fundamentalmente los\n    ciclomotores, son muy utilizados por los j\u00f3venes a partir de los 14 a\u00f1os\n    para iniciarse en la conducci\u00f3n y tambi\u00e9n por las personas de menores\n    recursos econ\u00f3micos para cubrir distancias cortas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    ah\u00ed debo decirles que tanto el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n como la propia\n    Generalitat de Catalu\u00f1a, fundamentalmente a trav\u00e9s de su Departamento de\n    Econom\u00eda y Finanzas, se tomaron muy en serio esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Departamento de Econom\u00eda y\n    Finanzas intent\u00f3, conla creaci\u00f3n de una mesa, concertar con las compa\u00f1\u00edas\n    de seguros, la patronal del sector, los usuarios, etc\u00e9tera, algunas\n    medidas a las que ahora har\u00e9 referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prensa de hoy hace referencia a la\n    situaci\u00f3n de algunas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas\n    80 empresas ofertan normalmente seguros, pero hay provincias en las que\n    no se encuentran m\u00e1s que una o dos compa\u00f1\u00edas que oferten seguros para\n    conductores j\u00f3venes y de ciclomotores y a un precio que podr\u00edamos\n    denominar prohibitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atendiendo a la sencillez y econom\u00eda tanto de su adquisici\u00f3n\n    como de su mantenimiento, las motocicletas, y fundamentalmente los\n    ciclomotores, son muy utilizados por los j\u00f3venes a partir de los 14 a\u00f1os\n    para iniciarse en la conducci\u00f3n y tambi\u00e9n por las personas de menores\n    recursos econ\u00f3micos para cubrir distancias cortas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la\n    inexistencia de seguros fundamentalmente para los conductores m\u00e1s\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de que\n    dispongo -y de los que creo que pueden disponer todas SS.SS.- hacen\n    patente la inexistencia de seguros para los conductores m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas\n    80 empresas ofertan normalmente seguros, pero hay provincias en las que\n    no se encuentran m\u00e1s que una o dos compa\u00f1\u00edas que oferten seguros para\n    conductores j\u00f3venes y de ciclomotores y a un precio que podr\u00edamos\n    denominar prohibitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni que decir tiene,\n    se\u00f1or\u00edas, que esa clandestinidad, que se ve fomentada por el alto precio\n    de los seguros, acaba generando en nuestros j\u00f3venes una cultura de la\n    inseguridad y de la irresponsabilidad y, por lo tanto, adem\u00e1s de los\n    otros aspectos que he se\u00f1alado anteriormente -industriales, sociales y de\n    otras caracter\u00edsticas-, es algo que debiera tenerse en cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una enorme subida de hasta un 300 por ciento\n    del precio del seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas\n    80 empresas ofertan normalmente seguros, pero hay provincias en las que\n    no se encuentran m\u00e1s que una o dos compa\u00f1\u00edas que oferten seguros para\n    conductores j\u00f3venes y de ciclomotores y a un precio que podr\u00edamos\n    denominar prohibitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, como se\u00f1alaba, desde el a\u00f1o 1999 se ha producido un\n    incremento important\u00edsimo del precio del seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni que decir tiene,\n    se\u00f1or\u00edas, que esa clandestinidad, que se ve fomentada por el alto precio\n    de los seguros, acaba generando en nuestros j\u00f3venes una cultura de la\n    inseguridad y de la irresponsabilidad y, por lo tanto, adem\u00e1s de los\n    otros aspectos que he se\u00f1alado anteriormente -industriales, sociales y de\n    otras caracter\u00edsticas-, es algo que debiera tenerse en cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed que\n    deba formularle al Gobierno la pregunta sobre las medidas que piensa\n    adoptar para impulsar el sector industrial de las dos ruedas, favorecer\n    la seguridad y facilitar el acceso de los j\u00f3venes al seguro obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que\n    deba formularle al Gobierno la pregunta sobre las medidas que piensa\n    adoptar para impulsar el sector industrial de las dos ruedas, favorecer\n    la seguridad y facilitar el acceso de los j\u00f3venes al seguro obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hay\n    medidas que se refieren a la seguridad vial, sobre las que no puedo estar\n    m\u00e1s de acuerdo y manifiesto profunda preocupaci\u00f3n por la siniestralidad y\n    las consecuencias dram\u00e1ticas que muchas veces tiene la utilizaci\u00f3n de\n    veh\u00edculos de dos ruedas, especialmente entre los j\u00f3venes; hay otras\n    medidas que se refieren a los permisos de conducci\u00f3n, y ah\u00ed como es\n    sabido puede haber tambi\u00e9n matices, porque puede haber efectos\n    sustituci\u00f3n, que no necesariamente mejoren la situaci\u00f3n del conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que aumentar la\n    educaci\u00f3n vial, la cultura de la seguridad sobre todo de nuestros j\u00f3venes\n    usuarios, y despu\u00e9s tenemos que ver qu\u00e9 hacemos con la problem\u00e1tica del\n    aseguramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que aumentar la\n    educaci\u00f3n vial, la cultura de la seguridad sobre todo de nuestros j\u00f3venes\n    usuarios, y despu\u00e9s tenemos que ver qu\u00e9 hacemos con la problem\u00e1tica del\n    aseguramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "acceso": [4], "precio": [2], "econom\u00eda": [0], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hace un a\u00f1o, cuando le formul\u00e9 la pregunta a su antecesora, quiz\u00e1 se\n    pod\u00eda pensar que a lo largo del a\u00f1o 2002 la econom\u00eda se recuperar\u00eda de\n    forma notable, aumentar\u00eda el consumo de las familias y por tanto sin\n    necesidad de adoptar medidas coyunturales, simplemente con el cambio de\n    la coyuntura, mejorar\u00eda la situaci\u00f3n del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de dificultad, de imposibilidad de acceso al\n    seguro por parte de muchos ciudadanos y de muchos ciudadanos j\u00f3venes,\n    cuando hablamos de seguro obligatorio para desarrollar una actividad como\n    la conducci\u00f3n de los ciclomotores o de las motocicletas, de lo que\n    estamos hablando realmente es de la imposibilidad de muchos ciudadanos de\n    acceder al uso del ciclomotor y de la motocicleta, con todas las\n    consecuencias que despu\u00e9s se derivan desde el punto de vista de movilidad\n    urbana e incluso de libertad personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejando aparte otros aspectos como los medioambientales y\n    el ruido, todo lo que contribuya a mejorar la seguridad vial y la\n    seguridad industrial debe tener una repercusi\u00f3n directa sobre el precio\n    del seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de dificultad, de imposibilidad de acceso al\n    seguro por parte de muchos ciudadanos y de muchos ciudadanos j\u00f3venes,\n    cuando hablamos de seguro obligatorio para desarrollar una actividad como\n    la conducci\u00f3n de los ciclomotores o de las motocicletas, de lo que\n    estamos hablando realmente es de la imposibilidad de muchos ciudadanos de\n    acceder al uso del ciclomotor y de la motocicleta, con todas las\n    consecuencias que despu\u00e9s se derivan desde el punto de vista de movilidad\n    urbana e incluso de libertad personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de dificultad, de imposibilidad de acceso al\n    seguro por parte de muchos ciudadanos y de muchos ciudadanos j\u00f3venes,\n    cuando hablamos de seguro obligatorio para desarrollar una actividad como\n    la conducci\u00f3n de los ciclomotores o de las motocicletas, de lo que\n    estamos hablando realmente es de la imposibilidad de muchos ciudadanos de\n    acceder al uso del ciclomotor y de la motocicleta, con todas las\n    consecuencias que despu\u00e9s se derivan desde el punto de vista de movilidad\n    urbana e incluso de libertad personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000232\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [17], "actividad": [18], "acceso": [19], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [12, 13, 14, 15], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [8, 9, 10, 11], "j\u00f3venes": [16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro,\n    cuando el Partido Popular lleg\u00f3 al Gobierno en 1996, la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    estaba  creando empleo y el paro se reduc\u00eda a un ritmo de 70.000 personas\n    por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de este mes hemos o\u00eddo miles de voces que convierten a la\n    inflaci\u00f3n en el problema o el tal\u00f3n de Aquiles de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No seremos nosotros quienes neguemos importancia a la inflaci\u00f3n, pero s\u00ed\n    diremos que el problema fundamental, el verdadero tal\u00f3n de Aquiles de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola es el empleo y su calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No dejaremos de decir que en\n    el origen del problema del empleo y la inflaci\u00f3n hay una causa similar:\n    la incapacidad del empresariado espa\u00f1ol de aportar nada a la mejora de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pasividad del Ejecutivo en materia de control de precios, y su propia\n    actuaci\u00f3n aumentando los impuestos indirectos y las tasas para paliar las\n    rebajas del IRPF, ha sentado las bases para que la inflaci\u00f3n se instale\n    en nuestra econom\u00eda en niveles injustificadamente elevados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario recuperar para\n    2003 el papel de los salarios como motor de la econom\u00eda e impulsores del\n    crecimiento de la actividad y del empleo; es necesario incluir en todos\n    los convenios, acuerdos y pol\u00edticas sociales cl\u00e1usulas de revisi\u00f3n que\n    garanticen el aumento del poder adquisitivo frente a desviaciones de la\n    inflaci\u00f3n real sobre la prevista; es necesario la reforma inmediata del\n    salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia se imprime a la econom\u00eda espa\u00f1ola una\n    deriva de desprotecci\u00f3n que se refleja en la evoluci\u00f3n del gasto social\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los problemas est\u00e1n aqu\u00ed y no en los costes laborales y en el crecimiento\n    moderado de los salarios, como insisten machaconamente el \u00e1rea de\n    econom\u00eda del Gobierno y las organizaciones empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro,\n    cuando el Partido Popular lleg\u00f3 al Gobierno en 1996, la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    estaba  creando empleo y el paro se reduc\u00eda a un ritmo de 70.000 personas\n    por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de este mes hemos o\u00eddo miles de voces que convierten a la\n    inflaci\u00f3n en el problema o el tal\u00f3n de Aquiles de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No seremos nosotros quienes neguemos importancia a la inflaci\u00f3n, pero s\u00ed\n    diremos que el problema fundamental, el verdadero tal\u00f3n de Aquiles de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola es el empleo y su calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia se imprime a la econom\u00eda espa\u00f1ola una\n    deriva de desprotecci\u00f3n que se refleja en la evoluci\u00f3n del gasto social\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no deja de hacer regalos fiscales a las empresas\n    y \u00e9stas responden renunciando a la inversi\u00f3n, aumentando precios y sus\n    beneficios, o lo que es lo mismo, forzando el desempleo y la inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las\n    empresas de algunos sectores han aprovechado este escenario propio para\n    elevar los precios de sus productos y obtener beneficios extraordinarios\n    en el muy corto plazo, aun a costa de perjudicar su competitividad\n    futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, el\n    crecimiento, la estabilidad y calidad en el empleo es imposible con un\n    Gobierno que persigue sistem\u00e1ticamente la dualizaci\u00f3n del mercado de\n    trabajo, la articulaci\u00f3n de un modelo de rentas bajas, la reducci\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n social y una pol\u00edtica de gasto p\u00fablico que imposibilita la\n    calidad porque s\u00f3lo est\u00e1 pensada para los regalos fiscales a las empresas\n    y las rentas m\u00e1s altas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario rebajar las tasas de temporalidad, porque a\n    mayor estabilidad en el empleo aumenta la seguridad en el trabajo y se\n    reducen los accidentes, se aumentan los niveles de formaci\u00f3n, se\n    consiguen mejoras en el acceso a las prestaciones por desempleo y a la\n    jubilaci\u00f3n, aumenta la competitividad y la productividad de las empresas,\n    y en definitiva se aumenta la calidad de vida de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La temporalidad es la m\u00e1s alta del contexto europeo; la\n    cobertura de los desempleados ha retrocedido; es evidente la crisis de\n    siniestralidad que se ha abierto en este ejercicio; los salarios de los\n    trabajadores m\u00e1s j\u00f3venes caen; la renta de los sectores menos favorecidos\n    y desempleados ha retrocedido debido a la inflaci\u00f3n e insuficiente\n    revalorizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n de las mujeres en el mercado de trabajo no\n    avanza; la situaci\u00f3n laboral de los inmigrantes medida en salarios,\n    siniestralidad o gesti\u00f3n del contingente es insostenible; el clima social\n    es infinitamente peor que hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario recuperar para\n    2003 el papel de los salarios como motor de la econom\u00eda e impulsores del\n    crecimiento de la actividad y del empleo; es necesario incluir en todos\n    los convenios, acuerdos y pol\u00edticas sociales cl\u00e1usulas de revisi\u00f3n que\n    garanticen el aumento del poder adquisitivo frente a desviaciones de la\n    inflaci\u00f3n real sobre la prevista; es necesario la reforma inmediata del\n    salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario rebajar las tasas de temporalidad, porque a\n    mayor estabilidad en el empleo aumenta la seguridad en el trabajo y se\n    reducen los accidentes, se aumentan los niveles de formaci\u00f3n, se\n    consiguen mejoras en el acceso a las prestaciones por desempleo y a la\n    jubilaci\u00f3n, aumenta la competitividad y la productividad de las empresas,\n    y en definitiva se aumenta la calidad de vida de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [5, 6], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3], "j\u00f3venes": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los grupos de la oposici\u00f3n deber\u00edan recordar alguna de las\n    valoraciones realizadas en los \u00faltimos a\u00f1os, cuando afirmaban que el\n    excelente comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, en t\u00e9rminos de\n    crecimiento y en t\u00e9rminos de creaci\u00f3n de empleo, se deb\u00eda \u00fanicamente a\n    que el Gobierno estaba aprovechando una coyuntura que internacionalmente\n    era favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, es ahora, cuando la coyuntura no es favorable, cuando la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola sigue creciendo y sigue creando empleo a un ritmo mayor\n    que los dem\u00e1s pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los grupos de la oposici\u00f3n deber\u00edan recordar alguna de las\n    valoraciones realizadas en los \u00faltimos a\u00f1os, cuando afirmaban que el\n    excelente comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, en t\u00e9rminos de\n    crecimiento y en t\u00e9rminos de creaci\u00f3n de empleo, se deb\u00eda \u00fanicamente a\n    que el Gobierno estaba aprovechando una coyuntura que internacionalmente\n    era favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, es ahora, cuando la coyuntura no es favorable, cuando la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola sigue creciendo y sigue creando empleo a un ritmo mayor\n    que los dem\u00e1s pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los seis a\u00f1os de responsabilidad del Partido\n    Popular al frente del Gobierno, en este pa\u00eds se han creado casi 4.000.000\n    de puestos de trabajo, se ha reducido la tasa de paro de ese 23 por\n    ciento al que me refer\u00eda al principio de mi intervenci\u00f3n, al 11 por\n    ciento, ha aumentado la tasa de ocupaci\u00f3n en m\u00e1s de 8,6 puntos, el paro\n    se ha reducido en cerca de 1.500.000 de personas, y esa reducci\u00f3n ha\n    afectado fundamentalmente a mujeres y a j\u00f3venes; casi 1.000.000 de\n    personas menores de 29 a\u00f1os han visto reducida su situaci\u00f3n de desempleo\n    y la tasa de ocupaci\u00f3n ha crecido asimismo en m\u00e1s de 14 puntos para los\n    menores de 29 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los seis a\u00f1os de responsabilidad del Partido\n    Popular al frente del Gobierno, en este pa\u00eds se han creado casi 4.000.000\n    de puestos de trabajo, se ha reducido la tasa de paro de ese 23 por\n    ciento al que me refer\u00eda al principio de mi intervenci\u00f3n, al 11 por\n    ciento, ha aumentado la tasa de ocupaci\u00f3n en m\u00e1s de 8,6 puntos, el paro\n    se ha reducido en cerca de 1.500.000 de personas, y esa reducci\u00f3n ha\n    afectado fundamentalmente a mujeres y a j\u00f3venes; casi 1.000.000 de\n    personas menores de 29 a\u00f1os han visto reducida su situaci\u00f3n de desempleo\n    y la tasa de ocupaci\u00f3n ha crecido asimismo en m\u00e1s de 14 puntos para los\n    menores de 29 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos referencia a las mujeres, m\u00e1s de 1.700.000\n    puestos de trabajo han sido generados para las mismas, habi\u00e9ndose\n    reducido en cerca de 14 puntos la tasa de paro femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "mujeres": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, hemos venido a\n    exigir pol\u00edticas que incrementen la participaci\u00f3n de las mujeres en la\n    actividad laboral y en el empleo y que reduzcan los niveles de desempleo\n    en mujeres y j\u00f3venes, que son los sectores m\u00e1s castigados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, hemos venido a\n    exigir pol\u00edticas que incrementen la participaci\u00f3n de las mujeres en la\n    actividad laboral y en el empleo y que reduzcan los niveles de desempleo\n    en mujeres y j\u00f3venes, que son los sectores m\u00e1s castigados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, hemos venido a\n    exigir pol\u00edticas que incrementen la participaci\u00f3n de las mujeres en la\n    actividad laboral y en el empleo y que reduzcan los niveles de desempleo\n    en mujeres y j\u00f3venes, que son los sectores m\u00e1s castigados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [2, 3], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... perfectamente y sabe que los\n    colectivos que m\u00e1s se han beneficiado de la generaci\u00f3n de empleo han sido\n    precisamente las mujeres y los j\u00f3venes; y sabe S.S., como le he dicho\n    antes, que  el 76 por ciento del empleo generado es empleo de calidad; y\n    sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no fue responsable de la cat\u00e1strofe que ahora estamos\n    corrigiendo, le invito a que colabore, a que ayude, a que desde un\n    discurso de discrepancia si se quiere, pero constructivo, sigamos\n    haciendo que este pa\u00eds crezca y que este pa\u00eds siga creando empleo, que es\n    lo que hace falta, lo que les hace falta a esas mujeres y a esos j\u00f3venes\n    que todav\u00eda, desgraciadamente, no han encontrado un puesto de trabajo,\n    pero que saben que con la continuidad de estas pol\u00edticas lo van a\n    encontrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... perfectamente y sabe que los\n    colectivos que m\u00e1s se han beneficiado de la generaci\u00f3n de empleo han sido\n    precisamente las mujeres y los j\u00f3venes; y sabe S.S., como le he dicho\n    antes, que  el 76 por ciento del empleo generado es empleo de calidad; y\n    sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no fue responsable de la cat\u00e1strofe que ahora estamos\n    corrigiendo, le invito a que colabore, a que ayude, a que desde un\n    discurso de discrepancia si se quiere, pero constructivo, sigamos\n    haciendo que este pa\u00eds crezca y que este pa\u00eds siga creando empleo, que es\n    lo que hace falta, lo que les hace falta a esas mujeres y a esos j\u00f3venes\n    que todav\u00eda, desgraciadamente, no han encontrado un puesto de trabajo,\n    pero que saben que con la continuidad de estas pol\u00edticas lo van a\n    encontrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021127_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 27, 29, 32, 34, 36, 39, 41, 44, 46, 53, 55, 56, 59, 62, 64, 65, 71, 73, 74, 75, 76, 78, 82, 84, 85, 86, 89, 91, 94, 97, 98, 100, 101, 105, 109, 110, 111, 112, 114, 116, 117, 121, 123, 124, 125, 126], "party": "Rodrigo de Rato Figaredo", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [8, 25, 26, 28, 30, 31, 33, 35, 37, 38, 40, 42, 43, 45, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 54, 57, 58, 67, 68, 69, 70, 72, 80, 81, 83, 87, 88, 90, 92, 93, 95, 96, 104, 106, 107, 108, 113, 115], "party": "Carmen Mar\u00f3n Beltr\u00e1n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [60, 61], "party": "MARGARITA UR\u00cdA ETXEBARR\u00cdA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [63, 66], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [77, 79, 99, 102, 103, 118, 119, 120, 122], "party": "Ignasi Guardans i Camb\u00f3", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}