{"blocks": [{"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero lo hizo con nuestros astilleros p\u00fablicos y con el astillero de\n    Fene en particular -quiero aprovechar por ese motivo lo que acabo de\n    decir para expresar nuestra solidaridad con los trabajadores de los\n    astilleros p\u00fablicos de la r\u00eda de Ferrol que est\u00e1n marchando en estos\n    momentos hacia Santiago de Compostela-, y ahora tambi\u00e9n lo hace con\n    nuestros astilleros privados, con la penosa complicidad, todo hay que\n    decirlo, de don Joaqu\u00edn Almunia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfest\u00e1 dispuesto a hacer modificaciones en\n    su reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "crecimiento econ\u00f3mico": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Esta C\u00e1mara convalid\u00f3 la\n    reforma laboral con el voto favorable de cerca de 200 diputados la semana\n    pasada y adem\u00e1s decidimos tramitar la reforma como proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, naturalmente\n    aceptaremos aquellas que nos parezcan razonables y que sirvan para\n    mejorar el objetivo, que es el del crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6], "contrato": [7], "mercado laboral": [8], "despido": [9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Entre\n    par\u00e9ntesis, ya podr\u00edan anunciar lo de los impuestos para que no nos pase\n    lo mismo con los impuestos el d\u00eda 29 con la reforma laboral, cierro\n    par\u00e9ntesis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alternativas que buscan restablecer un equilibrio que\n    usted ha roto con su reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma tiene un mes, ya est\u00e1 por tanto en pleno funcionamiento y ya\n    hay trabajadores que han sido despedidos con menos indemnizaci\u00f3n y de\n    manera m\u00e1s f\u00e1cil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hay trabajadores que han visto c\u00f3mo se cambiaban\n    unilateralmente sus condiciones de trabajo o c\u00f3mo se bajaban\n    unilateralmente sus salarios; ya hay trabajadores que eran fijos en la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y han sido despedidos con veinte d\u00edas de\n    indemnizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han presentado f\u00f3rmulas\n    alternativas cuando hay desajustes o desencuentros para reformar las\n    condiciones de trabajo entre empresarios y trabajadores; tambi\u00e9n para la\n    ultraactividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo que le digo es que esa\n    reforma ha afectado a la vida de millones de personas, a la vida de\n    millones de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para el futuro afecta a la vida de millones\n    de trabajadores que van a ver c\u00f3mo sus derechos se ven mermados, sus\n    salarios se ven m\u00e1s bajos; en conjunto, una reforma que rompe equilibrios\n    sociales fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, han presentado\n    alternativas a su contrato, ese\n    que crea el despido libre durante un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, hay tiempo, se\u00f1or Rajoy, para que esta reforma se\n    convierta en una reforma m\u00e1s justa, m\u00e1s eficiente y sobre todo que\n    respete socialmente los equilibrios que durante muchos a\u00f1os han permitido\n    que nuestro mercado laboral funcione con acuerdos, con acuerdos y con\n    acuerdos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, han presentado\n    alternativas a su contrato, ese\n    que crea el despido libre durante un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "paro": [4], "l\u00ednea": [3], "relaciones laborales": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos hecho una reforma laboral porque\n    hab\u00eda 5 millones m\u00e1s de personas en Espa\u00f1a que no pod\u00edan trabajar, porque\n    m\u00e1s de la mitad de los j\u00f3venes espa\u00f1oles no pod\u00edan trabajar, porque m\u00e1s\n    de un mill\u00f3n y medio de familias ten\u00edan todos sus miembros en paro,\n    porque cada vez aumentaba m\u00e1s el desempleo, porque \u00e9ramos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    desempleo de toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos hecho una reforma laboral, porque\n    somos el pa\u00eds con m\u00e1s desempleo de toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no voy a hacer lo\n    que hicieron ustedes con su reforma laboral, porque presentamos setenta y\n    una enmiendas y no nos aceptaron ninguna, el 0 %, ni una sola de las\n    propuestas que hicimos, e hicimos setenta y una, nos las aceptaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es una reforma en la\n    l\u00ednea del resto de los pa\u00edses europeos y creo que va a producir efectos\n    beneficiosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho una reforma laboral porque\n    hab\u00eda 5 millones m\u00e1s de personas en Espa\u00f1a que no pod\u00edan trabajar, porque\n    m\u00e1s de la mitad de los j\u00f3venes espa\u00f1oles no pod\u00edan trabajar, porque m\u00e1s\n    de un mill\u00f3n y medio de familias ten\u00edan todos sus miembros en paro,\n    porque cada vez aumentaba m\u00e1s el desempleo, porque \u00e9ramos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    desempleo de toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo hacemos para\n    fomentar la empleabilidad, para flexibilizar las relaciones laborales,\n    para dar oportunidad a los j\u00f3venes, para que haya m\u00e1s personas que puedan\n    intermediar a la hora de colocar gente en el mercado de trabajo, para que\n    ninguna organizaci\u00f3n tenga el monopolio de la formaci\u00f3n ni del hecho de\n    que las personas puedan entrar a trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "trabajadores": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar, han adoptado una reforma laboral en la que, sin ning\u00fan equilibrio,\n    responden\n    a los intereses de las organizaciones empresariales, mientras han iniciado\n    una campa\u00f1a de descalificaci\u00f3n de los sindicatos y de intoxicaci\u00f3n contra\n    todos aquellos que estamos en contra de la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos cartas del Ministerio de\n    Trabajo: una, para anunciar la subida de las pensiones, con alegaciones\n    propias de un panfleto del Partido Popular; otra, firmada por la\n    directora general, diciendo que la subida de impuestos a trabajadores y\n    pensionistas hace que la pensi\u00f3n baje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Partido Popular, tanto en el Gobierno como en la oposici\u00f3n,\n    ha dicho que las huelgas generales no son la soluci\u00f3n, pero no hace mucho\n    tiempo, se\u00f1or\u00edas, desde las filas socialistas ped\u00edan un acto de\n    patriotismo a los sindicatos para que desconvocaran la huelga general de\n    2010 porque -y leo textualmente- no van a arreglar los problemas por los\n    que estamos transitando ni a mejorar las condiciones de los trabajadores\n    a los que se defiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No olvidemos que una\n    licenciatura en cualquier tipo de carrera es un contrato entre el Estado\n    y los estudiantes, y que hay un compromiso y un contrato que el Estado no\n    puede cambiar unilateralmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quienes a trav\u00e9s de las pr\u00e1cticas\n    est\u00e9n en despachos de abogados, en juzgados, est\u00e9n en empresas, ser\u00e1n sin\n    duda potencialmente m\u00e1s capaces para desarrollar su profesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO\n    LLEVAR A CABO LAS ACTUACIONES COMPROMETIDAS DEL MINISTERIO DE DEFENSA CON\n    LOS ASTILLEROS DE LA BAH\u00cdA DE C\u00c1DIZ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en C\u00e1diz no tenemos un buen recuerdo de su gesti\u00f3n frente\n    a la industria naval en sus anteriores responsabilidades pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "industria": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 a cu\u00e1l se refiere, si a la defensa, evidentemente no a la\n    de seguridad, o a lo mejor s\u00ed a la ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Navantia es una\n    industria que tiene y tiene que tener una proyecci\u00f3n a largo plazo, tomar\n    decisiones o basar esas decisiones en acuerdos de Consejos de Ministros\n    que no ten\u00edan ning\u00fan contenido econ\u00f3mico no me parece una buena soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 a cu\u00e1l se refiere, si a la defensa, evidentemente no a la\n    de seguridad, o a lo mejor s\u00ed a la ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "paro": [5], "trabajadores": [3, 4], "empresas": [2], "industria": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sabemos que es un buen conocedor de la industria\n    naval y por eso le estamos haciendo esta pregunta, se\u00f1or ministro, porque\n    es una industria estrat\u00e9gica para nuestro pa\u00eds que genera mucho empleo,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos saber si ese d\u00eda nos va a salir con otras\n    respuestas, si van a recortar por desempleo o quiz\u00e1 van a aprovechar para\n    decir a los empleados p\u00fablicos que con esa injusta reforma laboral no los\n    van a contratar m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de cerrar empresas y de que los 7.000\n    trabajadores vayan al paro, o al contrario, de 7.000 trabajadores con\n    carga de trabajo contribuyendo a los impuestos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de cerrar empresas y de que los 7.000\n    trabajadores vayan al paro, o al contrario, de 7.000 trabajadores con\n    carga de trabajo contribuyendo a los impuestos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todo, creo que la\n    bah\u00eda de C\u00e1diz, que esos trabajadores se merecen que usted les d\u00e9 una\n    respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de cerrar empresas y de que los 7.000\n    trabajadores vayan al paro, o al contrario, de 7.000 trabajadores con\n    carga de trabajo contribuyendo a los impuestos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [4], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed le digo es que para este Gobierno\n    Navantia y fundamentalmente sus capacidades industriales son una\n    necesidad, y para el Ministerio de Defensa especialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted ha\n    citado el cap\u00edtulo 8 que, como conoce bien, no es un cap\u00edtulo del\n    Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba acaba de hablar sobre los\n    recortes en defensa, y le quiero recordar en este sentido que el se\u00f1or\n    Gri\u00f1\u00e1n se ha pasado los \u00faltimos d\u00edas diciendo que donde hay que recortar\n    es\n    en defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted viene aqu\u00ed a pedirme que hagamos unos BAM en defensa;\n    se\u00f1or\u00eda, rigor y congruencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora S\u00e1nchez D\u00edaz: Industria). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE DEFENSA SOBRE LA ADQUISICI\u00d3N DE\n    BLINDADOS POR ARABIA SAUD\u00cd EN EL MARCO DE LA COOPERACI\u00d3N SUSCRITA ENTRE\n    ESPA\u00d1A Y ESTE PA\u00cdS EN 2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3, 4], "industrial": [5], "empresas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Solamente con un encargo relevante podemos estabilizar Santa B\u00e1rbara a\n    nivel de toda Espa\u00f1a, y en un encargo relevante en materia de defensa\n    tienen una responsabilidad muy importante los gobiernos, en este caso el\n    Gobierno al que usted pertenece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, Santa B\u00e1rbara es una de las\n    empresas m\u00e1s tradicionales de nuestro pa\u00eds en el \u00e1mbito industrial y, al\n    mismo tiempo, es una de las empresas m\u00e1s din\u00e1micas en el \u00e1mbito de la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, como usted conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    grupo empresarial cuenta con 1.700 trabajadores en toda Espa\u00f1a y, como\n    sabe tambi\u00e9n usted muy bien, fue privatizada en el a\u00f1o 2001 a General\n    Dynamics. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esos 1.700 trabajadores, m\u00e1s del 60 por ciento est\u00e1n en\n    Asturias y en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Santa B\u00e1rbara en Asturias, La Vega y Trubia, con\n    cerca de 700 trabajadores; Santa B\u00e1rbara en Andaluc\u00eda, Sevilla y Granada,\n    con m\u00e1s de 350. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, Santa B\u00e1rbara es una de las\n    empresas m\u00e1s tradicionales de nuestro pa\u00eds en el \u00e1mbito industrial y, al\n    mismo tiempo, es una de las empresas m\u00e1s din\u00e1micas en el \u00e1mbito de la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, como usted conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No obstante, el\n    Gobierno anterior firm\u00f3 un acuerdo con el Gobierno saud\u00ed a los efectos de\n    cooperaci\u00f3n en contratos de defensa y, siguiendo por ese camino, este\n    Gobierno va a insistir en la posici\u00f3n de Espa\u00f1a, que parece que es\n    razonablemente buena respecto a ese contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, el Gobierno -el anterior y este- ha tenido una\n    relaci\u00f3n permanente con el Gobierno de Arabia Saud\u00ed precisamente para\n    traer a Espa\u00f1a un contrato de carros de combate Leopard en el que el\n    Gobierno saud\u00ed est\u00e1 interesado en estos momentos, pero en principio debo\n    decirle que ese es un inter\u00e9s inicial porque todav\u00eda no se ha abierto en\n    Arabia Saud\u00ed un concurso para los carros de combate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, el\n    Gobierno anterior firm\u00f3 un acuerdo con el Gobierno saud\u00ed a los efectos de\n    cooperaci\u00f3n en contratos de defensa y, siguiendo por ese camino, este\n    Gobierno va a insistir en la posici\u00f3n de Espa\u00f1a, que parece que es\n    razonablemente buena respecto a ese contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "l\u00ednea": [1], "militares": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la contestaci\u00f3n que usted me ha\n    dado no ha despejado ninguna incertidumbre ni a mi ni a ninguno de los\n    trabajadores de Santa B\u00e1rbara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede y debe hacer m\u00e1s, incluso teniendo un plan B, un\n    plan B del que le indico una l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que en este momento tiene\n    la posibilidad de desarrollar la primera fase del veh\u00edculo blindado sobre\n    ruedas 8 x 8, al menos en la fase de desarrollo, y para esa fase no\n    necesita m\u00e1s gasto, sencillamente General Dynamics puede hacer la\n    prefinanciaci\u00f3n como la est\u00e1 haciendo para otros veh\u00edculos militares, y\n    por tanto no tendr\u00eda ning\u00fan costo en este momento para el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [3, 4], "militares": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En ese sentido le puedo asegurar que lo vamos\n    a exigir, pero en el \u00faltimo contrato del que usted me ha hablado, el\n    famoso 8 x 8 reitero lo que he dicho en el asunto de las fragatas, es\n    decir, nosotros tenemos que estudiar a medio y a largo plazo cu\u00e1les son\n    las necesidades operativas de la defensa, y las dos, tanto los BAM como\n    los 8 x 8 est\u00e1n\n    en las prioridades militares, pero tenemos que revisarlas, de acuerdo con\n    las posibilidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le reitero mi preocupaci\u00f3n ante la\n    exigencia, por un lado, de reducci\u00f3n en los presupuestos de defensa y,\n    por otro, de que abramos nuevos contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido le puedo asegurar que lo vamos\n    a exigir, pero en el \u00faltimo contrato del que usted me ha hablado, el\n    famoso 8 x 8 reitero lo que he dicho en el asunto de las fragatas, es\n    decir, nosotros tenemos que estudiar a medio y a largo plazo cu\u00e1les son\n    las necesidades operativas de la defensa, y las dos, tanto los BAM como\n    los 8 x 8 est\u00e1n\n    en las prioridades militares, pero tenemos que revisarlas, de acuerdo con\n    las posibilidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos pedido ir a Arabia Saud\u00ed a apoyar este\n    contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido le puedo asegurar que lo vamos\n    a exigir, pero en el \u00faltimo contrato del que usted me ha hablado, el\n    famoso 8 x 8 reitero lo que he dicho en el asunto de las fragatas, es\n    decir, nosotros tenemos que estudiar a medio y a largo plazo cu\u00e1les son\n    las necesidades operativas de la defensa, y las dos, tanto los BAM como\n    los 8 x 8 est\u00e1n\n    en las prioridades militares, pero tenemos que revisarlas, de acuerdo con\n    las posibilidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, vamos a planificar y\n    realizar actuaciones sobre las 74 \u00e1reas con riesgo potencial\n    significativo de inundaciones de Asturias, que fueron determinadas en la\n    evaluaci\u00f3n preliminar del riesgo de\n    inundaci\u00f3n de las demarcaciones hidrogr\u00e1ficas del Cant\u00e1brico Occidental y\n    Oriental, aprobada el 14 de diciembre de 2011 por resoluci\u00f3n de la\n    Direcci\u00f3n General de Aguas del Ministerio de Medio Ambiente, Medio Rural\n    y Marino, aplicando el Real Decreto 903/2010, de 9 de julio, y la\n    Directiva 2007/60, del Parlamento y Consejo, de 23 de octubre de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La necesitamos en el territorio para la econom\u00eda, para el\n    puerto de Tarragona, para el turismo, para conectar desde Lleida a Arag\u00f3n\n    hasta toda la zona de Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industrial": [2], "econom\u00eda": [0], "pol\u00edtica industrial": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    teniendo en cuenta la ca\u00edda que ha tenido el peso del sector industrial\n    en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Espa\u00f1a a lo largo de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, uno de los objetivos esenciales de la pol\u00edtica industrial\n    no es solo evitar que se produzcan procesos de deslocalizaci\u00f3n en toda\n    Espa\u00f1a, que no se produzcan tampoco en Asturias, sino que uno de los\n    objetivos es que se generen las condiciones de confianza y de\n    credibilidad para que en Espa\u00f1a vuelva a haber un flujo de inversi\u00f3n\n    extranjera directa, tal y como lo hubo en el periodo 1996-2004 y que eso\n    genere tambi\u00e9n crecimiento y empleo en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    teniendo en cuenta la ca\u00edda que ha tenido el peso del sector industrial\n    en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Espa\u00f1a a lo largo de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, uno de los objetivos esenciales de la pol\u00edtica industrial\n    no es solo evitar que se produzcan procesos de deslocalizaci\u00f3n en toda\n    Espa\u00f1a, que no se produzcan tampoco en Asturias, sino que uno de los\n    objetivos es que se generen las condiciones de confianza y de\n    credibilidad para que en Espa\u00f1a vuelva a haber un flujo de inversi\u00f3n\n    extranjera directa, tal y como lo hubo en el periodo 1996-2004 y que eso\n    genere tambi\u00e9n crecimiento y empleo en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    teniendo en cuenta la ca\u00edda que ha tenido el peso del sector industrial\n    en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Espa\u00f1a a lo largo de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, uno de los objetivos esenciales de la pol\u00edtica industrial\n    no es solo evitar que se produzcan procesos de deslocalizaci\u00f3n en toda\n    Espa\u00f1a, que no se produzcan tampoco en Asturias, sino que uno de los\n    objetivos es que se generen las condiciones de confianza y de\n    credibilidad para que en Espa\u00f1a vuelva a haber un flujo de inversi\u00f3n\n    extranjera directa, tal y como lo hubo en el periodo 1996-2004 y que eso\n    genere tambi\u00e9n crecimiento y empleo en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    teniendo en cuenta la ca\u00edda que ha tenido el peso del sector industrial\n    en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Espa\u00f1a a lo largo de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, uno de los objetivos esenciales de la pol\u00edtica industrial\n    no es solo evitar que se produzcan procesos de deslocalizaci\u00f3n en toda\n    Espa\u00f1a, que no se produzcan tampoco en Asturias, sino que uno de los\n    objetivos es que se generen las condiciones de confianza y de\n    credibilidad para que en Espa\u00f1a vuelva a haber un flujo de inversi\u00f3n\n    extranjera directa, tal y como lo hubo en el periodo 1996-2004 y que eso\n    genere tambi\u00e9n crecimiento y empleo en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresas": [3, 4], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... He asumido un compromiso con ellos, que es el compromiso de\n    intentar compatibilizar el objetivo inequ\u00edvoco del Gobierno consistente\n    en disminuir el importe del d\u00e9ficit tarifario que en la actualidad\n    tenemos junto con la paralizaci\u00f3n del ritmo de crecimiento de ese d\u00e9ficit\n    tarifario anual, porque al final eso no es algo que sea ajeno al conjunto\n    de la industria, y mucho menos al conjunto de la industria que utiliza\n    intensivamente el factor energ\u00e9tico sino todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no somos\n    capaces de reformar el modelo energ\u00e9tico mal ir\u00e1 para la industria en\n    general y mal ir\u00e1 tambi\u00e9n para este conjunto de industrias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    sabe usted que una gran parte de la ca\u00edda en la actividad interna de este\n    tipo de empresas ha sido justamente por la ca\u00edda en la actividad\n    econ\u00f3mica general en Espa\u00f1a y que esa actividad volver\u00e1 a ser una\n    actividad pujante en cuanto el conjunto de reformas que el Gobierno ha\n    emprendido empiece a surtir efecto, que pensamos que ser\u00e1 m\u00e1s pronto que\n    tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    sabe usted que una gran parte de la ca\u00edda en la actividad interna de este\n    tipo de empresas ha sido justamente por la ca\u00edda en la actividad\n    econ\u00f3mica general en Espa\u00f1a y que esa actividad volver\u00e1 a ser una\n    actividad pujante en cuanto el conjunto de reformas que el Gobierno ha\n    emprendido empiece a surtir efecto, que pensamos que ser\u00e1 m\u00e1s pronto que\n    tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el\n    compromiso que he asumido en la ma\u00f1ana de hoy con estas empresas\n    representativas de otras tantas de Asturias y tambi\u00e9n del resto de\n    Espa\u00f1a, es compatibilizar el conjunto de reformas que est\u00e1n en marcha con\n    el objetivo -insisto- claro, inequ\u00edvoco e irreversible de terminar con el\n    d\u00e9ficit de tarifa energ\u00e9tico con que puedan seguir siendo competitivas y\n    no tengamos que asistir a procesos de deslocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted conoce la importancia estrat\u00e9gica del turismo en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y particularmente en la econom\u00eda de Andaluc\u00eda, que\n    supone un 13 % del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted conoce la importancia estrat\u00e9gica del turismo en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y particularmente en la econom\u00eda de Andaluc\u00eda, que\n    supone un 13 % del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le dec\u00eda, se\u00f1or ministro, que el sector del turismo es muy importante para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de M\u00e1laga, en el caso de la Costa del\n    Sol es el motor m\u00e1s importante para la econom\u00eda, que ha permitido,\n    incluso en \u00e9poca de crisis, mantener el empleo; el \u00fanico sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda, se\u00f1or ministro, que el sector del turismo es muy importante para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s quiero\n    decirle que hace tres d\u00edas, durante la celebraci\u00f3n del Consejo Sectorial\n    de Turismo en la isla de El Hierro entre el ministerio y el conjunto de\n    consejeros de Turismo de todas las comunidades aut\u00f3nomas -donde, por\n    cierto, no estaba el consejero de Turismo de Andaluc\u00eda, aunque es verdad\n    que estaba muy bien representado por la viceconsejera de Turismo-, la\n    rehabilitaci\u00f3n de los destinos tur\u00edsticos maduros fue una de las\n    cuestiones que se puso sobre la mesa para incluir en la llamada\n    estrategia integral nacional del turismo en Espa\u00f1a, que constituye la\n    hoja de ruta, la herramienta, en definitiva el instrumento con el cual\n    vamos a actuar conjuntamente todas las comunidades aut\u00f3nomas en Espa\u00f1a,\n    con el Gobierno de Espa\u00f1a, y tambi\u00e9n con el conjunto de las empresas del\n    sector justamente para intentar poner sobre la mesa soluciones, v\u00edas,\n    medidas, directrices, para que en definitiva el sector tur\u00edstico sea uno\n    de los sectores motores de la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    puedo informarle de que una vez puestas en servicio las instalaciones\n    recogidas en el documento de planificaci\u00f3n de los sectores de\n    electricidad para el periodo 2008-2016, por el que se aprueba el programa\n    anual de instalaciones y actuaciones de car\u00e1cter excepcional de las redes\n    de transporte de energ\u00eda el\u00e9ctrica y gas natural, el Principado de\n    Asturias se va a encontrar conectado con el resto del pa\u00eds,\n    principalmente a trav\u00e9s de tres ejes: por el oeste, con Galicia, a trav\u00e9s\n    del eje Boimente-Bes\u00f3s; por el sur, con Castilla y Le\u00f3n, a trav\u00e9s del eje\n    Sama-Velilla, y por el oeste, con Cantabria, a trav\u00e9s de la l\u00ednea\n    Soto-Penagos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3, 4], "empresas": [2], "industria": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la soluci\u00f3n al tema de\n    las interconexiones el\u00e9ctricas es de vital importancia para Asturias en\n    estos momentos porque incide directamente no solo en el servicio a los\n    usuarios, sino tambi\u00e9n a la industria asturiana, que creo que conoci\u00f3 de\n    cerca estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no apostamos por la industria ni el turismo en Asturias, \u00bfde qu\u00e9 vivimos,\n    se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La paralizaci\u00f3n de inversiones o los\n    aplazamientos de hoy en esta materia pueden ser la deslocalizaci\u00f3n de\n    empresas ubicadas en Asturias ma\u00f1ana, porque se trata de un sector muy\n    sensible, y si se retrasan los compromisos las empresas se mueven o, lo\n    que es peor, se mueren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos, con las necesidades industriales que\n    tenemos, es evidente que la dependencia del sector industrial asturiano\n    respecto a las prestaciones del sector el\u00e9ctrico es de las m\u00e1s altas, y\n    requiere de una dedicaci\u00f3n especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interconexi\u00f3n es fundamental no solo para evitar\n    apagones, sino como dec\u00eda para dar servicio al sector industrial, que es\n    imprescindible en estos momentos para Asturias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2, 3], "industria": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El\n    promotor ha presentado en enero, ante las \u00e1reas de industria y energ\u00eda de\n    la Delegaci\u00f3n del Gobierno en Asturias, el proyecto de ejecuci\u00f3n para su\n    tramitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que est\u00e9 tramitado el Ministerio de Industria y\n    Turismo analizar\u00e1 la documentaci\u00f3n y emitir\u00e1 la resoluci\u00f3n aprobando el\n    proyecto de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales del a\u00f1o pasado\n    la l\u00ednea cont\u00f3 con declaraci\u00f3n de impacto ambiental favorable y obtuvo\n    resoluci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica y Minas por la\n    que se concedi\u00f3 autorizaci\u00f3n administrativa a esa instalaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la\n    interconexi\u00f3n por el oeste con Cantabria, tras un proceso largo y\n    complejo de m\u00e1s de veinte a\u00f1os la l\u00ednea Soto-Penagos se encuentra en\n    servicio desde el 31 de marzo del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS TENDR\u00c1 EN LA ACTIVIDAD ECON\u00d3MICA DE LA ISLA DE EL\n    HIERRO LA DECISI\u00d3N ADOPTADA EN EL \u00daLTIMO CONSEJO DE MINISTROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estas erupciones\n    volc\u00e1nicas han afectado de una manera contundente a la actividad\n    econ\u00f3mica de la isla, fundamentalmente a las actividades que dependen del\n    mar, como toda la flota pesquera, que no sabe cu\u00e1ndo va a poder retomar\n    la actividad, y al turismo, especialmente al turismo deportivo de buceo y\n    de fotograf\u00eda submarina, porque hay que recordar que eran actividades de\n    reclamo porque la isla de El Hierro ten\u00eda los fondos m\u00e1s maravillosos del\n    mundo para practicar actividades subacu\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repercute tambi\u00e9n de una\n    manera indirecta en todo el tejido empresarial de la isla, en los\n    comercios, en los restaurantes, en los alojamientos tur\u00edsticos, en las\n    empresas tur\u00edsticas, en el sector primario en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "l\u00ednea": [6], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En efecto, la isla de El Hierro, que es una isla que no llega a 10.000\n    habitantes, tiene una econom\u00eda ciertamente precaria, basada\n    fundamentalmente en la agricultura, la ganader\u00eda y la pesca, en un sector\n    tur\u00edstico, como usted ha dicho bien, basado sobre todo en la actividad\n    del buceo, y tiene por otra parte poca industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos olvidar que durante varias semanas ese\n    pueblo estuvo desalojado, parec\u00eda un pueblo fantasma, y eso hundi\u00f3\n    definitivamente la econom\u00eda de este lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, la isla de El Hierro, que es una isla que no llega a 10.000\n    habitantes, tiene una econom\u00eda ciertamente precaria, basada\n    fundamentalmente en la agricultura, la ganader\u00eda y la pesca, en un sector\n    tur\u00edstico, como usted ha dicho bien, basado sobre todo en la actividad\n    del buceo, y tiene por otra parte poca industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Gobierno de\n    la naci\u00f3n ha llevado a cabo un plan de acci\u00f3n con un conjunto de medidas\n    que se plasman en una orden ministerial del Ministerio de Industria, del\n    pasado d\u00eda 9 de marzo, y un real decreto-ley que aprob\u00f3 el Consejo de\n    Ministros la pasada semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, la isla de El Hierro, que es una isla que no llega a 10.000\n    habitantes, tiene una econom\u00eda ciertamente precaria, basada\n    fundamentalmente en la agricultura, la ganader\u00eda y la pesca, en un sector\n    tur\u00edstico, como usted ha dicho bien, basado sobre todo en la actividad\n    del buceo, y tiene por otra parte poca industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casualmente es el mar donde se\n    desarrollaba una gran parte de esa actividad pesquera de la cual vive\n    todo el sector de la restauraci\u00f3n, de la cual vive una gran parte del\n    sector del comercio, y por la cual tambi\u00e9n se dirig\u00eda a la isla una gran\n    parte del turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    medidas concretas como el apoyo a la comercializaci\u00f3n exterior de la\n    marca Hierro, del destino Hierro a trav\u00e9s de Turespa\u00f1a; la instalaci\u00f3n de\n    una red wifi de acceso libre para residentes y turistas en toda la isla,\n    de tal forma que la isla de El Hierro se va a convertir en la primera\n    isla free wifi del mundo; la implantaci\u00f3n de un centro de interpretaci\u00f3n\n    vulcanol\u00f3gico en la isla de El Hierro; un plan de impulso a emprendedores\n    en El Hierro; un Plan Reiundus espec\u00edfico para la isla de El Hierro con\n    300.000 euros en subvenciones y 4 millones en pr\u00e9stamos blandos; la\n    apertura de una l\u00ednea espec\u00edfica de la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n\n    para apoyar la innovaci\u00f3n all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En febrero, el 90 % de los espa\u00f1oles consideraba que la situaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola era mala o muy mala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde que llegaron al Gobierno no deja de\n    aumentar el n\u00famero de ciudadanos que cree que la situaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola ser\u00e1 a\u00fan peor el pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante estos\n    datos le pregunto cu\u00e1les son en su opini\u00f3n los indicadores de confianza\n    que han mejorado en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En febrero, el 90 % de los espa\u00f1oles consideraba que la situaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola era mala o muy mala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante estos\n    datos le pregunto cu\u00e1les son en su opini\u00f3n los indicadores de confianza\n    que han mejorado en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industrial": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, en lo que hace referencia al indicador sint\u00e9tico de actividad\n    que elabora el Ministerio de Econom\u00eda este podr\u00eda crecer en el primer\n    trimestre un 0,1 versus una ca\u00edda que tuvo en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o\n    pasado del 0,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en lo que hace referencia al indicador sint\u00e9tico de actividad\n    que elabora el Ministerio de Econom\u00eda este podr\u00eda crecer en el primer\n    trimestre un 0,1 versus una ca\u00edda que tuvo en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o\n    pasado del 0,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hace dos semanas se publicaron las\n    estad\u00edsticas de ventas,\n    empleos y salarios de las grandes empresas que publica la Agencia\n    Tributaria, y por primera vez ten\u00edamos crecimiento positivo -del 1,3 %-\n    versus una ca\u00edda de cuatro meses ya consecutivos al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00edndice de gestores de compra -el famoso PMI\n    de manufacturas- aumenta en 1,3 puntos; el \u00edndice de sentimiento\n    econ\u00f3mico en Espa\u00f1a que elabora la Comisi\u00f3n Europea aumenta 1,6 puntos, y\n    todos los indicadores sectoriales que componen este \u00edndice han tenido una\n    franca mejor\u00eda -el indicador de confianza industrial, el indicador de\n    confianza en la construcci\u00f3n, el indicador de confianza en los\n    servicios-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "despido": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  La verdad es que hay indicadores\n    indiscutibles que demuestran que se ha perdido confianza en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, y la confianza, se\u00f1or ministro, no se logra diciendo que un\n    ajuste adicional de 5.000 millones de euros no va a tener efectos ni en\n    la econom\u00eda ni en el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, que la confianza en nuestra econom\u00eda ha ca\u00eddo en\n    picado desde que gobiernan es su responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se promete que no van a\n    abaratar el despido, no pueden traer aqu\u00ed una reforma laboral con un\n    despido libre y gratuito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se promete que no van a\n    abaratar el despido, no pueden traer aqu\u00ed una reforma laboral con un\n    despido libre y gratuito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, en econom\u00eda\n    existen cosas que se llaman indicadores, unos adelantados y otros\n    retrasados; coja usted siempre indicadores adelantados, no los\n    retrasados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    hay nada mejor que un gobierno predecible y un gobierno que sabe\n    perfectamente lo que tiene que hacer para generar confianza y\n    credibilidad, lo cual no ocurr\u00eda anteriormente en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    hay nada mejor que un gobierno predecible y un gobierno que sabe\n    perfectamente lo que tiene que hacer para generar confianza y\n    credibilidad, lo cual no ocurr\u00eda anteriormente en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Francisco Xes\u00fas Jorquera Caselas", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 9, 10, 12, 14, 15, 17, 23, 24, 27, 32, 33, 34, 35], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 6, 8, 11, 13, 16, 18, 19, 21, 22, 25, 26, 28, 29, 30, 31], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [7], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [20], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}