{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La esencia de la convivencia\n    democr\u00e1tica se basa en dos principios: en primer lugar, evidentemente la\n    voluntad del pueblo como un elemento determinante y, en segundo lugar, el\n    respeto a las reglas pactadas que tienen en nuestro caso el fundamento en\n    la Constituci\u00f3n y en todo lo que se deriva de ella, que establece un\n    amplio margen de autogobierno, y tambi\u00e9n el reconocimiento de\n    singularidades muy notables a algunas comunidades, como al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed es como funciona este pa\u00eds y as\u00ed va\n    a seguir siendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE ES BUENO PARA ESPA\u00d1A QUE LAS EMPRESAS DE\n    NUESTRO PA\u00cdS INVIERTAN EN EL EXTERIOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, solo en el \u00faltimo a\u00f1o diversas\n    empresas espa\u00f1olas han adquirido, entre otros, el segundo banco del Reino\n    Unido, la segunda compa\u00f1\u00eda telef\u00f3nica del Reino Unido, diversas\n    autopistas en Francia, algunas grandes inmobiliarias en ese pa\u00eds, y otras\n    est\u00e1n pujando por la gesti\u00f3n de aeropuertos emblem\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pensar\u00eda usted si a esas empresas no se les dejara invertir\n    en esos pa\u00edses y se les dijera que es porque son extranjeros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, solo en el \u00faltimo a\u00f1o diversas\n    empresas espa\u00f1olas han adquirido, entre otros, el segundo banco del Reino\n    Unido, la segunda compa\u00f1\u00eda telef\u00f3nica del Reino Unido, diversas\n    autopistas en Francia, algunas grandes inmobiliarias en ese pa\u00eds, y otras\n    est\u00e1n pujando por la gesti\u00f3n de aeropuertos emblem\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "empresa": [4], "empresas": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, coincido plenamente con usted en que las empresas espa\u00f1olas\n    invierten en el exterior: en el \u00faltimo a\u00f1o, en 2005, 35.000 millones de\n    euros, un incremento importante en relaci\u00f3n con el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo algunas\n    adquisiciones de empresas extranjeras en nuestro pa\u00eds: Alsa ha sido\n    adquirida por National Express, Amena por France T\u00e9l\u00e9com, Auna por Ono y\n    Talgo por Lehman Brothers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empresas importantes han realizado recientes\n    adquisiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este es un pa\u00eds\n    abierto, pero es un pa\u00eds que tambi\u00e9n tiene que tener sus garant\u00edas en\n    sectores estrat\u00e9gicos y que tiene que garantizar las reglas y la igualdad\n    de reglas entre todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque usted conocer\u00e1 bien cu\u00e1l es el r\u00e9gimen que tiene la\n    empresa E.ON en relaci\u00f3n con el control que ejerce el Gobierno alem\u00e1n\n    ante una posible adquisici\u00f3n de esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo algunas\n    adquisiciones de empresas extranjeras en nuestro pa\u00eds: Alsa ha sido\n    adquirida por National Express, Amena por France T\u00e9l\u00e9com, Auna por Ono y\n    Talgo por Lehman Brothers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante un sector que\n    est\u00e1 regulado y en el que se ven afectados intereses estrat\u00e9gicos\n    concretos no solo en nuestro pa\u00eds, sino tambi\u00e9n, por ejemplo, en\n    Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este es un pa\u00eds\n    abierto, pero es un pa\u00eds que tambi\u00e9n tiene que tener sus garant\u00edas en\n    sectores estrat\u00e9gicos y que tiene que garantizar las reglas y la igualdad\n    de reglas entre todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno, Endesa es la empresa ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "pa\u00eds": [2], "barcelona": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... y les\n    va a crear un grav\u00edsimo inconveniente\n    y un grav\u00edsimo peligro a las empresas espa\u00f1olas que est\u00e1n fuera y a\n    algunas empresas extranjeras que est\u00e1n aqu\u00ed y que pueden deslocalizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno, Endesa es la empresa\n    el\u00e9ctrica m\u00e1s importante de Chile, Per\u00fa, Colombia o Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha metido en una operaci\u00f3n de puro\n    poder pol\u00edtico y ahora se cree que si toma decisiones adaptadas a lo que\n    se dice en Europa, usted, que dijo que \u00edbamos a volver a Europa, va a\n    quedar mal delante de su pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfsabe usted que, aparte de las\n    administraciones, los agentes econ\u00f3micos y sociales estamos haciendo un\n    esfuerzo para que la Seat se quede en Barcelona, para que la Seat se\n    quede en Navarra o para que la Opel se quede en Arag\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, como todo el mundo puede entender, es mucho m\u00e1s dif\u00edcil que a\n    una empresa espa\u00f1ola se la haga salir de cualquier pa\u00eds iberoamericano\n    que a una empresa de cualquier otra nacionalidad, por la relaci\u00f3n y la\n    vinculaci\u00f3n que tenemos bastante evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, como todo el mundo puede entender, es mucho m\u00e1s dif\u00edcil que a\n    una empresa espa\u00f1ola se la haga salir de cualquier pa\u00eds iberoamericano\n    que a una empresa de cualquier otra nacionalidad, por la relaci\u00f3n y la\n    vinculaci\u00f3n que tenemos bastante evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es tal su ansiedad por hacer creer que\n    todas las cosas van mal en este pa\u00eds que usted es capaz de dejar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Usted tiene tal\n    ansiedad, repito, por hacer creer que las cosas van mal en este pa\u00eds que\n    es capaz de quedarse usted tuerto y todo su grupo con tal de dejar ciego\n    al Gobierno, pero ese pesimismo no tiene absolutamente nada que ver con\n    la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras ustedes est\u00e1n ah\u00ed, el Gobierno saca adelante leyes\n    que han colocado a este pa\u00eds en la vanguardia de Europa, del mundo\n    (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1, 2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Las v\u00edctimas, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, no ustedes ni su partido en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las v\u00edctimas de estos \u00faltimos atentados las que llaman a\n    ETA grupo de mafiosos, las que se encaran con ellos y les han dicho que\n    el conflicto sois vosotros y que las dejen en paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    vicepresidenta, adem\u00e1s de decirle a las v\u00edctimas que en su manifestaci\u00f3n\n    del s\u00e1bado no hubo nadie y que la convocaron con mentiras, \u00bfson capaces\n    por una vez, y tiene la oportunidad otra vez esta tarde, de hacer una\n    valoraci\u00f3n justa con las v\u00edctimas y adquirir el compromiso de que con la\n    pol\u00edtica antiterrorista habr\u00e1 un perdedor que se llame ETA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En cuanto a qui\u00e9n es ganador en esta batalla,\n    lo he dicho: la paz, la democracia, la justicia y todos los ciudadanos de\n    bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que esperamos\n    de ustedes, se\u00f1ora vicepresidenta, es que digan aqu\u00ed y en el Pa\u00eds Vasco\n    que vuelven al objetivo de la pol\u00edtica antiterrorista, que no puede ser\n    otro que derrotar a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que esperamos\n    de ustedes, se\u00f1ora vicepresidenta, es que digan aqu\u00ed y en el Pa\u00eds Vasco\n    que vuelven al objetivo de la pol\u00edtica antiterrorista, que no puede ser\n    otro que derrotar a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tenga la seguridad de que ni con eso nos van a cansar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, desde 2004 venimos asistiendo\n    por parte de los responsables econ\u00f3micos del PP a una siembra sistem\u00e1tica\n    de malos augurios con relaci\u00f3n a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En octubre de 2004\n    se hablaba de un momento cr\u00edtico para la econom\u00eda espa\u00f1ola; en febrero de\n    2005, de una econom\u00eda muy desequilibrada; en mayo de 2005, de una senda\n    de crecimiento salpicada de amenazas, nubarrones y desequilibrios; y all\u00e1\n    por junio de 2005, de unos riesgos muy claros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, se lleg\u00f3 incluso a\n    polemizar much\u00edsimo con el Ministerio de Econom\u00eda con relaci\u00f3n a las\n    previsiones de crecimiento del a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, se\u00f1or presidente, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en la actualidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Llevamos dos a\u00f1os\n    de legislatura en los que la econom\u00eda ha mejorado y todo ello en un\n    contexto internacional poco favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ocupaci\u00f3n en el pa\u00eds crece a tasas\n    superiores al 5 por ciento; los activos, al 3,5; los parados descienden\n    m\u00e1s de un 10 por ciento anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Curiosamente es la primera vez que se obtiene un super\u00e1vit desde que est\u00e1\n    la democracia en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tenemos un d\u00e9ficit exterior\n    espa\u00f1ol que refleja el fuerte ritmo de crecimiento en la demanda nacional\n    y tambi\u00e9n el fuerte proceso inversor de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PERCIBE EL\n    VICEPRESIDENTE SEGUNDO DEL GOBIERNO LA CUESTI\u00d3N DE LA SEGURIDAD JUR\u00cdDICA,\n    O LA FALTA DE LA MISMA, EN AM\u00c9RICA LATINA COMO ELEMENTO INCENTIVADOR O\n    DESINCENTIVADOR PARA LAS INVERSIONES ESPA\u00d1OLAS EN ESTA ZONA DEL MUNDO DE\n    CAPITAL IMPORTANCIA PARA ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, yendo directamente a nuestra pregunta,\n    se\u00f1or vicepresidente, nos gustar\u00eda saber la opini\u00f3n que le merece al\n    Gobierno la seguridad jur\u00eddica, o la falta de la misma, en Am\u00e9rica\n    Latina, como elemento incentivador o desincentivador para todas aquellas\n    inversiones espa\u00f1olas en esta zona del mundo, de capital importancia para\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [3], "am\u00e9rica latina": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es\n    cierto que las decisiones finales de inversi\u00f3n corresponden a las\n    empresas y por parte del Gobierno lo que se puede hacer es poner en\n    marcha una serie de instrumentos bien conocidos, que pueden apoyar a las\n    empresas para evitar alguno de los riesgos que se puedan plantear en el\n    caso de que falle alguno de los elementos antes citados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es evidente que, en una econom\u00eda globalizada, los procesos de\n    inversi\u00f3n en una u otra zona son algo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina ambos temas se han producido en t\u00e9rminos\n    generales; sin embargo, en algunos casos ha habido alguna sorpresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En toda inversi\u00f3n en el exterior lo fundamental son dos\n    cosas: disponer de un marco regulador que funcione bien en el pa\u00eds\n    receptor de las inversiones y una estabilidad macroecon\u00f3mica que\n    garantiza la estabilidad de los flujos de inversi\u00f3n directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Partiendo de la base de que existe coincidencia con usted en el sentido de\n    que Espa\u00f1a es el segundo inversor en Latinoam\u00e9rica y que en los \u00faltimos\n    diez a\u00f1os ha invertido una cantidad estimada en alrededor de los 138.000\n    millones de d\u00f3lares, entendemos que una de las cuestiones b\u00e1sicas para\n    asegurar dichas inversiones es la seguridad jur\u00eddica, pero entendemos\n    tambi\u00e9n, tal como usted ha manifestado, que hay otros aspectos y nos\n    parecer\u00eda interesante que el Gobierno pudiera profundizar en una serie de\n    medidas dirigidas, por ejemplo, a potenciar las interrelaciones entre la\n    Uni\u00f3n Europea y Mercosur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Evidentemente, nuestra preocupaci\u00f3n por el mantenimiento de la seguridad\n    jur\u00eddica es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me he referido anteriormente a algunos casos\n    concretos -no vale la pena hacer referencias, aunque todos tenemos en la\n    cabeza alg\u00fan pa\u00eds espec\u00edfico- en los que hemos actuado tanto\n    bilateralmente, utilizando nuestro margen de negociaci\u00f3n diplom\u00e1tico,\n    como multilateralmente, a trav\u00e9s del Fondo Monetario Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si vemos el objetivo de estabilidad por agentes, se\n    observa que la Administraci\u00f3n central y la Seguridad Social han cerrado\n    el ejercicio con super\u00e1vit y que la Administraci\u00f3n territorial presenta\n    un ligero d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si vemos el objetivo de estabilidad por agentes, se\n    observa que la Administraci\u00f3n central y la Seguridad Social han cerrado\n    el ejercicio con super\u00e1vit y que la Administraci\u00f3n territorial presenta\n    un ligero d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"am\u00e9rica latina": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y pol\u00edtica en Am\u00e9rica Latina\n    permite ser razonablemente optimista sobre el futuro de la regi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo econ\u00f3mico es muy\n    probable que Am\u00e9rica Latina crezca este a\u00f1o en torno a un 4 por ciento\n    por cuarto a\u00f1o consecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello es una buena oportunidad para que los\n    pa\u00edses pongan en marcha medidas destinadas a reforzar sus instituciones,\n    a hacer sus gobiernos m\u00e1s eficaces y m\u00e1s transparentes y a permitir que\n    los agentes sociales y la sociedad civil participen de manera m\u00e1s activa\n    en el futuro de Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos tambi\u00e9n que se va a celebrar\n    dentro de unos meses la IV cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina-Caribe, en\n    la cual Espa\u00f1a quiere impulsar las relaciones de la Uni\u00f3n Europea con el\n    continente, ya que creemos que es el momento para valorar la nueva\n    pol\u00edtica exterior, el refuerzo en materia de pol\u00edtica de desarrollo y los\n    objetivos del Milenio y para extender a toda Am\u00e9rica Latina objetivos\n    como la defensa de la democracia, la consolidaci\u00f3n de los derechos\n    humanos y la defensa de la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n una buena\n    oportunidad para alcanzar un acuerdo con Mercosur, un acuerdo que se\n    extienda m\u00e1s all\u00e1 de lo comercial y que alcance tambi\u00e9n lo pol\u00edtico y lo\n    social, porque ese modelo es el bueno para Am\u00e9rica Latina y es el que\n    queremos exportar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "am\u00e9rica latina": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Y un segundo\n    objetivo m\u00e1s espec\u00edfico, m\u00e1s concreto, es sacar del estancamiento las\n    relaciones, las negociaciones, entre Uni\u00f3n Europea y Mercosur, aparte,\n    l\u00f3gicamente, de impulsar en los tres pa\u00edses -en una escala t\u00e9cnica r\u00e1pida\n    en Brasil- las relaciones bilaterales, aspectos econ\u00f3micos, la situaci\u00f3n\n    de nuestras empresas y las inversiones en los tres pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como su se\u00f1or\u00eda conoce, el objetivo de mi \u00faltima gira por el Cono Sur, por\n    Am\u00e9rica Latina, ten\u00eda un triple objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer objetivo era preparar\n    e impulsar y sensibilizar a los socios de Mercosur para una participaci\u00f3n\n    activa de cara a la cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina le puedo se\u00f1alar\n    que encontr\u00e9 en todos mis interlocutores el deseo de estar presentes en\n    Viena y de aprovechar esta oportunidad estrat\u00e9gica de razonar y reforzar\n    las relaciones entre la Uni\u00f3n Europea y Am\u00e9rica Latina y, en particular,\n    que el propio grupo Mercosur, un espacio pol\u00edtico, econ\u00f3mico,\n    estrat\u00e9gico, para la Uni\u00f3n Europea sea el motor de esta relaci\u00f3n\n    estrat\u00e9gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se acord\u00f3 avanzar y dar un nuevo\n    impulso pol\u00edtico, y puedo se\u00f1alar que estamos hoy en mejores condiciones\n    de esperar que la cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina pueda conocer un\n    nuevo impulso, quiz\u00e1s, ojal\u00e1, un acuerdo final para alcanzar ese acuerdo\n    Uni\u00f3n Europea-Mercosur, que es fundamental para las relaciones entre la\n    Uni\u00f3n Europea... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La primera de ellas, que afectaba a la planta, fue resuelta por\n    el Ministerio de Justicia mediante la aprobaci\u00f3n del decreto\n    correspondiente de puesta en funcionamiento del Juzgado de Primera\n    Instancia e Instrucci\u00f3n n\u00famero 2 de Arenas de San Pedro, que viene a\n    resolver los problemas de la justicia en el Valle del Ti\u00e9tar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda\n    demanda hist\u00f3rica en materia de justicia ten\u00eda que ver con la\n    demarcaci\u00f3n, por tanto modificaci\u00f3n de la Ley de Demarcaci\u00f3n y Planta, y\n    es la que tiene por objeto la creaci\u00f3n de un partido judicial en\n    Cebreros, que abarque a toda la comarca del Valle del Alberche y a la\n    comarca de Pinares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de la\n    cercan\u00eda de la justicia a los ciudadanos, estamos hablando de una comarca\n    que, para ir a su actual capital judicial, que es la capital de la\n    provincia de \u00c1vila, hay que atravesar zonas monta\u00f1osas; sin embargo, para\n    ir a la capital de la comarca no hay ninguna dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos un\n    ministro de Justicia abulense, se llamaba Angel Acebes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se fue del\n    ministerio sin cumplir y sin resolver ninguno de los problemas de la\n    justicia en \u00c1vila: no resolvi\u00f3 el problema del Valle de Ti\u00e9tar y no cre\u00f3\n    el partido judicial de Cebreros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas,\n    el Gobierno es consciente de la necesidad de acometer de manera razonable\n    y din\u00e1mica reformas de la planta y de la demarcaci\u00f3n judicial que adecuen\n    la organizaci\u00f3n judicial a las necesidades objetivadas de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, para as\u00ed mejor servir la realizaci\u00f3n de los\n    derechos de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta perspectiva se traduce adem\u00e1s en un\n    mandato legal vigente, el de la Ley de Demarcaci\u00f3n y de Planta Judicial,\n    en vigor, que se aprob\u00f3 con un Gobierno socialista en 1988 -la Ley\n    38/1988, de 28 de diciembre-, cuyo art\u00edculo 35 mandata que por lo menos\n    cada cinco a\u00f1os se acometa una revisi\u00f3n, una actualizaci\u00f3n de car\u00e1cter\n    general, un reajuste general de la demarcaci\u00f3n\n    judicial, para as\u00ed adecuarlo a la evoluci\u00f3n demogr\u00e1fica, socioecon\u00f3mica y\n    consiguientemente a la presi\u00f3n territorializada de la carga de trabajo en\n    la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia tiene tempo lento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    todos los problemas se pueden solucionar en un a\u00f1o ni de una sola\n    acometida, pero con trabajo sostenido estamos convencidos de que vamos en\n    la buena direcci\u00f3n, mejorando tambi\u00e9n la organizaci\u00f3n de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... la visi\u00f3n de la necesaria igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma educativa del Gobierno hace suyos estos\n    objetivos europeos y establece unas metas propias para Espa\u00f1a, que son\n    plenamente coincidentes con los objetivos de Lisboa y de la cumbre de\n    Barcelona, que nos impuls\u00f3 a que nuestros j\u00f3venes dominen dos lenguas\n    extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, al contrario de lo que se est\u00e1\n    haciendo en el resto de los pa\u00edses europeos, que han tomado medidas para\n    evitar el contagio de la gripe aviar de las aves silvestres al resto, el\n    Gobierno no sabe que hacer con el problema que, seg\u00fan sus propias\n    palabras en una televisi\u00f3n ayer por la noche, est\u00e1 a punto de llegar a\n    nuestro pa\u00eds a consecuencia de las migraciones de aves de \u00c1frica hacia\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Agricultura desconoce lo que\n    hace Sanidad y a la inversa, Sanidad desconoce lo que est\u00e1 haciendo\n    Agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    quiero volver a reiterar que el nivel de prevenci\u00f3n tomado en Espa\u00f1a es\n    tan alto como el de cualquier otro pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea, aunque no\n    todas las medidas sean las mismas por los motivos que le he expuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    colmo de males dice que no nos coordinamos con Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le remito a la\n    reuni\u00f3n que hubo esta ma\u00f1ana en el Ministerio de Sanidad, donde estuvo\n    presente el director general de Ganader\u00eda del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, tras la presentaci\u00f3n de la oferta p\u00fablica de empleo de\n    2006, su ministerio, como responsable que es de la mayor empresa\n    empleadora de este pa\u00eds, podr\u00eda colgar un anuncio de la siguiente guisa:\n    Se ofrecen 34.200 puestos de trabajo, para ello se requiere empleados con\n    buena preparaci\u00f3n y dispuestos a trabajar por unos servicios p\u00fablicos de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ofrecen buenas condiciones laborales,\n    estabilidad y posibilidad real de promoci\u00f3n, formaci\u00f3n a cargo de la\n    empresa, un proceso de selecci\u00f3n imparcial basado en el m\u00e9rito y la\n    capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tras la presentaci\u00f3n de la oferta p\u00fablica de empleo de\n    2006, su ministerio, como responsable que es de la mayor empresa\n    empleadora de este pa\u00eds, podr\u00eda colgar un anuncio de la siguiente guisa:\n    Se ofrecen 34.200 puestos de trabajo, para ello se requiere empleados con\n    buena preparaci\u00f3n y dispuestos a trabajar por unos servicios p\u00fablicos de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "pa\u00eds": [4], "mujeres": [0], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos primado las cosas en las que ten\u00edamos m\u00e1s d\u00e9ficit\n    acumulado de legislaturas anteriores (Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, Justicia e investigadores) y tambi\u00e9n hemos intentado corregir\n    algunos de los defectos acumulados en legislaturas anteriores, reduciendo\n    la temporalidad; incrementando la participaci\u00f3n y la presencia de las\n    mujeres; garantizando que efectivamente la contrataci\u00f3n de personas con\n    alg\u00fan tipo de discapacidad se hace de verdad -no solamente se dice que se\n    hace, sino que se hace de verdad-, y todo eso con los principios\n    constitucionales del m\u00e9rito, la capacidad y la imparcialidad en la\n    elecci\u00f3n e incorporando elementos de las nuevas tecnolog\u00edas que permiten\n    no solo matricularse y pagar telem\u00e1ticamente, sino seguramente recibir la\n    nota por el tel\u00e9fono m\u00f3vil siempre que nos lo dejen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de una oferta p\u00fablica de empleo en la\n    que vamos a contratar a 34.200 personas entre Administraci\u00f3n General del\n    Estado, Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y Fuerzas Armadas, a la\n    que esperamos que se van a presentar -por la experiencia acumulada- en\n    torno a 250.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos primado las cosas en las que ten\u00edamos m\u00e1s d\u00e9ficit\n    acumulado de legislaturas anteriores (Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, Justicia e investigadores) y tambi\u00e9n hemos intentado corregir\n    algunos de los defectos acumulados en legislaturas anteriores, reduciendo\n    la temporalidad; incrementando la participaci\u00f3n y la presencia de las\n    mujeres; garantizando que efectivamente la contrataci\u00f3n de personas con\n    alg\u00fan tipo de discapacidad se hace de verdad -no solamente se dice que se\n    hace, sino que se hace de verdad-, y todo eso con los principios\n    constitucionales del m\u00e9rito, la capacidad y la imparcialidad en la\n    elecci\u00f3n e incorporando elementos de las nuevas tecnolog\u00edas que permiten\n    no solo matricularse y pagar telem\u00e1ticamente, sino seguramente recibir la\n    nota por el tel\u00e9fono m\u00f3vil siempre que nos lo dejen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos primado las cosas en las que ten\u00edamos m\u00e1s d\u00e9ficit\n    acumulado de legislaturas anteriores (Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, Justicia e investigadores) y tambi\u00e9n hemos intentado corregir\n    algunos de los defectos acumulados en legislaturas anteriores, reduciendo\n    la temporalidad; incrementando la participaci\u00f3n y la presencia de las\n    mujeres; garantizando que efectivamente la contrataci\u00f3n de personas con\n    alg\u00fan tipo de discapacidad se hace de verdad -no solamente se dice que se\n    hace, sino que se hace de verdad-, y todo eso con los principios\n    constitucionales del m\u00e9rito, la capacidad y la imparcialidad en la\n    elecci\u00f3n e incorporando elementos de las nuevas tecnolog\u00edas que permiten\n    no solo matricularse y pagar telem\u00e1ticamente, sino seguramente recibir la\n    nota por el tel\u00e9fono m\u00f3vil siempre que nos lo dejen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el Gobierno trabaja; act\u00faa; toma decisiones; hace\n    que las cosas vayan mejor cada d\u00eda; que los espa\u00f1oles vivan mejor cada\n    d\u00eda; que crezca nuestro pa\u00eds; que se cree m\u00e1s empleo, y mientras otros\n    est\u00e1n l\u00f3gicamente preocupados por ello, pero ese es su problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El consumo debe girar en torno al consumidor, con una\n    orientaci\u00f3n marcadamente social y sobre las bases de la igualdad, la\n    solidaridad y la sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, con la nueva ley los\n    consumidores van a ver mejorada su situaci\u00f3n, en primer lugar, en materia\n    de salud y de seguridad, al establecer con claridad el alcance de las\n    competencias de las administraciones p\u00fablicas en situaciones de riesgo;\n    en segundo lugar, en materia contractual, al prohibir las cl\u00e1usulas que\n    impongan obst\u00e1culos onerosos o desproporcionados para el ejercicio de los\n    derechos reconocidos al consumidor; en particular, se proh\u00edben las\n    cl\u00e1usulas que establezcan plazos de duraci\u00f3n excesiva o que limiten u\n    obstaculicen el derecho del consumidor a poner fin a su contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, queremos asegurar que los consumidores\n    gocen de la protecci\u00f3n que les dispensa nuestro ordenamiento jur\u00eddico,\n    evitar litigios, garantizar la seguridad jur\u00eddica y desterrar del mercado\n    pr\u00e1cticas contrarias a la libre competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el anteproyecto de ley al que se refiere su pregunta tiene una\n    doble finalidad: mejorar la protecci\u00f3n de los consumidores y dar\n    cumplimiento a una sentencia del Tribunal de Justicia de las Comunidades\n    Europeas, que consider\u00f3 que se hab\u00eda traspuesto indebidamente la\n    Directiva sobre cl\u00e1usulas abusivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA PREVISI\u00d3N DEL MINISTERIO DE SANIDAD CON RELACI\u00d3N A LAS\n    INFRAESTRUCTURAS SANITARIAS EN LA CIUDAD AUT\u00d3NOMA DE MELILLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La sanidad en Melilla ten\u00eda una velocidad diferente\n    a la del resto del pa\u00eds y era necesario apretar el acelerador para\n    equiparar a sus ciudadanos con los del resto del territorio nacional y\n    as\u00ed recuperar los ocho a\u00f1os perdidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad en Melilla ten\u00eda una velocidad diferente\n    a la del resto del pa\u00eds y era necesario apretar el acelerador para\n    equiparar a sus ciudadanos con los del resto del territorio nacional y\n    as\u00ed recuperar los ocho a\u00f1os perdidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los socialistas la sanidad ha\n    sido siempre una prioridad en nuestras pol\u00edticas como pilar b\u00e1sico, y as\u00ed\n    lo han demostrado todos los gobiernos socialistas hasta el punto de que\n    todas las infraestructuras sanitarias en la Ciudad Aut\u00f3noma de Melilla\n    fueron realizadas con los gobiernos socialistas, dejando proyectado y\n    presupuestado el cuarto centro de salud en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, con otro Gobierno socialista, se apuesta por la Ciudad\n    Aut\u00f3noma de Melilla y por la sanidad melillense, mostrando especial\n    inter\u00e9s por una zona del territorio con limitaciones y carencias\n    estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es la previsi\u00f3n del Ministerio\n    de Sanidad con relaci\u00f3n a las infraestructuras sanitarias en la Ciudad\n    Aut\u00f3noma de Melilla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Martel, el Ministerio de Sanidad y Consumo tiene previsto dotar a\n    la Ciudad Aut\u00f3noma de Melilla de las infraestructuras necesarias para\n    cubrir las necesidades de los melillenses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... De la cuesti\u00f3n de forma no\n    voy a hacer causa; le aseguro que me preocupa, como a usted seguramente,\n    la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed ambos concluyen en una no ampliaci\u00f3n, sino multiplicaci\u00f3n -en eso\n    convendremos- de los sistemas de medici\u00f3n y de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfsupone esto un anuncio o un avance de un\n    redimensionamiento del pantano de Itoiz en t\u00e9rminos de seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n puedo confirmarle que, aunque ambos\n    informes consideran perfectamente adecuado en t\u00e9rminos de seguridad el\n    programa vigente de puesta en carga, por ulterior precauci\u00f3n hemos\n    ordenado que el llenado y el desembalse de la presa de Itoiz se limite a\n    diez hect\u00f3metros c\u00fabicos al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos extremar todas las medidas de\n    seguridad, aunque ambos informes coinciden en que el programa actual de\n    puesta en carga no presenta ning\u00fan riesgo desde el punto de vista de la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que la\n    presa de Itoiz sea perfectamente segura y que tenga el mejor de los\n    seguimientos posibles para dar plena tranquilidad a toda la poblaci\u00f3n del\n    entorno, y tambi\u00e9n aprovechar esta circunstancia para trasladar las\n    mejores condiciones de seguridad al conjunto de las obras hidr\u00e1ulicas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sin acritud y con el mejor de los talantes, tengo la\n    convicci\u00f3n profunda de que la inseguridad jur\u00eddica, utilizar el BOE para\n    perjudicar a unas empresas y beneficiar a otras de una manera\n    discrecional, el cambio en las reglas del juego a mitad de partido, son\n    pautas de funcionamiento que no ayudan ni a la econom\u00eda, ni al bienestar\n    de las familias, ni a la competitividad de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sin acritud y con el mejor de los talantes, tengo la\n    convicci\u00f3n profunda de que la inseguridad jur\u00eddica, utilizar el BOE para\n    perjudicar a unas empresas y beneficiar a otras de una manera\n    discrecional, el cambio en las reglas del juego a mitad de partido, son\n    pautas de funcionamiento que no ayudan ni a la econom\u00eda, ni al bienestar\n    de las familias, ni a la competitividad de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al Gobierno no le importa especialmente la\n    nacionalidad de los propietarios de las acciones de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace apenas dos semanas\n    criticaban que se lanzara una opa desde una empresa con sede en Catalu\u00f1a,\n    y ahora aplauden la que procede de una empresa con sede en otro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    Espa\u00f1a es, y ha de continuar siendo, un pa\u00eds no solo abierto a la\n    inversi\u00f3n extranjera, sino con pol\u00edticas e instrumentos para favorecerla,\n    y no tengo ninguna duda al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [4], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tome nota, porque los\n    consumidores opinan, y lo han hecho a trav\u00e9s de sus asociaciones: la OCU,\n    Ceaccu, CECU y la propia Asociaci\u00f3n de accionistas minoritarios y\n    empresas cotizadas, y desde luego, opinan radicalmente lo contrario de lo\n    que est\u00e1n haciendo y de lo que pretenden hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 9.3 de la Constituci\u00f3n\n    garantiza, entre otras cosas, la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les importa la seguridad jur\u00eddica, la repercusi\u00f3n negativa que est\u00e1\n    teniendo en el contexto internacional o el perjuicio que puede ocasionar\n    a nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no se trata de defender a campeones\n    nacionales o internacionales, de arropar a este o a aquel grupo\n    empresarial, sino que se trata del Estado de derecho, de la seguridad de\n    nuestro ordenamiento jur\u00eddico, de la confianza de los inversores en\n    nuestro sistema econ\u00f3mico y financiero y de la defensa de los intereses\n    de los ciudadanos, que somos los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les importa la seguridad jur\u00eddica, la repercusi\u00f3n negativa que est\u00e1\n    teniendo en el contexto internacional o el perjuicio que puede ocasionar\n    a nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or Castell\u00f3, con iniciativas como esta y con otras que\n    veremos posteriormente en la interpelaci\u00f3n,\n    estoy seguro de que el Gobierno no hace sino defender a los consumidores,\n    al contrario de lo que est\u00e1n haciendo ustedes, que solo defienden los\n    intereses de los amigos de su partido, muy bien colocados al frente de\n    las empresas privatizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tanto en su\n    elaboraci\u00f3n como en su aplicaci\u00f3n estamos contando con asociaciones de\n    mujeres, jueces, fiscales y organizaciones sociales, consigui\u00e9ndose\n    nuevamente un consenso a la altura de la importancia de este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [6], "mujeres": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Cifras tr\u00e1gicas, dram\u00e1ticas: 15 mujeres han sido\n    v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero en tan solo dos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    esto tambi\u00e9n choca con las declaraciones de la vicepresidenta del\n    Gobierno, que dice que hemos acabado definitivamente con el drama y la\n    verg\u00fcenza que supone la violencia que se ejerce contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, desde que el se\u00f1or Zapatero es presidente de este\n    Gobierno m\u00e1s de 130 mujeres han fallecido asesinadas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las calles, protegiendo a las mujeres, no est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tenemos una ley, s\u00ed, que es de todos, s\u00ed,\n    pero no hay recursos materiales; hay poco personal, hace falta m\u00e1s\n    presupuesto, m\u00e1s efectivos de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los cientos de efectivos de seguridad que\n    anunciaron? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, desde que el se\u00f1or Zapatero es presidente de este\n    Gobierno m\u00e1s de 130 mujeres han fallecido asesinadas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "pa\u00eds": [4], "mujeres": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le citar\u00e9 algunas medidas de sensibilizaci\u00f3n, prevenci\u00f3n y\n    detecci\u00f3n que estamos poniendo en marcha, incluidas en el proyecto de Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n: se est\u00e1 trabajando ya en el Plan nacional de\n    sensibilizaci\u00f3n y prevenci\u00f3n; se han distribuido a las comunidades\n    aut\u00f3nomas 10 millones de euros en 2005, 12 en 2006 para la puesta en\n    marcha de los servicios que garanticen el derecho a una asistencia social\n    integral; el servicio de teleasistencia m\u00f3vil cuenta ya con 3.000\n    usuarias, todas las que lo deseen, todas las que lo piden y lo desean,\n    todas ellas; se ha establecido el derecho a la asistencia jur\u00eddica\n    gratuita; m\u00e1s de 5.000 v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero han participado\n    en el programa de renta activa de inserci\u00f3n; hoy tenemos un 40 por ciento\n    m\u00e1s de miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    dirigidos a proteger a estas mujeres; hay un refuerzo y coordinaci\u00f3n de\n    las distintas administraciones; se ha creado la Delegaci\u00f3n especial del\n    Gobierno contra la violencia de g\u00e9nero; se ha mejorado la coordinaci\u00f3n\n    entre las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado y los \u00f3rganos judiciales para la protecci\u00f3n de las v\u00edctimas; se\n    dispone de 18 juzgados exclusivos y de otros 421 compatibles, y para este\n    a\u00f1o se pondr\u00e1n en marcha 21 juzgados exclusivos de violencia contra la\n    mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos empe\u00f1ados en\n    combatir la desigualdad, estamos empe\u00f1ados en conseguirlo, y por eso este\n    viernes, en el Consejo de Ministros, aprobaremos un gran anteproyecto de\n    igualdad para hombres y mujeres en este pa\u00eds, la se\u00f1a de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le citar\u00e9 algunas medidas de sensibilizaci\u00f3n, prevenci\u00f3n y\n    detecci\u00f3n que estamos poniendo en marcha, incluidas en el proyecto de Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n: se est\u00e1 trabajando ya en el Plan nacional de\n    sensibilizaci\u00f3n y prevenci\u00f3n; se han distribuido a las comunidades\n    aut\u00f3nomas 10 millones de euros en 2005, 12 en 2006 para la puesta en\n    marcha de los servicios que garanticen el derecho a una asistencia social\n    integral; el servicio de teleasistencia m\u00f3vil cuenta ya con 3.000\n    usuarias, todas las que lo deseen, todas las que lo piden y lo desean,\n    todas ellas; se ha establecido el derecho a la asistencia jur\u00eddica\n    gratuita; m\u00e1s de 5.000 v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero han participado\n    en el programa de renta activa de inserci\u00f3n; hoy tenemos un 40 por ciento\n    m\u00e1s de miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    dirigidos a proteger a estas mujeres; hay un refuerzo y coordinaci\u00f3n de\n    las distintas administraciones; se ha creado la Delegaci\u00f3n especial del\n    Gobierno contra la violencia de g\u00e9nero; se ha mejorado la coordinaci\u00f3n\n    entre las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado y los \u00f3rganos judiciales para la protecci\u00f3n de las v\u00edctimas; se\n    dispone de 18 juzgados exclusivos y de otros 421 compatibles, y para este\n    a\u00f1o se pondr\u00e1n en marcha 21 juzgados exclusivos de violencia contra la\n    mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos empe\u00f1ados en\n    combatir la desigualdad, estamos empe\u00f1ados en conseguirlo, y por eso este\n    viernes, en el Consejo de Ministros, aprobaremos un gran anteproyecto de\n    igualdad para hombres y mujeres en este pa\u00eds, la se\u00f1a de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos empe\u00f1ados en\n    combatir la desigualdad, estamos empe\u00f1ados en conseguirlo, y por eso este\n    viernes, en el Consejo de Ministros, aprobaremos un gran anteproyecto de\n    igualdad para hombres y mujeres en este pa\u00eds, la se\u00f1a de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS DEL PACTO EUROPEO POR LA\n    IGUALDAD DE G\u00c9NERO QUE HAN IMPULSADO LOS GOBIERNOS DE ESPA\u00d1A Y DE OTROS\n    PA\u00cdSES EUROPEOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [11], "igualdad": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la participaci\u00f3n de las mujeres y los hombres en\n    condiciones de igualdad se ha planteado a escala europea desde hace a\u00f1os\n    como una cuesti\u00f3n de principios democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la cumbre de Atenas, celebrada en 1992 donde, adem\u00e1s de la necesidad\n    de alcanzar una representaci\u00f3n igualitaria de hombres y mujeres en el\n    poder pol\u00edtico, se afirm\u00f3 que solo una participaci\u00f3n en estos t\u00e9rminos\n    conducir\u00eda a un mundo m\u00e1s justo y equilibrado, tanto para hombres como\n    para mujeres, se asumi\u00f3 tambi\u00e9n el compromiso de instar a los Estados a\n    impulsar un nuevo concepto de democracia m\u00e1s participativa que\n    aprovechase todos sus recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ese principio, el Consejo de\n    Ministros adopt\u00f3 directivas que convert\u00edan la igualdad de trato entre\n    hombres y mujeres en la norma para los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno socialista que usted representa est\u00e1\n    impulsando la ampliaci\u00f3n de derechos de tal manera que las mujeres\n    estamos siendo protagonistas de avances imparables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el primer\n    Gobierno paritario de nuestra historia; una ley integral que trata de\n    poner freno a la violencia machista; se est\u00e1n aplicando m\u00e1s de 53 medidas\n    en diferentes \u00e1mbitos a favor de la igualdad impulsadas por el Gobierno\n    en marzo del a\u00f1o pasado; el anteproyecto de ley de promoci\u00f3n de la\n    autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia\n    que present\u00f3 usted recientemente al Consejo de Ministros, que trata de\n    responsabilizar al conjunto de la sociedad del cuidado de las personas\n    dependientes, va a ser una herramienta vital al servicio de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la participaci\u00f3n de las mujeres y los hombres en\n    condiciones de igualdad se ha planteado a escala europea desde hace a\u00f1os\n    como una cuesti\u00f3n de principios democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ese principio, el Consejo de\n    Ministros adopt\u00f3 directivas que convert\u00edan la igualdad de trato entre\n    hombres y mujeres en la norma para los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el\n    Tribunal de Justicia Europeo ha establecido la igualdad como un principio\n    fundamental de la legislaci\u00f3n europea sancionando la discriminaci\u00f3n\n    directa e indirecta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el primer\n    Gobierno paritario de nuestra historia; una ley integral que trata de\n    poner freno a la violencia machista; se est\u00e1n aplicando m\u00e1s de 53 medidas\n    en diferentes \u00e1mbitos a favor de la igualdad impulsadas por el Gobierno\n    en marzo del a\u00f1o pasado; el anteproyecto de ley de promoci\u00f3n de la\n    autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia\n    que present\u00f3 usted recientemente al Consejo de Ministros, que trata de\n    responsabilizar al conjunto de la sociedad del cuidado de las personas\n    dependientes, va a ser una herramienta vital al servicio de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que en esta l\u00ednea se\n    enmarca la firma por parte del presidente del Gobierno, el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero, junto con cinco mandatarios m\u00e1s, de un pacto europeo\n    por la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfcu\u00e1les son los\n    objetivos del pacto europeo por la igualdad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el\n    Tribunal de Justicia Europeo ha establecido la igualdad como un principio\n    fundamental de la legislaci\u00f3n europea sancionando la discriminaci\u00f3n\n    directa e indirecta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El objetivo del Gobierno espa\u00f1ol es el mismo que perseguimos en toda\n    nuestra pol\u00edtica nacional: lograr la plena igualdad entre hombres y\n    mujeres en todos los \u00e1mbitos, y el europeo no pod\u00eda ser menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pacto\n    parte de la premisa de que para alcanzar los objetivos de crecimiento y\n    competitividad establecidos en la estrategia de Lisboa, toda la capacidad\n    productiva es necesaria y, por tanto, hay que fomentar la plena\n    participaci\u00f3n de las mujeres en plano de igualdad con los hombres, porque\n    todos y todas somos necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dirigidas al mercado\n    laboral: promover el empleo de las mujeres de todas las edades; acabar\n    con las diferencias salariales, a igual trabajo igual salario; conseguir\n    que los sistemas de protecci\u00f3n social faciliten el acceso al mercado\n    laboral de las mujeres; promover la igualdad en los puestos directivos;\n    fomentar que sindicatos y empresarios desarrollen acciones positivas y\n    planes de igualdad dirigidas a lograr una vida m\u00e1s equilibrada, m\u00e1s\n    servicios de cuidados para ni\u00f1os y para personas dependientes; promover\n    permisos parentales y maternales; intercambio de experiencias para\n    promover la conciliaci\u00f3n de la vida personal y laboral de hombres y\n    mujeres; un tercer cap\u00edtulo son las dirigidas a reforzar la\n    gobernabilidad a trav\u00e9s de la transversalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos, se\u00f1or\u00edas, son los mismos que los de la ley de igualdad que\n    estamos elaborando en Espa\u00f1a -el pr\u00f3ximo viernes, d\u00eda 3, el Consejo de\n    Ministros aprobar\u00e1 su anteproyecto-, si bien en Espa\u00f1a la ley de igualdad\n    ser\u00e1 bastante m\u00e1s amplia y no se circunscribir\u00e1 \u00fanicamente al \u00e1mbito\n    laboral, sino que ser\u00e1 una ley transversal que mejore y garantice la\n    igualdad de hombres y mujeres en todas las esferas de la vida en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de la Uni\u00f3n Europea surgi\u00f3 esta iniciativa de proponer que en\n    el Consejo de primavera los jefes de Estado y de Gobierno de la Uni\u00f3n\n    Europea suscriban un pacto por la igualdad de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del Gobierno espa\u00f1ol es el mismo que perseguimos en toda\n    nuestra pol\u00edtica nacional: lograr la plena igualdad entre hombres y\n    mujeres en todos los \u00e1mbitos, y el europeo no pod\u00eda ser menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pacto\n    parte de la premisa de que para alcanzar los objetivos de crecimiento y\n    competitividad establecidos en la estrategia de Lisboa, toda la capacidad\n    productiva es necesaria y, por tanto, hay que fomentar la plena\n    participaci\u00f3n de las mujeres en plano de igualdad con los hombres, porque\n    todos y todas somos necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dirigidas al mercado\n    laboral: promover el empleo de las mujeres de todas las edades; acabar\n    con las diferencias salariales, a igual trabajo igual salario; conseguir\n    que los sistemas de protecci\u00f3n social faciliten el acceso al mercado\n    laboral de las mujeres; promover la igualdad en los puestos directivos;\n    fomentar que sindicatos y empresarios desarrollen acciones positivas y\n    planes de igualdad dirigidas a lograr una vida m\u00e1s equilibrada, m\u00e1s\n    servicios de cuidados para ni\u00f1os y para personas dependientes; promover\n    permisos parentales y maternales; intercambio de experiencias para\n    promover la conciliaci\u00f3n de la vida personal y laboral de hombres y\n    mujeres; un tercer cap\u00edtulo son las dirigidas a reforzar la\n    gobernabilidad a trav\u00e9s de la transversalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, queremos\n    desarrollar estad\u00edsticas e indicadores desagregados por sexos y\n    fortalecer el impacto del\n    informe anual sobre igualdad sobre el seguimiento del proceso de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos, se\u00f1or\u00edas, son los mismos que los de la ley de igualdad que\n    estamos elaborando en Espa\u00f1a -el pr\u00f3ximo viernes, d\u00eda 3, el Consejo de\n    Ministros aprobar\u00e1 su anteproyecto-, si bien en Espa\u00f1a la ley de igualdad\n    ser\u00e1 bastante m\u00e1s amplia y no se circunscribir\u00e1 \u00fanicamente al \u00e1mbito\n    laboral, sino que ser\u00e1 una ley transversal que mejore y garantice la\n    igualdad de hombres y mujeres en todas las esferas de la vida en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [7], "seguridad": [6], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En el \u00faltimo estudio encargado por la\n    Comisi\u00f3n Europea sobre el sistema de Seguridad Social en la Uni\u00f3n Europea\n    y el impacto de la protecci\u00f3n en la conciliaci\u00f3n de la vida personal y\n    laboral se concluye que los sistemas de protecci\u00f3n social en los 25 no se\n    han adaptado a los cambios socioecon\u00f3micos, como la creciente\n    participaci\u00f3n de la mujer en el mercado de trabajo y la existencia de\n    nuevas estructuras familiares, en particular familias monoparentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La incorporaci\u00f3n de las mujeres al mundo del trabajo asalariado no ha\n    supuesto, en la mayor\u00eda de los casos, que en la esfera de lo privado se\n    haya producido un cambio en la distribuci\u00f3n de roles asignados\n    tradicionalmente a ellas, como es el cuidado de los menores y de las\n    personas en situaci\u00f3n de dependencia, y supone una doble jornada laboral\n    para la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el Observatorio para la igualdad de oportunidades,\n    un 42,6 por ciento de mujeres han abandonado su trabajo por el nacimiento\n    de un hijo o una hija, frente a un 2 por ciento de hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de que en los \u00faltimos meses el porcentaje del empleo femenino\n    creado ha superado al masculino, todav\u00eda hay una importante diferencia en\n    el empleo de hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la conciliaci\u00f3n no es un problema espec\u00edfico de las\n    mujeres, aunque sean estas quienes m\u00e1s directamente sufren las\n    consecuencias de las dificultades derivadas de compatibilizar los\n    tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tema de hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo estudio encargado por la\n    Comisi\u00f3n Europea sobre el sistema de Seguridad Social en la Uni\u00f3n Europea\n    y el impacto de la protecci\u00f3n en la conciliaci\u00f3n de la vida personal y\n    laboral se concluye que los sistemas de protecci\u00f3n social en los 25 no se\n    han adaptado a los cambios socioecon\u00f3micos, como la creciente\n    participaci\u00f3n de la mujer en el mercado de trabajo y la existencia de\n    nuevas estructuras familiares, en particular familias monoparentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el Observatorio para la igualdad de oportunidades,\n    un 42,6 por ciento de mujeres han abandonado su trabajo por el nacimiento\n    de un hijo o una hija, frente a un 2 por ciento de hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "seguridad": [3], "mujeres": [1, 2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos\n    aprobado, igualmente, el Real Decreto por el que se regulan las\n    prestaciones familiares de la Seguridad Social, en el que se considera\n    periodo de cotizaci\u00f3n efectiva, a todos los efectos, el primer a\u00f1o de\n    excedencia por cuidado de hijo o de familiar, y en el que se posibilita\n    que el padre disfrute del permiso de maternidad en supuestos de\n    fallecimiento de la madre, aunque esta no estuviera incluida en el \u00e1mbito\n    de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de aprobar el anteproyecto de ley de\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes que incluye un amplio cat\u00e1logo de\n    prestaciones y de servicios que aliviar\u00e1 la carga que hoy soportan miles\n    de mujeres -el 83 por ciento de cuidadores informales son mujeres-, y les\n    permitir\u00e1 un mejor equilibrio entre su vida personal y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todo ello demuestra -y solo le he indicado algunas de las medidas\n    que figurar\u00e1n en este proyecto de ley- que hemos puesto en el centro de\n    nuestra vida pol\u00edtica y social la conciliaci\u00f3n de la vida personal y\n    laboral, y espero que en poco tiempo veamos grandes avances a favor de la\n    igualdad de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    aprobado, igualmente, el Real Decreto por el que se regulan las\n    prestaciones familiares de la Seguridad Social, en el que se considera\n    periodo de cotizaci\u00f3n efectiva, a todos los efectos, el primer a\u00f1o de\n    excedencia por cuidado de hijo o de familiar, y en el que se posibilita\n    que el padre disfrute del permiso de maternidad en supuestos de\n    fallecimiento de la madre, aunque esta no estuviera incluida en el \u00e1mbito\n    de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pr\u00f3ximo viernes, se\u00f1or\u00eda, el Consejo de Ministros aprobar\u00e1 el\n    anteproyecto de ley de igualdad, en el que se reconoce el derecho a la\n    conciliaci\u00f3n de la vida personal y laboral y se fomenta la\n    corresponsabilidad en las cargas familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todo ello demuestra -y solo le he indicado algunas de las medidas\n    que figurar\u00e1n en este proyecto de ley- que hemos puesto en el centro de\n    nuestra vida pol\u00edtica y social la conciliaci\u00f3n de la vida personal y\n    laboral, y espero que en poco tiempo veamos grandes avances a favor de la\n    igualdad de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo peor, se\u00f1or\n    ministro, es la actuaci\u00f3n del director general de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Finalmente, seguir\u00e9 animando a la\n    Polic\u00eda y a la Guardia Civil para que sigan haciendo lo que tambi\u00e9n con\n    nuestro Gobierno han seguido haciendo: detener grapos y ponerlos a\n    disposici\u00f3n judicial y colaborar con Francia para que nos siga entregando\n    miembros de esta organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 lo hicieron, se\u00f1ora diputada, si\n    durante esos gobiernos suyos hab\u00eda un n\u00famero no desde\u00f1able de miembros\n    del Grapo buscados por la polic\u00eda por serios cr\u00edmenes de terrorismo, de\n    integraci\u00f3n en banda armada y por asesinatos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca la dar\u00e9 por desaparecida hasta que\n    la polic\u00eda me certifique que ha cumplido con su labor poniendo a buen\n    recaudo a todos sus integrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, seguir\u00e9 animando a la\n    Polic\u00eda y a la Guardia Civil para que sigan haciendo lo que tambi\u00e9n con\n    nuestro Gobierno han seguido haciendo: detener grapos y ponerlos a\n    disposici\u00f3n judicial y colaborar con Francia para que nos siga entregando\n    miembros de esta organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hoy 1 de marzo se celebra el D\u00eda de les Illes Balears en\n    unos momentos de tensi\u00f3n producida en la isla de Ibiza por la actuaci\u00f3n\n    de un Gobierno que no quiere escuchar a sus ciudadanos, que pide ayuda a\n    las fuerzas de seguridad para intentar imponer unas m\u00e1quinas, para\n    intentar saltarse la legalidad e intentar forzar la ocupaci\u00f3n de unas\n    tierras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta expresi\u00f3n de las\n    tensiones de los ciudadanos ha sido correspondida con una actuaci\u00f3n de\n    las fuerzas de seguridad que entendemos fuera de lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones\n    de las fuerzas de seguridad han impedido que cargos electos,\n    eurodiputados, puedan hacer uso de su derecho a pedir explicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, yo puedo decirle tres cosas de las que claramente me\n    informa el delegado del Gobierno: en primer lugar, que las intervenciones\n    de Polic\u00eda y Guardia Civil tuvieron lugar en el marco de lo previsto en\n    la Ley de Expropiaci\u00f3n Forzosa y en la Ley de Procedimiento\n    Administrativo, para auxiliar a la Administraci\u00f3n balear y al Gobierno\n    balear en la ejecuci\u00f3n de algunas de sus resoluciones; en segundo lugar,\n    que efectivamente estas actuaciones fueron previa petici\u00f3n de la\n    Consejer\u00eda de Obras P\u00fablicas del Gobierno balear y previa acreditaci\u00f3n de\n    cumplirse los requisitos establecidos; y en tercer lugar me informa\n    tambi\u00e9n muy claramente la Delegaci\u00f3n del Gobierno de que las actuaciones\n    de Polic\u00eda y de Guardia Civil se han realizado conforme a los principios\n    de proporcionalidad y prudencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, yo puedo decirle tres cosas de las que claramente me\n    informa el delegado del Gobierno: en primer lugar, que las intervenciones\n    de Polic\u00eda y Guardia Civil tuvieron lugar en el marco de lo previsto en\n    la Ley de Expropiaci\u00f3n Forzosa y en la Ley de Procedimiento\n    Administrativo, para auxiliar a la Administraci\u00f3n balear y al Gobierno\n    balear en la ejecuci\u00f3n de algunas de sus resoluciones; en segundo lugar,\n    que efectivamente estas actuaciones fueron previa petici\u00f3n de la\n    Consejer\u00eda de Obras P\u00fablicas del Gobierno balear y previa acreditaci\u00f3n de\n    cumplirse los requisitos establecidos; y en tercer lugar me informa\n    tambi\u00e9n muy claramente la Delegaci\u00f3n del Gobierno de que las actuaciones\n    de Polic\u00eda y de Guardia Civil se han realizado conforme a los principios\n    de proporcionalidad y prudencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, no s\u00e9 si esta es la manera de actuar\n    que tienen la Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, lo que est\u00e1\n    claro es que en la isla de Ibiza se ha producido una situaci\u00f3n de\n    crispaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo dice s\u00f3lo mi grupo parlamentario, pues el\n    Partido Socialista de las Islas Baleares ha emitido un comunicado en el\n    que rechaza la actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, critica la actuaci\u00f3n del Gobierno balear, que se niega a\n    dialogar, y manifiesta que se ha producido ocupaci\u00f3n de fincas sin los\n    preceptivos requisitos legales de aceptaci\u00f3n de estas expropiaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    ese sentido no entendemos que se pongan las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado al servicio de los intereses econ\u00f3micos de una\n    oligarqu\u00eda y de un Gobierno que va en contra de los ciudadanos que\n    defienden sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pedimos un cambio de\n    actitud en la actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5, 6], "guardia civil": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo que yo le puedo decir es que gente tan profesional como la\n    que integra las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado estas cosas las\n    hace como debe hacerlas, con arreglo a un exquisito respeto al principio\n    de proporcionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Insisto, se\u00f1or diputado,\n    en que en las ocasiones en las que las m\u00e1quinas han intentado entrar en\n    las parcelas en cuesti\u00f3n han tenido que hacerlo acompa\u00f1adas de un\n    dispositivo de auxilio prestado por la Guardia Civil, previa petici\u00f3n de\n    la Consejer\u00eda de Obras P\u00fablicas del Gobierno balear y tambi\u00e9n previa\n    acreditaci\u00f3n por esa consejer\u00eda de que se cumplen los requisitos\n    previstos en el art\u00edculo 52 de la Ley de Expropiaci\u00f3n Forzosa; cuando no\n    se han acreditado estos requisitos no se ha\n    prestado el auxilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, la Guardia Civil ha actuado siempre con\n    arreglo a la legalidad y adem\u00e1s su actuaci\u00f3n cooperativa ejecutiva ha\n    sido siempre proporcionada a las circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Guardia Civil siempre\n    ha dado una respuesta de protecci\u00f3n de la maquinaria, del desalojo, en su\n    caso, de los manifestantes y de cerco a las propiedades para que no\n    fueran invadidas, sin que en ning\u00fan caso se faltara a lo que no se debe\n    faltar, que es la necesaria proporcionalidad en la respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre que\n    ocurren cosas de estas hay gente que dice que la polic\u00eda se ha excedido y\n    hay otra gente que dice que la Polic\u00eda y la Guardia Civil han estado\n    pasivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su\n    parte, el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda igualmente se ha desempe\u00f1ado\n    conforme a los principios de proporcionalidad y prudencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre que\n    ocurren cosas de estas hay gente que dice que la polic\u00eda se ha excedido y\n    hay otra gente que dice que la Polic\u00eda y la Guardia Civil han estado\n    pasivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [8, 9, 10], "pa\u00eds": [11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No se hab\u00edan\n    producido problemas de suministro en el sector energ\u00e9tico, se hab\u00eda\n    pasado del oligopolio a la competencia, se hab\u00eda aumentado el n\u00famero de\n    agentes en el sector y -usted lo sabe, se\u00f1or ministro- las empresas\n    el\u00e9ctricas espa\u00f1olas hab\u00edan internacionalizado su posici\u00f3n y estaban en\n    Chile y en todos los pa\u00edses sudamericanos, pero tambi\u00e9n estaban en\n    Francia, en Italia, en Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    la CNMV la han intentado presionar hasta l\u00edmites insospechados -ya han\n    llegado a llamarle la atenci\u00f3n a usted, se\u00f1or ministro, y podremos hablar\n    de eso-, pero es que se ha utilizado la legislaci\u00f3n para favorecer a unas\n    empresas y perjudicar a otras, y no con los reales decretos \u00faltimos, es\n    que as\u00ed ya llevamos un tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, todo es mejorable, pero reconocer\u00e1 conmigo que el sector\n    energ\u00e9tico estaba razonablemente bien y ten\u00edamos una empresa, Endesa, que\n    era muy importante internacionalmente y cuya gesti\u00f3n era adem\u00e1s\n    aceptable, como se ha puesto de manifiesto en la \u00faltima junta general de\n    accionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 el Gobierno, en un marco\n    razonable, con una empresa campe\u00f3n nacional, promueve y activa una\n    operaci\u00f3n econ\u00f3mica que se sabe c\u00f3mo empieza, se\u00f1or ministro, pero no s\u00e9\n    sabe c\u00f3mo acaba? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una empresa -donde estaban\n    miembros del Gobierno- que ha vendido acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo normal es que esa\n    empresa negociara 100 y ha negociado 10.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sabemos porque ha venido\n    una empresa alemana, ya que usted el d\u00eda que se aprob\u00f3 la operaci\u00f3n dijo\n    que era una operaci\u00f3n buen\u00edsima para los accionistas, a 21,30 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 van a decir los\n    chilenos, los colombianos o los argentinos si nosotros estamos diciendo\n    que en el sector energ\u00e9tico no puede venir ninguna empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaba en el\n    Pacto del Tinell, pero le creo, puede ser una de las razones, pero yo\n    creo que hay otra raz\u00f3n porque si no el se\u00f1or Sebasti\u00e1n, el jefe de\n    econom\u00eda de Moncloa, no entrar\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que adem\u00e1s hay un ejercicio autoritario del\n    poder pol\u00edtico para intervenir en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La consecuencia es\n    inseguridad jur\u00eddica, y eso es mal\u00edsimo para la econom\u00eda, sus compa\u00f1eros\n    lo saben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tengo una noticia de prensa: Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la\n    Uni\u00f3n Europea que m\u00e1s ha bajado los precios de electricidad en 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan pa\u00eds civilizado del mundo un gobierno admite una OPA hostil en\n    el sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se\n    deb\u00eda haber aceptado, porque no es que no sea frecuente, es que es\n    absolutamente anormal en cualquier pa\u00eds civilizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    cuarto lugar, la garant\u00eda de un nivel de abastecimiento y seguridad\n    energ\u00e9tica razonable, por lo que en el horizonte de la planificaci\u00f3n\n    energ\u00e9tica, se estima que se mantendr\u00e1 el carb\u00f3n nacional como\n    combustible necesario para cubrir la demanda, participando con un\n    tonelaje anual suficiente y compatible con el pr\u00f3ximo Plan de la miner\u00eda\n    y del carb\u00f3n para el periodo 2006-2012, que actualmente se est\u00e1 acabando\n    de negociar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, reformas del mercado y\n    producci\u00f3n el\u00e9ctrica para adecuarlo a los sistemas dominantes en la Uni\u00f3n\n    Europea y propiciar una mayor estabilidad de los precios y de la\n    seguridad regulatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el marco legislativo espa\u00f1ol que configura\n    nuestra pol\u00edtica energ\u00e9tica tiene como objetivos b\u00e1sicos propiciar el\n    crecimiento econ\u00f3mico, de manera que el suministro de la energ\u00eda no sea\n    en ning\u00fan caso un cuello de botella, es decir, una limitaci\u00f3n para seguir\n    escalando posiciones en convergencia real con otros pa\u00edses pr\u00f3speros;\n    garantizar la seguridad del suministro en condiciones adecuadas y\n    asumibles de calidad y de precio a toda la poblaci\u00f3n, a pesar de la muy\n    elevada dependencia exterior que hemos de reducir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en el \u00e1mbito de la Ley del\n    Sector El\u00e9ctrico, y para impulsar el crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    basado en el aumento de la productividad, el Gobierno aprob\u00f3 el Real\n    Decreto-ley de reformas urgentes para el impulso a la productividad y\n    para la mejora de la contrataci\u00f3n p\u00fablica y remiti\u00f3 a las Cortes el\n    proyecto de ley de reformas para el impulso a la productividad, ya\n    aprobado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me hubiera gustado que lo que usted ha\n    dicho lo hubieran o\u00eddo las empresas energ\u00e9ticas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les dice a las\n    empresas que los decretos-leyes del viernes se deben a que hab\u00eda\n    ineficiencias en el sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree que alguna\n    empresa va a invertir en Espa\u00f1a con el riesgo regulatorio que han puesto\n    encima de la mesa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n introduciendo un riesgo para la credibilidad de las\n    instituciones, de los \u00f3rganos reguladores, para la credibilidad de Espa\u00f1a\n    en el exterior; est\u00e1n perjudicando a los consumidores y a los ahorradores\n    y nadie sabe por qu\u00e9, porque nadie se puede explicar la obsesi\u00f3n del\n    se\u00f1or Zapatero, de su jefe de econom\u00eda, se\u00f1or Sebasti\u00e1n, y de usted en\n    manifestar el poder pol\u00edtico en las actuaciones econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "empresa": [3], "empresas": [0, 1], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ores del Grupo Popular, \u00bfles parece o no l\u00f3gico que el Gobierno procure\n    que las empresas de distintos pa\u00edses operen en igualdad de condiciones,\n    en el marco de la Uni\u00f3n Europea, cuando se trata de ser compradas o de\n    comprar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00e1n conmigo en\n    que no parten de las mismas circunstancias dos empresas si una de ellas\n    est\u00e1 blindada, y no es precisamente la espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores del Grupo Popular, \u00bfles parece o no l\u00f3gico que el Gobierno procure\n    que las empresas de distintos pa\u00edses operen en igualdad de condiciones,\n    en el marco de la Uni\u00f3n Europea, cuando se trata de ser compradas o de\n    comprar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no estuvi\u00e9ramos hablando de una empresa dirigida por una\n    amigo suyo, \u00bfno habr\u00edan acusado\n    al Gobierno de irresponsable si hubiera mirado para otra parte al\n    conocerse que una empresa con sede en otro pa\u00eds lanza una OPA sobre una\n    empresa espa\u00f1ola que opera en un sector estrat\u00e9gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, dudo de su entendimiento\n    cuando se jactan en su exposici\u00f3n de motivos de que nuestro pa\u00eds disfruta\n    de una de las tarifas m\u00e1s bajas de toda Europa -usted ha hecho alusi\u00f3n en\n    su intervenci\u00f3n en un par de ocasiones-, en evidente incongruencia con la\n    acusaci\u00f3n que hacen al Gobierno de incrementar las tarifas para favorecer\n    a determinados grupos empresariales; o con la acusaci\u00f3n que hacen al\n    Gobierno en este caso de utilizar el real decreto-ley en el pasado\n    Consejo de Ministros para evitar que se tengan que efectuar incrementos\n    de la cuant\u00eda que he mencionado en mi anterior intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no estuvi\u00e9ramos hablando de una empresa dirigida por una\n    amigo suyo, \u00bfno habr\u00edan acusado\n    al Gobierno de irresponsable si hubiera mirado para otra parte al\n    conocerse que una empresa con sede en otro pa\u00eds lanza una OPA sobre una\n    empresa espa\u00f1ola que opera en un sector estrat\u00e9gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Manteni\u00e9ndonos al\n    margen de cualquier asunto empresarial, el Gobierno, en defensa del\n    leg\u00edtimo inter\u00e9s nacional que la energ\u00eda tiene para nuestro pa\u00eds, debe\n    velar porque al menos las condiciones de partida en este tipo de\n    operaciones sean similares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LA PROTECCI\u00d3N DEL SISTEMA\n    P\u00daBLICO DE SEGURIDAD SOCIAL DE DOCENTES EN LENGUA ACTUALMENTE OFICIAL\n    DURANTE EL R\u00c9GIMEN ANTERIOR.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA PROTECCI\u00d3N DEL SISTEMA\n    P\u00daBLICO DE SEGURIDAD SOCIAL DE DOCENTES EN LENGUA ACTUALMENTE OFICIAL\n    DURANTE EL R\u00c9GIMEN ANTERIOR.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [13], "igualdad": [11], "empresa": [12], "mujeres": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "seguridad": [9, 10], "seguridad social": [0, 1], "pa\u00eds": [14]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Alguna de estas personas\n    intentaron incluso afiliarse a la Seguridad Social, lo que pasa es que\n    las entidades gestoras de la Seguridad Social formaban parte del r\u00e9gimen,\n    eran partes \u00ednsitas del r\u00e9gimen franquista, e incurrieron en lo que\n    t\u00e9cnicamente podr\u00edamos denominar sin ninguna dificultad mora accipiendi\n    de la entidad gestora, incumplimiento de la obligaci\u00f3n de afiliar, de\n    forma congruente con la actividad realmente desarrollada; mora accipiendi\n    que nosotros tenemos la obligaci\u00f3n moral y legal de cubrir y compensar en\n    este momento, porque es una responsabilidad de las entidades gestoras;\n    entidades gestoras de las que somos los sucesores, desde la perspectiva\n    de su identificaci\u00f3n franquista o de su r\u00e9gimen corporativo regulador de\n    la \u00e9poca, pero que en este momento siguen siendo las mismas entidades\n    gestoras, casi tienen la misma denominaci\u00f3n jur\u00eddica, ya que antes se\n    llamaban Instituto Nacional de Previsi\u00f3n y ahora se llama Instituto\n    Nacional de la Seguridad Social, ha habido una subrogaci\u00f3n de unas\n    entidades respecto a las otras, pero estamos hablando del mismo sistema\n    p\u00fablico de pensiones, con las correcciones y actualizaciones normativas\n    que se han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se hace as\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, si no se reconoce el trabajo de estas personas en pro de la\n    recuperaci\u00f3n del alma de un pueblo, expresi\u00f3n de Heraud, que es la\n    recuperaci\u00f3n de una lengua, su aportaci\u00f3n a la recuperaci\u00f3n de las\n    libertades p\u00fablicas, que tambi\u00e9n est\u00e1n vinculadas, adem\u00e1s de a otros\n    \u00e1mbitos, a la recuperaci\u00f3n de las identidades culturales, de las\n    identidades nacionales y ling\u00fc\u00edsticas de un Estado plurinacional como es\n    el Estado espa\u00f1ol, usted que adem\u00e1s ha resuelto otros problemas de\n    naturaleza similar que podr\u00edan ser asimilados o de naturaleza an\u00e1loga a\n    la de estas personas, a la de estas mujeres, a la de las andere\u00f1os, la\n    problem\u00e1tica de los ni\u00f1os de la guerra, la problem\u00e1tica de los oficiales\n    del ej\u00e9rcito republicano, la problem\u00e1tica de los funcionarios de la\n    Rep\u00fablica depurados, cuyas consignaciones en materia de Seguridad Social\n    han sido garantizadas mediante ficciones de cubrimiento absoluto de los\n    periodos de carencia, estaremos incurriendo en una discriminaci\u00f3n no\n    justificable, no razonable y por tanto estar\u00edamos contradiciendo los\n    requerimientos del principio de igualdad que consagran los art\u00edculos 9 y\n    14 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas ellas son mujeres, sin que sea una cuesti\u00f3n\n    de g\u00e9nero, y la utilizaci\u00f3n de andere\u00f1os o de mujeres que se dedicaron a\n    la impartici\u00f3n de la ense\u00f1anza del euskera durante el r\u00e9gimen franquista\n    se puede utilizar pertinentemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas ellas eran mujeres que\n    arriesgaron sus perspectivas de promoci\u00f3n profesional, su libertad en\n    muchas ocasiones y los derechos econ\u00f3micos como los que en estos momentos\n    pretendemos remover, que es el derecho a una pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n\n    adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas mujeres con un coraje digno de encomio -est\u00e1n all\u00ed arriba y\n    les quiero saludar y manifestarles mi admiraci\u00f3n personal- lucharon en un\n    contexto muy complejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva, quiero comentar el valor y el coraje demostrado por\n    estas mujeres que posibilitaron la recuperaci\u00f3n de una lengua que se iba\n    perdiendo irremisiblemente por mecanismos represivos groseros, brutales\n    inicialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que cuando estas mujeres empezaron a\n    trabajar no solo estaba reprimido, en forma de multas o de detenciones,\n    el mero hecho de hablar en lengua vasca, en euskera, en la calle sino que\n    se extendi\u00f3 a los p\u00falpitos de las iglesias, prohibiendo a los sacerdotes\n    que las homil\u00edas contuvieran locuciones euskaldunes; impidiendo o\n    prohibiendo expresamente, mediante \u00f3rdenes y decretos ministeriales del\n    Gobierno, la introducci\u00f3n en las l\u00e1pidas funerarias de expresiones\n    euskerikas, y otras manifestaciones que rayan en lo grotesco, como\n    ponerse la txapela al estilo de los vascos, que estaba tambi\u00e9n\n    expresamente prohibido por \u00f3rdenes u ordenanzas municipales o\n    disposiciones de los gobernadores civiles de la \u00e9poca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto\n    desenvolvieron su actividad estas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se hace as\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, si no se reconoce el trabajo de estas personas en pro de la\n    recuperaci\u00f3n del alma de un pueblo, expresi\u00f3n de Heraud, que es la\n    recuperaci\u00f3n de una lengua, su aportaci\u00f3n a la recuperaci\u00f3n de las\n    libertades p\u00fablicas, que tambi\u00e9n est\u00e1n vinculadas, adem\u00e1s de a otros\n    \u00e1mbitos, a la recuperaci\u00f3n de las identidades culturales, de las\n    identidades nacionales y ling\u00fc\u00edsticas de un Estado plurinacional como es\n    el Estado espa\u00f1ol, usted que adem\u00e1s ha resuelto otros problemas de\n    naturaleza similar que podr\u00edan ser asimilados o de naturaleza an\u00e1loga a\n    la de estas personas, a la de estas mujeres, a la de las andere\u00f1os, la\n    problem\u00e1tica de los ni\u00f1os de la guerra, la problem\u00e1tica de los oficiales\n    del ej\u00e9rcito republicano, la problem\u00e1tica de los funcionarios de la\n    Rep\u00fablica depurados, cuyas consignaciones en materia de Seguridad Social\n    han sido garantizadas mediante ficciones de cubrimiento absoluto de los\n    periodos de carencia, estaremos incurriendo en una discriminaci\u00f3n no\n    justificable, no razonable y por tanto estar\u00edamos contradiciendo los\n    requerimientos del principio de igualdad que consagran los art\u00edculos 9 y\n    14 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguna de estas personas\n    intentaron incluso afiliarse a la Seguridad Social, lo que pasa es que\n    las entidades gestoras de la Seguridad Social formaban parte del r\u00e9gimen,\n    eran partes \u00ednsitas del r\u00e9gimen franquista, e incurrieron en lo que\n    t\u00e9cnicamente podr\u00edamos denominar sin ninguna dificultad mora accipiendi\n    de la entidad gestora, incumplimiento de la obligaci\u00f3n de afiliar, de\n    forma congruente con la actividad realmente desarrollada; mora accipiendi\n    que nosotros tenemos la obligaci\u00f3n moral y legal de cubrir y compensar en\n    este momento, porque es una responsabilidad de las entidades gestoras;\n    entidades gestoras de las que somos los sucesores, desde la perspectiva\n    de su identificaci\u00f3n franquista o de su r\u00e9gimen corporativo regulador de\n    la \u00e9poca, pero que en este momento siguen siendo las mismas entidades\n    gestoras, casi tienen la misma denominaci\u00f3n jur\u00eddica, ya que antes se\n    llamaban Instituto Nacional de Previsi\u00f3n y ahora se llama Instituto\n    Nacional de la Seguridad Social, ha habido una subrogaci\u00f3n de unas\n    entidades respecto a las otras, pero estamos hablando del mismo sistema\n    p\u00fablico de pensiones, con las correcciones y actualizaciones normativas\n    que se han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se hace as\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, si no se reconoce el trabajo de estas personas en pro de la\n    recuperaci\u00f3n del alma de un pueblo, expresi\u00f3n de Heraud, que es la\n    recuperaci\u00f3n de una lengua, su aportaci\u00f3n a la recuperaci\u00f3n de las\n    libertades p\u00fablicas, que tambi\u00e9n est\u00e1n vinculadas, adem\u00e1s de a otros\n    \u00e1mbitos, a la recuperaci\u00f3n de las identidades culturales, de las\n    identidades nacionales y ling\u00fc\u00edsticas de un Estado plurinacional como es\n    el Estado espa\u00f1ol, usted que adem\u00e1s ha resuelto otros problemas de\n    naturaleza similar que podr\u00edan ser asimilados o de naturaleza an\u00e1loga a\n    la de estas personas, a la de estas mujeres, a la de las andere\u00f1os, la\n    problem\u00e1tica de los ni\u00f1os de la guerra, la problem\u00e1tica de los oficiales\n    del ej\u00e9rcito republicano, la problem\u00e1tica de los funcionarios de la\n    Rep\u00fablica depurados, cuyas consignaciones en materia de Seguridad Social\n    han sido garantizadas mediante ficciones de cubrimiento absoluto de los\n    periodos de carencia, estaremos incurriendo en una discriminaci\u00f3n no\n    justificable, no razonable y por tanto estar\u00edamos contradiciendo los\n    requerimientos del principio de igualdad que consagran los art\u00edculos 9 y\n    14 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se hace as\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, si no se reconoce el trabajo de estas personas en pro de la\n    recuperaci\u00f3n del alma de un pueblo, expresi\u00f3n de Heraud, que es la\n    recuperaci\u00f3n de una lengua, su aportaci\u00f3n a la recuperaci\u00f3n de las\n    libertades p\u00fablicas, que tambi\u00e9n est\u00e1n vinculadas, adem\u00e1s de a otros\n    \u00e1mbitos, a la recuperaci\u00f3n de las identidades culturales, de las\n    identidades nacionales y ling\u00fc\u00edsticas de un Estado plurinacional como es\n    el Estado espa\u00f1ol, usted que adem\u00e1s ha resuelto otros problemas de\n    naturaleza similar que podr\u00edan ser asimilados o de naturaleza an\u00e1loga a\n    la de estas personas, a la de estas mujeres, a la de las andere\u00f1os, la\n    problem\u00e1tica de los ni\u00f1os de la guerra, la problem\u00e1tica de los oficiales\n    del ej\u00e9rcito republicano, la problem\u00e1tica de los funcionarios de la\n    Rep\u00fablica depurados, cuyas consignaciones en materia de Seguridad Social\n    han sido garantizadas mediante ficciones de cubrimiento absoluto de los\n    periodos de carencia, estaremos incurriendo en una discriminaci\u00f3n no\n    justificable, no razonable y por tanto estar\u00edamos contradiciendo los\n    requerimientos del principio de igualdad que consagran los art\u00edculos 9 y\n    14 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto impide\n    cumplimentar uno de los requerimientos a efectos de cubrir el periodo de\n    carencia para tener derecho a la integridad de la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n,\n    que es la acreditaci\u00f3n por parte de la empresa contratante donde\n    prestaban sus servicios de impartici\u00f3n y recuperaci\u00f3n\n    de la lengua y de la identidad cultural de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    queremos tambi\u00e9n acabar con su invisibilidad y queremos una reparaci\u00f3n de\n    justicia y un requerimiento de justicia material en un momento en que la\n    memoria hist\u00f3rica la estamos intentando recuperar entre casi todos los\n    grupos presentes en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le estar\u00edamos dando la raz\u00f3n a Mill\u00e1n Astray,\n    cuando coment\u00f3 en el paraninfo de la Universidad de Salamanca ante don\n    Miguel de Unamuno, su rector, que Catalu\u00f1a y su lengua y el Pa\u00eds Vasco y\n    su lengua son dos c\u00e1nceres que en Espa\u00f1a hay que erradicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Sin\n    perjuicio de lo se\u00f1alado, una de las caracter\u00edsticas esenciales de las\n    reformas que se han ido implantando en el actual sistema de Seguridad\n    Social y que ha logrado, como usted sabe, un amplio consenso ha sido el\n    reforzamiento del car\u00e1cter contributivo del sistema de Seguridad Social,\n    con la finalidad de que se produzca una mayor correspondencia entre las\n    aportaciones efectuadas y lo que se recibe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nuestro sistema de\n    Seguridad Social es contributivo: se aporta y se recibe en funci\u00f3n de lo\n    que se aporta, salvo los m\u00ednimos garantizados para una vida digna, que\n    reciben, como usted bien sabe, aportaciones del Estado a trav\u00e9s de la\n    financiaci\u00f3n de los complementos a m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena\n    muestra de ello es el art\u00edculo 86 de la Ley General de Seguridad Social,\n    que en su apartado segundo establece expresamente que las prestaciones\n    contributivas -y las derivadas de los derechos pasivos lo son, se\u00f1or\n    Olabarr\u00eda- ser\u00e1n financiadas siempre con cargo a las cuotas de las\n    personas obligadas: las cantidades recaudadas en concepto de recargos y\n    sanciones, los frutos de los recursos patrimoniales de la propia\n    Seguridad Social y otros ingresos propios del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto la configuraci\u00f3n\n    del actual sistema de Seguridad Social y la naturaleza de sus\n    prestaciones, si bien responde a la legislaci\u00f3n ordinaria actualmente\n    vigente, debe recordarse, como ya indicara el Tribunal Constitucional en\n    su sentencia 121/1983, de 15 diciembre, que nos hallamos frente a una\n    realidad que exige de importantes cautelas a la hora de abordar posibles\n    conflictos entre el inter\u00e9s del sistema de Seguridad Social y los\n    intereses leg\u00edtimos, por supuesto, derivados de ciertos colectivos, sin\n    que parezca adecuado adoptar medidas que puedan comprometer el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha presentado, por ejemplo, durante la evoluci\u00f3n del\n    sistema de Seguridad Social como consecuencia de la inclusi\u00f3n de diversas\n    entidades y ha exigido siempre -se\u00f1or Olabarr\u00eda, este es el punto nodal\n    de esta cuesti\u00f3n- la constituci\u00f3n de garant\u00edas en el plano econ\u00f3mico para\n    responder a las obligaciones asumidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la concreci\u00f3n del\n    aspecto financiero ha de ser previa a cualquier asunci\u00f3n de obligaciones\n    por parte del sistema o, dicho de otro,\n    las obligaciones que se asuman por el sistema y que no deriven de las\n    cotizaciones de sus propios miembros tienen que ser financiadas con\n    fondos externos a la Seguridad Social; y eso lo sabe usted muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, en\n    este marco por todos financiados, aut\u00e9ntica hoja de ruta del futuro de\n    nuestra Seguridad Social, no cabe que el mismo sea utilizado con una\n    finalidad compensatoria respecto de colectivos que, en su d\u00eda, fueron\n    preteridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas leg\u00edtimas reivindicaciones han de encontrar\n    satisfacci\u00f3n a sus demandas a trav\u00e9s de otros cauces -que, por supuesto,\n    estamos dispuestos a estudiar-, no a trav\u00e9s del simple reconocimiento por\n    parte de la Seguridad Social de una contribuci\u00f3n que no deriva de unas\n    aportaciones hechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la\n    ilegalidad o clandestinidad de la tarea se\u00f1alada se deriv\u00f3 la\n    inexistencia de la correspondiente alta en la Seguridad Social y,\n    consiguientemente, del abono de las preceptivas cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    resultado de esa carencia de periodos cotizados podr\u00eda suceder, en\n    ciertos casos, que al cabo de los a\u00f1os algunas de estas personas pudieran\n    ver mermado su derecho a la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n debido a que la\n    legislaci\u00f3n aplicable exige la existencia de al menos 35 a\u00f1os de\n    cotizaci\u00f3n para aplicar el cien por cien de la base reguladora en el\n    c\u00e1lculo de la cuant\u00eda de la misma, de forma que en algunos casos para\n    acceder al cien por cien de esta pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n estas personas\n    tendr\u00edan que continuar trabajando para completar los mencionados 35 a\u00f1os\n    cotizados que se exigen con car\u00e1cter general y as\u00ed compensar los a\u00f1os que\n    trabajaron pero que, por imposibilidad de la legalidad de entonces, no\n    tuvieron el efecto de la Seguridad Social en su vida laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto, su propuesta\n    plantear\u00eda que la administraci\u00f3n educativa correspondiente -en este caso\n    el Gobierno vasco- expidiera certificaciones de conformidad con la\n    informaci\u00f3n que obre en sus registros, que tal documentaci\u00f3n fuera\n    considerada prueba suficiente de la realizaci\u00f3n de la actividad durante\n    cursos acad\u00e9micos completos y que se tuvieran en cuenta a tal efecto las\n    normas de Seguridad Social aplicables a las personas que ejercen\n    actividades docentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los aspectos materiales del asunto y partiendo de nuestra\n    mejor disposici\u00f3n, en primer t\u00e9rmino debemos, como es natural, estudiar\n    el asunto con los datos disponibles -la Seguridad Social no los tiene-,\n    pero deduzco, se\u00f1or\u00eda, que usted o las personas afectadas disponen de la\n    informaci\u00f3n detallada -qui\u00e9nes son los afectados, caracter\u00edsticas\n    personales, carrera profesional, cotizaci\u00f3n realizada y necesidades y\n    dificultades para el acceso a la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n- y, en segundo\n    t\u00e9rmino, entiendo por la justificaci\u00f3n y explicaci\u00f3n de la interpelaci\u00f3n\n    que ha avanzado en f\u00f3rmulas o en un sistema posible con el que se podr\u00eda\n    caminar hacia la resoluci\u00f3n del problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que indicar a la C\u00e1mara,\n    como ministro responsable de la materia, que deber\u00edamos elaborar un\n    estudio con toda la documentaci\u00f3n en manos de los responsables de la\n    Seguridad Social, con el fin de estudiar todas las vertientes del asunto,\n    as\u00ed como el posible encaje de la soluci\u00f3n tanto en t\u00e9rminos jur\u00eddicos\n    como en la vertiente de los casos an\u00e1logos que hasta el presente hayan\n    podido producirse, teniendo en cuenta que el coste econ\u00f3mico deber\u00eda ser\n    externo a la propia Seguridad Social, ya que no podr\u00eda asumirlo con las\n    cotizaciones de los actuales contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    perjuicio de lo se\u00f1alado, una de las caracter\u00edsticas esenciales de las\n    reformas que se han ido implantando en el actual sistema de Seguridad\n    Social y que ha logrado, como usted sabe, un amplio consenso ha sido el\n    reforzamiento del car\u00e1cter contributivo del sistema de Seguridad Social,\n    con la finalidad de que se produzca una mayor correspondencia entre las\n    aportaciones efectuadas y lo que se recibe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nuestro sistema de\n    Seguridad Social es contributivo: se aporta y se recibe en funci\u00f3n de lo\n    que se aporta, salvo los m\u00ednimos garantizados para una vida digna, que\n    reciben, como usted bien sabe, aportaciones del Estado a trav\u00e9s de la\n    financiaci\u00f3n de los complementos a m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena\n    muestra de ello es el art\u00edculo 86 de la Ley General de Seguridad Social,\n    que en su apartado segundo establece expresamente que las prestaciones\n    contributivas -y las derivadas de los derechos pasivos lo son, se\u00f1or\n    Olabarr\u00eda- ser\u00e1n financiadas siempre con cargo a las cuotas de las\n    personas obligadas: las cantidades recaudadas en concepto de recargos y\n    sanciones, los frutos de los recursos patrimoniales de la propia\n    Seguridad Social y otros ingresos propios del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto la configuraci\u00f3n\n    del actual sistema de Seguridad Social y la naturaleza de sus\n    prestaciones, si bien responde a la legislaci\u00f3n ordinaria actualmente\n    vigente, debe recordarse, como ya indicara el Tribunal Constitucional en\n    su sentencia 121/1983, de 15 diciembre, que nos hallamos frente a una\n    realidad que exige de importantes cautelas a la hora de abordar posibles\n    conflictos entre el inter\u00e9s del sistema de Seguridad Social y los\n    intereses leg\u00edtimos, por supuesto, derivados de ciertos colectivos, sin\n    que parezca adecuado adoptar medidas que puedan comprometer el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha presentado, por ejemplo, durante la evoluci\u00f3n del\n    sistema de Seguridad Social como consecuencia de la inclusi\u00f3n de diversas\n    entidades y ha exigido siempre -se\u00f1or Olabarr\u00eda, este es el punto nodal\n    de esta cuesti\u00f3n- la constituci\u00f3n de garant\u00edas en el plano econ\u00f3mico para\n    responder a las obligaciones asumidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la concreci\u00f3n del\n    aspecto financiero ha de ser previa a cualquier asunci\u00f3n de obligaciones\n    por parte del sistema o, dicho de otro,\n    las obligaciones que se asuman por el sistema y que no deriven de las\n    cotizaciones de sus propios miembros tienen que ser financiadas con\n    fondos externos a la Seguridad Social; y eso lo sabe usted muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, en\n    este marco por todos financiados, aut\u00e9ntica hoja de ruta del futuro de\n    nuestra Seguridad Social, no cabe que el mismo sea utilizado con una\n    finalidad compensatoria respecto de colectivos que, en su d\u00eda, fueron\n    preteridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas leg\u00edtimas reivindicaciones han de encontrar\n    satisfacci\u00f3n a sus demandas a trav\u00e9s de otros cauces -que, por supuesto,\n    estamos dispuestos a estudiar-, no a trav\u00e9s del simple reconocimiento por\n    parte de la Seguridad Social de una contribuci\u00f3n que no deriva de unas\n    aportaciones hechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la\n    ilegalidad o clandestinidad de la tarea se\u00f1alada se deriv\u00f3 la\n    inexistencia de la correspondiente alta en la Seguridad Social y,\n    consiguientemente, del abono de las preceptivas cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    resultado de esa carencia de periodos cotizados podr\u00eda suceder, en\n    ciertos casos, que al cabo de los a\u00f1os algunas de estas personas pudieran\n    ver mermado su derecho a la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n debido a que la\n    legislaci\u00f3n aplicable exige la existencia de al menos 35 a\u00f1os de\n    cotizaci\u00f3n para aplicar el cien por cien de la base reguladora en el\n    c\u00e1lculo de la cuant\u00eda de la misma, de forma que en algunos casos para\n    acceder al cien por cien de esta pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n estas personas\n    tendr\u00edan que continuar trabajando para completar los mencionados 35 a\u00f1os\n    cotizados que se exigen con car\u00e1cter general y as\u00ed compensar los a\u00f1os que\n    trabajaron pero que, por imposibilidad de la legalidad de entonces, no\n    tuvieron el efecto de la Seguridad Social en su vida laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto, su propuesta\n    plantear\u00eda que la administraci\u00f3n educativa correspondiente -en este caso\n    el Gobierno vasco- expidiera certificaciones de conformidad con la\n    informaci\u00f3n que obre en sus registros, que tal documentaci\u00f3n fuera\n    considerada prueba suficiente de la realizaci\u00f3n de la actividad durante\n    cursos acad\u00e9micos completos y que se tuvieran en cuenta a tal efecto las\n    normas de Seguridad Social aplicables a las personas que ejercen\n    actividades docentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los aspectos materiales del asunto y partiendo de nuestra\n    mejor disposici\u00f3n, en primer t\u00e9rmino debemos, como es natural, estudiar\n    el asunto con los datos disponibles -la Seguridad Social no los tiene-,\n    pero deduzco, se\u00f1or\u00eda, que usted o las personas afectadas disponen de la\n    informaci\u00f3n detallada -qui\u00e9nes son los afectados, caracter\u00edsticas\n    personales, carrera profesional, cotizaci\u00f3n realizada y necesidades y\n    dificultades para el acceso a la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n- y, en segundo\n    t\u00e9rmino, entiendo por la justificaci\u00f3n y explicaci\u00f3n de la interpelaci\u00f3n\n    que ha avanzado en f\u00f3rmulas o en un sistema posible con el que se podr\u00eda\n    caminar hacia la resoluci\u00f3n del problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que indicar a la C\u00e1mara,\n    como ministro responsable de la materia, que deber\u00edamos elaborar un\n    estudio con toda la documentaci\u00f3n en manos de los responsables de la\n    Seguridad Social, con el fin de estudiar todas las vertientes del asunto,\n    as\u00ed como el posible encaje de la soluci\u00f3n tanto en t\u00e9rminos jur\u00eddicos\n    como en la vertiente de los casos an\u00e1logos que hasta el presente hayan\n    podido producirse, teniendo en cuenta que el coste econ\u00f3mico deber\u00eda ser\n    externo a la propia Seguridad Social, ya que no podr\u00eda asumirlo con las\n    cotizaciones de los actuales contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En primer lugar,\n    nuestro sistema de pensiones o nuestro sistema p\u00fablico de Seguridad\n    Social, tal como est\u00e1 definido por la sentencia de referencia del\n    Tribunal Constitucional que usted ha citado, no es un sistema exactamente\n    contributivo, es un sistema legal -es la locuci\u00f3n que utiliza la\n    sentencia- porque si fuera absolutamente contributivo, en primer lugar\n    ustedes no hubiesen podido adoptar las medidas antic\u00famulo que se han\n    aprobado en todas las leyes de presupuestos del Estado, topando el m\u00e1ximo\n    de las pensiones, porque ese tope de las pensiones impedir\u00eda que personas\n    que han contribuido m\u00e1s, con mayor cantidad, se beneficien de aquello que\n    han contribuido, que supera el tope de las pensiones, sobre todo cuando\n    hay un problema de concurrencia de pensiones, y en segundo lugar, hay\n    personas que en su carrera de seguro no llegan a los niveles de la\n    pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n, tal como est\u00e1 topada por abajo -los l\u00edmites\n    m\u00ednimos- legalmente, lo cual quiere decir que no estamos en un sistema\n    contributivo, sino en un sistema parcialmente contributivo al cual el\n    legislador, mediante opciones legislativas leg\u00edtimas, incorpora elementos\n    de correcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haga una\n    interpretaci\u00f3n m\u00ednimamente espiritualista y progresista del precepto,\n    sepa qu\u00e9 es lo que hac\u00edan de verdad -ya le vamos a proponer esa\n    documentaci\u00f3n, se la vamos a transmitir, tenemos 15 d\u00edas para elaborar la\n    moci\u00f3n- y b\u00fasqueme el origen de los recursos en el \u00e1mbito de la Seguridad\n    Social o en el sistema contributivo de pensiones o en el \u00e1mbito\n    presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [4, 5, 6, 7], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, aqu\u00ed no hay nada irrelevante desde el punto de vista\n    presupuestario y quiero recordarle que la Seguridad Social en este\n    momento todav\u00eda es contributiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no me pida\n    usted imposibles, no puedo aplicar al sistema de la Seguridad Social,\n    aunque quisiera, el reconocimiento de derechos por los que no se han\n    cotizado; es imposible, y yo soy un ministro responsable, de izquierdas,\n    claro que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa que el principio de contributividad que\n    inspira nuestro sistema de Seguridad Social nos obliga a que toda\n    incorporaci\u00f3n, tanto individual como colectiva, de periodos de actividad\n    no cotizados se haya llevado a cabo previas las correspondientes\n    compensaciones econ\u00f3micas por instituciones o el pago del correspondiente\n    capital coste por los propios interesados; es decir que si a la Seguridad\n    Social se le ingresa el coste de ese reconocimiento, arbitraremos las\n    soluciones t\u00e9cnicas necesarias para el mismo, pero tiene que producirse,\n    se\u00f1or Olabarr\u00eda, ese ingreso, porque la reparaci\u00f3n de la que estamos\n    hablando en este momento no podr\u00eda ser soportada, como le indico, por la\n    Seguridad Social, porque alterar\u00eda su equilibrio de ingresos y gastos al\n    abonar prestaciones sin el correspondiente soporte econ\u00f3mico actuarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone que la soluci\u00f3n est\u00e1\n    condicionada a que se aporten a la Seguridad Social las correspondientes\n    transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, aqu\u00ed no hay nada irrelevante desde el punto de vista\n    presupuestario y quiero recordarle que la Seguridad Social en este\n    momento todav\u00eda es contributiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no me pida\n    usted imposibles, no puedo aplicar al sistema de la Seguridad Social,\n    aunque quisiera, el reconocimiento de derechos por los que no se han\n    cotizado; es imposible, y yo soy un ministro responsable, de izquierdas,\n    claro que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa que el principio de contributividad que\n    inspira nuestro sistema de Seguridad Social nos obliga a que toda\n    incorporaci\u00f3n, tanto individual como colectiva, de periodos de actividad\n    no cotizados se haya llevado a cabo previas las correspondientes\n    compensaciones econ\u00f3micas por instituciones o el pago del correspondiente\n    capital coste por los propios interesados; es decir que si a la Seguridad\n    Social se le ingresa el coste de ese reconocimiento, arbitraremos las\n    soluciones t\u00e9cnicas necesarias para el mismo, pero tiene que producirse,\n    se\u00f1or Olabarr\u00eda, ese ingreso, porque la reparaci\u00f3n de la que estamos\n    hablando en este momento no podr\u00eda ser soportada, como le indico, por la\n    Seguridad Social, porque alterar\u00eda su equilibrio de ingresos y gastos al\n    abonar prestaciones sin el correspondiente soporte econ\u00f3mico actuarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone que la soluci\u00f3n est\u00e1\n    condicionada a que se aporten a la Seguridad Social las correspondientes\n    transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "tren": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "frontera francesa": [24, 25, 26, 27], "barcelona": [28, 29, 30, 31, 32], "fomento": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A favor del paso subterr\u00e1neo,\n    pero a favor tambi\u00e9n de las alegaciones presentadas por los ayuntamientos\n    de Girona, de Fornells de la Selva y de Sarri\u00e0 de Ter para prolongar el\n    t\u00fanel en el tramo del \u00e1rea urbana y del conjunto del \u00e1rea urbana de\n    Girona, Fornells y Sarri\u00e0 de Ter, hac\u00edamos tambi\u00e9n nuestras estas\n    alegaciones y as\u00ed lo hemos votado en estos municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La autov\u00eda\n    A-26 se construye sobre el trazado actual de la N-260 y consideramos, con\n    datos objetivos en la mano, que el volumen de tr\u00e1fico entre Figueres y\n    Llan\u00e7a -la continuaci\u00f3n de esta autov\u00eda entre Figueres, Llan\u00e7a, Port Bou,\n    frontera francesa, es una l\u00f3gica muy evidente de planificaci\u00f3n\n    territorial, es el eje pirenaico- es muy importante, por lo cual nuestro\n    grupo parlamentario es partidario del desdoblamiento del tramo entre\n    Figueres y Llan\u00e7a como continuaci\u00f3n de la A-26. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hablar\u00e9 del tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquella primera opci\u00f3n, de la cual nosotros fuimos\n    pioneros, fue criticada en un primer momento, pero despu\u00e9s lleg\u00f3; lleg\u00f3\n    la alta velocidad, pero lleg\u00f3 en el trayecto Madrid-Sevilla y solamente\n    en estos momentos se est\u00e1 planteando el trayecto y la construcci\u00f3n, con\n    un ritmo que es el que es, entre Madrid-Lleida, Lleida-Barcelona,\n    Barcelona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sea, 20 a\u00f1os despu\u00e9s nos estamos\n    planteando, seg\u00fan el calendario del ministerio, la llegada a Tarragona\n    para el a\u00f1o 2006 y la llegada a Barcelona para el a\u00f1o 2007, y nosotros,\n    que s\u00ed somos partidarios de la alta velocidad, pero que creemos que es\n    una obra muy importante y que cuando se haga se debe hacer bien y\n    contemplando todas las medidas de car\u00e1cter medioambiental, le queremos\n    hacer la primera pregunta, que es simplemente una pregunta de calendario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede confirmar, puede ratificar la se\u00f1ora ministra el a\u00f1o 2009 para la\n    llegada a la frontera francesa del tren de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se ha hecho definitivamente p\u00fablica la opci\u00f3n del\n    Ministerio de Fomento para que el paso por Girona sea subterr\u00e1neo, tanto\n    del tren convencional como del tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por continuar con la alta velocidad, en estos momentos se est\u00e1 redactando\n    el proyecto constructivo entre Girona y Pont\u00f3s, y queda la pr\u00e1ctica y a\n    grandes trazos entre Girona y Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n con\n    relaci\u00f3n a la l\u00ednea de alta velocidad, se\u00f1ora ministra, y en concreto a\n    su llegada al aeropuerto Girona-Costa Brava. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, quiero recordarle, se\u00f1ora ministra, que con los\n    votos del Grupo Socialista, el 9 de febrero del a\u00f1o 2005, votamos en la\n    Comisi\u00f3n de Fomento una proposici\u00f3n no de ley que instaba al Gobierno a\n    la construcci\u00f3n de una estaci\u00f3n del tren de alta velocidad -cito\n    textualmente- cuando la demanda lo justifique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se ha hecho definitivamente p\u00fablica la opci\u00f3n del\n    Ministerio de Fomento para que el paso por Girona sea subterr\u00e1neo, tanto\n    del tren convencional como del tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfContempla esta opci\u00f3n el Ministerio de Fomento o contempla la opci\u00f3n\n    oeste, circulando por fuera de la ciudad de Figueras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, quiero recordarle, se\u00f1ora ministra, que con los\n    votos del Grupo Socialista, el 9 de febrero del a\u00f1o 2005, votamos en la\n    Comisi\u00f3n de Fomento una proposici\u00f3n no de ley que instaba al Gobierno a\n    la construcci\u00f3n de una estaci\u00f3n del tren de alta velocidad -cito\n    textualmente- cuando la demanda lo justifique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anteproyecto del plan de infraestructuras de la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a nos ha hecho conocer -quiz\u00e1s de una forma poco\n    ortodoxa, porque hemos conocido a trav\u00e9s de un plan de infraestructuras\n    de la Generalitat una obra que compete al Ministerio de Fomento- la\n    voluntad de construir una l\u00ednea de mercanc\u00edas por el oeste de la ciudad\n    de Girona, en concreto por la zona de Salt, Sant Gregori, Sarri\u00e0 de Ter y\n    Sant Juli\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar -creo que es\n    absolutamente oportuno- la proposici\u00f3n no de ley votada el d\u00eda uno de\n    junio del a\u00f1o 2005 en la Comisi\u00f3n de Fomento del Congreso de los\n    Diputados; instaba al Gobierno a no construir m\u00e1s de tres carriles por\n    direcci\u00f3n, no m\u00e1s de tres carriles por direcci\u00f3n, y no afectar a las\n    zonas urbanas consolidadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ustedes saben, se\u00f1or\u00edas, a\n    finales de los a\u00f1os ochenta se empez\u00f3 a discutir la construcci\u00f3n de esta\n    variante y en el a\u00f1o 1993 el ministro de Fomento de entonces, el se\u00f1or\n    Borrell, inaugur\u00f3 la obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le invito a que supere\n    la inercia del anterior ministro de Fomento de hacer adjudicaciones en\n    minitramos de cinco o siete kil\u00f3metros, para hacer un planteamiento de\n    conjunto entre La Jonquera y Tordera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hablar\u00e9 del tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede confirmar, puede ratificar la se\u00f1ora ministra el a\u00f1o 2009 para la\n    llegada a la frontera francesa del tren de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se ha hecho definitivamente p\u00fablica la opci\u00f3n del\n    Ministerio de Fomento para que el paso por Girona sea subterr\u00e1neo, tanto\n    del tren convencional como del tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, quiero hacer una breve referencia al paso del tren\n    convencional por la ciudad de Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado hab\u00eda en los\n    Presupuestos Generales del Estado una partida para el estudio de un\n    posible paso subterr\u00e1neo del tren convencional por la ciudad de Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, quiero recordarle, se\u00f1ora ministra, que con los\n    votos del Grupo Socialista, el 9 de febrero del a\u00f1o 2005, votamos en la\n    Comisi\u00f3n de Fomento una proposici\u00f3n no de ley que instaba al Gobierno a\n    la construcci\u00f3n de una estaci\u00f3n del tren de alta velocidad -cito\n    textualmente- cuando la demanda lo justifique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ampliaci\u00f3n a ocho carriles de este trazado -despu\u00e9s har\u00e9\n    referencia a ello- m\u00e1s el paso de este tren de mercanc\u00edas nos parece\n    insostenible desde un punto de vista f\u00edsico, desde un punto de vista de\n    zonas urbanas consolidadas y de zonas urbanas programadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar,\n    aunque sea solo de paso, que el a\u00f1o 1986, hace 20 a\u00f1os, el Gobierno de la\n    Generalitat encarg\u00f3 un primer proyecto para la conexi\u00f3n entre Barcelona y\n    la frontera francesa y tambi\u00e9n un proyecto global\n    Madrid-Barcelona-frontera francesa al que fue director general de\n    Ferrocarriles y despu\u00e9s secretario de Estado de Infraestructuras, se\u00f1or\n    Albert Vilalta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquella primera opci\u00f3n, de la cual nosotros fuimos\n    pioneros, fue criticada en un primer momento, pero despu\u00e9s lleg\u00f3; lleg\u00f3\n    la alta velocidad, pero lleg\u00f3 en el trayecto Madrid-Sevilla y solamente\n    en estos momentos se est\u00e1 planteando el trayecto y la construcci\u00f3n, con\n    un ritmo que es el que es, entre Madrid-Lleida, Lleida-Barcelona,\n    Barcelona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede confirmar, puede ratificar la se\u00f1ora ministra el a\u00f1o 2009 para la\n    llegada a la frontera francesa del tren de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La autov\u00eda\n    A-26 se construye sobre el trazado actual de la N-260 y consideramos, con\n    datos objetivos en la mano, que el volumen de tr\u00e1fico entre Figueres y\n    Llan\u00e7a -la continuaci\u00f3n de esta autov\u00eda entre Figueres, Llan\u00e7a, Port Bou,\n    frontera francesa, es una l\u00f3gica muy evidente de planificaci\u00f3n\n    territorial, es el eje pirenaico- es muy importante, por lo cual nuestro\n    grupo parlamentario es partidario del desdoblamiento del tramo entre\n    Figueres y Llan\u00e7a como continuaci\u00f3n de la A-26. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar,\n    aunque sea solo de paso, que el a\u00f1o 1986, hace 20 a\u00f1os, el Gobierno de la\n    Generalitat encarg\u00f3 un primer proyecto para la conexi\u00f3n entre Barcelona y\n    la frontera francesa y tambi\u00e9n un proyecto global\n    Madrid-Barcelona-frontera francesa al que fue director general de\n    Ferrocarriles y despu\u00e9s secretario de Estado de Infraestructuras, se\u00f1or\n    Albert Vilalta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquella primera opci\u00f3n, de la cual nosotros fuimos\n    pioneros, fue criticada en un primer momento, pero despu\u00e9s lleg\u00f3; lleg\u00f3\n    la alta velocidad, pero lleg\u00f3 en el trayecto Madrid-Sevilla y solamente\n    en estos momentos se est\u00e1 planteando el trayecto y la construcci\u00f3n, con\n    un ritmo que es el que es, entre Madrid-Lleida, Lleida-Barcelona,\n    Barcelona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sea, 20 a\u00f1os despu\u00e9s nos estamos\n    planteando, seg\u00fan el calendario del ministerio, la llegada a Tarragona\n    para el a\u00f1o 2006 y la llegada a Barcelona para el a\u00f1o 2007, y nosotros,\n    que s\u00ed somos partidarios de la alta velocidad, pero que creemos que es\n    una obra muy importante y que cuando se haga se debe hacer bien y\n    contemplando todas las medidas de car\u00e1cter medioambiental, le queremos\n    hacer la primera pregunta, que es simplemente una pregunta de calendario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido que es cuesti\u00f3n de horas que se resuelva -y se\n    resolver\u00e1 favorablemente- esta materia para el aeropuerto de Girona,\n    sobre el cual caben pocas dudas, y espero y deseo que tambi\u00e9n se resuelva\n    satisfactoria, eficaz y razonablemente la gesti\u00f3n del aeropuerto de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo parlamentario es absolutamente favorable a\n    la construcci\u00f3n de la estaci\u00f3n de Girona, pero es igualmente favorable y\n    con la misma intensidad a la construcci\u00f3n de esta estaci\u00f3n en el\n    aeropuerto -quiz\u00e1s reparti\u00e9ndose las paradas con el aeropuerto de\n    Girona-, y somos conscientes de que esta estaci\u00f3n en el aeropuerto tiene\n    que dar servicio a una amplia zona de influencia, que va mucho m\u00e1s all\u00e1\n    de la provincia de Girona y que llega hasta las comarcas de Barcelona,\n    Vall\u00e8s Oriental, Osona, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [7, 8], "seguridad": [6], "frontera francesa": [12, 13], "barcelona": [14, 15], "fomento": [9, 10, 11], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sobre el tramo de Figueres-frontera francesa,\n    quiero comentarle que llevamos un ritmo de ejecuci\u00f3n del 40 por ciento y\n    que se han invertido 116 millones de los 270 que debe aportar Espa\u00f1a en\n    esta conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el tramo de alta\n    velocidad Barcelona-Figueres -que, como usted sabe, tiene una longitud de\n    77 kil\u00f3metros-, quiero comentarle que, cuando llegamos al Gobierno en\n    2004, de los once tramos solamente hab\u00eda uno en ejecuci\u00f3n; 2 ten\u00edan las\n    obras licitadas; 2 ten\u00edan las obras ejecutadas, pero no iniciadas, y 6 no\n    ten\u00edan proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los 22 meses que llevamos de esta legislatura hemos\n    iniciado las obras de los cuatro tramos indicados, los que estaban\n    licitados y no adjudicados o adjudicados y no iniciados, y adem\u00e1s hemos\n    adjudicado los proyectos de los seis restantes, de tal manera que la\n    plataforma de este tramo ya tiene un grado de ejecuci\u00f3n del 70 por ciento\n    en aquellos en los que hemos podido iniciar las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La AP-7 y la A-2 se unen en el\n    tramo de la circunvalaci\u00f3n libre de peaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ayuntamiento de Sarri\u00e0 de Ter acepta la colocaci\u00f3n de\n    pantallas antirruido en el tramo de la circunvalaci\u00f3n m\u00e1s cercano a las\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relaci\u00f3n a la A-2 y a la N-II, quiero decirles que la autov\u00eda A-2 se\n    unir\u00e1 a la autopista AP-7, vertiendo en ella toda la circulaci\u00f3n que\n    aporte en el tramo sin peaje, para despu\u00e9s, pasada la ciudad, seguir su\n    propio trazado como autov\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n de dar dos carriles por sentido\n    era la \u00fanica eficiente, porque le daba una respuesta adecuada al\n    incremento del tr\u00e1fico existente y futuro, adem\u00e1s de dar mayor seguridad\n    y fluidez al tr\u00e1fico de la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me ha planteado una serie de cuestiones\n    que van desde la alta velocidad hasta el ferrocarril convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona-frontera francesa, me ha hecho\n    una pregunta concreta respecto a la cual le puedo confirmar que\n    efectivamente mantenemos el calendario de 2009, tal y como usted lo ha\n    expuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores diputados, se\u00f1oras diputadas, la interpelaci\u00f3n cuya defensa\n    acabamos de o\u00edr tiene el evidente y definido prop\u00f3sito de hacer part\u00edcipe\n    a la C\u00e1mara y al Ministerio de Fomento del inter\u00e9s con el que el se\u00f1or\n    diputado sigue las numerosas actuaciones del Ministerio de Fomento en la\n    provincia de Girona, as\u00ed como -por qu\u00e9 no decirlo- el celo con el que\n    analiza la ejecuci\u00f3n, para que se produzcan las menores afecciones sobre\n    el territorio y que las que sean inevitables se minimicen, de conformidad\n    con la normativa medioambiental que en todo proceso de desarrollo y\n    ejecuci\u00f3n de los proyectos se mantiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or diputado nos ha hablado\n    tambi\u00e9n de una serie de conexiones que el Ministerio de Fomento ten\u00eda\n    previsto llevar a cabo y de otras anteriores; intentar\u00e9 comentarlas una a\n    una. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una cuesti\u00f3n que queda patente y es que se est\u00e1n haciendo muchas\n    obras en Girona y que plantean diversas situaciones de las que voy a\n    tratar de hablar, dici\u00e9ndole asimismo cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Ministerio\n    de Fomento respecto a cada una, qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo y qu\u00e9 pensamos\n    hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona-frontera francesa, me ha hecho\n    una pregunta concreta respecto a la cual le puedo confirmar que\n    efectivamente mantenemos el calendario de 2009, tal y como usted lo ha\n    expuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el tramo de Figueres-frontera francesa,\n    quiero comentarle que llevamos un ritmo de ejecuci\u00f3n del 40 por ciento y\n    que se han invertido 116 millones de los 270 que debe aportar Espa\u00f1a en\n    esta conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona-frontera francesa, me ha hecho\n    una pregunta concreta respecto a la cual le puedo confirmar que\n    efectivamente mantenemos el calendario de 2009, tal y como usted lo ha\n    expuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el tramo de alta\n    velocidad Barcelona-Figueres -que, como usted sabe, tiene una longitud de\n    77 kil\u00f3metros-, quiero comentarle que, cuando llegamos al Gobierno en\n    2004, de los once tramos solamente hab\u00eda uno en ejecuci\u00f3n; 2 ten\u00edan las\n    obras licitadas; 2 ten\u00edan las obras ejecutadas, pero no iniciadas, y 6 no\n    ten\u00edan proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"frontera francesa": [9], "alta velocidad": [5], "fomento": [6], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4], "tren": [7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Si en el\n    primer semestre, en el segundo o en el tercero del a\u00f1o 2009 no hubiera\n    llegado hasta Figueras el tren de alta velocidad y en cambio estuviera a\n    punto, porque estar\u00e1 a punto y terminada, la construcci\u00f3n del tramo\n    internacional, que es una concesi\u00f3n administrativa, me gustar\u00eda saber hoy\n    o a trav\u00e9s de preguntas parlamentarias qu\u00e9 utilidad y qu\u00e9 viabilidad dar\u00e1\n    el Gobierno a este tramo entre Figueras y Perpigna, tramo que estar\u00e1 ya\n    finalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero apelar a la conciencia medioambiental de la se\u00f1ora ministra para\n    hacerle notar que en el tramo Figueras-frontera francesa hay algunas\n    actuaciones con una fuerte afectaci\u00f3n medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las obras de ese\n    tramo est\u00e1n evolucionando r\u00e1pidamente y en cambio la liberaci\u00f3n de este\n    tramo de autopista no se est\u00e1 produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda much\u00edsimo equivocarme, se\u00f1ora ministra, pero creo que se\n    tendr\u00e1n que expropiar viviendas para que se construyan ocho carriles en\n    el tramo que antes le indicaba; concretamente en alg\u00fan barrio de Sarri\u00e0\n    de Ter y algunas zonas de Salt, pero me parece que no tenemos que entrar\n    en el detalle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He terminado mi intervenci\u00f3n anterior con una referencia a la A-26, la\n    construcci\u00f3n de la autov\u00eda de este tramo del eje pirenaico, subrayando la\n    importancia del tramo entre Olot y Figueres, que da una coherencia y una\n    continuidad a otras obras que se est\u00e1n construyendo, pero insisto, y me\n    gustar\u00eda que en su segundo turno pudiera hacer alguna referencia a ello,\n    en la importancia de contemplar la posibilidad de incorporar en el Plan\n    de Infraestructuras la redacci\u00f3n del proyecto de desdoblamiento entre\n    Figueres y Llan\u00e7\u00e1, de acceso a la Costa Brava norte y a una zona\n    notablemente poblada durante todo el a\u00f1o, pero especialmente durante la\n    temporada tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en el\n    primer semestre, en el segundo o en el tercero del a\u00f1o 2009 no hubiera\n    llegado hasta Figueras el tren de alta velocidad y en cambio estuviera a\n    punto, porque estar\u00e1 a punto y terminada, la construcci\u00f3n del tramo\n    internacional, que es una concesi\u00f3n administrativa, me gustar\u00eda saber hoy\n    o a trav\u00e9s de preguntas parlamentarias qu\u00e9 utilidad y qu\u00e9 viabilidad dar\u00e1\n    el Gobierno a este tramo entre Figueras y Perpigna, tramo que estar\u00e1 ya\n    finalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero saber si esta noticia que nos viene de la Generalitat de Catalunya\n    a trav\u00e9s del Plan de Infraestructuras es tambi\u00e9n una voluntad que hace\n    suya el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en el\n    primer semestre, en el segundo o en el tercero del a\u00f1o 2009 no hubiera\n    llegado hasta Figueras el tren de alta velocidad y en cambio estuviera a\n    punto, porque estar\u00e1 a punto y terminada, la construcci\u00f3n del tramo\n    internacional, que es una concesi\u00f3n administrativa, me gustar\u00eda saber hoy\n    o a trav\u00e9s de preguntas parlamentarias qu\u00e9 utilidad y qu\u00e9 viabilidad dar\u00e1\n    el Gobierno a este tramo entre Figueras y Perpigna, tramo que estar\u00e1 ya\n    finalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda conocer en esta segunda ronda de solo cinco\n    minutos algo a lo que usted no ha hecho referencia y es a las noticias\n    que tenemos sobre la construcci\u00f3n del tren de mercanc\u00edas al oeste de la\n    ciudad de Girona, que afectar\u00eda a los municipios de Salt y Sarri\u00e0 de Ter. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero apelar a la conciencia medioambiental de la se\u00f1ora ministra para\n    hacerle notar que en el tramo Figueras-frontera francesa hay algunas\n    actuaciones con una fuerte afectaci\u00f3n medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, me va a disculpar, pero me es pr\u00e1cticamente imposible traer a\n    esta C\u00e1mara, tramo por tramo, los datos de todas las carreteras, sin\n    saber lo que ustedes me van a preguntar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que he hecho una especie\n    de mixto, porque yo tra\u00eda sobre todo medidas medioambientales, que cre\u00eda\n    que era por lo que usted me iba a preguntar, y no tra\u00eda el dato del tramo\n    concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha preguntado por el eje pirenaico, por el tramo de la A-26,\n    Figueres-Olot, si ten\u00edamos prevista su transformaci\u00f3n en autopista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El objetivo es mantener recursos p\u00fablicos suficientes para\n    hacer una pol\u00edtica social y de progreso, pero tambi\u00e9n permitir que la\n    econom\u00eda y la sociedad tengan la potencialidad suficiente para crear\n    empresas, crear actividad y, como consecuencia de ello, crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3], "pa\u00eds": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Herrera, yo\n    respeto much\u00edsimo sus posiciones y su interpretaci\u00f3n de lo que es una\n    pol\u00edtica de izquierdas en el siglo xxi y en la econom\u00eda espa\u00f1ola con los\n    datos que tenemos, pero coincidir\u00e1 conmigo en que una pol\u00edtica de\n    izquierdas es aquella destinada a crear empleo, como hemos hecho en estos\n    dos a\u00f1os -en el \u00faltimo a\u00f1o 2005 se han creado un mill\u00f3n de nuevos empleos\n    en Espa\u00f1a-; a elevar las pensiones m\u00ednimas, como ha hecho el Gobierno con\n    el apoyo de la mayor\u00eda social; a aumentar las becas; a aumentar el\n    salario m\u00ednimo interprofesional, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y buen gobierno es aumentar el\n    gasto social como lo hemos aumentado, presentar una bajada de impuestos y\n    a la vez tener un super\u00e1vit p\u00fablico del 1,1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a una pol\u00edtica de\n    izquierdas, lo que incluye una visi\u00f3n progresista de la fiscalidad\n    -porque las rebajas fiscales mayores van a ser a las rentas del trabajo y\n    a las rentas m\u00e1s bajas-, acompa\u00f1a una idea y un principio de buen\n    gobierno, al pa\u00eds le ir\u00e1 mucho mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Herrera, yo\n    respeto much\u00edsimo sus posiciones y su interpretaci\u00f3n de lo que es una\n    pol\u00edtica de izquierdas en el siglo xxi y en la econom\u00eda espa\u00f1ola con los\n    datos que tenemos, pero coincidir\u00e1 conmigo en que una pol\u00edtica de\n    izquierdas es aquella destinada a crear empleo, como hemos hecho en estos\n    dos a\u00f1os -en el \u00faltimo a\u00f1o 2005 se han creado un mill\u00f3n de nuevos empleos\n    en Espa\u00f1a-; a elevar las pensiones m\u00ednimas, como ha hecho el Gobierno con\n    el apoyo de la mayor\u00eda social; a aumentar las becas; a aumentar el\n    salario m\u00ednimo interprofesional, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... EN EL ECUADOR DE LA LEGISLATURA, C\u00d3MO VALORA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO\n    LA POL\u00cdTICA DE APOYO AL SECTOR INDUSTRIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1, 2, 3, 4], "seguridad social": [11], "pa\u00eds": [8, 9, 10], "datos": [13], "social": [0], "investigaci\u00f3n": [5, 6, 7], "industria": [12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En enero la producci\u00f3n industrial creci\u00f3 un 3,4 por\n    ciento, un dato realmente favorable, y el empleo, de acuerdo con los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, ha aumentado en m\u00e1s 15.000\n    personas en enero y febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Puigcerc\u00f3s, el Gobierno cree que es necesario y conveniente hacer\n    una pol\u00edtica industrial activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que durante el a\u00f1o 2005\n    la actividad industrial ha aumentado en Espa\u00f1a un 0,6 por ciento, una\n    cifra similar a la europea, y que adem\u00e1s hubo un buen comportamiento en\n    el empleo industrial; se ha creado empleo, un 0,4 por ciento, mientras\n    que en la Uni\u00f3n Europea ca\u00eda un 1,7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En enero la producci\u00f3n industrial creci\u00f3 un 3,4 por\n    ciento, un dato realmente favorable, y el empleo, de acuerdo con los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, ha aumentado en m\u00e1s 15.000\n    personas en enero y febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica industrial m\u00e1s importante que\n    necesita nuestro pa\u00eds es el esfuerzo en investigaci\u00f3n, desarrollo y\n    nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica industrial m\u00e1s importante que\n    necesita nuestro pa\u00eds es el esfuerzo en investigaci\u00f3n, desarrollo y\n    nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, como usted sabe, el presupuesto del a\u00f1o\n    2006 ha incorporado un aumento del gasto p\u00fablico en torno a un 30 por\n    ciento, con nuevos programas, algunos de los cuales est\u00e1n destinados\n    prioritariamente y pensados para la peque\u00f1a y mediana empresa, que es sin\n    duda el sector que m\u00e1s necesita ese empuje en investigaci\u00f3n, en\n    desarrollo y en nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana\n    mismo hay una reuni\u00f3n importante a tal efecto, y puedo anunciarle que es\n    mi intenci\u00f3n mantener una reuni\u00f3n con los representantes del sector\n    textil para dar el impulso necesario en todos aquellos \u00e1mbitos de fomento\n    empresarial, de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico que necesita un\n    sector que tradicionalmente ha sido muy importante en nuestro pa\u00eds y que\n    queremos que siga si\u00e9ndolo a pesar de la competencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para 2006 el Gobierno\n    considera que tanto la actividad como el empleo muestran signos positivos\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica industrial m\u00e1s importante que\n    necesita nuestro pa\u00eds es el esfuerzo en investigaci\u00f3n, desarrollo y\n    nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana\n    mismo hay una reuni\u00f3n importante a tal efecto, y puedo anunciarle que es\n    mi intenci\u00f3n mantener una reuni\u00f3n con los representantes del sector\n    textil para dar el impulso necesario en todos aquellos \u00e1mbitos de fomento\n    empresarial, de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico que necesita un\n    sector que tradicionalmente ha sido muy importante en nuestro pa\u00eds y que\n    queremos que siga si\u00e9ndolo a pesar de la competencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En enero la producci\u00f3n industrial creci\u00f3 un 3,4 por\n    ciento, un dato realmente favorable, y el empleo, de acuerdo con los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, ha aumentado en m\u00e1s 15.000\n    personas en enero y febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, tambi\u00e9n estamos convencidos de que es imprescindible hacer\n    una pol\u00edtica sectorial de determinados \u00e1mbitos industriales, como el\n    autom\u00f3vil - y sabe que lo ha hecho el Ministerio de Industria- o el\n    sector textil, respecto al cual el Gobierno va a aprobar en las pr\u00f3ximas\n    semanas un plan espec\u00edfico conforme al mandato de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En enero la producci\u00f3n industrial creci\u00f3 un 3,4 por\n    ciento, un dato realmente favorable, y el empleo, de acuerdo con los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, ha aumentado en m\u00e1s 15.000\n    personas en enero y febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es usted el presidente del Gobierno que se liquida la\n    igualdad de derechos y deberes de los espa\u00f1oles por primera vez en 500\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Contin\u00fae por\n    ese camino de la rectificaci\u00f3n, que seguramente le ir\u00e1 mucho mejor, a\n    usted y a todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... VA A PRESENTAR EL GOBIERNO UN\n    PLAN DE VIABILIDAD PARA RADIO 4 CON EL FIN DE QUE ESTA EMISORA PUEDA\n    EJERCER LAS FUNCIONES DE PROMOVER LA PLURALIDAD Y LA DIVERSIDAD\n    LING\u00dc\u00cdSTICA Y CULTURAL DEL PA\u00cdS A TRAV\u00c9S DE UN MEDIO DE COMUNICACI\u00d3N\n    RADIOF\u00d3NICO EN LENGUA CATALANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "datos": [3], "cultural": [1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En la\n    medida en que esto es as\u00ed, por supuesto que lo vamos a tener en cuenta en\n    el proceso que ahora se abre al di\u00e1logo y la b\u00fasqueda del acuerdo, como\n    usted bien sabe, con los representantes de los trabajadores y, como ya\n    se\u00f1al\u00f3 el presidente del Gobierno, con los representantes de la\n    Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto que la pluralidad y la diversidad ling\u00fc\u00edstica y cultural son\n    componentes esenciales de los principios que han regido, rigen y seguir\u00e1n\n    rigiendo la prestaci\u00f3n del servicio p\u00fablico de radio y televisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la tranquilidad de que en este proceso vamos a\n    cuidar con mimo\n    los principios de respeto y fomento de la pluralidad cultural y\n    ling\u00fc\u00edstica, pero tambi\u00e9n y al mismo tiempo debemos alcanzar los\n    objetivos de independencia, viabilidad financiera y cumplimiento de los\n    requerimientos europeos para la prestaci\u00f3n y financiaci\u00f3n de un servicio\n    p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los datos que usted me ha mostrado los hemos analizado,\n    pero este es el momento de hablar y llegar a un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por respeto\n    institucional y por delicadeza, no voy a recordarle ninguno de sus\n    nombramientos, pero la gente de este pa\u00eds tiene memoria de los fiscales\n    que ustedes nombraron y de muchos otros cargos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ), le voy a decir que me siento absolutamente honrada de haber\n    representado a este pa\u00eds, a los ciudadanos de este pa\u00eds y a las mujeres\n    de este pa\u00eds en un encuentro en \u00c1frica con mujeres africanas (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), le voy a decir que me siento absolutamente honrada de haber\n    representado a este pa\u00eds, a los ciudadanos de este pa\u00eds y a las mujeres\n    de este pa\u00eds en un encuentro en \u00c1frica con mujeres africanas (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, me quedo, por supuesto, con\n    la pol\u00edtica exterior de priorizar \u00c1frica y sus mujeres que con la\n    pol\u00edtica exterior de llevarnos a una guerra inmoral e injusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA EL GOBIERNO AFRONTAR LA FINANCIACI\u00d3N DEL GASTO\n    SOCIAL, EN CONCRETO EL NUEVO SISTEMA DE AUTONOM\u00cdA PERSONAL Y DE\n    DEPENDENCIA, DESPU\u00c9S DE LA REBAJA GENERALIZADA DE IMPUESTOS CONTEMPLADA\n    EN EL PROYECTO DE REFORMA DEL IRPF APROBADO EN EL CONSEJO DE MINISTROS\n    DEL PASADO VIERNES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hacemos esta pregunta porque, al mismo tiempo que el Gobierno nos anuncia\n    y aprueba proyectos de ley de disminuci\u00f3n de la presi\u00f3n fiscal, tambi\u00e9n\n    anuncia y aprueba leyes con un fondo de contenido social que para que\n    realmente puedan desarrollarse y cumplir con el objetivo que se pretende\n    necesitan garant\u00eda de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "datos": [2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto, reconociendo el hecho\n    de que en estos dos \u00faltimos a\u00f1os subi\u00f3 en dos puntos el gasto social en\n    el Estado espa\u00f1ol, no es menos cierto reconocer que a\u00fan distamos tres\n    puntos de la media europea -el 22,6 por ciento frente al 25,6-,\n    diferencia que se agranda si comparamos estos datos con distintos Estados\n    de la Uni\u00f3n Europea, como los n\u00f3rdicos Noruega o Dinamarca, Alemania o\n    Francia, con un nivel mucho m\u00e1s elevado en pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente se han anunciado -de hecho ya est\u00e1n aprobados\n    los anteproyectos- dos leyes de una importancia que no vamos a explicar\n    porque todo el mundo la entiende, que son la Ley de la autonom\u00eda personal\n    y la dependencia y la Ley de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, reconociendo el hecho\n    de que en estos dos \u00faltimos a\u00f1os subi\u00f3 en dos puntos el gasto social en\n    el Estado espa\u00f1ol, no es menos cierto reconocer que a\u00fan distamos tres\n    puntos de la media europea -el 22,6 por ciento frente al 25,6-,\n    diferencia que se agranda si comparamos estos datos con distintos Estados\n    de la Uni\u00f3n Europea, como los n\u00f3rdicos Noruega o Dinamarca, Alemania o\n    Francia, con un nivel mucho m\u00e1s elevado en pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Solbes, lo que mal empieza, mal acaba, y este proceso de la OPA\n    sobre Endesa, que empez\u00f3 mal por el impulso y por el apoyo total del\n    Gobierno al mismo, acabar\u00e1 peor, y adem\u00e1s teniendo consecuencias\n    negativas para quienes a nosotros nos importan, los consumidores\n    espa\u00f1oles, las empresas espa\u00f1olas, la econom\u00eda de este pa\u00eds y el\n    prestigio de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha defendido en\n    Europa, lo que hemos defendido ustedes y nosotros apoyando la\n    Constituci\u00f3n europea, y menos a\u00fan lo que necesita este pa\u00eds para su\n    futuro y lo que pide Europa en este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El tenor literal de\n    la pregunta es el siguiente: \u00bfCu\u00e1les son los planes del ministerio que\n    usted dirige en relaci\u00f3n con las obras de incardinaci\u00f3n de la nueva red\n    ferroviaria del Pa\u00eds Vasco en la ciudad de Vitoria-Gasteiz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tenor literal de\n    la pregunta es el siguiente: \u00bfCu\u00e1les son los planes del ministerio que\n    usted dirige en relaci\u00f3n con las obras de incardinaci\u00f3n de la nueva red\n    ferroviaria del Pa\u00eds Vasco en la ciudad de Vitoria-Gasteiz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La primera de ellas hace referencia a cu\u00e1l de las\n    alternativas posibles maneja el Ministerio de Fomento para la integraci\u00f3n\n    de la nueva red ferroviaria, el llamado ramo alav\u00e9s de la Y vasca en\n    Vitoria-Gasteiz, teniendo en cuenta que ha habido varios informes\n    t\u00e9cnicos que aconsejan distintas soluciones, que van desde el\n    soterramiento a la separaci\u00f3n de la red viaria de mercanc\u00edas y viajeros,\n    y varias alternativas en relaci\u00f3n con ambas, unas que pasan por el norte\n    de Vitoria, por la zona de Lacua o por la zona de Foronda, u otras que\n    penetran por el centro de Vitoria, por la calle de Dato, dentro de la\n    propia ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, nos\n    gustar\u00eda saber si han considerado la posibilidad de separar la red viaria\n    relativa al tr\u00e1fico de mercanc\u00edas de la red viaria relativa al tr\u00e1fico de\n    pasajeros, y si la red viaria relativa a mercanc\u00edas realmente no se\n    separase, penetrar\u00eda a trav\u00e9s del entubamiento correspondiente y por la\n    f\u00f3rmula del soterramiento por dentro, por el centro de la ciudad, por la\n    calle de Eduardo Dato que, como sabe, constituye el coraz\u00f3n, el n\u00facleo\n    central o urbano de Vitoria-Gasteiz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En opini\u00f3n de su ministerio, si se\n    opta por una f\u00f3rmula que consiste en la separaci\u00f3n de la red de\n    mercanc\u00edas, eludiendo Vitoria, buscando una circunvalaci\u00f3n a Vitoria, y\n    se mantiene a trav\u00e9s de la f\u00f3rmula del soterramiento la red viaria\n    relativa al tr\u00e1fico de personas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y\n    COMERCIO EL ACUERDO ALCANZADO, RECIENTEMENTE, SOBRE EL NUEVO PLAN DEL\n    CARB\u00d3N 2006-2012 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El nuevo plan del carb\u00f3n es en todos sus aspectos mejor\n    que el anterior, porque es m\u00e1s riguroso con el control de la producci\u00f3n\n    subvencionada y con las ayudas; porque los sindicatos podr\u00e1n participar\n    de manera permanente en las decisiones relacionadas con la ejecuci\u00f3n del\n    plan como los compromisos de producci\u00f3n, el empleo, las recolocaciones o\n    los propios proyectos de reactivaci\u00f3n; porque el sistema de reasignaci\u00f3n\n    de fondos que contempla responde a una metodolog\u00eda que es objetiva y\n    transparente; porque representa un mayor esfuerzo en las pol\u00edticas de\n    cohesi\u00f3n social y de reequilibrio territorial al destinar m\u00e1s dinero en\n    infraestructuras y promoci\u00f3n econ\u00f3mica por cada empleo que se prev\u00e9\n    perder, ya que el anterior plan destinaba poco m\u00e1s de 3.120 millones de\n    euros para una p\u00e9rdida de 15.737 empleos -es decir, 198.000 euros para\n    reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica por empleo perdido- y este plan destina 2.880\n    millones de euros para una p\u00e9rdida de 3.204 empleos -es decir, algo m\u00e1s\n    de 898.000 euros por empleo perdido-; o sea, se\u00f1or\u00eda, este plan destina a\n    reactivaci\u00f3n m\u00e1s de 700.000\n    euros m\u00e1s por empleo perdido que el plan anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS TIENE EL MINISTERIO DE CULTURA EN RELACI\u00d3N CON LA MEJORA\n    Y ACTUALIZACI\u00d3N DE LOS FONDOS DE LAS BIBLIOTECAS P\u00daBLICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El compromiso con la cultura, con la educaci\u00f3n y con\n    la formaci\u00f3n se estructura desde diversos \u00e1mbitos y uno de estos son las\n    bibliotecas que desarrollan una funci\u00f3n social importante no solo de\n    formaci\u00f3n e informaci\u00f3n individual, sino tambi\u00e9n de cohesi\u00f3n, de\n    divulgaci\u00f3n y de potenciaci\u00f3n de la lectura, entendida esta como una\n    herramienta fundamental del desarrollo de la personalidad y sobre todo\n    como elemento de socializaci\u00f3n, esencial para la convivencia en\n    democracia y para desenvolverse en la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, una sociedad que avanza como la nuestra precisa de\n    mecanismos, elementos y estructuras para que las ciudadanas y ciudadanos\n    tengamos acceso a la informaci\u00f3n y a la cultura para poder desarrollarnos\n    y seguir avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso con la cultura, con la educaci\u00f3n y con\n    la formaci\u00f3n se estructura desde diversos \u00e1mbitos y uno de estos son las\n    bibliotecas que desarrollan una funci\u00f3n social importante no solo de\n    formaci\u00f3n e informaci\u00f3n individual, sino tambi\u00e9n de cohesi\u00f3n, de\n    divulgaci\u00f3n y de potenciaci\u00f3n de la lectura, entendida esta como una\n    herramienta fundamental del desarrollo de la personalidad y sobre todo\n    como elemento de socializaci\u00f3n, esencial para la convivencia en\n    democracia y para desenvolverse en la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista, al que represento en\n    este momento, quiere conocer de primera mano las iniciativas que ha\n    tomado el Ministerio de Cultura en relaci\u00f3n con la mejora y actualizaci\u00f3n\n    de los fondos de las bibliotecas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [2], "datos": [3], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tal como usted manifestaba, el 96 pro ciento de las bibliotecas\n    de este pa\u00eds son p\u00fablicas, fundamentalmente de responsabilidad y\n    titularidad municipal, y las que son de titularidad estatal tienen la\n    gesti\u00f3n transferida a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a no la alcanza; por eso, este Gobierno ha\n    pasado, por primera vez en la historia de este pa\u00eds, de los 129.000 euros\n    que recib\u00ed en los presupuestos de 2004 -presupuestos cerrados para el\n    Gobierno entrante, del que formo parte- a 9.600.000 euros en los\n    presupuestos de este a\u00f1o; el 7.400 por ciento m\u00e1s de incremento para los\n    fondos destinados a las bibliotecas p\u00fablicas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos vamos a acercar a la ratio que indica Unesco;\n    vamos a refrescar los fondos y a actualizarlos para que las bibliotecas,\n    que son puertas del conocimiento, sean verdaderamente lugares de servicio\n    p\u00fablico y de amparo cultural de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan es as\u00ed, que\n    le voy a dar algunos datos que tranquilamente se pueden calificar como\n    hist\u00f3ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTOS EST\u00c1 ORGANIZANDO EL MINISTERIO DE CULTURA PARA CONMEMORAR EL\n    CENTENARIO DE FRANCISCO AYALA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, don Francisco Ayala\n    Garc\u00eda-Duarte es una de las figuras\n    m\u00e1s importantes que ha dado la cultura espa\u00f1ola en el siglo xx. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Eso\n    representa una circunstancia feliz para la cultura espa\u00f1ola, feliz para\n    su persona, y excepcional porque no se celebra el centenario de un autor,\n    de un personaje tan importante para entender la cultura espa\u00f1ola de todo\n    el siglo XX, teni\u00e9ndolo no solo vivo, sino l\u00facido intelectual y\n    creativamente hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haremos un congreso\n    internacional de don Francisco de Ayala en su tiempo, de tal modo que\n    puedan participar las universidades extranjeras en las que estuvo, y\n    naturalmente aquellos pa\u00edses a los que fue forzado en un exilio doloroso,\n    como el que desgraciadamente seguimos recordando por parte de la cultura\n    y de la intelectualidad republicana de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso este Gobierno ha creado una comisi\u00f3n\n    nacional, donde hemos querido que estuvieran todas las administraciones\n    p\u00fablicas, principalmente la Junta de Andaluc\u00eda, el Ayuntamiento de\n    Granada, la Universidad de Granada, el Instituto Cervantes y la Casa de\n    Am\u00e9rica, todas aquellas instituciones que en el \u00e1mbito territorial\n    interior, pero tambi\u00e9n en la proyecci\u00f3n internacional, podamos ofrecer el\n    homenaje de gratitud y de respeto que se merece don Francisco Ayala\n    dentro y fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haremos un congreso\n    internacional de don Francisco de Ayala en su tiempo, de tal modo que\n    puedan participar las universidades extranjeras en las que estuvo, y\n    naturalmente aquellos pa\u00edses a los que fue forzado en un exilio doloroso,\n    como el que desgraciadamente seguimos recordando por parte de la cultura\n    y de la intelectualidad republicana de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Gobierno espa\u00f1ol no ha querido\n    defender con la dureza y la energ\u00eda que el caso requer\u00eda los derechos\n    fundamentales que estaban siendo vulnerados de forma continuada, y as\u00ed\n    evitar situaciones gravemente calamitosas sufridas por ellos en este pa\u00eds\n    sudamericano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es verdad que el Gobierno espa\u00f1ol no se\n    pronuncia sobre la legislaci\u00f3n de tierras en Venezuela, que es una\n    decisi\u00f3n soberana de ese pa\u00eds, pero inmediatamente insistimos ante las\n    autoridades venezolanas y explicamos el car\u00e1cter y la calificaci\u00f3n de lo\n    que usted ha mencionado como finca abandonada y que no era el caso, y as\u00ed\n    se lo hicimos llegar a las autoridades venezolanas para permitir a los\n    propietarios espa\u00f1oles hacer uso de su ejercicio de propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTERIO DE SANIDAD LA RECIENTE\n    RENOVACI\u00d3N DEL CONVENIO CON LA ACB PARA LUCHAR CONTRA LA OBESIDAD EN\n    NI\u00d1OS Y J\u00d3VENES A TRAV\u00c9S DE LA PR\u00c1CTICA REGULAR DE EJERCICIO F\u00cdSICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En nuestro pa\u00eds la situaci\u00f3n\n    no es distinta en cuanto a la prevalencia de la obesidad, especialmente\n    en la infancia, donde alcanza cifras alarmantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En comparaci\u00f3n con otros\n    pa\u00edses de Europa, Espa\u00f1a se sit\u00faa en una posici\u00f3n intermedia en el\n    porcentaje de adultos obesos; sin embargo, en lo que se refiere a la\n    poblaci\u00f3n infantil, nuestro pa\u00eds presenta una de las cifras m\u00e1s altas,\n    solo comparable a las de otros pa\u00edses del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    respuesta a este problema, el Ministerio de Sanidad y Consumo puso en\n    marcha, en febrero del a\u00f1o pasado, la denominada estrategia NAOS, de\n    prevenci\u00f3n de la obesidad y fomento de la actividad f\u00edsica, que engloba\n    una serie de acciones encaminadas a los cambios de h\u00e1bitos diet\u00e9ticos y\n    al fomento de la pr\u00e1ctica deportiva entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado a\u00f1o el Ministerio de Sanidad y la ACB firmaron un convenio de\n    colaboraci\u00f3n denominado: Mu\u00e9vete, contra la obesidad infantil, que,\n    contando con el apoyo de los grandes jugadores de baloncesto de la liga\n    ACB, organizaron una gran cantidad de actividades de animaci\u00f3n,\n    competici\u00f3n, divulgaci\u00f3n, etc\u00e9tera que dieron excelentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le\n    pregunto: \u00bfC\u00f3mo valora la se\u00f1ora ministra de Sanidad la reciente\n    renovaci\u00f3n del convenio con la ACB para promocionar la pr\u00e1ctica regular\n    del ejercicio f\u00edsico y la prevenci\u00f3n de la obesidad en ni\u00f1os y j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por eso desde el Ministerio de\n    Sanidad nos congratulamos de la firma de este convenio, que nos va a\n    permitir usar la buena imagen de nuestros deportistas para estimular la\n    pr\u00e1ctica del deporte entre la poblaci\u00f3n escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTERIO DE SANIDAD LA PUESTA\n    EN MARCHA DEL PROYECTO DE INVESTIGACI\u00d3N EPIDEMIOL\u00d3GICA EN MATERIA DE\n    DONACI\u00d3N Y TRANSPLANTES EN EUROPA, LIDERADO POR LA ORGANIZACI\u00d3N NACIONAL\n    DE TRANSPLANTES (ONT), DENOMINADO PROYECTO DOPKI ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "sanidad": [6], "datos": [7], "cultura": [1, 2], "pa\u00eds": [3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por eso es muy\n    importante preservar la cultura solidaria, los principios y el modelo de\n    gesti\u00f3n que tan bien ha funcionado, pero tambi\u00e9n es necesario y justo\n    aprovechar nuestro prestigio y ejemplo para que todos los ciudadanos\n    europeos puedan tener igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos de ellos se\n    transforman en agentes solidarios a trav\u00e9s de organizaciones que trabajan\n    para que la cultura de la donaci\u00f3n crezca en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es muy\n    importante preservar la cultura solidaria, los principios y el modelo de\n    gesti\u00f3n que tan bien ha funcionado, pero tambi\u00e9n es necesario y justo\n    aprovechar nuestro prestigio y ejemplo para que todos los ciudadanos\n    europeos puedan tener igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestro pa\u00eds sustenta el liderazgo mundial en materia de\n    donaci\u00f3n y transplantes de \u00f3rganos gracias, sobre todo, a la solidaridad\n    de la sociedad espa\u00f1ola y a la implicaci\u00f3n de los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente esta\n    coincidencia el factor clave en la consecuci\u00f3n de los logros en la\n    materia, inimaginables para otros pa\u00edses, como as\u00ed lo demuestra que\n    hayamos alcanzado la tasa de donaci\u00f3n de 35,1 donaciones por mill\u00f3n de\n    habitantes en este a\u00f1o 2005, es decir, m\u00e1s del doble de la media europea\n    y seis veces m\u00e1s que el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea con menos donaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, se\u00f1ora ministra, en nuestro pa\u00eds sigue habiendo 5.000\n    personas que esperan un \u00f3rgano para sobrevivir y en la gran mayor\u00eda de\n    los casos para reinsertarse laboral y socialmente y liberar a sus\n    familias de la obsesi\u00f3n de la supervivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado ya m\u00e1s de 25 a\u00f1os desde la publicaci\u00f3n en el BOE de la Ley\n    30/1979, de 27 de octubre, sobre extracci\u00f3n y transplante de \u00f3rganos y 20\n    desde que la Ley General de Sanidad desarrollara los valores solidarios\n    constitucionales que dan pie a los principios generales en materia de\n    donaci\u00f3n y transplantes: voluntariedad, altruismo, gratuidad, ausencia de\n    \u00e1nimo de lucro, anonimato, equidad y el principio de precauci\u00f3n;\n    principios que est\u00e1n en relaci\u00f3n directa con la excelencia y ejemplaridad\n    de nuestro sistema y que coinciden b\u00e1sicamente tambi\u00e9n con los principios\n    que inspiran el sistema sanitario p\u00fablico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe destacar el papel de las comunidades aut\u00f3nomas y, sobre todo, de la\n    Organizaci\u00f3n Nacional de Transplantes, como organismo coordinador y\n    gestor de la pol\u00edtica de donaci\u00f3n y transplantes de \u00f3rganos en Espa\u00f1a y\n    cuya experiencia le permite ser referente en la OMS, liderando, por\n    ejemplo, la base de datos internacional, ser responsable tambi\u00e9n del\n    Registro Europeo de Transplantes, as\u00ed como del ya ratificado registro\n    iberoamericano, reconoci\u00e9ndose as\u00ed a Espa\u00f1a su capacidad de impulso en\n    este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el caso de Espa\u00f1a, hemos tenido, por primera vez, una\n    reducci\u00f3n de la lista de espera de transplantes -hemos presentado esos\n    datos en el d\u00eda de ayer-, por primera vez, en el a\u00f1o 2005 se ha reducido\n    esa lista de espera, pero sigue habiendo -como usted dice- muchas\n    personas esperando un \u00f3rgano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Entre otros\n    datos que podr\u00eda darle puedo decirle que en 2005 la Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil desarticularon nada menos que 333 redes mafiosas que trafican con\n    seres humanos y detuvieron a 1.469 de sus integrantes, y en los dos\n    primeros meses de 2006 han desarticulado 54 redes y han detenido a 158\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rivero, le he dado los datos de las mafias y tengo que decirle\n    tambi\u00e9n que el Gobierno y la Administraci\u00f3n del Estado estamos trabajando\n    muy duramente para paliar ese enorme drama humano del que le hablaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Porque, se\u00f1or\n    ministro, la inmensa mayor\u00eda de los agujeros negros de la investigaci\u00f3n\n    del 11-M, denunciados por los escasos medios que se han tomado en serio\n    lo de querer saber la verdad, se han confirmado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dijeron en la Comisi\u00f3n que no estaban dispuestos a perder el tiempo\n    con una investigaci\u00f3n innecesaria, pero poco despu\u00e9s -no hab\u00edan\n    transcurrido m\u00e1s de 60 d\u00edas h\u00e1biles-, nos dijeron que ya lo hab\u00edan\n    investigado todo y que ETA no aparec\u00eda por ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ser cierta esta informaci\u00f3n -de ser cierta-\n    dar\u00eda tambi\u00e9n un vuelco a la investigaci\u00f3n del 11-M porque demostrar\u00eda la\n    implicaci\u00f3n de ETA en el atentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tengo que repetirle una vez m\u00e1s, se\u00f1or Del Burgo, que la investigaci\u00f3n\n    criminal en nuestro pa\u00eds no es una cuesti\u00f3n de pol\u00edticos; es una cuesti\u00f3n\n    de profesionales de la investigaci\u00f3n, de polic\u00edas y guardias civiles que\n    act\u00faan bajo la dependencia funcional de los jueces y magistrados\n    titulares del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mi parte le dir\u00e9 que la labor policial ha sido ingente,\n    ha sido un trabajo brillante, ha sido un magn\u00edfico trabajo de\n    investigaci\u00f3n, los polic\u00edas y los guardias civiles encargados de la\n    misma, bajo la dependencia del juez, se han dejado la piel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda cient\u00edfica y los servicios de\n    informaci\u00f3n, entre unas actuaciones y otras -huellas, an\u00e1lisis de ADN,\n    toma de declaraciones, etc\u00e9tera--, han realizado 90.107 diligencias\n    policiales de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tengo que decirle que por ese\n    lado puede quedarse tranquilo; se ha hecho una labor exhaustiva y m\u00e1s que\n    exhaustiva de investigaci\u00f3n, siempre bajo la dependencia de ese sujeto\n    constitucional que llamamos juez instructor, que es lo que nuestra\n    Constituci\u00f3n -con may\u00fasculas-, se\u00f1or Del Burgo, dice que es quien tiene\n    que realizar esa tarea, constitucional le repito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n\n    efectivamente encarga la tarea de investigar a los profesionales: a los\n    jueces, a los tribunales, a los fiscales, a los polic\u00edas, a los guardias\n    civiles, etc\u00e9tera, es decir, a los profesionales de la investigaci\u00f3n\n    criminal -art\u00edculo 117 y concordantes-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que repetirle una vez m\u00e1s, se\u00f1or Del Burgo, que la investigaci\u00f3n\n    criminal en nuestro pa\u00eds no es una cuesti\u00f3n de pol\u00edticos; es una cuesti\u00f3n\n    de profesionales de la investigaci\u00f3n, de polic\u00edas y guardias civiles que\n    act\u00faan bajo la dependencia funcional de los jueces y magistrados\n    titulares del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Constituci\u00f3n dice lo que le\n    he indicado, lo que no dice es que la labor de investigar los delitos en\n    nuestro pa\u00eds corresponde a Jaime Ignacio del Burgo, por fortuna y con\n    gran alivio de los ciudadanos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO EN LA LUCHA CONTRA LA\n    DELINCUENCIA ORGANIZADA EN GALICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "delincuencia": [1], "social": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La aparici\u00f3n de clanes que en un primer momento aprovecharon la\n    infraestructura de las antiguas organizaciones del contrabando de tabaco\n    y que hoy tienen componentes trasnacionales en sus intereses y modos de\n    actuaci\u00f3n origina episodios de violencia que causan alarma social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Gobierno en la lucha contra la delincuencia organizada en Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, la presencia de unidades especializadas como la del grupo Greco en\n    Pontevedra, es una iniciativa que la sociedad aplaude como una apuesta\n    real para que Galicia siga siendo lo que es, una comunidad aut\u00f3noma\n    segura, como as\u00ed lo demuestran los datos referidos a 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, para combatir esta nueva forma de delincuencia b\u00e1sicamente\n    relacionada con el gran tr\u00e1fico de estupefacientes y con la enorme\n    capacidad que tienen las organizaciones criminales para blanquear dinero\n    y, por consiguiente, para infectar socialmente las sociedades en las que\n    se desempe\u00f1an, hemos establecido varias l\u00edneas de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    tambi\u00e9n trabajan contra este tipo de delincuencia para cerrar el c\u00edrculo\n    de lucha contra el narcotr\u00e1fico a todos los niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    INFORMAR LA MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE DEL GRADO DE CUMPLIMIENTO DEL\n    PROGRAMA DE ACUTACIONES PARA LA GESTI\u00d3N Y UTILIZACI\u00d3N DEL AGUA -PROGRAMA\n    AGUA- EN ALICANTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... De todas formas, el trasvase Tajo-Segura permiti\u00f3 a mi\n    provincia llevar a cabo un desarrollo econ\u00f3mico-social important\u00edsimo y\n    esa es la raz\u00f3n por la cual los alicantinos cuando el Partido Popular\n    prometi\u00f3 otro gran macrotrasvase, como es el trasvase del Ebro, lo\n    acogieron muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero\n    preguntarle que si es verdad, como nos dec\u00eda el Gobierno socialista, que\n    a los alicantinos con el programa Agua lo mejor que nos va a pasar es que\n    no dependeremos de otros territorios\n    y, por tanto, nuestro desarrollo econ\u00f3mico y social no depender\u00e1 de la\n    bondad de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el trasvase del Ebro para\n    la provincia de Alicante resulta que el agua iba a llegar tard\u00edsimo,\n    dentro de unos 15 a\u00f1os; iba a ser car\u00edsima para los agricultores, cosa\n    que ellos adem\u00e1s todav\u00eda no sab\u00edan, m\u00e1s bien parec\u00eda que este trasvase\n    estaba pensado para los especuladores del suelo; era un agua que nos\n    tra\u00eda graves conflictos sociales con otros territorios, con aquellos que\n    nos ten\u00edan que ceder el agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 CONSISTE EL CONVENIO DE COLABORACI\u00d3N FIRMADO ENTRE LA\n    MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE Y EL CONSEJERO DE MEDIO AMBIENTE DE LAS ISLAS\n    BALEARES PARA LA EJECUCI\u00d3N DE OBRAS HIDR\u00c1ULICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, en el Grupo Parlamentario Socialista\n    aplaudimos el esfuerzo que est\u00e1 haciendo el ministerio en la aplicaci\u00f3n\n    del programa Agua, eje fundamental de la nueva pol\u00edtica del agua en\n    nuestro pa\u00eds; una pol\u00edtica eficaz, respetuosa con el medio ambiente y que\n    ofrece realidades y no solo promesas, como en otros tiempos; una pol\u00edtica\n    y un esfuerzo que nos consta que est\u00e1 haciendo en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas con la mejor disposici\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n,\n    que es sin duda la mejor forma de atender un tema donde concurren\n    atribuciones de distintas instituciones y que a la vez es de vital\n    importancia para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, en el Grupo Parlamentario Socialista\n    aplaudimos el esfuerzo que est\u00e1 haciendo el ministerio en la aplicaci\u00f3n\n    del programa Agua, eje fundamental de la nueva pol\u00edtica del agua en\n    nuestro pa\u00eds; una pol\u00edtica eficaz, respetuosa con el medio ambiente y que\n    ofrece realidades y no solo promesas, como en otros tiempos; una pol\u00edtica\n    y un esfuerzo que nos consta que est\u00e1 haciendo en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas con la mejor disposici\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n,\n    que es sin duda la mejor forma de atender un tema donde concurren\n    atribuciones de distintas instituciones y que a la vez es de vital\n    importancia para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n\n    est\u00e1n incluidas en este convenio las acequias reales de la albufera de\n    Mallorca, la conducci\u00f3n Consell-S'Estremera, que forma parte del\n    abastecimiento a la zona de Palma de Mallorca, y el saneamiento del\n    pol\u00edgono industrial de Alaior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, no solo el\n    Ministerio de Medio Ambiente, tambi\u00e9n el Ministerio de Agricultura, con\n    obras de modernizaci\u00f3n de regad\u00edos que han entrado dentro del plan de\n    choque reci\u00e9n aprobado, quiere contribuir a una optimizaci\u00f3n de los\n    recursos de las islas con el menor impacto ambiental posible y siempre\n    desde el \u00e1mbito de la cooperaci\u00f3n, como en estos dos convenios a los que\n    usted hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EST\u00c1 ACTUANDO SEPEPS, ENTIDAD DEPENDIENTE DEL MINISTERIO DE\n    VIVIENDA, PARA PONER SUELO A DISPOSICI\u00d3N DE LA VIVIENDA PROTEGIDA Y AS\u00cd\n    FACILITAR EL ACCESO DE LOS CIUDADANOS A UNA VIVIENDA DE CALIDAD Y\n    ASEQUIBLE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO EST\u00c1 ACTUANDO SEPEPS, ENTIDAD DEPENDIENTE DEL MINISTERIO DE\n    VIVIENDA, PARA PONER SUELO A DISPOSICI\u00d3N DE LA VIVIENDA PROTEGIDA Y AS\u00cd\n    FACILITAR EL ACCESO DE LOS CIUDADANOS A UNA VIVIENDA DE CALIDAD Y\n    ASEQUIBLE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "industrial": [9], "suelo": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, un absoluto fracaso para los intereses de la mayor\u00eda y el\n    vergonzante abrazo a los deseos especulativos de una minor\u00eda marcan las\n    pol\u00edticas de suelo y vivienda de la derecha; por ello, y afortunadamente,\n    hoy en bancos de la oposici\u00f3n, aunque mayoritariamente ausentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos a quien\n    limitar\u00eda su actuaci\u00f3n al suelo industrial, y es que, como siempre, al\n    pretender de la necesidad negocio, consideran al mercado \u00fanica p\u00f3cima o\n    b\u00e1lsamo sanador de todo mal que a la sociedad aqueja y, empecinados en el\n    error, obvian que, m\u00e1s all\u00e1 de la pura posesi\u00f3n y posterior venta\n    beneficiosa, existe el valor de disfrutar la vivienda, el valor de la\n    felicidad al compartir ese espacio en el que las ilusiones afloran con\n    plenitud y permiten so\u00f1ar proyectos de vida, sin que estos peligren por\n    esclavitud de gravosa y larga hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Orihuela, el Instituto Valenciano de la\n    Vivienda, Cullera, son casos que jalonan la complicidad del Partido\n    Popular en el Gobierno valenciano, complicidad que permite al mercado\n    dirigir la actividad urban\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    vista la inversi\u00f3n para 2006, deseamos conocer las actuaciones de Sepes\n    en materia de suelo a favor de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, un absoluto fracaso para los intereses de la mayor\u00eda y el\n    vergonzante abrazo a los deseos especulativos de una minor\u00eda marcan las\n    pol\u00edticas de suelo y vivienda de la derecha; por ello, y afortunadamente,\n    hoy en bancos de la oposici\u00f3n, aunque mayoritariamente ausentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos a quien\n    limitar\u00eda su actuaci\u00f3n al suelo industrial, y es que, como siempre, al\n    pretender de la necesidad negocio, consideran al mercado \u00fanica p\u00f3cima o\n    b\u00e1lsamo sanador de todo mal que a la sociedad aqueja y, empecinados en el\n    error, obvian que, m\u00e1s all\u00e1 de la pura posesi\u00f3n y posterior venta\n    beneficiosa, existe el valor de disfrutar la vivienda, el valor de la\n    felicidad al compartir ese espacio en el que las ilusiones afloran con\n    plenitud y permiten so\u00f1ar proyectos de vida, sin que estos peligren por\n    esclavitud de gravosa y larga hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posiblemente, el tiempo dedicado\n    a la caza impidi\u00f3 pensar en Sepes como actor p\u00fablico en la escena del\n    suelo residencial, pero \u00bfqu\u00e9 decir de la actual postura del Partido\n    Popular, que contempla al Gobierno como simple firm\u00f3n de talones para\n    autonom\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, ministra, la propia existencia del ministerio y la\n    orientaci\u00f3n socialista de Sepes -orientaci\u00f3n pol\u00edtica, ahora s\u00ed- generan\n    credibilidad y nuevas expectativas en el tratamiento del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    vista la inversi\u00f3n para 2006, deseamos conocer las actuaciones de Sepes\n    en materia de suelo a favor de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos a quien\n    limitar\u00eda su actuaci\u00f3n al suelo industrial, y es que, como siempre, al\n    pretender de la necesidad negocio, consideran al mercado \u00fanica p\u00f3cima o\n    b\u00e1lsamo sanador de todo mal que a la sociedad aqueja y, empecinados en el\n    error, obvian que, m\u00e1s all\u00e1 de la pura posesi\u00f3n y posterior venta\n    beneficiosa, existe el valor de disfrutar la vivienda, el valor de la\n    felicidad al compartir ese espacio en el que las ilusiones afloran con\n    plenitud y permiten so\u00f1ar proyectos de vida, sin que estos peligren por\n    esclavitud de gravosa y larga hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas protegidas": [18, 19, 20, 21, 22], "viviendas": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "suelo": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica de vivienda y suelo es una prioridad para el\n    Gobierno de Espa\u00f1a y el Ministerio de Vivienda ha venido cumpliendo todos\n    y cada uno de sus compromisos adquiridos con la ciudadan\u00eda: aprobaci\u00f3n\n    del Plan de choque, la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, Plan estatal de\n    vivienda 2005-2008, en un par de d\u00edas el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n\n    y pr\u00f3ximamente la ley del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha sacado a la\n    vivienda protegida del profundo agujero en que el Gobierno anterior la\n    hab\u00eda enterrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dando\n    ejemplo poniendo el suelo p\u00fablico del Estado a disposici\u00f3n de la vivienda\n    protegida, de todos los ministerios, pero hoy del Ministerio de Vivienda\n    a trav\u00e9s de Sepes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos a\u00f1os el Ministerio de Vivienda ha conseguido\n    suelo urbanizado y en desarrollo para construir 18.000 viviendas\n    protegidas, casi seis millones de metros cuadrados solo del Ministerio de\n    Vivienda a trav\u00e9s de Sepes, y hemos contado con los ayuntamientos, porque\n    ahora afortunadamente, por decisi\u00f3n de este Gobierno, los ayuntamientos\n    son protagonistas de la pol\u00edtica de vivienda junto con las comunidades y\n    las ciudades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de vivienda y suelo es una prioridad para el\n    Gobierno de Espa\u00f1a y el Ministerio de Vivienda ha venido cumpliendo todos\n    y cada uno de sus compromisos adquiridos con la ciudadan\u00eda: aprobaci\u00f3n\n    del Plan de choque, la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, Plan estatal de\n    vivienda 2005-2008, en un par de d\u00edas el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n\n    y pr\u00f3ximamente la ley del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dando\n    ejemplo poniendo el suelo p\u00fablico del Estado a disposici\u00f3n de la vivienda\n    protegida, de todos los ministerios, pero hoy del Ministerio de Vivienda\n    a trav\u00e9s de Sepes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos a\u00f1os el Ministerio de Vivienda ha conseguido\n    suelo urbanizado y en desarrollo para construir 18.000 viviendas\n    protegidas, casi seis millones de metros cuadrados solo del Ministerio de\n    Vivienda a trav\u00e9s de Sepes, y hemos contado con los ayuntamientos, porque\n    ahora afortunadamente, por decisi\u00f3n de este Gobierno, los ayuntamientos\n    son protagonistas de la pol\u00edtica de vivienda junto con las comunidades y\n    las ciudades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente, estamos urbanizando suelo para\n    viviendas protegidas en Navalcarnero (Madrid) para 1.503, en Mieres\n    (Asturias) para 711. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    tenemos suelo urbano para edificar inmediatamente en Alcal\u00e1 de Henares\n    103 viviendas, todas protegidas; en Utiel (Valencia), 397; en Carral (La\n    Coru\u00f1a), 240; y en Loma Colmenar (Ceuta), en dos fases, 1.800. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, hay otras ocho actuaciones en desarrollo con convenios cerrados\n    con los ayuntamientos, comprando suelo o con suelo ya comprado y\n    modificando el planeamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy podemos decir que las viviendas protegidas iniciadas\n    en Espa\u00f1a en los a\u00f1os 2004-2005 son casi un 30 por ciento m\u00e1s que\n    respecto al periodo 2002-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, en este bienio se han\n    iniciado m\u00e1s viviendas protegidas que en ning\u00fan otro de las dos\n    legislaturas anteriores, y esto ir\u00e1 a m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Objetivo: que de cada cien\n    viviendas que se construyan en\n    Espa\u00f1a, 30 sean protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos a\u00f1os el Ministerio de Vivienda ha conseguido\n    suelo urbanizado y en desarrollo para construir 18.000 viviendas\n    protegidas, casi seis millones de metros cuadrados solo del Ministerio de\n    Vivienda a trav\u00e9s de Sepes, y hemos contado con los ayuntamientos, porque\n    ahora afortunadamente, por decisi\u00f3n de este Gobierno, los ayuntamientos\n    son protagonistas de la pol\u00edtica de vivienda junto con las comunidades y\n    las ciudades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente, estamos urbanizando suelo para\n    viviendas protegidas en Navalcarnero (Madrid) para 1.503, en Mieres\n    (Asturias) para 711. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En unos d\u00edas vamos a licitar las obras de\n    urbanizaci\u00f3n para 2.113 viviendas protegidas en Guadalajara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    tenemos suelo urbano para edificar inmediatamente en Alcal\u00e1 de Henares\n    103 viviendas, todas protegidas; en Utiel (Valencia), 397; en Carral (La\n    Coru\u00f1a), 240; y en Loma Colmenar (Ceuta), en dos fases, 1.800. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una semana sacaremos los primeros\n    concursos para los proyectos de edificaci\u00f3n de algo m\u00e1s de 5.000\n    viviendas protegidas y en unos meses veremos los cimientos de estas\n    primeras casas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy podemos decir que las viviendas protegidas iniciadas\n    en Espa\u00f1a en los a\u00f1os 2004-2005 son casi un 30 por ciento m\u00e1s que\n    respecto al periodo 2002-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, en este bienio se han\n    iniciado m\u00e1s viviendas protegidas que en ning\u00fan otro de las dos\n    legislaturas anteriores, y esto ir\u00e1 a m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente, estamos urbanizando suelo para\n    viviendas protegidas en Navalcarnero (Madrid) para 1.503, en Mieres\n    (Asturias) para 711. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En unos d\u00edas vamos a licitar las obras de\n    urbanizaci\u00f3n para 2.113 viviendas protegidas en Guadalajara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una semana sacaremos los primeros\n    concursos para los proyectos de edificaci\u00f3n de algo m\u00e1s de 5.000\n    viviendas protegidas y en unos meses veremos los cimientos de estas\n    primeras casas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "cultural": [3], "industrial": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Nos consta que por esta raz\u00f3n el Ministerio de\n    Vivienda, y dentro del mismo la Direcci\u00f3n General de Arquitectura y\n    Pol\u00edtica de Vivienda, viene desarrollando una importante labor de\n    restauraci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n del patrimonio arquitect\u00f3nico en diversos\n    programas, tales como la intervenci\u00f3n, el patrimonio\n    arquitect\u00f3nico-hist\u00f3rico, la reutilizaci\u00f3n del patrimonio\n    arquitect\u00f3nico-industrial en desuso, la rehabilitaci\u00f3n de edificios\n    patrimoniales de titularidad p\u00fablica para vivienda protegida, actuaciones\n    en conjuntos urbanos y rurales y recuperaci\u00f3n de espacios p\u00fablicos,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que por esta raz\u00f3n el Ministerio de\n    Vivienda, y dentro del mismo la Direcci\u00f3n General de Arquitectura y\n    Pol\u00edtica de Vivienda, viene desarrollando una importante labor de\n    restauraci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n del patrimonio arquitect\u00f3nico en diversos\n    programas, tales como la intervenci\u00f3n, el patrimonio\n    arquitect\u00f3nico-hist\u00f3rico, la reutilizaci\u00f3n del patrimonio\n    arquitect\u00f3nico-industrial en desuso, la rehabilitaci\u00f3n de edificios\n    patrimoniales de titularidad p\u00fablica para vivienda protegida, actuaciones\n    en conjuntos urbanos y rurales y recuperaci\u00f3n de espacios p\u00fablicos,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que su ministerio, pues, se ha propuesto ir avanzando\n    en la recuperaci\u00f3n del patrimonio arquitect\u00f3nico por considerarlo de\n    capital importancia, ya que de estas inversiones se derivan notables\n    beneficios para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola en su art\u00edculo 46 dispone la\n    obligaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos de garantizar la conservaci\u00f3n y\n    promover el enriquecimiento del patrimonio hist\u00f3rico, cultural y\n    art\u00edstico de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas protegidas": [8], "viviendas": [6], "industrial": [7], "cultural": [9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Vivienda, adem\u00e1s de favorecer el acceso de los\n    ciudadanos a una vivienda de calidad y asequible, est\u00e1 trabajando para\n    hacer ciudades cohesionadas socialmente, competitivas econ\u00f3micamente y\n    sostenibles mediambientalmente, que garanticen la calidad de vida de\n    nuestros ciudadanos y el bienestar de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los dos \u00faltimos\n    a\u00f1os, como he mencionado anteriormente, se ha iniciado un 30 por ciento\n    m\u00e1s de viviendas protegidas que en el bienio anterior, y los precios de\n    la vivienda hoy crecen seis puntos menos que cuando llegamos al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al segundo aspecto, se\u00f1or\u00eda, y como parte de las pol\u00edticas\n    urbanas del Ministerio de Vivienda, estamos recuperando el patrimonio\n    arquitect\u00f3nico de nuestros pueblos y ciudades con un cap\u00edtulo inversor\n    propio de los presupuestos del Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... dec\u00eda, de casi 180 obras, cuya valoraci\u00f3n total asciende a casi 400\n    millones de euros, de los que el Ministerio de Vivienda aporta 294, es\n    decir, m\u00e1s del 70 por ciento de la recuperaci\u00f3n del patrimonio\n    arquitect\u00f3nico que corresponde a mi ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Vivienda ha\n    incrementado a\u00f1o tras a\u00f1o el presupuesto destinado a este fin. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, recuperamos el\n    patrimonio, pero el que est\u00e1 asociado a las pol\u00edticas urbanas competencia\n    del Ministerio de Vivienda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los dos \u00faltimos\n    a\u00f1os, como he mencionado anteriormente, se ha iniciado un 30 por ciento\n    m\u00e1s de viviendas protegidas que en el bienio anterior, y los precios de\n    la vivienda hoy crecen seis puntos menos que cuando llegamos al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    recuperando, como dec\u00eda, el patrimonio arquitect\u00f3nico, el patrimonio\n    industrial, los mercados, la arquitectura eclesi\u00e1stica, los conjuntos\n    urbanos y rurales y los espacios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los dos \u00faltimos\n    a\u00f1os, como he mencionado anteriormente, se ha iniciado un 30 por ciento\n    m\u00e1s de viviendas protegidas que en el bienio anterior, y los precios de\n    la vivienda hoy crecen seis puntos menos que cuando llegamos al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    obras de recuperaci\u00f3n de nuestro patrimonio tienen un efecto\n    socioecon\u00f3mico important\u00edsimo sobre las zonas que se est\u00e1n recuperando:\n    m\u00e1s turismo, m\u00e1s comercio, m\u00e1s recuperaci\u00f3n del centro de nuestras\n    ciudades y del patrimonio arquitect\u00f3nico natural y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LA NECESIDAD DE UN\n    PLAN DE MEDIDAS GLOBALES, ESPECIALMENTE SOCIALES, LABORALES Y\n    ADMINISTRATIVAS, DESTINADAS A TRABAJADORES AFECTADOS DE ASBESTOSIS Y A\n    SUS FAMILIAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [16], "seguridad social": [12], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "datos": [14, 15], "social": [8, 9, 10, 11], "sanidad": [13]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, el Bloque Nacionalista Galego\n    ha tenido desde el a\u00f1o 2000 una preocupaci\u00f3n constante por el tema de los\n    trabajadores afectados por asbestosis y por la incidencia de esta\n    afectaci\u00f3n en sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, de los casos\n    afectados en la r\u00eda de Ferrol, 359 eran trabajadores en activo o\n    prejubilados y el resto eran mayores de 65 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en las propuestas del Grupo amianto se\n    pone de manifiesto que hace falta un desarrollo homog\u00e9neo del programa\n    nacional de vigilancia sanitaria de los trabajadores que han estado\n    expuestos al amianto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte,\n    hay una serie de revisiones y adaptaciones normativas en curso por parte\n    del Gobierno que nos gustar\u00eda que se realizasen conforme a algunas de las\n    demandas de los trabajadores afectados, y en particular de los\n    sindicatos, que en este caso, en el plano te\u00f3rico, est\u00e1n actuando con\n    correcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed se habla de una serie de trabajos con exposici\u00f3n al\n    amianto, pero no se establece la presunci\u00f3n autom\u00e1tica del origen de la\n    enfermedad en trabajadores que, sin saberlo, hubiesen estado expuestos a\n    la inhalaci\u00f3n de amianto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1n ustedes elaborando, o\n    tienen elaborado ya, un proyecto de real decreto por el que se establecen\n    las disposiciones m\u00ednimas de seguridad y salud aplicables a los\n    trabajadores con riesgo de exposici\u00f3n al amianto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda fundamental que\n    ah\u00ed hubiese un reconocimiento claro de que es necesario homologar los\n    reconocimientos de los trabajadores potencialmente afectados por amianto\n    o que est\u00e9n afectados ya conforme al Plan nacional de vigilancia de la\n    salud y, tambi\u00e9n, que se hiciese un esfuerzo para que en las empresas\n    donde realmente fuese imposible que los trabajadores no estuviesen en\n    contacto con amianto -esa es una condici\u00f3n inevitable en algunas de\n    ellas; en concreto, en las que se dedican, por ejemplo, a la retirada de\n    amianto- que realmente fuera posible que los trabajadores que tuviesen ya\n    afectaci\u00f3n\n    pasasen a la incapacidad permanente total o a un mayor grado del que\n    tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubo irresponsabilidad y\n    desaprensi\u00f3n por parte de las administraciones p\u00fablicas a su debido\n    tiempo, puesto que no pudieron garantizar la seguridad y la prevenci\u00f3n de\n    los trabajadores, no es de recibo que ahora no se haga todo lo posible\n    por que se adecue la legislaci\u00f3n sociolaboral a esta problem\u00e1tica y se\n    garantice una cobertura m\u00ednima tambi\u00e9n a los familiares de los\n    trabajadores afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    cierto que la organizaci\u00f3n m\u00e1s activa hasta ahora y la pionera es de\n    car\u00e1cter gallego, Agavida, pero usted sabe que hay ya muchas\n    organizaciones en el conjunto del Estado que est\u00e1n precisamente\n    canalizando los intereses de los afectados ante el hasta ahora silencio\n    de las administraciones p\u00fablicas y que est\u00e1n recurriendo tambi\u00e9n a\n    demandar a estas empresas por lo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo un cambio espectacular en\n    las demandas por lo social entre los a\u00f1os 2001 y 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar -y esto es muy importante, se\u00f1or ministro-, que\n    habr\u00eda que mejorar el reconocimiento como enfermedad profesional por\n    parte de los equipos de valoraci\u00f3n de incapacidad de la Seguridad Social\n    de las patolog\u00edas relacionadas con la exposici\u00f3n al amianto, evitando as\u00ed\n    -esta ser\u00eda una forma eficaz- que se sigan judicializando todos los casos\n    y llegando a estos n\u00fameros alarmantes que les he indicado al principio y\n    solamente referidos a una comarca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede cerrar los ojos a una\n    problem\u00e1tica as\u00ed, condenando como est\u00e1n haciendo a las empresas p\u00fablicas\n    por parte de muchos juzgados de lo Social en sentencias que, aunque\n    despu\u00e9s se recurran, dejan en evidencia a la Administraci\u00f3n P\u00fablica -ya\n    no digo a muchas empresas privadas-, cuando se est\u00e1 en progresivo aumento\n    de los afectados por esta enfermedad y, cuando adem\u00e1s hay una relaci\u00f3n\n    comprobada e inequ\u00edvoca causa-efecto entre el amianto y la asbestosis y,\n    por supuesto, en todas las patolog\u00edas precedentes a que se produzcan\n    tumores cancer\u00edgenos e incluso muertes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar -y esto es muy importante, se\u00f1or ministro-, que\n    habr\u00eda que mejorar el reconocimiento como enfermedad profesional por\n    parte de los equipos de valoraci\u00f3n de incapacidad de la Seguridad Social\n    de las patolog\u00edas relacionadas con la exposici\u00f3n al amianto, evitando as\u00ed\n    -esta ser\u00eda una forma eficaz- que se sigan judicializando todos los casos\n    y llegando a estos n\u00fameros alarmantes que les he indicado al principio y\n    solamente referidos a una comarca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay un dato a\u00fan m\u00e1s\n    elocuente, se\u00f1or ministro: las \u00faltimas informaciones rubricadas,\n    oficializadas por la directora o el director -no lo s\u00e9 en este momento-\n    del Hospital Arquitecto Marcide, que es el que atiende la sanidad p\u00fablica\n    de la comarca de Ferrol, afirman que de 850 casos de asbestosis\n    detectados solamente en la comarca de Ferrol, el 90 por ciento pertenecen\n    a la antigua Astano y Baz\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan contestaciones del Gobierno, en\n    concreto de dos etapas distintas -de la etapa del Partido Popular y de la\n    del actual-, los resultados en relaci\u00f3n con los astilleros p\u00fablicos eran\n    los siguientes: En el a\u00f1o 2001 se contabilizaron oficialmente 340 casos\n    de asbestosis en el astillero de Ferrol, 27 en el de Fene, cinco en el de\n    Cartagena, cinco en el de San Fernando; a finales del a\u00f1o 2004, con datos\n    ya del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol en la Administraci\u00f3n, eran 423\n    en Ferrol, 99 en Fene, 28 en San Fernando, 12 en Cartagena, ocho en\n    Gij\u00f3n, cinco en Puerto Real y dos en Sestao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes y todos nosotros tenemos que\n    ser conscientes, con los datos fiables en la mano, de que hay una especie\n    de cascada que garantiza que en los 30 pr\u00f3ximos a\u00f1os van a oscilar las\n    muertes por amianto entre 40.000 y 50.000 personas en el Estado espa\u00f1ol,\n    y no es un caso excepcional seguramente en el conjunto de la Uni\u00f3n\n    Europea, en todo caso ser\u00e1n 1.660 muertos por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, que es muy necesario\n    un programa o plan de acci\u00f3n que permita la gesti\u00f3n, el control, la\n    eliminaci\u00f3n correcta del amianto instalado y, adem\u00e1s, evitar el impacto\n    en la salud p\u00fablica y el medio ambiente, tanto del amianto instalado como\n    cuando se retira, ya que tambi\u00e9n es un problema d\u00f3nde depositar los\n    residuos de amianto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [18, 19], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad social": [14, 15, 16, 17], "datos": [20], "social": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A pesar de ello, en segundo lugar, tengo que decirle que de\n    los m\u00e1s de 60.000 trabajadores que han estado expuestos a este tipo de\n    productos no todos -por fortuna- contraer\u00e1n enfermedades; los an\u00e1lisis\n    actuales as\u00ed lo ponen de manifiesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual\n    modo, los nuevos procedimientos de notificaci\u00f3n y registro de las\n    enfermedades profesionales recogidas en la norma que apruebe esta nueva\n    lista, supondr\u00e1n una mejora en la protecci\u00f3n social de los trabajadores\n    en cuanto que al descansar tales actividades en los facultativos del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social o de las mutuas, se evitar\u00e1n\n    los perjuicios que podr\u00edan derivarse para los trabajadores de la falta de\n    notificaci\u00f3n de tales enfermedades por las propias empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, la trasposici\u00f3n de la directiva comunitaria\n    sobre el amianto deber\u00e1 garantizar que los trabajadores en activo est\u00e9n\n    realmente protegidos de las consecuencias a la exposici\u00f3n al amianto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En s\u00edntesis, se\u00f1or diputado, de una parte reforzamos los mecanismos para\n    evitar que los trabajadores puedan contraer enfermedades motivadas por la\n    realizaci\u00f3n de actividades relacionadas con el amianto y, de otra,\n    mejoraremos las medidas para que en el supuesto de que aparezcan las\n    dolencias los afectados puedan recibir una protecci\u00f3n social adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es pues el seguimiento del estado de salud de los\n    trabajadores una de las preocupaciones que han de atender los poderes\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa direcci\u00f3n se pretende conseguir la aprobaci\u00f3n de un\n    protocolo entre el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales y las\n    correspondientes consejer\u00edas auton\u00f3micas de salud o sanidad, a trav\u00e9s del\n    cual y siguiendo el precedente de protocolos similares, como el que se\n    firm\u00f3 con la comunidad valenciana para los supuestos de hepatitis C o el\n    relacionado con los afectados por las minas de uranio de And\u00fajar, se\n    posibilite, de una parte, llevar a cabo un control peri\u00f3dico y exhaustivo\n    del estado de salud de los trabajadores afectados por la asbestosis y, de\n    otra, que consigamos una mejor coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre los\n    propios servicios de salud y los equipos de valoraci\u00f3n de las\n    incapacidades del Instituto Nacional de la Seguridad Social, de modo que\n    los expedientes de reconocimiento de la incapacidad permanente derivada\n    de la asbestosis est\u00e9n perfectamente documentados, facilitando de esta\n    forma la gesti\u00f3n de los mismos y la atenci\u00f3n puntual a los trabajadores y\n    a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la Seguridad Social, se\u00f1or Rodr\u00edguez, estamos abordando\n    nuevas actuaciones sobre el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la nueva lista figuran como enfermedades\n    profesionales aquellas relacionadas con la asbestosis, de modo que a\n    partir de su entrada en vigor -no es que ahora no est\u00e9n protegidos, ahora\n    ya es una enfermedad profesional-, que pensamos aprobar muy pronto\n    est\u00e1 en proceso de di\u00e1logo social-, ning\u00fan trabajador que sufra las\n    consecuencias de la exposici\u00f3n al amianto tenga problema alguno para el\n    reconocimiento de su dolencia como enfermedad profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual\n    modo, los nuevos procedimientos de notificaci\u00f3n y registro de las\n    enfermedades profesionales recogidas en la norma que apruebe esta nueva\n    lista, supondr\u00e1n una mejora en la protecci\u00f3n social de los trabajadores\n    en cuanto que al descansar tales actividades en los facultativos del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social o de las mutuas, se evitar\u00e1n\n    los perjuicios que podr\u00edan derivarse para los trabajadores de la falta de\n    notificaci\u00f3n de tales enfermedades por las propias empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En s\u00edntesis, se\u00f1or diputado, de una parte reforzamos los mecanismos para\n    evitar que los trabajadores puedan contraer enfermedades motivadas por la\n    realizaci\u00f3n de actividades relacionadas con el amianto y, de otra,\n    mejoraremos las medidas para que en el supuesto de que aparezcan las\n    dolencias los afectados puedan recibir una protecci\u00f3n social adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este \u00e1mbito, el sistema de protecci\u00f3n social permite establecer las\n    correspondientes prestaciones econ\u00f3micas y sanitarias que reparen las\n    consecuencias de la enfermedad profesional contra\u00edda, prestaciones que\n    incluso pueden alcanzar a las personas que se encuentren ya en situaci\u00f3n\n    de jubilaci\u00f3n cuando las circunstancias de la enfermedad que provocan la\n    incapacidad se produzcan despu\u00e9s de la jubilaci\u00f3n ya que, l\u00f3gicamente los\n    s\u00edntomas de la enfermedad debieron aparecer previamente, como as\u00ed ha de\n    quedar acreditado en el correspondiente procedimiento\n    m\u00e9dico-administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa direcci\u00f3n se pretende conseguir la aprobaci\u00f3n de un\n    protocolo entre el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales y las\n    correspondientes consejer\u00edas auton\u00f3micas de salud o sanidad, a trav\u00e9s del\n    cual y siguiendo el precedente de protocolos similares, como el que se\n    firm\u00f3 con la comunidad valenciana para los supuestos de hepatitis C o el\n    relacionado con los afectados por las minas de uranio de And\u00fajar, se\n    posibilite, de una parte, llevar a cabo un control peri\u00f3dico y exhaustivo\n    del estado de salud de los trabajadores afectados por la asbestosis y, de\n    otra, que consigamos una mejor coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre los\n    propios servicios de salud y los equipos de valoraci\u00f3n de las\n    incapacidades del Instituto Nacional de la Seguridad Social, de modo que\n    los expedientes de reconocimiento de la incapacidad permanente derivada\n    de la asbestosis est\u00e9n perfectamente documentados, facilitando de esta\n    forma la gesti\u00f3n de los mismos y la atenci\u00f3n puntual a los trabajadores y\n    a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de\n    Trabajo y las administraciones auton\u00f3micas, puedo anunciarles la\n    intenci\u00f3n de ofertar por nuestra parte a estas \u00faltimas, a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, la realizaci\u00f3n de un estudio completo mediante la suscripci\u00f3n\n    de los oportunos convenios de colaboraci\u00f3n que permitir\u00edan la\n    identificaci\u00f3n del colectivo afectado y un conocimiento exhaustivo tanto\n    de su situaci\u00f3n sanitaria como de sus niveles de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    estudio, que pondr\u00eda en coordinaci\u00f3n los datos sanitarios de todos los\n    servicios de salud y los relacionados con beneficiarios de prestaciones\n    econ\u00f3micas deducidos de los ficheros del Instituto Nacional de la\n    Seguridad Social, nos puede permitir identificar la existencia o no de\n    personas que pudiendo ser beneficiarias de las prestaciones\n    correspondientes no hubieran ejercido su derecho y tambi\u00e9n har\u00eda posible\n    la aplicaci\u00f3n de todas las medidas previstas en la normativa de\n    protecci\u00f3n social, como el recargo de las prestaciones por accidente de\n    trabajo o enfermedad profesional en el caso de responsabilidad\n    empresarial cuando en su momento no hubieran sido ejercitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la Seguridad Social, se\u00f1or Rodr\u00edguez, estamos abordando\n    nuevas actuaciones sobre el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual\n    modo, los nuevos procedimientos de notificaci\u00f3n y registro de las\n    enfermedades profesionales recogidas en la norma que apruebe esta nueva\n    lista, supondr\u00e1n una mejora en la protecci\u00f3n social de los trabajadores\n    en cuanto que al descansar tales actividades en los facultativos del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social o de las mutuas, se evitar\u00e1n\n    los perjuicios que podr\u00edan derivarse para los trabajadores de la falta de\n    notificaci\u00f3n de tales enfermedades por las propias empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa direcci\u00f3n se pretende conseguir la aprobaci\u00f3n de un\n    protocolo entre el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales y las\n    correspondientes consejer\u00edas auton\u00f3micas de salud o sanidad, a trav\u00e9s del\n    cual y siguiendo el precedente de protocolos similares, como el que se\n    firm\u00f3 con la comunidad valenciana para los supuestos de hepatitis C o el\n    relacionado con los afectados por las minas de uranio de And\u00fajar, se\n    posibilite, de una parte, llevar a cabo un control peri\u00f3dico y exhaustivo\n    del estado de salud de los trabajadores afectados por la asbestosis y, de\n    otra, que consigamos una mejor coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre los\n    propios servicios de salud y los equipos de valoraci\u00f3n de las\n    incapacidades del Instituto Nacional de la Seguridad Social, de modo que\n    los expedientes de reconocimiento de la incapacidad permanente derivada\n    de la asbestosis est\u00e9n perfectamente documentados, facilitando de esta\n    forma la gesti\u00f3n de los mismos y la atenci\u00f3n puntual a los trabajadores y\n    a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    estudio, que pondr\u00eda en coordinaci\u00f3n los datos sanitarios de todos los\n    servicios de salud y los relacionados con beneficiarios de prestaciones\n    econ\u00f3micas deducidos de los ficheros del Instituto Nacional de la\n    Seguridad Social, nos puede permitir identificar la existencia o no de\n    personas que pudiendo ser beneficiarias de las prestaciones\n    correspondientes no hubieran ejercido su derecho y tambi\u00e9n har\u00eda posible\n    la aplicaci\u00f3n de todas las medidas previstas en la normativa de\n    protecci\u00f3n social, como el recargo de las prestaciones por accidente de\n    trabajo o enfermedad profesional en el caso de responsabilidad\n    empresarial cuando en su momento no hubieran sido ejercitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El texto del real decreto, tras el informe\n    favorable del pleno de la Comisi\u00f3n Nacional de Seguridad y Salud\n    celebrado el pasado 3 de febrero, hace un mes, ha sido remitido para\n    informe al Ministerio de Sanidad y Consumo y una vez que se cumpla dicho\n    tr\u00e1mite el borrador de decreto estar\u00e1 en condiciones de ser consultado\n    con las organizaciones empresariales y sindicales m\u00e1s representativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa direcci\u00f3n se pretende conseguir la aprobaci\u00f3n de un\n    protocolo entre el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales y las\n    correspondientes consejer\u00edas auton\u00f3micas de salud o sanidad, a trav\u00e9s del\n    cual y siguiendo el precedente de protocolos similares, como el que se\n    firm\u00f3 con la comunidad valenciana para los supuestos de hepatitis C o el\n    relacionado con los afectados por las minas de uranio de And\u00fajar, se\n    posibilite, de una parte, llevar a cabo un control peri\u00f3dico y exhaustivo\n    del estado de salud de los trabajadores afectados por la asbestosis y, de\n    otra, que consigamos una mejor coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre los\n    propios servicios de salud y los equipos de valoraci\u00f3n de las\n    incapacidades del Instituto Nacional de la Seguridad Social, de modo que\n    los expedientes de reconocimiento de la incapacidad permanente derivada\n    de la asbestosis est\u00e9n perfectamente documentados, facilitando de esta\n    forma la gesti\u00f3n de los mismos y la atenci\u00f3n puntual a los trabajadores y\n    a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    estudio, que pondr\u00eda en coordinaci\u00f3n los datos sanitarios de todos los\n    servicios de salud y los relacionados con beneficiarios de prestaciones\n    econ\u00f3micas deducidos de los ficheros del Instituto Nacional de la\n    Seguridad Social, nos puede permitir identificar la existencia o no de\n    personas que pudiendo ser beneficiarias de las prestaciones\n    correspondientes no hubieran ejercido su derecho y tambi\u00e9n har\u00eda posible\n    la aplicaci\u00f3n de todas las medidas previstas en la normativa de\n    protecci\u00f3n social, como el recargo de las prestaciones por accidente de\n    trabajo o enfermedad profesional en el caso de responsabilidad\n    empresarial cuando en su momento no hubieran sido ejercitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "seguridad social": [5], "social": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Celebro, como representante del Bloque Nacionalista Galego, que la\n    informaci\u00f3n del se\u00f1or ministro no fuera puramente de autosatisfacci\u00f3n y\n    de restar importancia a un tema que si bien es cierto que llevamos a\u00f1os\n    con \u00e9l, no es menos cierto que este problema con evidencia y, adem\u00e1s, con\n    conciencia por parte de muchos de los afectados, es una cuesti\u00f3n de no\n    m\u00e1s de seis a\u00f1os, porque desgraciadamente muchos trabajadores afectados\n    por asbestosis no figuraron ni siquiera como tal a la hora de morir o\n    incluso a la hora de que pudiesen jubilarse o prejubilarse por alg\u00fan\n    determinado tipo de dolencia o de enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, ser\u00eda muy importante que se\n    flexibilizaran los criterios -usted dio a entender que as\u00ed se iba a\n    hacer- para el reconocimiento de la enfermedad profesional tanto de los\n    trabajadores expuestos al amianto como de las personas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha\n    dicho nada de dos cuestiones y me gustar\u00eda saber, se\u00f1or ministro, si\n    estos dos objetivos a los que ahora me acabo de referir, es decir, la\n    consideraci\u00f3n de la asbestosis como invalidante por parte de los equipos\n    de valoraci\u00f3n, de incapacidad se va a posibilitar a partir de los\n    informes de las unidades m\u00e9dicas espec\u00edficas de la Seguridad Social o de\n    las mutuas y, en segundo lugar, si va haber esa proclividad a la que\n    usted se refiri\u00f3 tambi\u00e9n -no s\u00e9 si ambigua o indicativa- de flexibilizar\n    los criterios para que se reconozca como enfermedad profesional tanto a\n    los trabajadores expuestos como a aquellos que puedan estar afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde hay que hacer un especial esfuerzo, de forma\n    que los informes de la unidad m\u00e9dica espec\u00edfica se miren, desde el punto\n    de vista de la apertura a la protecci\u00f3n social y de la apertura a que no\n    se espere a que el afectado est\u00e9 pr\u00e1cticamente en fase terminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha\n    dicho nada de dos cuestiones y me gustar\u00eda saber, se\u00f1or ministro, si\n    estos dos objetivos a los que ahora me acabo de referir, es decir, la\n    consideraci\u00f3n de la asbestosis como invalidante por parte de los equipos\n    de valoraci\u00f3n, de incapacidad se va a posibilitar a partir de los\n    informes de las unidades m\u00e9dicas espec\u00edficas de la Seguridad Social o de\n    las mutuas y, en segundo lugar, si va haber esa proclividad a la que\n    usted se refiri\u00f3 tambi\u00e9n -no s\u00e9 si ambigua o indicativa- de flexibilizar\n    los criterios para que se reconozca como enfermedad profesional tanto a\n    los trabajadores expuestos como a aquellos que puedan estar afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha\n    dicho nada de dos cuestiones y me gustar\u00eda saber, se\u00f1or ministro, si\n    estos dos objetivos a los que ahora me acabo de referir, es decir, la\n    consideraci\u00f3n de la asbestosis como invalidante por parte de los equipos\n    de valoraci\u00f3n, de incapacidad se va a posibilitar a partir de los\n    informes de las unidades m\u00e9dicas espec\u00edficas de la Seguridad Social o de\n    las mutuas y, en segundo lugar, si va haber esa proclividad a la que\n    usted se refiri\u00f3 tambi\u00e9n -no s\u00e9 si ambigua o indicativa- de flexibilizar\n    los criterios para que se reconozca como enfermedad profesional tanto a\n    los trabajadores expuestos como a aquellos que puedan estar afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y tambi\u00e9n vamos a desarrollar\n    un conjunto de medidas en el \u00e1mbito de la Seguridad Social, que van, como\n    le dec\u00eda, desde la mejora del reconocimiento de la enfermedad profesional\n    hasta una mayor cooperaci\u00f3n y trabajo conjunto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, con la Administraci\u00f3n sanitaria de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    porque tenemos que conocer exactamente la situaci\u00f3n de todas las personas\n    para poder hacer una adecuada evaluaci\u00f3n de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n vamos a desarrollar\n    un conjunto de medidas en el \u00e1mbito de la Seguridad Social, que van, como\n    le dec\u00eda, desde la mejora del reconocimiento de la enfermedad profesional\n    hasta una mayor cooperaci\u00f3n y trabajo conjunto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, con la Administraci\u00f3n sanitaria de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    porque tenemos que conocer exactamente la situaci\u00f3n de todas las personas\n    para poder hacer una adecuada evaluaci\u00f3n de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica de igualdad y no discriminaci\u00f3n no se hace\n    montando numeritos, se hace trabajando por las mujeres y sus problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como esta tarde con esta interpelaci\u00f3n por las\n    mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, los hombres y las mujeres del Grupo\n    Parlamentario Popular estamos esta tarde aqu\u00ed para interesarnos por los\n    problemas de las mujeres, especialmente por el problema m\u00e1s dram\u00e1tico de\n    las mujeres: la violencia que les afecta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 a sus mujeres y a sus\n    hombres no les importa tanto esta problem\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, no\n    entendemos por qu\u00e9 se molestan ahora cuando se les dice que no se\n    disfracen, cuando han aparecido en una revista envueltas en pieles y con\n    trajes m\u00e1s propios de desfile que de mujeres que deben trabajar por los\n    intereses del resto de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica de igualdad y no discriminaci\u00f3n no se hace\n    montando numeritos, se hace trabajando por las mujeres y sus problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero su ausencia es la\n    sensibilidad real de este Gobierno y su preocupaci\u00f3n por las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a pesar de que durante el a\u00f1o 2005 se redujo\n    levemente el n\u00famero de mujeres muertas por violencia de g\u00e9nero, el\n    comienzo del a\u00f1o ha sido tr\u00e1gico cambiando esta tendencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de\n    mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero en los dos primeros meses del\n    a\u00f1o, ha sido el m\u00e1s alto desde 1999 al haberse producido 17 v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que, desde que el se\u00f1or Zapatero es presidente del Gobierno y\n    ustedes, el Partido Socialista, est\u00e1n en el mismo, han fallecido 138\n    mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de votar a\n    favor nos implicamos a fondo en el trabajo parlamentario con el deseo de\n    que esta ley llegase a ser una ley verdaderamente eficaz y \u00fatil para las\n    mujeres m\u00e1s vulnerables, para las mujeres v\u00edctimas de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  No es que lleve solo dos a\u00f1os con el di\u00e1logo\n    social sin haber dado un paso adelante, hoy al borde de la ruptura por su\n    ineficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [8], "datos": [9], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "social": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto lleva a que el Gobierno\n    deba arreglar deprisa y corriendo la situaci\u00f3n y tenga que duplicar el\n    n\u00famero de juzgados existente; eso s\u00ed, mientras se ponen en marcha o no,\n    las mujeres sufren largos retrasos y lo m\u00e1s sangriento, tienen que pasar\n    horas junto con sus agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, si fuese cierto, nos parecer\u00eda\n    realmente escaso, si tenemos en cuenta las m\u00e1s de 59.000 mujeres que\n    denunciaron malos tratos el a\u00f1o pasado o las 35.000 \u00f3rdenes de protecci\u00f3n\n    solicitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haga usted c\u00e1lculos y d\u00edgame si le parecen suficientes cerca\n    de 59 mujeres a proteger por un solo agente, eso sin que ninguno enferme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or Caldera,\n    anunciaba la distribuci\u00f3n de 20.000 tel\u00e9fonos m\u00f3viles destinados a\n    aquellas mujeres que tuvieran una orden de protecci\u00f3n o de alejamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mantuvo\n    que no se hab\u00edan repartido m\u00e1s porque las mujeres no los hab\u00edan pedido,\n    no haciendo la autocr\u00edtica necesaria para un buen gobernante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras que en el programa electoral del Partido Socialista\n    se recog\u00eda que fuera un \u00f3rgano independiente, su composici\u00f3n final no\n    solo incumple esta promesa sino que prev\u00e9 casi tanta representaci\u00f3n\n    institucional como de la sociedad civil, quedando las organizaciones de\n    mujeres muy infrarrepresentadas, y eso que tras las presiones de estos\n    colectivos se aumentaron las plazas florero que les correspond\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, esta es una somera radiograf\u00eda del desarrollo de la Ley de\n    violencia, pero consideramos que debemos seguir reclamando acciones\n    eficaces para la prevenci\u00f3n, la detecci\u00f3n y la erradicaci\u00f3n de esta\n    violencia, acciones que lleguen al conjunto de las mujeres y\n    especialmente a las m\u00e1s vulnerables, como mayores, discapacitadas,\n    inmigrantes, que por sus especiales circunstancias tienen m\u00e1s\n    dificultades de protecci\u00f3n de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n de alarma social generada tras la agresi\u00f3n\n    recibida por Alba, la ni\u00f1a de Barcelona, y que ha destapado otros muchos\n    casos de violencia nos hace reflexionar sobre la necesidad de legislar\n    adecuadamente sobre esta materia para evitar que se pueda volver a\n    producir esta lamentable cadena de errores, como usted mismo la denomin\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan su\n    secretaria general de Pol\u00edticas de Igualdad se pondr\u00eda en marcha antes de\n    finalizar el a\u00f1o 2005, seg\u00fan la delegada del Gobierno contra la violencia\n    la\n    pr\u00f3xima primavera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como lo que mal empieza, mal acaba, las\n    prisas y la mala planificaci\u00f3n llevan a que ayer mismo conoci\u00e9semos la\n    noticia de que la base de datos del Juzgado de Violencia de Palma de\n    Mallorca se borrase por completo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ya sab\u00eda yo que, como han\n    demostrado ahora y esta tarde su propio portavoz, su opini\u00f3n es bastante\n    despectiva, o sea que les parece mal que una delegaci\u00f3n de mujeres\n    espa\u00f1olas vaya a participar con mujeres africanas para mejorar su\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto, les\n    preocupa muy poco la situaci\u00f3n de las mujeres y la violencia que se\n    ejerce hacia ellas; muy poco les preocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Les preocupa poco que este Gobierno trajera a esta C\u00e1mara una ley que\n    apoya por cierto la totalidad de las organizaciones de mujeres que\n    defienden los derechos de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Aplausos.-Rumores.-El se\u00f1or Mariscal Anaya: Dem\u00f3cratas) El apoyo\n    de organizaciones de mujeres a las que usted ha catalogado de floreros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed se ve cu\u00e1l es la idea que\n    tiene el Partido Popular de las organizaciones de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Aplausos.-El se\u00f1or Hernando Fraile: \u00a1Seis millones de\n    empleos para mujeres! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aplausos) La ley para la igualdad que llegar\u00e1 a\n    este Parlamento y la ley que regular\u00e1 la dependencia, y ustedes no lo\n    hicieron porque no est\u00e1 en su ideario; porque no est\u00e1 en la naturaleza de\n    su pol\u00edtica; porque no creen en la igualdad; porque no creen en ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero por\n    respeto a la situaci\u00f3n de las mujeres me permito explicar la pol\u00edtica del\n    Gobierno, que es lo que ustedes quieren que no haga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo dijimos aqu\u00ed cuando presentamos el proyecto de ley, y\n    dijimos que ese era un proyecto de ley para las mujeres, para ayudarlas\n    en la lucha por salir de esa situaci\u00f3n, y que nos llevar\u00eda tiempo\n    resolverlo, que nos llevar\u00eda a\u00f1os cambiar las actitudes y que no se\n    pueden medir los resultados de una ley que solo lleva nueve meses en\n    pleno despliegue por los efectos de esos nueve meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    estamos disponiendo de m\u00faltiples instrumentos para ayudar a que las\n    mujeres no mantengan silencio ante esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo podr\u00eda decir\n    que durante el periodo de mandato del Partido Popular hab\u00eda m\u00e1s muertes\n    de mujeres, pero no se me ocurre decirlo, ya que en el a\u00f1o 2005... (La\n    se\u00f1ora Rold\u00f3s Caballero: \u00a1No lo digas!-Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ha habido un aumento de denuncias muy importante\n    que debemos interpretar como el aumento de la confianza depositada por\n    las mujeres v\u00edctimas favorecidas por la aprobaci\u00f3n de la ley y la puesta\n    en marcha de estas medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya veo que ustedes no quieren, pero\n    nosotros lo vamos a seguir haciendo por las mujeres de este pa\u00eds, por eso\n    estamos fortaleciendo las medidas de sensibilizaci\u00f3n, prevenci\u00f3n y\n    detecci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya veo que ustedes no quieren, pero\n    nosotros lo vamos a seguir haciendo por las mujeres de este pa\u00eds, por eso\n    estamos fortaleciendo las medidas de sensibilizaci\u00f3n, prevenci\u00f3n y\n    detecci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Ya s\u00e9 que les hace mucha gracia, a m\u00ed no; no me hace gracia la situaci\u00f3n\n    de las mujeres que sufren violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [7], "red": [8], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1 produciendo un reforzamiento\n    de los derechos de las mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero desde\n    el punto de vista de la asistencia social, los nuevos derechos que\n    integran o que reintegran a la mujer v\u00edctima de la violencia de g\u00e9nero en\n    un estatuto pleno de ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me podr\u00e1 decir que todav\u00eda el esfuerzo\n    es peque\u00f1o, que se necesita un esfuerzo mayor, pero yo le digo a usted\n    que este Gobierno ha incrementado un 50 por ciento el n\u00famero de personas\n    destinadas a la protecci\u00f3n de las mujeres y ha fortalecido el marco penal\n    y procesal porque a 1 de enero del a\u00f1o 2006 el total de juzgados\n    especializados asciende a 437; se han coordinado los recursos e\n    instrumentos para asegurar la prevenci\u00f3n y, en su caso, la sanci\u00f3n del\n    agresor; se ha creado la Comisi\u00f3n nacional para la implantaci\u00f3n de los\n    juzgados especiales y la Comisi\u00f3n nacional de coordinaci\u00f3n de la Polic\u00eda\n    judicial y se han establecido convenios en materia policial para\n    garantizar la asistencia jur\u00eddica gratuita y el servicio 24 horas a las\n    v\u00edctimas, entre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo\n    solicitan 20.000 mujeres, 20.000 mujeres tendr\u00e1n a su disposici\u00f3n la\n    terminal del servicio de teleasistencia; si no desean solicitarlo,\n    se\u00f1or\u00edas, a pesar de que insistentemente se les env\u00eda esa informaci\u00f3n, no\n    podemos hacer nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aportaci\u00f3n estatal para el\n    conjunto de las medidas que acompa\u00f1an a la ley asciende a 150 millones de\n    euros en el a\u00f1o 2006; de ellos, 12 millones son para cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el establecimiento de la red de atenci\u00f3n y\n    acogida para las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, pero hay otros\n    muchos cap\u00edtulos, ayudas laborales, inserci\u00f3n profesional, educaci\u00f3n,\n    justicia, que suponen un gasto de 150 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre,\n    se\u00f1or\u00eda, es que me temo que aunque se apruebe este plan, aunque mejoremos\n    todos los instrumentos a disposici\u00f3n de las mujeres, aunque avancemos en\n    este camino de la igualdad, ustedes jam\u00e1s lo reconocer\u00e1n porque su \u00fanico\n    \u00e1nimo consiste en atacar a este Gobierno y no en defender los derechos de\n    la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 produciendo un reforzamiento\n    de los derechos de las mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero desde\n    el punto de vista de la asistencia social, los nuevos derechos que\n    integran o que reintegran a la mujer v\u00edctima de la violencia de g\u00e9nero en\n    un estatuto pleno de ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las nuevas\n    medidas que pondremos en marcha ser\u00e1n la puesta en funcionamiento del\n    observatorio estatal, que permitir\u00e1 evaluar la efectividad de las\n    pol\u00edticas y medidas que se est\u00e1n desarrollando y propondr\u00e1 la adopci\u00f3n de\n    aquellas que resulten m\u00e1s eficaces en la erradicaci\u00f3n de esta lacra\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre,\n    se\u00f1or\u00eda, es que me temo que aunque se apruebe este plan, aunque mejoremos\n    todos los instrumentos a disposici\u00f3n de las mujeres, aunque avancemos en\n    este camino de la igualdad, ustedes jam\u00e1s lo reconocer\u00e1n porque su \u00fanico\n    \u00e1nimo consiste en atacar a este Gobierno y no en defender los derechos de\n    la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aportaci\u00f3n estatal para el\n    conjunto de las medidas que acompa\u00f1an a la ley asciende a 150 millones de\n    euros en el a\u00f1o 2006; de ellos, 12 millones son para cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el establecimiento de la red de atenci\u00f3n y\n    acogida para las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, pero hay otros\n    muchos cap\u00edtulos, ayudas laborales, inserci\u00f3n profesional, educaci\u00f3n,\n    justicia, que suponen un gasto de 150 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Una denuncia de la vejaci\u00f3n, de la violencia\n    y de la humillaci\u00f3n que sufren las mujeres africanas (Varios se\u00f1ores\n    diputados: \u00a1S\u00ed! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, f\u00edjese si nos preocupan los problemas de las mujeres que\n    le hemos hecho venir a hablar de las v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero y\n    de qu\u00e9 est\u00e1n haciendo ustedes, a pesar de que lleva dos a\u00f1os sin querer\n    venir a la Comisi\u00f3n donde trabajamos estas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00edan en septiembre\n    pasado que hab\u00eda 2.000 mujeres usuarias de este servicio; el 18 de\n    noviembre, que hab\u00edan alcanzado las 2.149 -149 mujeres m\u00e1s- y que las\n    previsiones eran que para terminar el a\u00f1o se llegase aproximadamente a\n    las 2.500. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mal\n    est\u00e1 que falseara los datos como portavoz de la oposici\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "datos": [3, 4], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le he\n    dicho claramente que ustedes vuelven a enga\u00f1ar a las asociaciones de\n    mujeres y les dan plazas florero en el observatorio, en lugar de las\n    plazas que les correspond\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1\n    las mujeres no conf\u00edan en este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las han enga\u00f1ado en esto, las enga\u00f1an en la Ley\n    de Igualdad -porque no les pasan el documento- y las enga\u00f1an\n    constantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo es usted el ministro de Trabajo m\u00e1s ineficaz de la\n    historia, sino tambi\u00e9n el que m\u00e1s falsea los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar los datos que\n    ofrece el Instituto de la Mujer, no nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y sigue: Desde la llegada del PP al\n    Gobierno se han producido m\u00e1s de 500 muertes derivadas de malos tratos y\n    este a\u00f1o llevamos la escalofriante cifra de 30 mujeres asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ponen en marcha los mecanismos necesarios para combatir esta\n    verdadera lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La actitud del\n    Partido Socialista, que desde la oposici\u00f3n cada vez que una mujer era\n    asesinada promov\u00eda manifestaciones, concentraciones, protestas y minutos\n    de silencio y desde el Gobierno, y a pesar de que el n\u00famero de mujeres\n    v\u00edctimas de violencia ha crecido, silencian y callan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras el PSOE\n    desde la oposici\u00f3n tildaba de fracaso pol\u00edtico-social cada una de las\n    mujeres muertas por violencia, desde el Gobierno miran hacia otro lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya me gustar\u00eda que cada vez que una mujer fuese v\u00edctima de violencia las\n    mujeres del Partido Socialista demostrasen tanta sensibilidad como han\n    demostrado esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la lucha contra la\n    violencia han tenido ustedes una pol\u00edtica poco seria, poco comprometida;\n    han defraudado las expectativas de las mujeres (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos seguir trabajando, debemos\n    redoblar esfuerzos y seguir buscando soluciones a este grave problema y a\n    todos los problemas que afectan de verdad a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras el PSOE\n    desde la oposici\u00f3n tildaba de fracaso pol\u00edtico-social cada una de las\n    mujeres muertas por violencia, desde el Gobierno miran hacia otro lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [6], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que le interesa, como dije al\n    principio, no es defender los derechos de la mujer sino atacar ahora a\n    las organizaciones de mujeres diciendo que el Gobierno las enga\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame\n    si le digo que en el proceso de di\u00e1logo y negociaci\u00f3n de las normas con\n    las asociaciones de mujeres \u00e9stas muestran una gran inteligencia y una\n    dureza negociadora, como debe ser, muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las asociaciones de mujeres\n    representan al movimiento organizado que ha sensibilizado a la sociedad\n    espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con el fen\u00f3meno de la violencia, igual que ocurre\n    con la situaci\u00f3n de los pueblos y de las mujeres oprimidas, especialmente\n    en \u00c1frica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, quiero que sepan ustedes que, como les dec\u00eda antes, las\n    medidas que est\u00e1 desarrollando el Gobierno son amplias y profundas; que\n    la delegaci\u00f3n especial del Gobierno aporta 30 millones de euros para\n    combatir la violencia de g\u00e9nero; que la futura ley de educaci\u00f3n tiene ya\n    consignados para el a\u00f1o 2006 cuarenta millones de euros en sus\n    aportaciones para fomentar la lucha contra la violencia hacia la mujer;\n    que en las pol\u00edticas activas de empleo tenemos 38 millones de euros\n    destinados a mejorar la situaci\u00f3n de estas mujeres y que hemos\n    incrementado la aportaci\u00f3n al servicio teleasistencia notablemente en el\n    a\u00f1o 2006, porque esperamos que se reciba una demanda mayor de las 5.000\n    previstas en este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que les molesta a ustedes que vaya subiendo\n    el n\u00famero de mujeres acogidas al servicio de teleasistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece l\u00f3gico el papel de\n    oposici\u00f3n, \u00a1pero utilizar tambi\u00e9n en esta materia como arma arrojadiza\n    contra el Gobierno el sufrimiento y la desgracia de miles de mujeres! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les enviar\u00e9\n    los datos concretos a d\u00eda de ayer para que puedan comprobarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [6, 7, 8], "cultural": [9], "mujeres": [0, 1, 2, 3], "social": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Si ayudamos a las mujeres a cortar ese cord\u00f3n de muerte y maltrato, ese\n    atavismo cultural, econ\u00f3mico y social que llega a amordazarlas, habremos\n    conseguido encontrar el camino de la dignidad de una sociedad que cada\n    vez menos puede tolerar situaciones de privaci\u00f3n de libertad derivadas de\n    la ausencia de igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello van encaminadas, se\u00f1or\u00edas, esas\n    normas que usted ha descalificado tan gratuitamente desde la tribuna,\n    como la futura Ley de Igualdad y la futura Ley de Dependencia, leyes que\n    van a dar a las mujeres espa\u00f1olas m\u00e1s espacio de libertad y de igualdad y\n    que nos van a ayudar a construir nuestro espacio de convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La necesidad de la ley para combatir la violencia hacia las mujeres no se\n    entiende si se desconoce o no se quiere conocer la realidad de su \u00e1mbito\n    de aplicaci\u00f3n, la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son\n    m\u00edas, est\u00e1n escritas en el libro Una juez ante al maltrato, de do\u00f1a\n    Raimunda de Pe\u00f1afort Llorente, titular del Juzgado n\u00famero 1 de Madrid de\n    Violencia sobre la Mujer; palabras que nos obligan a implicarnos de\n    lleno, independientemente del lugar social o pol\u00edtico que ocupemos, en el\n    empe\u00f1o de manifestar a todas las mujeres y a todos los hombres que solo\n    en igualdad es posible reivindicar nuestra condici\u00f3n humana, y eso se\n    puede hacer desde el Gobierno y desde la oposici\u00f3n, cooperando y no\n    poniendo obst\u00e1culos en la lucha a favor de las mujeres como hacen\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Si ayudamos a las mujeres a cortar ese cord\u00f3n de muerte y maltrato, ese\n    atavismo cultural, econ\u00f3mico y social que llega a amordazarlas, habremos\n    conseguido encontrar el camino de la dignidad de una sociedad que cada\n    vez menos puede tolerar situaciones de privaci\u00f3n de libertad derivadas de\n    la ausencia de igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son\n    m\u00edas, est\u00e1n escritas en el libro Una juez ante al maltrato, de do\u00f1a\n    Raimunda de Pe\u00f1afort Llorente, titular del Juzgado n\u00famero 1 de Madrid de\n    Violencia sobre la Mujer; palabras que nos obligan a implicarnos de\n    lleno, independientemente del lugar social o pol\u00edtico que ocupemos, en el\n    empe\u00f1o de manifestar a todas las mujeres y a todos los hombres que solo\n    en igualdad es posible reivindicar nuestra condici\u00f3n humana, y eso se\n    puede hacer desde el Gobierno y desde la oposici\u00f3n, cooperando y no\n    poniendo obst\u00e1culos en la lucha a favor de las mujeres como hacen\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Si ayudamos a las mujeres a cortar ese cord\u00f3n de muerte y maltrato, ese\n    atavismo cultural, econ\u00f3mico y social que llega a amordazarlas, habremos\n    conseguido encontrar el camino de la dignidad de una sociedad que cada\n    vez menos puede tolerar situaciones de privaci\u00f3n de libertad derivadas de\n    la ausencia de igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello van encaminadas, se\u00f1or\u00edas, esas\n    normas que usted ha descalificado tan gratuitamente desde la tribuna,\n    como la futura Ley de Igualdad y la futura Ley de Dependencia, leyes que\n    van a dar a las mujeres espa\u00f1olas m\u00e1s espacio de libertad y de igualdad y\n    que nos van a ayudar a construir nuestro espacio de convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son\n    m\u00edas, est\u00e1n escritas en el libro Una juez ante al maltrato, de do\u00f1a\n    Raimunda de Pe\u00f1afort Llorente, titular del Juzgado n\u00famero 1 de Madrid de\n    Violencia sobre la Mujer; palabras que nos obligan a implicarnos de\n    lleno, independientemente del lugar social o pol\u00edtico que ocupemos, en el\n    empe\u00f1o de manifestar a todas las mujeres y a todos los hombres que solo\n    en igualdad es posible reivindicar nuestra condici\u00f3n humana, y eso se\n    puede hacer desde el Gobierno y desde la oposici\u00f3n, cooperando y no\n    poniendo obst\u00e1culos en la lucha a favor de las mujeres como hacen\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Si ayudamos a las mujeres a cortar ese cord\u00f3n de muerte y maltrato, ese\n    atavismo cultural, econ\u00f3mico y social que llega a amordazarlas, habremos\n    conseguido encontrar el camino de la dignidad de una sociedad que cada\n    vez menos puede tolerar situaciones de privaci\u00f3n de libertad derivadas de\n    la ausencia de igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2], "pa\u00eds": [3, 4], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A esto le siguen unas declaraciones\n    suyas, se\u00f1or Torres, y tambi\u00e9n del director del ICO, en las que se dice\n    que por justicia social estos cr\u00e9ditos se tienen que perdonar porque son\n    comparativamente onerosos para la gente que queda por pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entiendo -esa s\u00ed es nuestra pregunta- que, si el ICO se ha\n    hecho cargo muchas veces de cr\u00e9ditos como el de la PSV o del 80 por\n    ciento de la condonaci\u00f3n de la deuda de Isla M\u00e1gica, un gobierno\n    progresista como el que tenemos en estos momentos -al que hemos dado\n    nuestro apoyo y se lo seguiremos dando en muchos casos- se embarca en\n    esta historia, cuando ustedes mismos durante bastante tiempo dijeron que\n    era por justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue en los a\u00f1os noventa, con el Gobierno de Felipe Gonz\u00e1lez, cuando se\n    privatizaron tres de los bancos que hab\u00edan concedido esos cr\u00e9ditos: el\n    Banco Hipotecario, el Banco Industrial y el Banco Agr\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Dec\u00eda que es una historia triste para muchos\n    valencianos, para comarcas como el Bajo Segura, como Vinalop\u00f3, tambi\u00e9n\n    para zonas de Lleida y de Murcia, pero sobre todo para la comarca de la\n    Ribera del Pa\u00eds Valenciano -por la que tengo un especial cari\u00f1o porque\n    nac\u00ed cerca de all\u00ed-, especialmente castigada por muchas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    aquel momento se dieron m\u00e1s de 50.000 cr\u00e9ditos, cifra suficientemente\n    ilustrativa para saber cu\u00e1l fue la magnitud de la tragedia de aquellas\n    inundaciones, para saber que repercuti\u00f3 y que percuti\u00f3 de una manera\n    contundente sobre la vida de una de las zonas neur\u00e1lgicas del Pa\u00eds\n    Valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A la vista de los datos que le he ido ofreciendo -y de forma coherente con\n    la informaci\u00f3n de la que ya dispone S.S., derivada de las distintas\n    iniciativas parlamentarias en la materia- podr\u00edamos hacer las siguientes\n    consideraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con los datos disponibles, los procedimientos\n    de reclamaci\u00f3n de deudas iniciados actualmente alcanzan a la pr\u00e1ctica\n    totalidad de las operaciones excepcionales pendientes de devoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tras analizar\n    los riesgos y los posibles costes en que podr\u00edamos incurrir (econ\u00f3micos y\n    judiciales), procedimos al pago de la totalidad del importe reclamado\n    -manten\u00edamos una hipoteca de la vivienda- para que no se pusiera en\n    marcha el proceso de embargo, ya que como usted conoce es dif\u00edcil y\n    costoso iniciar un pleito contra cualquier entidad bancaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060315_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como he expresado en alguna ocasi\u00f3n, y hoy reitero ante la C\u00e1mara, todo\n    proceso de paz, despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de horror y de terror, ser\u00e1 un\n    proceso largo y dif\u00edcil; dif\u00edcil y largo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo que a ese\n    proceso estamos todos convocados y todos obligados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1, 2], "proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, este\n    grupo parlamentario, entendiendo la importancia del mismo, y aun en la\n    hip\u00f3tesis de que sea el principio del final ser\u00e1 un proceso complejo, s\u00ed\n    quiere expresar el apoyo al Gobierno y pedirle la prudencia necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes que nada quiero expresar, en nombre de nuestro grupo parlamentario,\n    la existencia en el mismo de una satisfacci\u00f3n prudente por el comunicado\n    de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, ETA no\n    va a cambiar mi pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El mejor de los\n    avales y alicientes para continuar en la defensa de nuestro proyecto de\n    Estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esta ma\u00f1ana\n    hemos conocido un comunicado de la organizaci\u00f3n terrorista ETA, que no es\n    el que m\u00e1s nos hubiera gustado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hubiera gustado un comunicado que\n    dijera que ETA se disolv\u00eda y que pon\u00eda fin a sus actividades criminales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mismo\n    comunicado ETA nos recuerda cu\u00e1les son sus objetivos y nos impone sus\n    condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [2], "proceso": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Creo que la C\u00e1mara es consciente de que, despu\u00e9s del\n    comunicado de ETA, tenemos por delante un proceso de trabajo que exige\n    prudencia, calma, serenidad, responsabilidad y que exige, ante todo, el\n    concurso m\u00e1ximo de voluntades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he dicho en muchas\n    ocasiones: para el Gobierno, para la inmensa mayor\u00eda de la C\u00e1mara, para\n    toda la sociedad espa\u00f1ola, quienes representan a un n\u00famero tan\n    importantes de ciudadanos son esenciales para que este proceso concluya\n    como todos deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la C\u00e1mara es consciente de que, despu\u00e9s del\n    comunicado de ETA, tenemos por delante un proceso de trabajo que exige\n    prudencia, calma, serenidad, responsabilidad y que exige, ante todo, el\n    concurso m\u00e1ximo de voluntades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La garant\u00eda no vale para nada pues a continuaci\u00f3n el\n    ministro de Defensa reconoce que existe el informe y que se ha trasladado\n    a la autoridad competente aunque esta, si es que es el ministro del\n    Interior, no sabe o no contesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Iniciaron un proceso masivo de regularizaci\u00f3n\n    cuando ya nadie lo hac\u00eda, que ha provocado un intenso efecto llamada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este proyecto, por tanto, no est\u00e1 siendo\n    ajeno al debate social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    MEDIDA SE VE AFECTADA LA ACTIVIDAD DEL MINISTERIO DE DEFENSA POR LOS\n    ESTADOS AN\u00cdMICOS DEL SE\u00d1OR MINISTRO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [4], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El ministro de Defensa no agota nuestra capacidad de sorpresa y se mete en\n    jardines de dif\u00edcil explicaci\u00f3n, y todo por acaparar la atenci\u00f3n\n    medi\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro ejemplo: la semana pasada nos dec\u00eda usted, se\u00f1or\n    ministro, que la Ley de la Defensa Nacional ha incorporado la novedad\n    consistente en que la decisi\u00f3n y el seguimiento de nuestros soldados en\n    el exterior corresponde al Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene conciencia de haber cumplido con la Ley Org\u00e1nica de la Defensa\n    Nacional en este \u00faltimo env\u00edo de militares a Mauritania? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a y su defensa necesitan un ministro serio,\n    menos medi\u00e1tico y m\u00e1s eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es\n    posible que quien un d\u00eda insulta a la \u00fanica mujer que preside una\n    comunidad aut\u00f3noma, Esperanza Aguirre, a los pocos d\u00edas pretenda so\u00f1ar\n    con un ej\u00e9rcito en el que la mitad de sus generales sean mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Me\n    ratifico en que ser\u00eda mucho mejor un ej\u00e9rcito en el que la mitad de los\n    generales fueran mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Eso es lo que ha hecho el Gobierno\n    socialista y el Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevaban algunos a\u00f1os defendiendo el\n    reclutamiento, y el compromiso que firmaba un soldado cuando entraba en\n    el ej\u00e9rcito no pasaba de los tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro,\n    nos gustar\u00eda saber, porque estas son las cosas que animan a entrar en el\n    ej\u00e9rcito, cu\u00e1les son los detalles de esas mejoras que supone el programa\n    Cavimar para la habitabilidad de los buques de la Armada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Existe la Ley de la Defensa Nacional, para que nuestros soldados vayan\n    donde quieren los espa\u00f1oles y no donde se decide en las Azores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    \u00edndice de reparto del fondo para infraestructuras se ha construido sobre\n    dos datos objetivos y definitivos: el paro en los territorios mineros y\n    la p\u00e9rdida de empleo en el periodo 1998-2005, y sobre un dato\n    provisional: el empleo que se estima que se perder\u00e1 durante los pr\u00f3ximos\n    seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo se ha alcanzado despu\u00e9s de un proceso de negociaci\u00f3n largo,\n    complejo y en absoluto f\u00e1cil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [3, 4, 5], "energ\u00e9tico": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfTiene el ministerio un calendario establecido de reformas a llevar a\n    cabo en el sector energ\u00e9tico para el resto de la legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hago esta\n    pregunta siendo consciente de que usted ha respondido la pasada semana en\n    parte a la misma, pero entendiendo que buenas ser\u00edan mayores precisiones,\n    porque hemos pensado que el que se est\u00e1 viviendo en el sector energ\u00e9tico\n    es un momento no deseable por las incertidumbres que hay, por los campos\n    abiertos que existen, sin que se sepa d\u00f3nde y c\u00f3mo se van a cerrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a todo ello, se\u00f1or ministro, que el Gobierno nos dijera lo que va\n    a hacer en lo que resta de legislatura ser\u00eda algo altamente deseable, no\n    ya para este grupo, sino para el conjunto del sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, tambi\u00e9n mi grupo quisiera hacer\n    algunas breves consideraciones previas en torno a la declaraci\u00f3n del alto\n    el fuego permanente que ha declarado ETA a partir del d\u00eda 24 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, queremos tener hoy aqu\u00ed antes que nada un recuerdo sincero\n    y queremos expresar nuestra solidaridad m\u00e1s sentida para todas las\n    v\u00edctimas de ETA durante la larga y macabra historia de esta organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, queremos compartir el alivio y la alegr\u00eda de todas las\n    personas de bien que a ra\u00edz de esta declaraci\u00f3n entienden que a partir\n    del d\u00eda 24 van a dejar de ser -vamos a dejar de ser- v\u00edctimas potenciales\n    de ETA, y esperamos que para siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el Gobierno tiene un calendario de reformas del\n    sector energ\u00e9tico que inici\u00f3 al comienzo de la legislatura con el que\n    persigue alcanzar los objetivos de la pol\u00edtica energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, se\u00f1or\u00eda, en\n    los \u00faltimos meses hemos aprobado planes y acometido reformas de gran\n    calado en el sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo citar, por ejemplo, el Plan de\n    acci\u00f3n de la estrategia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, el Plan de\n    energ\u00edas renovables, el paquete de reformas para el impulso de la\n    productividad, que conten\u00eda 64 medidas destinadas al sector energ\u00e9tico, o\n    los dos reales decretos-leyes que ma\u00f1ana mismo espero que convalide la\n    C\u00e1mara -es la primera vez que hacemos uso de este mecanismo ciertamente\n    excepcional, como usted menciona-, uno, por el que se ampl\u00edan las\n    funciones de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, y otro, con el que\n    perseguimos contener la evoluci\u00f3n del d\u00e9ficit de la tarifa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, lo han hecho sin di\u00e1logo social ni laboral, lo\n    que est\u00e1 claro es que a ustedes lo que les interesa son los informativos,\n    para continuar manipulando de esa forma tan sectaria y despojar a la\n    cadena de sus activos m\u00e1s preciados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos a\u00f1os ustedes, los socialistas, han sido\n    capaces de terminar con cualquier expectativa de rentabilidad social, de\n    objetividad informativa, de utilidad democr\u00e1tica, de vertebraci\u00f3n\n    territorial, de proyecci\u00f3n de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo han hecho sin di\u00e1logo social ni laboral, lo\n    que est\u00e1 claro es que a ustedes lo que les interesa son los informativos,\n    para continuar manipulando de esa forma tan sectaria y despojar a la\n    cadena de sus activos m\u00e1s preciados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el desequilibrio energ\u00e9tico explica una parte del d\u00e9ficit\n    comercial, pero no todos los males vienen del petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO DE ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS EL\n    PROCESO DE REFORMAS ESTATUTARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dicho esto, se\u00f1or\n    ministro, es una realidad incontestable que, conforme avanza en su\n    desarrollo el Estado de las Autonom\u00edas, se va desdibujando el papel de\n    las diputaciones, algo l\u00f3gico, por otra parte, ya que con este proceso\n    las comunidades aut\u00f3nomas se convierten, junto con los ayuntamientos, en\n    la Administraci\u00f3n m\u00e1s cercana al ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En defensa de la autonom\u00eda local, en\n    defensa de las competencias materiales que la Constituci\u00f3n reconoce a los\n    ayuntamientos y dada la caracter\u00edstica de que una parte muy importante de\n    nuestros poderes locales tiene a veces, por su tama\u00f1o y por su capacidad\n    financiera, dificultades para atender en el \u00e1mbito provincial la\n    prestaci\u00f3n de algunos servicios b\u00e1sicos a sus ciudadanos, hace falta\n    reorientar las diputaciones como entidades de coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n\n    al servicio de los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese proceso tenemos que reactualizar el papel de las diputaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted conoce que, dentro de lo que es la pol\u00edtica de\n    modernizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n que est\u00e1 impulsando este Gobierno, lo\n    fundamental son los ciudadanos, lo fundamental es una buena atenci\u00f3n por\n    parte de los servicios p\u00fablicos que todav\u00eda presta y que va a seguir\n    prestando la Administraci\u00f3n General del Estado a los ciudadanos, por eso\n    una de las piezas claves en ese proceso de modernizaci\u00f3n son las nuevas\n    tecnolog\u00edas, es la modernizaci\u00f3n telem\u00e1tica, es todo lo que tiene que ver\n    con la prestaci\u00f3n de un servicio 24 horas sin colas y con oficinas\n    permanentemente abiertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de ese mismo proceso de modernizaci\u00f3n, otra de las piezas claves\n    es el capital humano, son las personas, son los funcionarios, son quienes\n    hacen posible la prestaci\u00f3n d\u00eda a d\u00eda de los servicios p\u00fablicos, de los\n    derechos y de las libertades a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la singularidad\n    territorial de Canarias tambi\u00e9n afecta al sistema sanitario y, de manera\n    especial, al sistema de la sanidad exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, para\n    nuestra comunidad es estrat\u00e9gico el dispositivo de sanidad exterior y por\n    eso le pregunto si su Gobierno puede garantizar a la opini\u00f3n p\u00fablica\n    canaria, a los ciudadanos y ciudadanas del Archipi\u00e9lago la seguridad\n    sanitaria de sus fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Contestando a su pregunta, le dir\u00e9 que la Constituci\u00f3n y la Ley General de\n    Sanidad atribuyen al Ministerio de Sanidad y Consumo, sin perjuicio de\n    las competencias que se atribuyen a otros departamentos, el ejercicio de\n    las funciones en materia de sanidad exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, soy consciente de que en la\n    tarea de la sanidad exterior concurren varios ministerios, y seguramente\n    los datos que voy a aportarle tengan menos que ver con su ministerio y\n    m\u00e1s con otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os m\u00e1s de 60 plagas han arrasado cultivos\n    y plantas aut\u00f3ctonas de nuestra comunidad por culpa del deficitario\n    sistema de control de la sanidad exterior, causando da\u00f1os irreparables a\n    los cultivos tradicionales, a los cultivos de exportaci\u00f3n y a la flora\n    aut\u00f3ctona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos hacer todo esto hasta\n    tanto consigamos un mecanismo definitivo para la gesti\u00f3n de la sanidad\n    exterior con participaci\u00f3n de las autoridades locales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez, el Consejo de Ministros aprob\u00f3 el pasado 17 de febrero un\n    plan de medidas para la mejora de la sanidad exterior, del 2006 al 2008,\n    para reforzar los servicios e infraestructuras en el conjunto del Estado\n    y, por supuesto, tambi\u00e9n en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento son 50 las personas\n    que desarrollan las funciones de sanidad exterior en su comunidad y,\n    sobre la base de este acuerdo, est\u00e1 previsto aumentar esa plantilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos puesto en marcha una nueva aplicaci\u00f3n\n    inform\u00e1tica que conecta al Ministerio de Sanidad y Consumo con los\n    servicios de sanidad exterior de manera inmediata, y hemos\n    mejorado...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA LA SE\u00d1ORA MINISTRA HACER UNA VALORACI\u00d3N DE LOS PRIMEROS\n    RESULTADOS, EN T\u00c9RMINOS DE ACCESO DE LOS J\u00d3VENES A UNA VIVIENDA, DE SU\n    MEDIDA ESTRELLA DE REGALAR ZAPATILLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2, 3], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... conoce, los resultados de las pol\u00edticas de vivienda del Gobierno\n    de Espa\u00f1a para los j\u00f3venes son positivos y ya se vienen percibiendo desde\n    el inicio de esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa valoraci\u00f3n entra la puesta en\n    funcionamiento del portal de informaci\u00f3n de vivienda para los j\u00f3venes\n    elaborado por el Consejo de la Juventud, hecho por los j\u00f3venes para los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, los resultados de las pol\u00edticas de vivienda del Gobierno\n    de Espa\u00f1a para los j\u00f3venes son positivos y ya se vienen percibiendo desde\n    el inicio de esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa valoraci\u00f3n entra la puesta en\n    funcionamiento del portal de informaci\u00f3n de vivienda para los j\u00f3venes\n    elaborado por el Consejo de la Juventud, hecho por los j\u00f3venes para los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "sanidad": [18, 19], "viviendas": [16, 17], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... No hay m\u00e1s que ver esta zapatilla para observar a qu\u00e9 se reduce\n    su pol\u00edtica de vivienda para los j\u00f3venes despu\u00e9s de estos dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay m\u00e1s que ver esta zapatilla para ver lo muy en broma que\n    este Gobierno socialista se toma a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay m\u00e1s que\n    ver esta zapatilla para ver el \u00faltimo disparate y el rid\u00edculo m\u00e1s\n    espantoso de la ministra de Vivienda: que si 180.000 viviendas, que si\n    soluciones habitacionales, que si lo minipisos o apretujillos, como\n    dieron en llamar ahora los j\u00f3venes a su propuesta, y ahora, despu\u00e9s de\n    dos a\u00f1os, en el ministerio -mire que le ha llevado tiempo- aprueba su\n    medida estrella y reconoce -leo textualmente en la zapatilla-:\n    Obviamente, no podemos conseguirte casa pero, de momento, te ayudamos a\n    buscarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces, decide regalarle zapatillas a\n    los j\u00f3venes e invitarles a que paseen la ciudad y esto nos cuesta a todos\n    400.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted, se\u00f1ora ministra, como ni sabe ni quiere\n    darles a los j\u00f3venes una vivienda digna, les da zapatillas para que\n    paseen buscando una casa que jam\u00e1s van a encontrar aquellos que empiezan\n    su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de los\n    j\u00f3venes, se\u00f1ora ministra, no es encontrar casa, el problema de los\n    j\u00f3venes es pagarla, que le quede claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que quieren los j\u00f3venes es que\n    usted, desde su ministerio, les ayude a pagar las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo\n    que queremos para los j\u00f3venes, no ridiculizarlos como usted ha intentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en su argot, en ese que le gusta de las Keli, cuando comienza\n    aqu\u00ed diciendo: echa a andar por la ciudad, pues s\u00ed, eche usted a andar\n    para salirse del ministerio e irse a su Keli, que es lo que le piden los\n    ciudadanos y los j\u00f3venes de este pa\u00eds: a su casita, a la Keli, \u00bfvale? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay m\u00e1s que ver esta zapatilla para observar a qu\u00e9 se reduce\n    su pol\u00edtica de vivienda para los j\u00f3venes despu\u00e9s de estos dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    hay m\u00e1s que ver esta zapatilla para ver el fracaso de su Ministerio de\n    Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay m\u00e1s que\n    ver esta zapatilla para ver el \u00faltimo disparate y el rid\u00edculo m\u00e1s\n    espantoso de la ministra de Vivienda: que si 180.000 viviendas, que si\n    soluciones habitacionales, que si lo minipisos o apretujillos, como\n    dieron en llamar ahora los j\u00f3venes a su propuesta, y ahora, despu\u00e9s de\n    dos a\u00f1os, en el ministerio -mire que le ha llevado tiempo- aprueba su\n    medida estrella y reconoce -leo textualmente en la zapatilla-:\n    Obviamente, no podemos conseguirte casa pero, de momento, te ayudamos a\n    buscarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, el precio de la vivienda en 2005, siendo\n    usted ministra, sube un 12,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted, se\u00f1ora ministra, como ni sabe ni quiere\n    darles a los j\u00f3venes una vivienda digna, les da zapatillas para que\n    paseen buscando una casa que jam\u00e1s van a encontrar aquellos que empiezan\n    su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubi\u00e9ramos\n    preferido que, frente a esta campa\u00f1a de publicidad rid\u00edcula, les hubieran\n    dado un llavero con las llaves de acceso a su primera vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay m\u00e1s que\n    ver esta zapatilla para ver el \u00faltimo disparate y el rid\u00edculo m\u00e1s\n    espantoso de la ministra de Vivienda: que si 180.000 viviendas, que si\n    soluciones habitacionales, que si lo minipisos o apretujillos, como\n    dieron en llamar ahora los j\u00f3venes a su propuesta, y ahora, despu\u00e9s de\n    dos a\u00f1os, en el ministerio -mire que le ha llevado tiempo- aprueba su\n    medida estrella y reconoce -leo textualmente en la zapatilla-:\n    Obviamente, no podemos conseguirte casa pero, de momento, te ayudamos a\n    buscarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que quieren los j\u00f3venes es que\n    usted, desde su ministerio, les ayude a pagar las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre esta campa\u00f1a (por cierto, no me venga a decir que la\n    aprob\u00f3 Nuevas Generaciones porque le voy a explicar que en la comisi\u00f3n\n    permanente del Consejo de la Juventud no est\u00e1 presente Nuevas\n    Generaciones, as\u00ed que no me responda lo mismo que en el Senado) le voy a\n    hacer una comparaci\u00f3n, ya que est\u00e1 a su lado la ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    es como si ante las listas de espera en sanidad les regal\u00e1semos a los\n    pacientes un libro para que vayan pasando el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [7, 8, 9, 10], "social": [11], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a apoya las iniciativas de los j\u00f3venes\n    y no les pone freno, como hac\u00eda el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay\n    m\u00e1s que recordar campa\u00f1as del Gobierno anterior del Partido Popular que\n    estaban ustedes acostumbrados a censurar porque, por ejemplo, hab\u00eda dos\n    j\u00f3venes del mismo sexo d\u00e1ndose un beso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hasta ahora, cuando no se ajustaban a su moral o a su\n    pensamiento, ustedes, en lugar de escuchar a los j\u00f3venes, censuraban sus\n    campa\u00f1as y ahora lo que pretenden ustedes, cuando el Gobierno de Espa\u00f1a\n    quiere proporcionar vivienda a los j\u00f3venes, es censurar las campa\u00f1as de\n    los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, creo que lo m\u00e1s importante es que\n    ustedes conozcan que, seg\u00fan la encuesta del Injuve, el 63 por ciento de\n    los j\u00f3venes de este pa\u00eds no conoce la informaci\u00f3n en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese dato, unido\n    al gran conocimiento de la realidad que el Consejo de la Juventud de\n    Espa\u00f1a tiene, es lo que ha hecho que el Gobierno de Espa\u00f1a apoye esta\n    campa\u00f1a, que es del Consejo de la Juventud, hecha por los j\u00f3venes y para\n    los j\u00f3venes, entre ellos los j\u00f3venes del Partido Popular a los que\n    ustedes no han escuchado nunca ni tampoco van a escuchar ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    decir que este portal de informaci\u00f3n para la vivienda ha tenido hasta la\n    fecha 320.000 visitas y que los j\u00f3venes que han entrado han visitado 26\n    millones de p\u00e1ginas del portal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es uno de los portales m\u00e1s visitados de\n    los millones de p\u00e1ginas que existen en el mundo y le puedo decir, adem\u00e1s,\n    que hasta la fecha m\u00e1s de 5.000 j\u00f3venes reciben mensajes en su m\u00f3vil... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hasta ahora, cuando no se ajustaban a su moral o a su\n    pensamiento, ustedes, en lugar de escuchar a los j\u00f3venes, censuraban sus\n    campa\u00f1as y ahora lo que pretenden ustedes, cuando el Gobierno de Espa\u00f1a\n    quiere proporcionar vivienda a los j\u00f3venes, es censurar las campa\u00f1as de\n    los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, creo que lo m\u00e1s importante es que\n    ustedes conozcan que, seg\u00fan la encuesta del Injuve, el 63 por ciento de\n    los j\u00f3venes de este pa\u00eds no conoce la informaci\u00f3n en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existe informaci\u00f3n sobre las ayudas para la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    decir que este portal de informaci\u00f3n para la vivienda ha tenido hasta la\n    fecha 320.000 visitas y que los j\u00f3venes que han entrado han visitado 26\n    millones de p\u00e1ginas del portal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, Nuevas Generaciones del Partido Popular, ustedes\n    y el secretario ejecutivo de pol\u00edtica social de su partido no se\n    opusieron cuando el 28 de enero el Consejo de la Juventud de Espa\u00f1a\n    debati\u00f3 sobre esta campa\u00f1a y la aprob\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [8], "suelo": [9], "c\u00f3digo t\u00e9cnico": [12], "energ\u00e9tico": [11], "viviendas protegidas": [10], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Hoy, con un Gobierno socialista,\n    se est\u00e1 haciendo una pol\u00edtica integral de vivienda con la vista puesta en\n    los ciudadanos, especialmente en los j\u00f3venes, para los que el acceso a\n    una vivienda se hab\u00eda convertido en los \u00faltimos a\u00f1os en un objetivo\n    dif\u00edcilmente alcanzable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ayer, con el Gobierno del Partido Popular la pol\u00edtica de\n    vivienda se ve\u00eda exclusivamente desde la perspectiva de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Basta\n    con recordar la desafortunada frase del ministro Cascos cuando dijo: Si\n    en Espa\u00f1a los precios de la vivienda son altos es porque los espa\u00f1oles\n    pueden compr\u00e1rsela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, con un Gobierno socialista,\n    se est\u00e1 haciendo una pol\u00edtica integral de vivienda con la vista puesta en\n    los ciudadanos, especialmente en los j\u00f3venes, para los que el acceso a\n    una vivienda se hab\u00eda convertido en los \u00faltimos a\u00f1os en un objetivo\n    dif\u00edcilmente alcanzable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos d\u00edas se ha cumplido el segundo a\u00f1o de\n    Gobierno socialista y ya se puede ver con una cierta perspectiva lo\n    realizado por su ministerio para conseguir que todos los ciudadanos\n    puedan acceder a una vivienda digna, como establece nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la aprobaci\u00f3n del Real Decreto 1721/2004, que puso en funcionamiento\n    el plan de choque, se incentiv\u00f3 claramente el alquiler y, desde el punto\n    de vista cuantitativo, se increment\u00f3 en un 65 por ciento el n\u00famero de\n    familias que se benefici\u00f3 de una vivienda protegida respecto del plan\n    2002-2005, heredado del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En julio de 2005 el Gobierno\n    aprob\u00f3 el Real Decreto 801/2005, por el que entra en funcionamiento el\n    plan de vivienda 2005-2008, cuyo objetivo es que 180.000 familias al a\u00f1o,\n    720.000 durante el periodo de vigencia del plan, puedan acceder a una\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con \u00e9l se\n    da un importante paso en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos dos a\u00f1os de Gobierno socialista se han\n    movilizado m\u00e1s de seis millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico para\n    la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 30.000 viviendas protegidas y se ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos dos a\u00f1os de Gobierno socialista se han\n    movilizado m\u00e1s de seis millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico para\n    la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 30.000 viviendas protegidas y se ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos dos a\u00f1os de Gobierno socialista se han\n    movilizado m\u00e1s de seis millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico para\n    la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 30.000 viviendas protegidas y se ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que\n    explicase a esta C\u00e1mara qu\u00e9 va a suponer para la edificaci\u00f3n y para\n    nuestras ciudades en ahorro energ\u00e9tico, en seguridad, en sostenibilidad\n    y, en definitiva, en qu\u00e9 se van a beneficiar los ciudadanos de esta nueva\n    normativa en materia de edificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado viernes el Consejo de Ministros aprob\u00f3, a\n    trav\u00e9s de un real decreto, el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2], "c\u00f3digo t\u00e9cnico": [4, 5, 6, 7, 8], "suelo": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la sostenibilidad, la innovaci\u00f3n y la calidad en la\n    edificaci\u00f3n son ejes estrat\u00e9gicos de las pol\u00edticas del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en materia de vivienda, suelo y edificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no pod\u00eda\n    ser de otra forma, este c\u00f3digo es fruto del consenso y de la\n    participaci\u00f3n, como todas las iniciativas del Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El c\u00f3digo t\u00e9cnico supone edificios m\u00e1s\n    seguros, habitables y sostenibles para los ciudadanos, es decir,\n    viviendas m\u00e1s ecol\u00f3gicas y eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la sostenibilidad, la innovaci\u00f3n y la calidad en la\n    edificaci\u00f3n son ejes estrat\u00e9gicos de las pol\u00edticas del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en materia de vivienda, suelo y edificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa direcci\u00f3n, el Consejo de Ministros del pasado\n    viernes aprob\u00f3 el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n que supone, en primer\n    lugar, la mayor reforma normativa en materia de edificaci\u00f3n que se ha\n    producido en Espa\u00f1a en los \u00faltimos 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n,\n    desarrollando la Ley de Ordenaci\u00f3n de la Edificaci\u00f3n y reflejando el\n    cumplimiento de nuestros compromisos internacionales -por ejemplo, el del\n    Protocolo de Kioto-, de nuestros compromisos de Gobierno, supone tambi\u00e9n\n    la trasposici\u00f3n de directivas comunitarias, entre ellas las de eficiencia\n    energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n es un c\u00f3digo\n    flexible, que fomenta la innovaci\u00f3n, incrementa la productividad y\n    tambi\u00e9n la competitividad en el sector de la edificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El c\u00f3digo t\u00e9cnico supone edificios m\u00e1s\n    seguros, habitables y sostenibles para los ciudadanos, es decir,\n    viviendas m\u00e1s ecol\u00f3gicas y eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el c\u00f3digo t\u00e9cnico\n    tendremos un menor consumo de calefacci\u00f3n, se aprovechar\u00e1 mejor la luz\n    natural, se fomentar\u00e1n las energ\u00edas renovables mediante la instalaci\u00f3n de\n    placas solares y placas solares fotovoltaicas, habr\u00e1 mayor calidad de la\n    construcci\u00f3n, una reducci\u00f3n del consumo de energ\u00eda y una menor emisi\u00f3n de\n    CO2 a la atm\u00f3sfera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Las cifras que arroja cada a\u00f1o la actividad constructora en\n    Espa\u00f1a nos hacen reflexionar que solo con el modelo del desarrollo\n    sostenible podremos conseguir el equilibrio entre el impacto de la\n    construcci\u00f3n sobre el medio ambiente, la cohesi\u00f3n social y la viabilidad\n    econ\u00f3mica del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "c\u00f3digo t\u00e9cnico": [3, 4], "suelo": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este consejo es una nueva prueba de que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 llevando a cabo su pol\u00edtica de vivienda, suelo y\n    edificaci\u00f3n sobre la base de la participaci\u00f3n y la b\u00fasqueda de consensos\n    con las administraciones y tambi\u00e9n con todos los agentes sociales y\n    econ\u00f3micos que intervienen o que tienen algo que decir en nuestras\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tanto el plan de choque como la aprobaci\u00f3n del Plan estatal de\n    Vivienda 2005-2008 como la aprobaci\u00f3n del C\u00f3digo t\u00e9cnico de la\n    Edificaci\u00f3n fueron medidas que se aprobaron con el consenso de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con la participaci\u00f3n activa de las mismas y del\n    resto del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este consejo es una nueva prueba de que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 llevando a cabo su pol\u00edtica de vivienda, suelo y\n    edificaci\u00f3n sobre la base de la participaci\u00f3n y la b\u00fasqueda de consensos\n    con las administraciones y tambi\u00e9n con todos los agentes sociales y\n    econ\u00f3micos que intervienen o que tienen algo que decir en nuestras\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tanto el plan de choque como la aprobaci\u00f3n del Plan estatal de\n    Vivienda 2005-2008 como la aprobaci\u00f3n del C\u00f3digo t\u00e9cnico de la\n    Edificaci\u00f3n fueron medidas que se aprobaron con el consenso de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con la participaci\u00f3n activa de las mismas y del\n    resto del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el C\u00f3digo t\u00e9cnico de la Edificaci\u00f3n tambi\u00e9n\n    lleva el sello de la participaci\u00f3n y el consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas protegidas": [6, 7], "viviendas": [1, 2, 3], "suelo": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, nos consta que desde el Ministerio de Vivienda\n    se viene procediendo a la identificaci\u00f3n del suelo no destinado a usos\n    administrativos por los distintos departamentos y sus entes p\u00fablicos\n    dependientes para destinarlo preferentemente a la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas o equipamiento y servicios p\u00fablicos, en concertaci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y los entes locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, nos consta que desde el Ministerio de Vivienda\n    se viene procediendo a la identificaci\u00f3n del suelo no destinado a usos\n    administrativos por los distintos departamentos y sus entes p\u00fablicos\n    dependientes para destinarlo preferentemente a la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas o equipamiento y servicios p\u00fablicos, en concertaci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y los entes locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que, como\n    consecuencia de ello, se han comprometido m\u00e1s de 10 millones de metros\n    cuadrados de suelo para m\u00e1s de 34.000 viviendas protegidas en toda\n    Espa\u00f1a, cumpliendo as\u00ed el compromiso del presidente del Gobierno en su\n    discurso de investidura, es decir, de poner suelo p\u00fablico en poder de las\n    administraciones destinado a la construcci\u00f3n de viviendas a precios\n    asequibles para las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, de una\n    actuaci\u00f3n de Sepes sobre 57 hect\u00e1reas de terreno, en los que est\u00e1\n    previsto construir 2.113 viviendas, todas ellas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, nos consta que desde el Ministerio de Vivienda\n    se viene procediendo a la identificaci\u00f3n del suelo no destinado a usos\n    administrativos por los distintos departamentos y sus entes p\u00fablicos\n    dependientes para destinarlo preferentemente a la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas o equipamiento y servicios p\u00fablicos, en concertaci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y los entes locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que, como\n    consecuencia de ello, se han comprometido m\u00e1s de 10 millones de metros\n    cuadrados de suelo para m\u00e1s de 34.000 viviendas protegidas en toda\n    Espa\u00f1a, cumpliendo as\u00ed el compromiso del presidente del Gobierno en su\n    discurso de investidura, es decir, de poner suelo p\u00fablico en poder de las\n    administraciones destinado a la construcci\u00f3n de viviendas a precios\n    asequibles para las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, nos consta que desde el Ministerio de Vivienda\n    se viene procediendo a la identificaci\u00f3n del suelo no destinado a usos\n    administrativos por los distintos departamentos y sus entes p\u00fablicos\n    dependientes para destinarlo preferentemente a la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas o equipamiento y servicios p\u00fablicos, en concertaci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y los entes locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que, como\n    consecuencia de ello, se han comprometido m\u00e1s de 10 millones de metros\n    cuadrados de suelo para m\u00e1s de 34.000 viviendas protegidas en toda\n    Espa\u00f1a, cumpliendo as\u00ed el compromiso del presidente del Gobierno en su\n    discurso de investidura, es decir, de poner suelo p\u00fablico en poder de las\n    administraciones destinado a la construcci\u00f3n de viviendas a precios\n    asequibles para las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas protegidas": [15, 16, 17, 18], "viviendas": [6, 7, 8, 9], "suelo": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Como conoce S.S., el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dando ejemplo poniendo a\n    disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda el suelo de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado para vivienda protegida y tambi\u00e9n su patrimonio inmobiliario para\n    el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son aproximadamente 10 millones de metros cuadrados para\n    casi 34.000 viviendas protegidas los que ha puesto el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para construir vivienda protegida durante estos dos a\u00f1os de legislatura,\n    suelo para 17.000 viviendas protegidas por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo, Sepes, el Ministerio\n    de Vivienda cuenta ya con casi 6 millones de metros cuadrados de suelo de\n    su propiedad para 18.000 viviendas protegidas en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, en Guadalajara, el Ministerio de Vivienda a trav\u00e9s de\n    Sepes tiene en marcha distintas actuaciones residenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n que el Ministerio de Vivienda ha hecho para urbanizar este\n    suelo para 2.113 viviendas protegidas es de casi 34.500.000 de euros y\n    las obras se van a ejecutar en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Vivienda actualmente est\u00e1 desarrollando en Castilla-La\n    Mancha otras dos actuaciones residenciales, adem\u00e1s de las de Guadalajara,\n    cuyas obras van a empezar inmediatamente y los proyectos de edificaci\u00f3n\n    se van a sacar tambi\u00e9n a concurso simult\u00e1neamente con la urbanizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son aproximadamente 10 millones de metros cuadrados para\n    casi 34.000 viviendas protegidas los que ha puesto el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para construir vivienda protegida durante estos dos a\u00f1os de legislatura,\n    suelo para 17.000 viviendas protegidas por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo, Sepes, el Ministerio\n    de Vivienda cuenta ya con casi 6 millones de metros cuadrados de suelo de\n    su propiedad para 18.000 viviendas protegidas en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La superficie\n    total ordenada que sacamos en la ciudad de Guadalajara con la actuaci\u00f3n\n    que aprob\u00f3 el pasado Consejo de Ministros supone 58 hect\u00e1reas que va a\n    permitir desarrollar suelo neto para 17 solares de uso residencial, en\n    donde se van a poder construir 2.113 viviendas protegidas para los\n    ciudadanos y ciudadanas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n que el Ministerio de Vivienda ha hecho para urbanizar este\n    suelo para 2.113 viviendas protegidas es de casi 34.500.000 de euros y\n    las obras se van a ejecutar en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conoce S.S., el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dando ejemplo poniendo a\n    disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda el suelo de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado para vivienda protegida y tambi\u00e9n su patrimonio inmobiliario para\n    el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son aproximadamente 10 millones de metros cuadrados para\n    casi 34.000 viviendas protegidas los que ha puesto el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para construir vivienda protegida durante estos dos a\u00f1os de legislatura,\n    suelo para 17.000 viviendas protegidas por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo, Sepes, el Ministerio\n    de Vivienda cuenta ya con casi 6 millones de metros cuadrados de suelo de\n    su propiedad para 18.000 viviendas protegidas en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La superficie\n    total ordenada que sacamos en la ciudad de Guadalajara con la actuaci\u00f3n\n    que aprob\u00f3 el pasado Consejo de Ministros supone 58 hect\u00e1reas que va a\n    permitir desarrollar suelo neto para 17 solares de uso residencial, en\n    donde se van a poder construir 2.113 viviendas protegidas para los\n    ciudadanos y ciudadanas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n que el Ministerio de Vivienda ha hecho para urbanizar este\n    suelo para 2.113 viviendas protegidas es de casi 34.500.000 de euros y\n    las obras se van a ejecutar en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son aproximadamente 10 millones de metros cuadrados para\n    casi 34.000 viviendas protegidas los que ha puesto el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para construir vivienda protegida durante estos dos a\u00f1os de legislatura,\n    suelo para 17.000 viviendas protegidas por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo, Sepes, el Ministerio\n    de Vivienda cuenta ya con casi 6 millones de metros cuadrados de suelo de\n    su propiedad para 18.000 viviendas protegidas en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La superficie\n    total ordenada que sacamos en la ciudad de Guadalajara con la actuaci\u00f3n\n    que aprob\u00f3 el pasado Consejo de Ministros supone 58 hect\u00e1reas que va a\n    permitir desarrollar suelo neto para 17 solares de uso residencial, en\n    donde se van a poder construir 2.113 viviendas protegidas para los\n    ciudadanos y ciudadanas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n que el Ministerio de Vivienda ha hecho para urbanizar este\n    suelo para 2.113 viviendas protegidas es de casi 34.500.000 de euros y\n    las obras se van a ejecutar en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#001214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [8, 9, 10, 11], "servicio p\u00fablico": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desde Izquierda Unida-Iniciativa per Catalunya\n    hemos trabajado y seguimos trabajando durante la tramitaci\u00f3n de la ley\n    por una radiotelevisi\u00f3n que sea un gran servicio p\u00fablico, pero para ello\n    necesitamos una plantilla suficiente y los centros territoriales porque\n    son el reflejo de la realidad del Estado espa\u00f1ol, porque cumplen una\n    funci\u00f3n social de cohesi\u00f3n interterritorial y necesitan que el Gobierno\n    se crea esta funci\u00f3n del ente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya el sometimiento de Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola al control de la SEPI nos aleja del objetivo principal de\n    servicio p\u00fablico, pero es que adem\u00e1s est\u00e1 permanentemente sometido a\n    estas cuentas para todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo\n    piensan garantizar el servicio p\u00fablico, con un plan de desmantelamiento\n    de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores y los ciudadanos que se\n    quedan sin la televisi\u00f3n que nos corresponde en democracia, porque para\n    tener una televisi\u00f3n p\u00fablica de calidad necesitamos que en la ley se\n    reconozca que es un servicio p\u00fablico; necesitamos a esos trabajadores\n    prestando ese servicio y necesitamos a los centros territoriales\n    produciendo y otorg\u00e1ndonos la informaci\u00f3n que, como ciudadanos, merecemos\n    y que, en democracia, es una obligaci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes solo miran hacia la rentabilidad\n    econ\u00f3mica y nosotros miramos a la garant\u00eda de servicio p\u00fablico, es decir,\n    a la rentabilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, hay que cumplir\n    diariamente y de manera cotidiana con este servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Izquierda Unida instamos al Gobierno a recuperar el servicio p\u00fablico\n    que ustedes abandonan bajo las palabras de viabilidad y eficiencia, que\n    en el \u00e1mbito empresarial suele estar traducido como p\u00e9rdida de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos hable de coste desmesurado, sino de contenido y de\n    estructura necesaria para dar un servicio p\u00fablico de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Izquierda Unida-Iniciativa per Catalunya\n    hemos trabajado y seguimos trabajando durante la tramitaci\u00f3n de la ley\n    por una radiotelevisi\u00f3n que sea un gran servicio p\u00fablico, pero para ello\n    necesitamos una plantilla suficiente y los centros territoriales porque\n    son el reflejo de la realidad del Estado espa\u00f1ol, porque cumplen una\n    funci\u00f3n social de cohesi\u00f3n interterritorial y necesitan que el Gobierno\n    se crea esta funci\u00f3n del ente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes solo miran hacia la rentabilidad\n    econ\u00f3mica y nosotros miramos a la garant\u00eda de servicio p\u00fablico, es decir,\n    a la rentabilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso\n    de Radio Quatre, se\u00f1or vicepresidente, no es una radio para cerrar, sino\n    que es un modelo para imitar, porque es el reflejo del modelo territorial\n    que hay hoy en d\u00eda en el Estado espa\u00f1ol, pero con un presupuesto que le\n    permita ser una radio competitiva y poder seguir ejerciendo as\u00ed su papel\n    de cohesi\u00f3n social y territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la apuesta del Gobierno debe basarse en la rentabilidad\n    social y cultural y no en la rentabilidad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [12, 13, 14], "contratos": [11], "servicio p\u00fablico": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el presidente del Gobierno asumi\u00f3 el compromiso incluido en el\n    programa electoral del Partido Socialista de abordar la reforma del\n    servicio p\u00fablico de radio y televisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como principio inicial, se descart\u00f3 cualquier proceso\n    de privatizaci\u00f3n de la actual estructura de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola y se\n    defendi\u00f3 un servicio p\u00fablico fuerte que, mediante una programaci\u00f3n\n    adecuada y diversificada, sepa impulsar los principios b\u00e1sicos de nuestro\n    ordenamiento democr\u00e1tico y atienda las demandas de los ciudadanos con una\n    irrenunciable exigencia de calidad, tal como se solicitaba expresamente\n    por el consejo para la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de materializar la voluntad\n    de prestar un servicio p\u00fablico y reafirmar su neutralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer t\u00e9rmino, deben adecuarse los principios\n    comunitarios de proporcionalidad y transparencia para la financiaci\u00f3n del\n    servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, debe impedir el recurso de\n    endeudamiento como forma de financiar el d\u00e9ficit corriente en que\n    sistem\u00e1ticamente incurr\u00eda el gestor del servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto legal regular\u00e1 con precisi\u00f3n la\n    configuraci\u00f3n del servicio p\u00fablico a prestar, la encomienda de su\n    prestaci\u00f3n a unas sociedades mercantiles estatales y su adecuada\n    financiaci\u00f3n, en la que convivir\u00e1n recursos p\u00fablicos y la captaci\u00f3n de\n    ingresos comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gestor del servicio p\u00fablico ser\u00e1 controlado por\n    el Tribunal de Cuentas y la Intervenci\u00f3n General del Estado en raz\u00f3n de\n    los recursos asignados y con unas consecuencias rigurosas para sus\n    administradores si se aprecian causas que van a ser estipuladas en la\n    propia norma legal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni que decir tiene que el control parlamentario se\n    ver\u00e1 reforzado para el adecuado seguimiento de la actividad de este\n    servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que respecta a la compatibilidad del plan de saneamiento y futuro\n    con las recomendaciones del consejo para la reforma, resulta\n    incuestionable que el aludido plan parte de la premisa de configurar una\n    programaci\u00f3n que garantiza la prestaci\u00f3n de un servicio p\u00fablico acorde\n    con los planteamientos de aquel consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esta programaci\u00f3n se han\n    previsto dos objetivos complementarios: la oferta de un servicio p\u00fablico\n    de calidad reconocida y la obtenci\u00f3n de unos niveles de audiencia que\n    permitan su sostenimiento equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo expuesto, no puedo compartir que el plan presentado por SEPI y\n    Radiotelevisi\u00f3n implique la mutilaci\u00f3n del servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obedece a una f\u00f3rmula prevista en la Ley General\n    Presupuestaria, que permite recurrir a instrumentos como los contratos y\n    convenios con el Estado, para estipular compromisos bilaterales que\n    comportan asignaciones de recursos presupuestarios si se cumplen\n    determinadas obligaciones suscritas entre las partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como principio inicial, se descart\u00f3 cualquier proceso\n    de privatizaci\u00f3n de la actual estructura de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola y se\n    defendi\u00f3 un servicio p\u00fablico fuerte que, mediante una programaci\u00f3n\n    adecuada y diversificada, sepa impulsar los principios b\u00e1sicos de nuestro\n    ordenamiento democr\u00e1tico y atienda las demandas de los ciudadanos con una\n    irrenunciable exigencia de calidad, tal como se solicitaba expresamente\n    por el consejo para la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra pieza crucial del proceso de la reforma consiste en la consecuci\u00f3n de\n    la m\u00e1xima independencia posible en la prestaci\u00f3n del servicio, evitando\n    la mediatizaci\u00f3n de la programaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de un proceso convergente hacia un nuevo modelo para la\n    radiotelevisi\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [3], "servicio p\u00fablico": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como\n    le he dicho, la culpa la tienen los malos gestores que ha tenido\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola; la culpa la tienen uno y otro Gobierno que se\n    han sucedido y, por tanto, hay que buscar una soluci\u00f3n para seguir\n    garantizando un servicio p\u00fablico de calidad que ha de ser la televisi\u00f3n\n    de todos y la radio de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una subvenci\u00f3n en los Presupuestos Generales del Estado de 2006, s\u00ed;\n    una subvenci\u00f3n a partir de la que nosotros esper\u00e1bamos que se abriera un\n    nuevo espacio, un nuevo camino para que la televisi\u00f3n fuese realmente un\n    servicio p\u00fablico, y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la ley que est\u00e1 en tramitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La esperan todos los\n    ciudadanos; los ciudadanos que\n    quieren disfrutar y que tienen derecho a un servicio p\u00fablico a trav\u00e9s de\n    una radio y televisi\u00f3n de calidad que se dirija a todos nosotros y no que\n    se preocupe \u00fanicamente por una rentabilidad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buscamos una\n    rentabilidad social, buscamos la tele de todos, la radio y televisi\u00f3n\n    p\u00fablica en la que todos nos sintamos reflejados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2], "servicio p\u00fablico": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Eso es lo que pretendemos\n    ahora, resolver los problemas intentando hacer una televisi\u00f3n que est\u00e9\n    dimensionada para su funci\u00f3n, con costes posiblemente mayores -es un\n    servicio p\u00fablico- que las empresas privadas equivalentes, pero no tan\n    distintos a los de las empresas privadas equivalentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed es\n    como se dise\u00f1a todo el plan, de acuerdo con consultores privados\n    especializados en este tipo de actuaciones, y lo que pretendemos es\n    mantener un servicio p\u00fablico de calidad con un coste razonable para los\n    ciudadanos, coste que pagamos todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el complemento m\u00ednimo de pensiones es\n    1.500 millones de euros, las becas y ayudas a estudiantes son 980\n    millones de euros, las transferencias a la Seguridad Social para la\n    protecci\u00f3n familiar son 956 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [12], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "di\u00e1logo social": [17, 18], "desempleo": [13, 14], "contratos": [15, 16], "social": [19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro Caldera, esta\n    interpelaci\u00f3n que le planteamos esta tarde pretende ser una iniciativa\n    para intercambiar impresiones o puntos de vista con el se\u00f1or ministro de\n    Trabajo en relaci\u00f3n con el binomio juventud y empleo, en el contexto del\n    di\u00e1logo social puesto en marcha en relaci\u00f3n con el mercado de trabajo\n    -sobre lo que haremos algunas aportaciones-, pero tambi\u00e9n teniendo muy\n    presente lo que hoy se vive en Francia, esa movilizaci\u00f3n de un segmento\n    muy importante de su sociedad, especialmente una parte muy significativa\n    de los j\u00f3venes universitarios, frente a la reforma del mercado de trabajo\n    del Gobierno franc\u00e9s y, en concreto, frente a la puesta en marcha de los\n    contratos de primer empleo, viendo c\u00f3mo en la sociedad francesa desde\n    hace a\u00f1os se instala una mezcla de pesimismo sobre el futuro del pa\u00eds y\n    una incapacidad de los gobiernos para impulsar aquellas reformas que el\n    pa\u00eds necesita para dar respuesta a las necesidades de las sociedades de\n    hoy, una Francia con una ret\u00f3rica igualitaria republicana s\u00f3lida y una\n    realidad de aumento de las desigualdades y de fracaso en su ascensor\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo tambi\u00e9n los incidentes de los pasados meses de noviembre\n    y diciembre en las barriadas francesas donde viven j\u00f3venes que son hijos\n    y nietos de la inmigraci\u00f3n, fundamentalmente de origen africano, de los\n    a\u00f1os sesenta y setenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hoy un diario madrile\u00f1o publica una\n    entrevista muy interesante a una l\u00edder de las revueltas que afirma que\n    hoy Francia no es capaz de ofrecer un proyecto de pa\u00eds a sus j\u00f3venes;\n    este es el drama: si un pa\u00eds no da oportunidad a sus j\u00f3venes est\u00e1\n    enfangado de verdad; los j\u00f3venes viven una crisis general y eso se\n    traduce en desconfianza hacia la pol\u00edtica que conduce a la abstenci\u00f3n o a\n    votar los extremos y a una incertidumbre sobre el modelo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una entrevista corta\n    pero interesante que en el contexto espa\u00f1ol, diferente por muchas razones\n    del contexto franc\u00e9s, justifica que en este Pleno podamos dedicar una\n    interpelaci\u00f3n a los problemas de empleo de nuestros j\u00f3venes, convencidos\n    adem\u00e1s de que aquellas personas m\u00e1s vulnerables -los j\u00f3venes de familias\n    con menos recursos- son los que tienen m\u00e1s incertidumbre respecto al\n    funcionamiento del mercado de trabajo, pero tambi\u00e9n los j\u00f3venes con\n    mayores recursos educativos, formativos y familiares tienen\n    incertidumbres sobre su futuro en relaci\u00f3n con el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, a pesar de la evoluci\u00f3n espectacular que\n    sin duda nuestro mercado de trabajo ha tenido en los \u00faltimos diez a\u00f1os en\n    materia de empleo, y a pesar de que el paro entre los j\u00f3venes ha\n    disminuido de manera evidente -hace diez a\u00f1os nos mov\u00edamos con una tasa\n    de desempleo entre los menores de 25 a\u00f1os de m\u00e1s del 40 por ciento-, hoy\n    continuamos con una tasa alta de desempleo de los j\u00f3venes, alrededor del\n    18 \u00f3 del 19 por ciento, m\u00e1s del doble que la tasa de desempleo general,\n    dato que no es ni mucho menos irrelevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad hace frente a una elevada tasa de fracaso\n    escolar y de abandono prematuro de las aulas, tasa que ha aumentado entre\n    los a\u00f1os 2000 y 2004 y que se sit\u00faa alrededor de un 30 por ciento de\n    nuestros j\u00f3venes estudiantes, que se ceba precisamente en los que\n    provienen de sectores m\u00e1s vulnerables, que explica nuestro elevado n\u00famero\n    de empleos no cualificados y que forma parte de esa perspectiva de\n    incertidumbre respecto al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sensaci\u00f3n de precariedad de esos j\u00f3venes que no terminan sus\n    estudios y acaban trabajando en empleos poco cualificados va mucho m\u00e1s\n    all\u00e1 de si tienen un contrato temporal o indefinido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un problema es tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro -y el propio CES lo\n    destaca en su estudio-, en la franja de 25 a 29 a\u00f1os, los j\u00f3venes\n    sobrecualificados que trabajan en nada que tenga que ver con aquello que\n    han estudiado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justamente el estudio de Comisiones Obreras pon\u00eda de\n    manifiesto que la sensaci\u00f3n de precariedad de esos j\u00f3venes formados en la\n    universidad, esa generaci\u00f3n de la que nos gusta decir que es la m\u00e1s bien\n    formada de la historia de Espa\u00f1a, trabajando en empleos para los que no\n    se ha preparado, tiene tambi\u00e9n una alt\u00edsima tasa de incertidumbre sobre\n    su futuro, ven que su esfuerzo de educaci\u00f3n no se corresponde con sus\n    expectativas personales en el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, una\n    alt\u00edsima tasa de temporalidad en ese colectivo de j\u00f3venes con problemas\n    de abuso en la contrataci\u00f3n sucesiva, en la rotaci\u00f3n laboral, elemento\n    nuclear en el di\u00e1logo social sobre la\n    reforma del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es un problema, se\u00f1or ministro\n    -creo que tambi\u00e9n lo compartimos-, que a pesar de los esfuerzos y de los\n    discursos que todos hemos realizado en este \u00e1mbito hay un n\u00famero\n    relativamente peque\u00f1o de j\u00f3venes que optan por los estudios de formaci\u00f3n\n    profesional, una formaci\u00f3n profesional que con los esfuerzos que hemos\n    hecho seguramente ha mejorado de manera sustancial a lo largo de estos\n    a\u00f1os, pero que es evidente que contin\u00faa sin ser atractiva para much\u00edsimos\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dos instrumentos que en nuestra legislaci\u00f3n laboral est\u00e1n\n    orientados a proporcionar a los j\u00f3venes, tanto a aquellos que tienen\n    titulaci\u00f3n universitaria como a los que tienen menor nivel de\n    cualificaci\u00f3n, el fin de su actividad formativa o que les pueda permitir\n    la obtenci\u00f3n de la experiencia necesaria para incorporarse en el mercado\n    de trabajo, tienen una tasa de utilizaci\u00f3n por parte de nuestras empresas\n    escas\u00edsima, casi anecd\u00f3tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, a pesar de la evoluci\u00f3n espectacular que\n    sin duda nuestro mercado de trabajo ha tenido en los \u00faltimos diez a\u00f1os en\n    materia de empleo, y a pesar de que el paro entre los j\u00f3venes ha\n    disminuido de manera evidente -hace diez a\u00f1os nos mov\u00edamos con una tasa\n    de desempleo entre los menores de 25 a\u00f1os de m\u00e1s del 40 por ciento-, hoy\n    continuamos con una tasa alta de desempleo de los j\u00f3venes, alrededor del\n    18 \u00f3 del 19 por ciento, m\u00e1s del doble que la tasa de desempleo general,\n    dato que no es ni mucho menos irrelevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, a pesar de la evoluci\u00f3n espectacular que\n    sin duda nuestro mercado de trabajo ha tenido en los \u00faltimos diez a\u00f1os en\n    materia de empleo, y a pesar de que el paro entre los j\u00f3venes ha\n    disminuido de manera evidente -hace diez a\u00f1os nos mov\u00edamos con una tasa\n    de desempleo entre los menores de 25 a\u00f1os de m\u00e1s del 40 por ciento-, hoy\n    continuamos con una tasa alta de desempleo de los j\u00f3venes, alrededor del\n    18 \u00f3 del 19 por ciento, m\u00e1s del doble que la tasa de desempleo general,\n    dato que no es ni mucho menos irrelevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, es un panorama el\n    del desempleo de la gente joven, el del funcionamiento del mercado de\n    trabajo respecto a la juventud, que nos debe preocupar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro Caldera, esta\n    interpelaci\u00f3n que le planteamos esta tarde pretende ser una iniciativa\n    para intercambiar impresiones o puntos de vista con el se\u00f1or ministro de\n    Trabajo en relaci\u00f3n con el binomio juventud y empleo, en el contexto del\n    di\u00e1logo social puesto en marcha en relaci\u00f3n con el mercado de trabajo\n    -sobre lo que haremos algunas aportaciones-, pero tambi\u00e9n teniendo muy\n    presente lo que hoy se vive en Francia, esa movilizaci\u00f3n de un segmento\n    muy importante de su sociedad, especialmente una parte muy significativa\n    de los j\u00f3venes universitarios, frente a la reforma del mercado de trabajo\n    del Gobierno franc\u00e9s y, en concreto, frente a la puesta en marcha de los\n    contratos de primer empleo, viendo c\u00f3mo en la sociedad francesa desde\n    hace a\u00f1os se instala una mezcla de pesimismo sobre el futuro del pa\u00eds y\n    una incapacidad de los gobiernos para impulsar aquellas reformas que el\n    pa\u00eds necesita para dar respuesta a las necesidades de las sociedades de\n    hoy, una Francia con una ret\u00f3rica igualitaria republicana s\u00f3lida y una\n    realidad de aumento de las desigualdades y de fracaso en su ascensor\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos pocos\n    estudiantes en la formaci\u00f3n profesional; tenemos una alta tasa de fracaso\n    escolar; una baja tasa de actividad en la franja de menores de 25 a\u00f1os\n    -forma parte de nuestro escenario de preocupaci\u00f3n- y, finalmente, una\n    baj\u00edsima utilizaci\u00f3n de los contratos de formaci\u00f3n y de los contratos en\n    pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro Caldera, esta\n    interpelaci\u00f3n que le planteamos esta tarde pretende ser una iniciativa\n    para intercambiar impresiones o puntos de vista con el se\u00f1or ministro de\n    Trabajo en relaci\u00f3n con el binomio juventud y empleo, en el contexto del\n    di\u00e1logo social puesto en marcha en relaci\u00f3n con el mercado de trabajo\n    -sobre lo que haremos algunas aportaciones-, pero tambi\u00e9n teniendo muy\n    presente lo que hoy se vive en Francia, esa movilizaci\u00f3n de un segmento\n    muy importante de su sociedad, especialmente una parte muy significativa\n    de los j\u00f3venes universitarios, frente a la reforma del mercado de trabajo\n    del Gobierno franc\u00e9s y, en concreto, frente a la puesta en marcha de los\n    contratos de primer empleo, viendo c\u00f3mo en la sociedad francesa desde\n    hace a\u00f1os se instala una mezcla de pesimismo sobre el futuro del pa\u00eds y\n    una incapacidad de los gobiernos para impulsar aquellas reformas que el\n    pa\u00eds necesita para dar respuesta a las necesidades de las sociedades de\n    hoy, una Francia con una ret\u00f3rica igualitaria republicana s\u00f3lida y una\n    realidad de aumento de las desigualdades y de fracaso en su ascensor\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, una\n    alt\u00edsima tasa de temporalidad en ese colectivo de j\u00f3venes con problemas\n    de abuso en la contrataci\u00f3n sucesiva, en la rotaci\u00f3n laboral, elemento\n    nuclear en el di\u00e1logo social sobre la\n    reforma del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro Caldera, esta\n    interpelaci\u00f3n que le planteamos esta tarde pretende ser una iniciativa\n    para intercambiar impresiones o puntos de vista con el se\u00f1or ministro de\n    Trabajo en relaci\u00f3n con el binomio juventud y empleo, en el contexto del\n    di\u00e1logo social puesto en marcha en relaci\u00f3n con el mercado de trabajo\n    -sobre lo que haremos algunas aportaciones-, pero tambi\u00e9n teniendo muy\n    presente lo que hoy se vive en Francia, esa movilizaci\u00f3n de un segmento\n    muy importante de su sociedad, especialmente una parte muy significativa\n    de los j\u00f3venes universitarios, frente a la reforma del mercado de trabajo\n    del Gobierno franc\u00e9s y, en concreto, frente a la puesta en marcha de los\n    contratos de primer empleo, viendo c\u00f3mo en la sociedad francesa desde\n    hace a\u00f1os se instala una mezcla de pesimismo sobre el futuro del pa\u00eds y\n    una incapacidad de los gobiernos para impulsar aquellas reformas que el\n    pa\u00eds necesita para dar respuesta a las necesidades de las sociedades de\n    hoy, una Francia con una ret\u00f3rica igualitaria republicana s\u00f3lida y una\n    realidad de aumento de las desigualdades y de fracaso en su ascensor\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hoy un diario madrile\u00f1o publica una\n    entrevista muy interesante a una l\u00edder de las revueltas que afirma que\n    hoy Francia no es capaz de ofrecer un proyecto de pa\u00eds a sus j\u00f3venes;\n    este es el drama: si un pa\u00eds no da oportunidad a sus j\u00f3venes est\u00e1\n    enfangado de verdad; los j\u00f3venes viven una crisis general y eso se\n    traduce en desconfianza hacia la pol\u00edtica que conduce a la abstenci\u00f3n o a\n    votar los extremos y a una incertidumbre sobre el modelo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    contin\u00faa esta chica: No rechazamos la econom\u00eda de mercado; sabemos que\n    tendremos que buscar un empleo y cambiarlo varias veces; exigimos un\n    nuevo equilibrio social en el que los derechos no dependan de los\n    vaivenes de la econom\u00eda; el movimiento anticontratos primer empleo\n    desborda los l\u00edmites de la movilizaci\u00f3n militante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales del a\u00f1o pasado, el Consejo Econ\u00f3mico y Social public\u00f3 un informe\n    muy interesante sobre la juventud y el sistema productivo espa\u00f1ol que es\n    una excelente radiograf\u00eda de los problemas que abordamos en Espa\u00f1a en\n    esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    significativo, por lo que debemos preguntarnos si nuestro ascensor social\n    est\u00e1 funcionando adecuadamente, si el mercado de trabajo en Espa\u00f1a\n    contin\u00faa siendo un instrumento que hace posible la movilidad social\n    ascendente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, una\n    alt\u00edsima tasa de temporalidad en ese colectivo de j\u00f3venes con problemas\n    de abuso en la contrataci\u00f3n sucesiva, en la rotaci\u00f3n laboral, elemento\n    nuclear en el di\u00e1logo social sobre la\n    reforma del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "paro juvenil": [48, 49, 50, 51], "paro": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44], "social": [59, 60, 61, 62, 63], "contratos": [52, 53, 54, 55], "desempleo": [45, 46, 47], "proceso": [64, 65, 66], "di\u00e1logo social": [56, 57, 58], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Pero, por supuesto, la\n    preocupaci\u00f3n del Gobierno por el empleo no se circunscribe solo a la\n    din\u00e1mica global del mismo, el Gobierno tiene una preocupaci\u00f3n preferente\n    por la evoluci\u00f3n del empleo en todos los grupos que cuentan con\n    dificultades y, sin duda, los j\u00f3venes siguen presentando dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, considero que para responder adecuadamente a su\n    preocupaci\u00f3n, que es el asunto de la ocupaci\u00f3n de los j\u00f3venes, que, como\n    le digo, es un asunto en el que coincidimos en cuanto a la preocupaci\u00f3n,\n    debemos hacer un ligero y breve repaso a la evoluci\u00f3n del empleo juvenil\n    en estos dos a\u00f1os y disponer de este modo de un balance que nos permita\n    situar la cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado -y esto es a\u00fan m\u00e1s\n    relevante- el incremento del\n    empleo juvenil contabilizado el a\u00f1o pasado significa una evidente\n    recuperaci\u00f3n de la creaci\u00f3n de empleo de los j\u00f3venes tras varios a\u00f1os\n    -atenci\u00f3n a este dato, se\u00f1or Campuzano- de destrucci\u00f3n neta de empleo y\n    de clara aton\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2005 el n\u00famero de ocupados\n    j\u00f3venes ha crecido en 128.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como \u00faltimo dato para\n    reflejar el dinamismo del empleo entre los j\u00f3venes, le dir\u00e9, se\u00f1or\u00eda, que\n    mientras el empleo de los adultos ha crecido este a\u00f1o en una tasa\n    superior al 5 por ciento, el de los menores de 25 a\u00f1os se ha incrementado\n    en un 6,8 por ciento, que es una tasa de crecimiento muy importante, y se\n    eleva pr\u00e1cticamente al 10 por ciento en el caso de las mujeres j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda los j\u00f3venes padecen las\n    tasas de paro m\u00e1s elevadas, por cierto, como en todas partes, se\u00f1or\u00eda,\n    como en todos los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una dolorosa\n    evidencia, pero lo cierto es que aun siendo altas en relaci\u00f3n con los\n    adultos, hoy las tasas de paro de los j\u00f3venes en Espa\u00f1a son las menores\n    que se han registrado en los \u00faltimos 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos muestran, se\u00f1or\u00edas, que vamos en la buena direcci\u00f3n, que\n    avanzamos de forma r\u00e1pida en el objetivo de aumentar el empleo de los\n    j\u00f3venes y que necesitamos fundamentalmente dos cosas: primero, mantener\n    esta tendencia el mayor tiempo posible y, segundo, mantener en lo\n    sustancial las pol\u00edticas actuales, mejorando por supuesto la eficacia de\n    las mismas con el fin de intensificar el proceso de creaci\u00f3n de empleo\n    juvenil, pero bien entendido que los cambios que se precisen deben\n    hacerse tras un concienzudo an\u00e1lisis para tener claros los resultados\n    positivos y negativos y con el mayor consenso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., en marzo del a\u00f1o\n    pasado, a iniciativa del presidente del Gobierno de Espa\u00f1a, se aprob\u00f3 el\n    Pacto europeo para la juventud, cuyo objetivo es el favorecimiento de la\n    integraci\u00f3n de los j\u00f3venes en el conjunto de las pol\u00edticas y medidas\n    integradas en la estrategia de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pacto pone el acento en\n    el fortalecimiento del esp\u00edritu de la empresa entre la juventud, la lucha\n    contra la exclusi\u00f3n de los j\u00f3venes y las j\u00f3venes, la educaci\u00f3n como\n    elemento de transformaci\u00f3n y movilidad juvenil y resalta la necesidad de\n    desarrollar programas de investigaci\u00f3n en el \u00e1mbito europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan integra una gran cantidad de medidas y acciones destinadas a\n    producir m\u00faltiples mejoras que van a repercutir de forma especial en los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de las m\u00faltiples actuaciones contenidas en\n    este plan, que van a redundar en la mejora y aumento de la ocupaci\u00f3n de\n    los j\u00f3venes y que ser\u00eda imposible relatar en el contexto de esta\n    interpelaci\u00f3n, se incluyen tambi\u00e9n medidas espec\u00edficas dirigidas a los\n    j\u00f3venes, de las cuales quiero destacar las siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recuperaci\u00f3n de\n    los est\u00edmulos a la contrataci\u00f3n indefinida de j\u00f3venes, que fue suprimida,\n    como usted sabe, en el a\u00f1o 2001; el ofrecimiento de formaci\u00f3n, reciclaje\n    o empleo para cada joven en situaci\u00f3n de desempleo antes de cumplir los\n    seis meses de paro; el aumento de los periodos de trabajo y de pr\u00e1cticas\n    en empresas y de formaci\u00f3n a tiempo parcial en otro Estado miembro de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco del plan de fomento empresarial se incorpora\n    el establecimiento de bonificaciones, generado por empresas creadas por\n    j\u00f3venes y mujeres, y en el \u00e1mbito del di\u00e1logo social, se\u00f1or\u00eda, estamos\n    proponiendo la reforma del sistema de formaci\u00f3n para el empleo; la\n    reforma de las pol\u00edticas activas de empleo; el reforzamiento de las\n    pol\u00edticas de empleo,\n    que en su inmensa mayor\u00eda aprovechan los j\u00f3venes, y las propuestas que\n    hemos hecho para reducir la temporalidad y el encadenamiento\n    injustificado de contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, las acciones de\n    inserci\u00f3n para j\u00f3venes antes de los seis meses de desempleo, realizadas\n    durante 2005 y ya contempladas en el plan, han supuesto un incremento del\n    30 por ciento, se\u00f1or Campuzano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las primeras destaca el crecimiento de un\n    58 por ciento de las acciones de formaci\u00f3n ocupacional y de un 69 por\n    ciento las de formaci\u00f3n y empleo y de las segundas sobresale el\n    crecimiento de las medidas de apoyo al autoempleo, cuyo n\u00famero de j\u00f3venes\n    beneficiarios se multiplica por cinco, y las subvenciones a la\n    contrataci\u00f3n a trav\u00e9s de programas, de iniciativas locales de empleo y\n    otros, que crecen un 143 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en el \u00e1mbito de la\n    contrataci\u00f3n, se han registrado durante 2005 pr\u00e1cticamente cinco millones\n    de contratos entre los menores de 25 a\u00f1os, lo que supone medio mill\u00f3n m\u00e1s\n    de los contabilizados en 2003 e indica el dinamismo de la contrataci\u00f3n de\n    j\u00f3venes, algo que no es ajeno al crecimiento del empleo registrado el a\u00f1o\n    pasado, que he referido al comienzo de mi intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, avanzando m\u00e1s all\u00e1 del actual panorama, el colectivo\n    de j\u00f3venes es objeto, como le dec\u00eda antes, de especial consideraci\u00f3n en\n    el proceso de di\u00e1logo social que mantenemos abierto con los\n    interlocutores sociales y sobre el que sigo albergando esperanzas\n    positivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que no importa tanto el tiempo sino los acuerdos y las\n    medidas, de las cuales hemos propuesto varias, tanto dirigidas a frenar\n    el encadenamiento abusivo de contratos temporales como al fomento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida en relaci\u00f3n con los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco, el\n    Gobierno incluy\u00f3 entre las propuestas para la negociaci\u00f3n incentivos a la\n    contrataci\u00f3n indefinida, extensi\u00f3n de los mismos a los j\u00f3venes\n    desempleados con edades comprendidas entre los 16 y los 30 a\u00f1os,\n    actualmente excluidos del programa de fomento del empleo anual, adem\u00e1s\n    del establecimiento de bonificaciones adicionales para los contratos a\n    tiempo parcial de car\u00e1cter indefinido y de la reducci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n\n    por desempleo de los contratos indefinidos; medidas todas ellas que, en\n    principio, han sido bien recibidas por los interlocutores sociales y\n    sobre las que espero que alcancemos acuerdos muy pronto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo esto porque ser\u00eda inconsecuente que\n    esta C\u00e1mara, en el mejor momento del empleo en Espa\u00f1a y en el mejor\n    momento del empleo juvenil, discutiera estableciendo par\u00e1metros\n    totalmente contrarios, de forma que pareciera que estamos en el peor de\n    los momentos en relaci\u00f3n con ese empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de esta legislatura -como usted conoce-, el empleo comenz\u00f3\n    a acelerar su ritmo en todos los niveles, especialmente el empleo\n    juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Campuzano, el empleo\n    crece y le dir\u00e9 algo, crece m\u00e1s el empleo juvenil que el empleo del resto\n    de los grupos de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro cae, y cae m\u00e1s r\u00e1pidamente el paro juvenil\n    que el del resto de los grupos de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, considero que para responder adecuadamente a su\n    preocupaci\u00f3n, que es el asunto de la ocupaci\u00f3n de los j\u00f3venes, que, como\n    le digo, es un asunto en el que coincidimos en cuanto a la preocupaci\u00f3n,\n    debemos hacer un ligero y breve repaso a la evoluci\u00f3n del empleo juvenil\n    en estos dos a\u00f1os y disponer de este modo de un balance que nos permita\n    situar la cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo juvenil, se\u00f1or Campuzano, el\n    correspondiente a los menores de 25 a\u00f1os, se ha situado a finales de 2005\n    por primera vez por encima de los dos millones de ocupados, registrando\n    valores m\u00e1ximos, tanto para mujeres como para hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la media del\n    a\u00f1o 2005 el crecimiento del empleo juvenil se elev\u00f3 en m\u00e1s de 128.000\n    ocupados, lo que supone el segundo mayor crecimiento del empleo juvenil\n    tras el registrado en el a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado -y esto es a\u00fan m\u00e1s\n    relevante- el incremento del\n    empleo juvenil contabilizado el a\u00f1o pasado significa una evidente\n    recuperaci\u00f3n de la creaci\u00f3n de empleo de los j\u00f3venes tras varios a\u00f1os\n    -atenci\u00f3n a este dato, se\u00f1or Campuzano- de destrucci\u00f3n neta de empleo y\n    de clara aton\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pondr\u00e9 un ejemplo: durante los a\u00f1os 2002 y 2003 se\n    produjeron reiteradas ca\u00eddas del empleo juvenil; 33.000 en el a\u00f1o 2002 y\n    19.000 ocupados en el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cerca del 60 por ciento\n    de ese aumento del empleo juvenil corresponde a mujeres, con un\n    crecimiento de 74.000 ocupadas en el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente, por tanto, de estos datos, y aunque a m\u00ed me invitan al\n    optimismo prudente, tengo que decir tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, que el problema\n    del empleo juvenil no est\u00e1 a\u00fan resuelto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos los pa\u00edses la tasa de paro juvenil\n    duplica en t\u00e9rminos medios la tasa de paro del resto de la poblaci\u00f3n; en\n    todos, en los que tienen un modelo de instituciones laborales y en los\n    que tienen otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda,\n    despu\u00e9s de los resultados del a\u00f1o 2005, por primera vez en nuestra\n    historia, estamos en la media europea, mejor dicho, un poquito por debajo\n    de la media europea, tambi\u00e9n en cuanto al paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la tasa de\n    paro juvenil los diferenciales con la Uni\u00f3n Europea en el a\u00f1o 2003 eran\n    de cuatro puntos y de cinco puntos respecto a la zona euro, y en este\n    momento son inferiores en medio punto con la Uni\u00f3n Europea y en un punto\n    con los pa\u00edses de la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que el avance del\n    empleo juvenil en estos dos a\u00f1os nos ha permitido registrar un claro\n    proceso de convergencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos muestran, se\u00f1or\u00edas, que vamos en la buena direcci\u00f3n, que\n    avanzamos de forma r\u00e1pida en el objetivo de aumentar el empleo de los\n    j\u00f3venes y que necesitamos fundamentalmente dos cosas: primero, mantener\n    esta tendencia el mayor tiempo posible y, segundo, mantener en lo\n    sustancial las pol\u00edticas actuales, mejorando por supuesto la eficacia de\n    las mismas con el fin de intensificar el proceso de creaci\u00f3n de empleo\n    juvenil, pero bien entendido que los cambios que se precisen deben\n    hacerse tras un concienzudo an\u00e1lisis para tener claros los resultados\n    positivos y negativos y con el mayor consenso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pacto pone el acento en\n    el fortalecimiento del esp\u00edritu de la empresa entre la juventud, la lucha\n    contra la exclusi\u00f3n de los j\u00f3venes y las j\u00f3venes, la educaci\u00f3n como\n    elemento de transformaci\u00f3n y movilidad juvenil y resalta la necesidad de\n    desarrollar programas de investigaci\u00f3n en el \u00e1mbito europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, de los siete ejes que articulan el Plan nacional de\n    reformas, tres de ellos se corresponden \u00edntegramente con \u00e1mbitos que\n    tienen una repercusi\u00f3n directa en la mejora de la ocupaci\u00f3n juvenil: el\n    eje dirigido al aumento y mejora del capital humano, el dirigido a la\n    mejora del mercado de trabajo y di\u00e1logo social y el referido al plan de\n    fomento empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro cae, y cae m\u00e1s r\u00e1pidamente el paro juvenil\n    que el del resto de los grupos de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda los j\u00f3venes padecen las\n    tasas de paro m\u00e1s elevadas, por cierto, como en todas partes, se\u00f1or\u00eda,\n    como en todos los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos los pa\u00edses la tasa de paro juvenil\n    duplica en t\u00e9rminos medios la tasa de paro del resto de la poblaci\u00f3n; en\n    todos, en los que tienen un modelo de instituciones laborales y en los\n    que tienen otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una dolorosa\n    evidencia, pero lo cierto es que aun siendo altas en relaci\u00f3n con los\n    adultos, hoy las tasas de paro de los j\u00f3venes en Espa\u00f1a son las menores\n    que se han registrado en los \u00faltimos 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda,\n    despu\u00e9s de los resultados del a\u00f1o 2005, por primera vez en nuestra\n    historia, estamos en la media europea, mejor dicho, un poquito por debajo\n    de la media europea, tambi\u00e9n en cuanto al paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la tasa de\n    paro juvenil los diferenciales con la Uni\u00f3n Europea en el a\u00f1o 2003 eran\n    de cuatro puntos y de cinco puntos respecto a la zona euro, y en este\n    momento son inferiores en medio punto con la Uni\u00f3n Europea y en un punto\n    con los pa\u00edses de la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recuperaci\u00f3n de\n    los est\u00edmulos a la contrataci\u00f3n indefinida de j\u00f3venes, que fue suprimida,\n    como usted sabe, en el a\u00f1o 2001; el ofrecimiento de formaci\u00f3n, reciclaje\n    o empleo para cada joven en situaci\u00f3n de desempleo antes de cumplir los\n    seis meses de paro; el aumento de los periodos de trabajo y de pr\u00e1cticas\n    en empresas y de formaci\u00f3n a tiempo parcial en otro Estado miembro de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recuperaci\u00f3n de\n    los est\u00edmulos a la contrataci\u00f3n indefinida de j\u00f3venes, que fue suprimida,\n    como usted sabe, en el a\u00f1o 2001; el ofrecimiento de formaci\u00f3n, reciclaje\n    o empleo para cada joven en situaci\u00f3n de desempleo antes de cumplir los\n    seis meses de paro; el aumento de los periodos de trabajo y de pr\u00e1cticas\n    en empresas y de formaci\u00f3n a tiempo parcial en otro Estado miembro de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, las acciones de\n    inserci\u00f3n para j\u00f3venes antes de los seis meses de desempleo, realizadas\n    durante 2005 y ya contempladas en el plan, han supuesto un incremento del\n    30 por ciento, se\u00f1or Campuzano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco, el\n    Gobierno incluy\u00f3 entre las propuestas para la negociaci\u00f3n incentivos a la\n    contrataci\u00f3n indefinida, extensi\u00f3n de los mismos a los j\u00f3venes\n    desempleados con edades comprendidas entre los 16 y los 30 a\u00f1os,\n    actualmente excluidos del programa de fomento del empleo anual, adem\u00e1s\n    del establecimiento de bonificaciones adicionales para los contratos a\n    tiempo parcial de car\u00e1cter indefinido y de la reducci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n\n    por desempleo de los contratos indefinidos; medidas todas ellas que, en\n    principio, han sido bien recibidas por los interlocutores sociales y\n    sobre las que espero que alcancemos acuerdos muy pronto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro cae, y cae m\u00e1s r\u00e1pidamente el paro juvenil\n    que el del resto de los grupos de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos los pa\u00edses la tasa de paro juvenil\n    duplica en t\u00e9rminos medios la tasa de paro del resto de la poblaci\u00f3n; en\n    todos, en los que tienen un modelo de instituciones laborales y en los\n    que tienen otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda,\n    despu\u00e9s de los resultados del a\u00f1o 2005, por primera vez en nuestra\n    historia, estamos en la media europea, mejor dicho, un poquito por debajo\n    de la media europea, tambi\u00e9n en cuanto al paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la tasa de\n    paro juvenil los diferenciales con la Uni\u00f3n Europea en el a\u00f1o 2003 eran\n    de cuatro puntos y de cinco puntos respecto a la zona euro, y en este\n    momento son inferiores en medio punto con la Uni\u00f3n Europea y en un punto\n    con los pa\u00edses de la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco del plan de fomento empresarial se incorpora\n    el establecimiento de bonificaciones, generado por empresas creadas por\n    j\u00f3venes y mujeres, y en el \u00e1mbito del di\u00e1logo social, se\u00f1or\u00eda, estamos\n    proponiendo la reforma del sistema de formaci\u00f3n para el empleo; la\n    reforma de las pol\u00edticas activas de empleo; el reforzamiento de las\n    pol\u00edticas de empleo,\n    que en su inmensa mayor\u00eda aprovechan los j\u00f3venes, y las propuestas que\n    hemos hecho para reducir la temporalidad y el encadenamiento\n    injustificado de contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en el \u00e1mbito de la\n    contrataci\u00f3n, se han registrado durante 2005 pr\u00e1cticamente cinco millones\n    de contratos entre los menores de 25 a\u00f1os, lo que supone medio mill\u00f3n m\u00e1s\n    de los contabilizados en 2003 e indica el dinamismo de la contrataci\u00f3n de\n    j\u00f3venes, algo que no es ajeno al crecimiento del empleo registrado el a\u00f1o\n    pasado, que he referido al comienzo de mi intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que no importa tanto el tiempo sino los acuerdos y las\n    medidas, de las cuales hemos propuesto varias, tanto dirigidas a frenar\n    el encadenamiento abusivo de contratos temporales como al fomento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida en relaci\u00f3n con los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco, el\n    Gobierno incluy\u00f3 entre las propuestas para la negociaci\u00f3n incentivos a la\n    contrataci\u00f3n indefinida, extensi\u00f3n de los mismos a los j\u00f3venes\n    desempleados con edades comprendidas entre los 16 y los 30 a\u00f1os,\n    actualmente excluidos del programa de fomento del empleo anual, adem\u00e1s\n    del establecimiento de bonificaciones adicionales para los contratos a\n    tiempo parcial de car\u00e1cter indefinido y de la reducci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n\n    por desempleo de los contratos indefinidos; medidas todas ellas que, en\n    principio, han sido bien recibidas por los interlocutores sociales y\n    sobre las que espero que alcancemos acuerdos muy pronto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, de los siete ejes que articulan el Plan nacional de\n    reformas, tres de ellos se corresponden \u00edntegramente con \u00e1mbitos que\n    tienen una repercusi\u00f3n directa en la mejora de la ocupaci\u00f3n juvenil: el\n    eje dirigido al aumento y mejora del capital humano, el dirigido a la\n    mejora del mercado de trabajo y di\u00e1logo social y el referido al plan de\n    fomento empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco del plan de fomento empresarial se incorpora\n    el establecimiento de bonificaciones, generado por empresas creadas por\n    j\u00f3venes y mujeres, y en el \u00e1mbito del di\u00e1logo social, se\u00f1or\u00eda, estamos\n    proponiendo la reforma del sistema de formaci\u00f3n para el empleo; la\n    reforma de las pol\u00edticas activas de empleo; el reforzamiento de las\n    pol\u00edticas de empleo,\n    que en su inmensa mayor\u00eda aprovechan los j\u00f3venes, y las propuestas que\n    hemos hecho para reducir la temporalidad y el encadenamiento\n    injustificado de contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, avanzando m\u00e1s all\u00e1 del actual panorama, el colectivo\n    de j\u00f3venes es objeto, como le dec\u00eda antes, de especial consideraci\u00f3n en\n    el proceso de di\u00e1logo social que mantenemos abierto con los\n    interlocutores sociales y sobre el que sigo albergando esperanzas\n    positivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me\n    pregunta que si funciona el ascensor social en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este pacto europeo incluye tres\n    l\u00edneas de actuaci\u00f3n, que abarcan los aspectos del empleo, la integraci\u00f3n\n    y la promoci\u00f3n social, la educaci\u00f3n, formaci\u00f3n y movilidad y, en \u00faltimo\n    t\u00e9rmino, la conciliaci\u00f3n de la vida profesional y la vida personal y\n    familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, de los siete ejes que articulan el Plan nacional de\n    reformas, tres de ellos se corresponden \u00edntegramente con \u00e1mbitos que\n    tienen una repercusi\u00f3n directa en la mejora de la ocupaci\u00f3n juvenil: el\n    eje dirigido al aumento y mejora del capital humano, el dirigido a la\n    mejora del mercado de trabajo y di\u00e1logo social y el referido al plan de\n    fomento empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco del plan de fomento empresarial se incorpora\n    el establecimiento de bonificaciones, generado por empresas creadas por\n    j\u00f3venes y mujeres, y en el \u00e1mbito del di\u00e1logo social, se\u00f1or\u00eda, estamos\n    proponiendo la reforma del sistema de formaci\u00f3n para el empleo; la\n    reforma de las pol\u00edticas activas de empleo; el reforzamiento de las\n    pol\u00edticas de empleo,\n    que en su inmensa mayor\u00eda aprovechan los j\u00f3venes, y las propuestas que\n    hemos hecho para reducir la temporalidad y el encadenamiento\n    injustificado de contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, avanzando m\u00e1s all\u00e1 del actual panorama, el colectivo\n    de j\u00f3venes es objeto, como le dec\u00eda antes, de especial consideraci\u00f3n en\n    el proceso de di\u00e1logo social que mantenemos abierto con los\n    interlocutores sociales y sobre el que sigo albergando esperanzas\n    positivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que el avance del\n    empleo juvenil en estos dos a\u00f1os nos ha permitido registrar un claro\n    proceso de convergencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos muestran, se\u00f1or\u00edas, que vamos en la buena direcci\u00f3n, que\n    avanzamos de forma r\u00e1pida en el objetivo de aumentar el empleo de los\n    j\u00f3venes y que necesitamos fundamentalmente dos cosas: primero, mantener\n    esta tendencia el mayor tiempo posible y, segundo, mantener en lo\n    sustancial las pol\u00edticas actuales, mejorando por supuesto la eficacia de\n    las mismas con el fin de intensificar el proceso de creaci\u00f3n de empleo\n    juvenil, pero bien entendido que los cambios que se precisen deben\n    hacerse tras un concienzudo an\u00e1lisis para tener claros los resultados\n    positivos y negativos y con el mayor consenso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, avanzando m\u00e1s all\u00e1 del actual panorama, el colectivo\n    de j\u00f3venes es objeto, como le dec\u00eda antes, de especial consideraci\u00f3n en\n    el proceso de di\u00e1logo social que mantenemos abierto con los\n    interlocutores sociales y sobre el que sigo albergando esperanzas\n    positivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [9, 10, 11], "desempleo": [3, 4, 5, 6], "di\u00e1logo social": [8], "contratos": [7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La evoluci\u00f3n\n    del mercado de trabajo en Espa\u00f1a, espec\u00edficamente la evoluci\u00f3n del\n    desempleo entre los j\u00f3venes desde el a\u00f1o 1995 -lo he dicho en mi\n    intervenci\u00f3n anterior-, desde el \u00faltimo mandato de Gobierno Socialista,\n    siendo ministro de Econom\u00eda el se\u00f1or Solbes, pasando por los ocho a\u00f1os de\n    Gobierno del Partido Popular, hasta llegar a los dos a\u00f1os de Gobierno\n    Socialista, ha sido espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, \u00bfpor qu\u00e9 raz\u00f3n un 1 por ciento de\n    los contratos que realizan los j\u00f3venes son en pr\u00e1cticas, o un 1,4 por\n    ciento son en formaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio CES, en ese informe de finales del a\u00f1o pasado, afirma que del\n    conjunto de medidas activas que realizan nuestros servicios p\u00fablicos de\n    empleo tan solo el 8 por ciento son utilizadas por j\u00f3venes entre 25 y 30\n    a\u00f1os, y del conjunto de nuestro gasto, del 1 por ciento del PIB en\n    pol\u00edticas activas de empleo, tan solo un 7 por ciento es utilizado por\n    gente joven, seg\u00fan el informe del CES de finales del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La evoluci\u00f3n\n    del mercado de trabajo en Espa\u00f1a, espec\u00edficamente la evoluci\u00f3n del\n    desempleo entre los j\u00f3venes desde el a\u00f1o 1995 -lo he dicho en mi\n    intervenci\u00f3n anterior-, desde el \u00faltimo mandato de Gobierno Socialista,\n    siendo ministro de Econom\u00eda el se\u00f1or Solbes, pasando por los ocho a\u00f1os de\n    Gobierno del Partido Popular, hasta llegar a los dos a\u00f1os de Gobierno\n    Socialista, ha sido espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos mov\u00edamos en tasas de desempleo que\n    superaban el 40 por ciento y hoy nos movemos en tasas significativamente\n    inferiores, pero que en relaci\u00f3n con nuestro mercado de trabajo son\n    importantes, en torno al 18 \u00f3 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nos podemos\n    felicitar todos por la evoluci\u00f3n del empleo en Espa\u00f1a, por la evoluci\u00f3n\n    del desempleo entre la gente joven, pero no nos podemos instalar en la\n    autocomplacencia, sobre todo porque la sociedad no est\u00e1 instalada en\n    ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es casualidad -y alg\u00fan miembro de esta C\u00e1mara\n    lo conoce mejor que yo- que el Consejo de la Juventud de Espa\u00f1a, en una\n    recent\u00edsima asamblea, pusiese \u00e9nfasis en los aspectos vinculados al\n    mercado de trabajo y al desempleo y la precariedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, \u00bfpor qu\u00e9 raz\u00f3n un 1 por ciento de\n    los contratos que realizan los j\u00f3venes son en pr\u00e1cticas, o un 1,4 por\n    ciento son en formaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos esa evoluci\u00f3n positiva desde el a\u00f1o 1995, pero s\u00ed nos parece\n    que esta C\u00e1mara no puede permanecer indiferente a lo que sucede en la\n    sociedad, a lo que sucede en la calle, y creemos que tenemos la\n    obligaci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de la evoluci\u00f3n del di\u00e1logo social, de plantearle al\n    Gobierno un mandato para que en el marco de la negociaci\u00f3n, en el marco\n    del respeto a las competencias con las comunidades aut\u00f3nomas hagamos\n    frente a estos problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es menor que a\n    finales del a\u00f1o pasado el Consejo Econ\u00f3mico y Social -cuyos informes creo\n    que nadie discute- presentase una excelente radiograf\u00eda en la que yo he\n    fundamentado buena parte de mis datos en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 30 por ciento de fracaso escolar nos debe llevar a\n    preguntarnos sobre si nuestro ascensor social est\u00e1 funcionando\n    correctamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos esa evoluci\u00f3n positiva desde el a\u00f1o 1995, pero s\u00ed nos parece\n    que esta C\u00e1mara no puede permanecer indiferente a lo que sucede en la\n    sociedad, a lo que sucede en la calle, y creemos que tenemos la\n    obligaci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de la evoluci\u00f3n del di\u00e1logo social, de plantearle al\n    Gobierno un mandato para que en el marco de la negociaci\u00f3n, en el marco\n    del respeto a las competencias con las comunidades aut\u00f3nomas hagamos\n    frente a estos problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "paro juvenil": [25, 26, 27, 28, 29], "paro": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "social": [32], "contratos": [30], "desempleo": [23, 24], "di\u00e1logo social": [31], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que habitualmente en nuestro\n    medio, que es un problema de todos, en el medio europeo, los j\u00f3venes\n    tienen un \u00edndice de paro mayor, m\u00e1s elevado, normalmente suele ser el\n    doble, pero en lo que hay que fijarse, se\u00f1or\u00eda, es en que la distancia\n    entre el paro juvenil y el resto de la poblaci\u00f3n no supere la proporci\u00f3n\n    media de los pa\u00edses a los cuales aspiramos parecernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY el problema del a\u00fan relativamente alto\n    desempleo de los j\u00f3venes est\u00e1 relacionado con el hecho de que no\n    encuentran su primer empleo por un sofisma que existe con car\u00e1cter\n    bastante generalizado, por falta de experiencia laboral que a su vez les\n    impide encontrarlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, la realidad es que una proporci\u00f3n r\u00e1pidamente creciente de los\n    parados j\u00f3venes tiene experiencia laboral y solo una porci\u00f3n minoritaria,\n    muy decreciente, muy peque\u00f1a, se encuentra en desempleo sin haber\n    encontrado, o, si se prefiere, por no haber encontrado a\u00fan su primer\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, solo uno de cada cinco j\u00f3venes parados no tiene experiencia laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que hay una\n    gran movilidad y rotaci\u00f3n en el mercado laboral, que hay fluidez entre\n    los mecanismos de formaci\u00f3n y los per\u00edodos de trabajo, una cierta\n    fluidez, y esto se nota, repito, en el hecho de que solo uno de cada\n    cinco j\u00f3venes parados carece completamente de experiencia laboral o,\n    dicho de forma m\u00e1s clara, que el paro de los que buscan su primer empleo\n    baja m\u00e1s r\u00e1pidamente, como le dec\u00eda antes, que el paro total de nuestros\n    j\u00f3venes, y ese es un buen mecanismo, es una buena pauta de comportamiento\n    que tenemos que incentivar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, se\u00f1or\u00edas, pero las que hoy tenemos est\u00e1n dando\n    buen resultado porque, si el empleo juvenil crece m\u00e1s que la media del\n    empleo, si el paro de los j\u00f3venes sin experiencia desciende a\u00f1o tras a\u00f1o\n    y en este momento se encuentra en un m\u00ednimo hist\u00f3rico -es verdad que\n    todav\u00eda puede continuar descendiendo-, si esas dos circunstancias se dan,\n    quiere decirse que las medidas que hemos puesto en marcha son razonables\n    y est\u00e1n consiguiendo \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema real est\u00e1 m\u00e1s bien en la falta de\n    estabilidad -en eso tiene usted raz\u00f3n-, que impide a los j\u00f3venes lograr\n    en un tiempo m\u00e1s corto, sin tantas entradas y salidas del empleo al paro\n    y viceversa, el necesario grado de experiencia laboral y de\n    productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le\n    dec\u00eda antes, el Gobierno, con las pol\u00edticas que ha estado desarrollando y\n    las que ha propuesto en el di\u00e1logo social, espera poder alcanzar acuerdos\n    y resultados que mejoren notablemente esta situaci\u00f3n tanto en el sistema\n    de formaci\u00f3n para el empleo como en las pol\u00edticas activas de empleo\n    -seg\u00fan nuestros datos, son ampliamente aprovechadas por los j\u00f3venes- como\n    en las propuestas para\n    reducir la temporalidad del empleo y el encadenamiento injustificado de\n    los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que habitualmente en nuestro\n    medio, que es un problema de todos, en el medio europeo, los j\u00f3venes\n    tienen un \u00edndice de paro mayor, m\u00e1s elevado, normalmente suele ser el\n    doble, pero en lo que hay que fijarse, se\u00f1or\u00eda, es en que la distancia\n    entre el paro juvenil y el resto de la poblaci\u00f3n no supere la proporci\u00f3n\n    media de los pa\u00edses a los cuales aspiramos parecernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, en estos\n    momentos, lo tenemos garantizado; o, dicho de otro modo, no solo est\u00e1\n    cayendo la tasa de paro juvenil al mismo ritmo que la tasa de paro\n    general, sino que est\u00e1 descendiendo m\u00e1s r\u00e1pidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se inici\u00f3\n    la legislatura, la tasa de paro ha ca\u00eddo en t\u00e9rminos generales en 2,8\n    puntos, del 11,5 al 8,7, y, sin embargo, el paro juvenil ha ca\u00eddo del\n    22,8 al 18,6, es decir, el 4,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, tenemos que hacer esfuerzos y notables, por eso\n    le digo que cualquier iniciativa justificada siempre ser\u00e1 bienvenida,\n    pero, despu\u00e9s de 25 a\u00f1os, hemos dejado de tener la tasa m\u00e1s alta tambi\u00e9n\n    de paro juvenil europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la conclusi\u00f3n es que, aunque la\n    consecuci\u00f3n del primer empleo es sin ninguna duda una traba -no\n    tendr\u00edamos si no la tasa del 18,6 por ciento de paro para la entrada en\n    el mercado laboral de cualquier persona- el principal problema y la causa\n    del paro juvenil no es esa, sino m\u00e1s bien la existencia todav\u00eda de un\n    volumen elevado, porque estamos bajando con bastante facilidad las tasas\n    de paro y estamos aumentando con bastante facilidad las tasas de\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, se\u00f1or\u00edas, pero las que hoy tenemos est\u00e1n dando\n    buen resultado porque, si el empleo juvenil crece m\u00e1s que la media del\n    empleo, si el paro de los j\u00f3venes sin experiencia desciende a\u00f1o tras a\u00f1o\n    y en este momento se encuentra en un m\u00ednimo hist\u00f3rico -es verdad que\n    todav\u00eda puede continuar descendiendo-, si esas dos circunstancias se dan,\n    quiere decirse que las medidas que hemos puesto en marcha son razonables\n    y est\u00e1n consiguiendo \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que habitualmente en nuestro\n    medio, que es un problema de todos, en el medio europeo, los j\u00f3venes\n    tienen un \u00edndice de paro mayor, m\u00e1s elevado, normalmente suele ser el\n    doble, pero en lo que hay que fijarse, se\u00f1or\u00eda, es en que la distancia\n    entre el paro juvenil y el resto de la poblaci\u00f3n no supere la proporci\u00f3n\n    media de los pa\u00edses a los cuales aspiramos parecernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, en estos\n    momentos, lo tenemos garantizado; o, dicho de otro modo, no solo est\u00e1\n    cayendo la tasa de paro juvenil al mismo ritmo que la tasa de paro\n    general, sino que est\u00e1 descendiendo m\u00e1s r\u00e1pidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se inici\u00f3\n    la legislatura, la tasa de paro ha ca\u00eddo en t\u00e9rminos generales en 2,8\n    puntos, del 11,5 al 8,7, y, sin embargo, el paro juvenil ha ca\u00eddo del\n    22,8 al 18,6, es decir, el 4,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs elevada esta tasa de paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, tenemos que hacer esfuerzos y notables, por eso\n    le digo que cualquier iniciativa justificada siempre ser\u00e1 bienvenida,\n    pero, despu\u00e9s de 25 a\u00f1os, hemos dejado de tener la tasa m\u00e1s alta tambi\u00e9n\n    de paro juvenil europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que hay una\n    gran movilidad y rotaci\u00f3n en el mercado laboral, que hay fluidez entre\n    los mecanismos de formaci\u00f3n y los per\u00edodos de trabajo, una cierta\n    fluidez, y esto se nota, repito, en el hecho de que solo uno de cada\n    cinco j\u00f3venes parados carece completamente de experiencia laboral o,\n    dicho de forma m\u00e1s clara, que el paro de los que buscan su primer empleo\n    baja m\u00e1s r\u00e1pidamente, como le dec\u00eda antes, que el paro total de nuestros\n    j\u00f3venes, y ese es un buen mecanismo, es una buena pauta de comportamiento\n    que tenemos que incentivar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la conclusi\u00f3n es que, aunque la\n    consecuci\u00f3n del primer empleo es sin ninguna duda una traba -no\n    tendr\u00edamos si no la tasa del 18,6 por ciento de paro para la entrada en\n    el mercado laboral de cualquier persona- el principal problema y la causa\n    del paro juvenil no es esa, sino m\u00e1s bien la existencia todav\u00eda de un\n    volumen elevado, porque estamos bajando con bastante facilidad las tasas\n    de paro y estamos aumentando con bastante facilidad las tasas de\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, se\u00f1or\u00edas, pero las que hoy tenemos est\u00e1n dando\n    buen resultado porque, si el empleo juvenil crece m\u00e1s que la media del\n    empleo, si el paro de los j\u00f3venes sin experiencia desciende a\u00f1o tras a\u00f1o\n    y en este momento se encuentra en un m\u00ednimo hist\u00f3rico -es verdad que\n    todav\u00eda puede continuar descendiendo-, si esas dos circunstancias se dan,\n    quiere decirse que las medidas que hemos puesto en marcha son razonables\n    y est\u00e1n consiguiendo \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema real est\u00e1 m\u00e1s bien en la falta de\n    estabilidad -en eso tiene usted raz\u00f3n-, que impide a los j\u00f3venes lograr\n    en un tiempo m\u00e1s corto, sin tantas entradas y salidas del empleo al paro\n    y viceversa, el necesario grado de experiencia laboral y de\n    productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY el problema del a\u00fan relativamente alto\n    desempleo de los j\u00f3venes est\u00e1 relacionado con el hecho de que no\n    encuentran su primer empleo por un sofisma que existe con car\u00e1cter\n    bastante generalizado, por falta de experiencia laboral que a su vez les\n    impide encontrarlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, la realidad es que una proporci\u00f3n r\u00e1pidamente creciente de los\n    parados j\u00f3venes tiene experiencia laboral y solo una porci\u00f3n minoritaria,\n    muy decreciente, muy peque\u00f1a, se encuentra en desempleo sin haber\n    encontrado, o, si se prefiere, por no haber encontrado a\u00fan su primer\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que habitualmente en nuestro\n    medio, que es un problema de todos, en el medio europeo, los j\u00f3venes\n    tienen un \u00edndice de paro mayor, m\u00e1s elevado, normalmente suele ser el\n    doble, pero en lo que hay que fijarse, se\u00f1or\u00eda, es en que la distancia\n    entre el paro juvenil y el resto de la poblaci\u00f3n no supere la proporci\u00f3n\n    media de los pa\u00edses a los cuales aspiramos parecernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, en estos\n    momentos, lo tenemos garantizado; o, dicho de otro modo, no solo est\u00e1\n    cayendo la tasa de paro juvenil al mismo ritmo que la tasa de paro\n    general, sino que est\u00e1 descendiendo m\u00e1s r\u00e1pidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se inici\u00f3\n    la legislatura, la tasa de paro ha ca\u00eddo en t\u00e9rminos generales en 2,8\n    puntos, del 11,5 al 8,7, y, sin embargo, el paro juvenil ha ca\u00eddo del\n    22,8 al 18,6, es decir, el 4,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, tenemos que hacer esfuerzos y notables, por eso\n    le digo que cualquier iniciativa justificada siempre ser\u00e1 bienvenida,\n    pero, despu\u00e9s de 25 a\u00f1os, hemos dejado de tener la tasa m\u00e1s alta tambi\u00e9n\n    de paro juvenil europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la conclusi\u00f3n es que, aunque la\n    consecuci\u00f3n del primer empleo es sin ninguna duda una traba -no\n    tendr\u00edamos si no la tasa del 18,6 por ciento de paro para la entrada en\n    el mercado laboral de cualquier persona- el principal problema y la causa\n    del paro juvenil no es esa, sino m\u00e1s bien la existencia todav\u00eda de un\n    volumen elevado, porque estamos bajando con bastante facilidad las tasas\n    de paro y estamos aumentando con bastante facilidad las tasas de\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le\n    dec\u00eda antes, el Gobierno, con las pol\u00edticas que ha estado desarrollando y\n    las que ha propuesto en el di\u00e1logo social, espera poder alcanzar acuerdos\n    y resultados que mejoren notablemente esta situaci\u00f3n tanto en el sistema\n    de formaci\u00f3n para el empleo como en las pol\u00edticas activas de empleo\n    -seg\u00fan nuestros datos, son ampliamente aprovechadas por los j\u00f3venes- como\n    en las propuestas para\n    reducir la temporalidad del empleo y el encadenamiento injustificado de\n    los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le\n    dec\u00eda antes, el Gobierno, con las pol\u00edticas que ha estado desarrollando y\n    las que ha propuesto en el di\u00e1logo social, espera poder alcanzar acuerdos\n    y resultados que mejoren notablemente esta situaci\u00f3n tanto en el sistema\n    de formaci\u00f3n para el empleo como en las pol\u00edticas activas de empleo\n    -seg\u00fan nuestros datos, son ampliamente aprovechadas por los j\u00f3venes- como\n    en las propuestas para\n    reducir la temporalidad del empleo y el encadenamiento injustificado de\n    los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le\n    dec\u00eda antes, el Gobierno, con las pol\u00edticas que ha estado desarrollando y\n    las que ha propuesto en el di\u00e1logo social, espera poder alcanzar acuerdos\n    y resultados que mejoren notablemente esta situaci\u00f3n tanto en el sistema\n    de formaci\u00f3n para el empleo como en las pol\u00edticas activas de empleo\n    -seg\u00fan nuestros datos, son ampliamente aprovechadas por los j\u00f3venes- como\n    en las propuestas para\n    reducir la temporalidad del empleo y el encadenamiento injustificado de\n    los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "proceso": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Bono,\n    ministro de Defensa, lo reconoc\u00eda ayer y dec\u00eda que eran informes del CNI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, a pesar de lo dicho por el ministro Moratinos la\n    pasada semana, la situaci\u00f3n en Canarias no puede ser m\u00e1s alarmante, un\n    estado de aut\u00e9ntica emergencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    improvisada y temeraria pol\u00edtica de extranjer\u00eda, con ese proceso de\n    regularizaci\u00f3n masiva de la que usted se siente tan orgulloso, no ha sido\n    mas que un efecto llamada para las mafias que trafican con las personas y\n    que ha tenido una importante repercusi\u00f3n en la seguridad de Canarias y en\n    los derechos de las personas a las que las mafias embarcan en sus\n    expediciones genocidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [3, 4, 5, 6, 7], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno sigue una pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n de amplio consenso\n    pol\u00edtico y social, una pol\u00edtica acordada por todos los grupos de esta\n    C\u00e1mara, por las organizaciones sociales, por los empresarios y los\n    sindicatos,\n    salvo el Partido Popular, que se autoexcluy\u00f3 de la misma no queriendo\n    cooperar en una pol\u00edtica de Estado y en una pol\u00edtica que verdaderamente\n    debe contribuir a evitar tragedias como las que hoy sufre el continente\n    africano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho una pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n de amplio consenso\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todas las fuerzas pol\u00edticas, sociales, empresarios,\n    sindicatos, pactaron, salvo el Partido Popular, el proceso de\n    legalizaci\u00f3n de estos trabajadores, que ha generado 550.000 altas en\n    Seguridad Social, m\u00e1s de medio mill\u00f3n de empleos legales, m\u00e1s de medio\n    mill\u00f3n de trabajadores con derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por supuesto que hemos concedido\n    derechos, claro que s\u00ed, a aquellos trabajadores que entraron en Espa\u00f1a\n    cuando gobernaba su partido, el Partido Popular, cientos de miles, en un\n    proceso de legalizaci\u00f3n de la econom\u00eda sumergida avalada por empresarios\n    y sindicatos, porque los espa\u00f1oles, como se demuestra, por cierto, en la\n    presentaci\u00f3n del bar\u00f3metro sobre racismo y xenofobia que hemos hecho en\n    el d\u00eda de ayer, quieren que quien est\u00e9 entre nosotros disfrute de plenos\n    derechos sociales y laborales, algo que lamentablemente no se hac\u00eda con\n    su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 le dir\u00eda usted, si dice que\n    estuvo mal hecho ese proceso de legalizaci\u00f3n, a los empresarios para los\n    que trabajan estos trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque efectivamente Marruecos est\u00e1 cooperando, porque han\n    quedado selladas otras rutas de tr\u00e1fico de seres humanos, porque lo que\n    les empuja no es el proceso de legalizaci\u00f3n de inmigrantes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por lo que se refiere al\n    proceso de normalizaci\u00f3n de trabajadores extranjeros, se\u00f1or\u00eda, tengo que\n    decir, en primer lugar, que nosotros hicimos frente a una situaci\u00f3n\n    heredada de su Gobierno; que aquellas 700.000 personas que estaban\n    trabajando en Espa\u00f1a y que pidieron su legalizaci\u00f3n hab\u00edan entrado siendo\n    Rajoy y Acebes ministros del Interior; que el se\u00f1or Rajoy y el se\u00f1or\n    Acebes dirigieron procesos de regularizaci\u00f3n de inmigrantes que dieron\n    lugar a la legalizaci\u00f3n de 430.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todas las fuerzas pol\u00edticas, sociales, empresarios,\n    sindicatos, pactaron, salvo el Partido Popular, el proceso de\n    legalizaci\u00f3n de estos trabajadores, que ha generado 550.000 altas en\n    Seguridad Social, m\u00e1s de medio mill\u00f3n de empleos legales, m\u00e1s de medio\n    mill\u00f3n de trabajadores con derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "proceso": [2, 3, 4], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, no solamente ha habido m\u00e1s muertes y m\u00e1s\n    irregulares, sino que hay mayor preocupaci\u00f3n social y esa preocupaci\u00f3n\n    social est\u00e1 constatada porque hoy llega al 40 por ciento y ocupa el\n    segundo lugar para los espa\u00f1oles despu\u00e9s del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Caldera, no solamente ha habido m\u00e1s muertes y m\u00e1s\n    irregulares, sino que hay mayor preocupaci\u00f3n social y esa preocupaci\u00f3n\n    social est\u00e1 constatada porque hoy llega al 40 por ciento y ocupa el\n    segundo lugar para los espa\u00f1oles despu\u00e9s del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de m\u00e1s muertos, m\u00e1s irregulares, porque despu\u00e9s de su proceso de\n    regularizaci\u00f3n masiva, ese proceso del que usted se siente tan orgulloso\n    y que fue contrario a los criterios de la Uni\u00f3n Europea y que fue\n    fuertemente criticado por pa\u00edses como Francia, como Alemania y Holanda\n    -por tanto, ante ese consenso del que usted presume se le puede aplicar\n    el dicho de dime que de presumes y te dir\u00e9 de qu\u00e9 careces-, tenemos m\u00e1s\n    irregulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de ese proceso de regularizaci\u00f3n masiva, le\n    pregunto, se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ntos irregulares tenemos a d\u00eda de hoy en\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo\n    tengamos unos pocos m\u00e1s hace usted otro proceso de regularizaci\u00f3n masiva\n    y que la Uni\u00f3n Europea ponga el grito en el cielo, porque no se olvide\n    que somos territorio Schengen y, por lo tanto, afecta al resto de pa\u00edses\n    de la misma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, usted deber\u00eda tomar\n    nota de lo que dice CEAR en Canarias despu\u00e9s de la visita de la\n    vicepresidenta del Gobierno alabando la posici\u00f3n humanitaria del Gobierno\n    de Espa\u00f1a y las propuestas que hace para la repatriaci\u00f3n humanitaria, que\n    se va a llevar a cabo en aplicaci\u00f3n de los actuales convenios, con todas\n    las personas que han llegado irregularmente y que ustedes\n    irresponsablemente ponen en cuesti\u00f3n, solo para elevar la temperatura\n    pol\u00edtica, como hicieron con el proceso de legalizaci\u00f3n de inmigrantes,\n    del que claro que me siento orgulloso, porque conceder derechos a las\n    personas que lo merecen y conceder la legalizaci\u00f3n de su situaci\u00f3n a los\n    empresarios para los que trabajan estas personas, de los que ustedes no\n    dicen ni una sola palabra, supone un avance social, una importante\n    conquista social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, usted deber\u00eda tomar\n    nota de lo que dice CEAR en Canarias despu\u00e9s de la visita de la\n    vicepresidenta del Gobierno alabando la posici\u00f3n humanitaria del Gobierno\n    de Espa\u00f1a y las propuestas que hace para la repatriaci\u00f3n humanitaria, que\n    se va a llevar a cabo en aplicaci\u00f3n de los actuales convenios, con todas\n    las personas que han llegado irregularmente y que ustedes\n    irresponsablemente ponen en cuesti\u00f3n, solo para elevar la temperatura\n    pol\u00edtica, como hicieron con el proceso de legalizaci\u00f3n de inmigrantes,\n    del que claro que me siento orgulloso, porque conceder derechos a las\n    personas que lo merecen y conceder la legalizaci\u00f3n de su situaci\u00f3n a los\n    empresarios para los que trabajan estas personas, de los que ustedes no\n    dicen ni una sola palabra, supone un avance social, una importante\n    conquista social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual ha ocurrido ahora en relaci\u00f3n con Mauritania e igual que ocurri\u00f3 en\n    su momento por parte de la Comisi\u00f3n Europea: el comisario Spidla, su\n    vicepresidenta, Margot Wallstr\u00f6m, el ministro de Asuntos Exteriores de\n    Luxemburgo, entonces presidente y hablando en nombre de la Uni\u00f3n,\n    apoyando \u00edntegramente el proceso de combate de la econom\u00eda sumergida,\n    apoyando la legalizaci\u00f3n de los trabajadores que ustedes nos hab\u00edan\n    dejado y sobre los que parec\u00edan muy a gusto de que estuvieran en una\n    situaci\u00f3n de irregularidad y sin el conjunto de sus derechos reconocidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060322_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El 14 de marzo el ministro de Asuntos Exteriores en una\n    comparecencia en el Senado dijo que la situaci\u00f3n era seria pero no\n    alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 14 de marzo el ministro de Asuntos Exteriores en una\n    comparecencia en el Senado dijo que la situaci\u00f3n era seria pero no\n    alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ante este panorama, ayer la Uni\u00f3n Europea advert\u00eda a\n    Espa\u00f1a de los riesgos por el elevado endeudamiento hipotecario de los\n    hogares y por el alto precio de la vivienda, que puede tener efectos\n    negativos en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#001223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto se hace\n    para favorecer a una empresa en detrimento del conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or Montilla, ustedes, el Gobierno, est\u00e1n haciendo m\u00e1s\n    esfuerzos para que salga adelante la OPA que la propia empresa opante,\n    hoy son ustedes los que est\u00e1n haciendo m\u00e1s esfuerzos: cambiando el marco\n    regulatorio, cambiando el marco tarifario y haciendo que la Comisi\u00f3n\n    Nacional de Energ\u00eda impida que otra empresa acuda al proceso que ustedes\n    han abierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio ministro de Econom\u00eda\n    hoy por la ma\u00f1ana, no hace una semana, ha dicho en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda de este Parlamento --y leo textualmente-: Hay elementos del real\n    decreto-ley que sin duda alguna son mejorables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 c\u00f3mo no aceptaron,\n    sabiendo que hay elementos del real decreto-ley que est\u00e1n mal, la\n    tramitaci\u00f3n como proyecto de ley, porque hasta el ministro de Econom\u00eda y\n    vicepresidente del Gobierno reconoce que hay elementos que est\u00e1n mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Si quitamos la OPA podemos hablar, porque\n    ustedes est\u00e1n promoviendo la OPA, porque se han empe\u00f1ado, porque se han\n    comprometido, y eso lo est\u00e1n haciendo poniendo en riesgo la capacidad\n    inversora del sector, con riesgo de subidas de tarifas desproporcionadas\n    para los consumidores, con riesgo de p\u00e9rdida de competitividad para las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10, 11], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresas espa\u00f1olas": [12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mart\u00ednez-Pujalte, ya hemos visto que usted lee la prensa o al menos\n    le hacen los recortes y que sigue las cotizaciones de las empresas; yo\n    menos, no tengo acciones ni de Endesa ni de Gas Natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas no tienen desconfianza, m\u00e1s bien al contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay indicio\n    de que otros pa\u00edses est\u00e9n molestos o frenando las inversiones de las\n    empresas espa\u00f1olas por la actuaci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo del mercado espa\u00f1ol de generaci\u00f3n de\n    electricidad, regulado fundamentalmente como sabe por la Ley 54/1997,\n    obliga a las empresas distribuidoras a que adquieran en este mercado la\n    energ\u00eda que venden a los consumidores a una tarifa fijada por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos resultados,\n    derivados de la regulaci\u00f3n vigente -elaborada, por cierto, por el\n    anterior Gobierno-, m\u00e1s las posibles distorsiones en el proceso de\n    formaci\u00f3n de precios se han traducido en unos ingresos elevados para las\n    empresas verticalmente integradas y en unos resultados financieros\n    singulares, y ello en un negocio con un riesgo mitigado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00e9ficits tendr\u00edan que recaer finalmente sobre los consumidores, lo\n    cual, aunque se pueda dilatar en el tiempo, como ustedes hicieron en el\n    a\u00f1o 2001 -lo digo porque lo estamos pagando todav\u00eda y lo estaremos\n    pagando hasta el a\u00f1o 2011-, constituye sin duda una carga muy gravosa\n    tanto para los consumidores dom\u00e9sticos como para la competitividad de\n    nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    este motivo el real decreto-ley dispone para el r\u00e9gimen de contrataci\u00f3n\n    establecido en su art\u00edculo 1 la provisionalidad del mismo hasta que no se\n    implemente la normativa que regir\u00e1 en el futuro la contrataci\u00f3n bilateral\n    por parte de las empresas distribuidoras, proceso en el que estamos\n    trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos derechos, a pesar de haber sido obtenidos a\n    coste nulo, tienen un valor econ\u00f3mico para las empresas y, por tanto, era\n    natural que el mismo se repercutiese en el precio de la electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, la regulaci\u00f3n espa\u00f1ola para\n    las tomas de participaci\u00f3n de empresas en el sector energ\u00e9tico se ha\n    venido manteniendo en el tiempo en unos mercados mundiales europeos en\n    los que las concentraciones empresariales tienen una tendencia creciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, con la actual\n    legislaci\u00f3n no resulta posible examinar en todas sus facetas los efectos\n    derivados de la adquisici\u00f3n de control de unas empresas por otras en el\n    sector energ\u00e9tico, al menos no en todos los supuestos que afectan a los\n    intereses generales de la pol\u00edtica energ\u00e9tica espa\u00f1ola y, en particular,\n    a la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, hasta este real decreto-ley, el criterio que\n    determinaba si una operaci\u00f3n de toma de participaci\u00f3n empresarial deb\u00eda\n    ser o no objeto de autorizaci\u00f3n por la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda se\n    basaba en la naturaleza regulada de las actividades de la empresa que\n    pretend\u00eda adquirir la participaci\u00f3n y en el sector en el que esta\n    operaba, y no en las caracter\u00edsticas de la sociedad objeto de la toma de\n    participaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso no creen que es\n    intervencionismo pol\u00edtico nombrar a un amigo de la infancia como\n    presidente de una empresa p\u00fablica y mantenerlo en el puesto despu\u00e9s de\n    privatizarla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay indicio\n    de que otros pa\u00edses est\u00e9n molestos o frenando las inversiones de las\n    empresas espa\u00f1olas por la actuaci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un\n    ministro de industria que dice un d\u00eda que esta operaci\u00f3n es buena para\n    los accionistas, ser\u00eda razonable que se leyera las cotizaciones para ver\n    si lo que ha aconsejado es bueno para los accionistas o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si usted decide cerrar el marco regulatorio del sector\n    energ\u00e9tico, poner unos objetivos que sean los consumidores, la bajada de\n    tarifas, la competitividad de las empresas y para eso vamos a hablar de\n    una combinaci\u00f3n de generaci\u00f3n de energ\u00edas, vamos a hablar de las redes\n    transfronterizas, vamos a hablar de las energ\u00edas renovables... entonces\n    nos podr\u00edamos poner de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ese decreto lo firma usted y si usted dice aqu\u00ed que nos\n    hemos ahorrado gracias a su decreto no s\u00e9 cu\u00e1ntos millones de euros y que\n    eso se va a trasladar a los consumidores, rebajar\u00e1 las tarifas, \u00bfo no,\n    se\u00f1or ministro, o est\u00e1 usted hablando solo de un mecanismo de\n    compensaci\u00f3n entre empresas generadoras y distribuidoras pero que no va a\n    llegar a los consumidores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Adem\u00e1s, m\u00e1s all\u00e1 de tener cr\u00e9ditos\n    condonados, es aquella empresa, la que le condona cr\u00e9ditos, la que recibe\n    favores, porque ah\u00ed s\u00ed que hay causalidad, no casualidad; la que le\n    condona cr\u00e9ditos es la que recibe favores, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [3], "industria": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Europa\n    hay un conjunto de mercados nacionales m\u00e1s o menos conectados, con\n    diferentes niveles de apertura, entornos regulatorios en ocasiones\n    contradictorios y compuestos por empresas privadas herederas de\n    monopolios estatales, algunas de las cuales gozan de protecci\u00f3n\n    gubernamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    la empresa adquirida no tiene posici\u00f3n de dominio en el mercado en el que\n    opera, es posible que una fusi\u00f3n tenga efectos beneficiosos sobre la\n    competencia y tambi\u00e9n para la construcci\u00f3n del mercado \u00fanico, pero si la\n    empresa adquirida ya es dominante y la adquiriente tambi\u00e9n lo es no se\n    est\u00e1 reforzando la competencia en el mercado nacional y mucho menos en el\n    europeo, \u00fanicamente se refuerzan ambas empresas que son dominantes y ello\n    en detrimento de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    la empresa adquirida no tiene posici\u00f3n de dominio en el mercado en el que\n    opera, es posible que una fusi\u00f3n tenga efectos beneficiosos sobre la\n    competencia y tambi\u00e9n para la construcci\u00f3n del mercado \u00fanico, pero si la\n    empresa adquirida ya es dominante y la adquiriente tambi\u00e9n lo es no se\n    est\u00e1 reforzando la competencia en el mercado nacional y mucho menos en el\n    europeo, \u00fanicamente se refuerzan ambas empresas que son dominantes y ello\n    en detrimento de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Comisi\u00f3n Europea reconoce -as\u00ed lo dice el Libro Verde del mercado de la\n    energ\u00eda- que la competitividad de la industria europea pasa por implantar\n    plenamente los mercados interiores del gas y la electricidad y por\n    asegurar que la apertura del mercado de la energ\u00eda resulta beneficiosa\n    para los consumidores y para la econom\u00eda en general y, al mismo tiempo,\n    estimula las inversiones destinadas a la producci\u00f3n de energ\u00eda limpia y\n    al incremento de la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, hoy el se\u00f1or Rajoy\n    ha\n    hablado de los tics falangistas del ministro de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Comisi\u00f3n Europea reconoce -as\u00ed lo dice el Libro Verde del mercado de la\n    energ\u00eda- que la competitividad de la industria europea pasa por implantar\n    plenamente los mercados interiores del gas y la electricidad y por\n    asegurar que la apertura del mercado de la energ\u00eda resulta beneficiosa\n    para los consumidores y para la econom\u00eda en general y, al mismo tiempo,\n    estimula las inversiones destinadas a la producci\u00f3n de energ\u00eda limpia y\n    al incremento de la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 6, 7, 8, 10, 12, 13, 14, 17, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 36, 38, 40, 41, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 50, 52, 54, 56, 58, 61, 63, 65, 67, 68, 69, 71, 73, 75, 76, 77, 78, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 120, 122, 127, 128, 129, 130, 131, 132, 133, 138, 139, 141, 143, 147, 149, 152, 153, 154, 155, 157, 161, 162, 163, 164, 165, 166, 167, 169, 171, 172, 173, 174, 175, 176, 177, 179, 181, 183, 185, 187, 189, 194, 197], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 9, 11, 25, 26, 37, 39, 42, 49, 55, 57, 72, 82, 93, 103, 123, 124, 125, 126, 134, 135, 136, 137, 146, 148, 150, 151, 158, 159, 160, 168, 170, 186, 188, 190, 191, 192, 193, 195, 196], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [15, 16, 18, 64, 66, 74, 144, 145, 182, 184], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [35, 79, 80, 81, 118, 119, 121], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [51, 53, 70, 140, 142], "party": "Joan Puig Cord\u00f3n", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [59, 60, 62, 83, 84, 156], "party": "<group>", "name": "PNV"}, {"block_indices": [178, 180], "party": "Isaura Navarro Casillas", "name": "Izquierda Unida"}]}