{"blocks": [{"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO ADOPTAR ALGUNA MEDIA PARA EVITAR QUE EMPRESAS CON\n    GRANDES BENEFICIOS EFECT\u00daEN AJUSTES DE EMPLEO QUE AFECTAN A MILES DE\n    TRABAJADORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfpiensa adoptar alguna medida para evitar\n    que empresas con grandes beneficios efect\u00faen ajustes de empleo que\n    afectan a miles de trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Precisamente para\n    salir al paso de esta situaci\u00f3n, que la actualidad de las \u00faltimas semanas\n    ha puesto en primera plana, el Gobierno y el Grupo Socialista estamos\n    impulsando una revisi\u00f3n de la normativa reguladora de los ERE con el fin\n    de que con estos supuestos las propias empresas contribuyan a sufragar\n    los costes de su pol\u00edtica de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Jorquera, como usted sabe, los ERE, seg\u00fan la normativa laboral\n    vigente, solo por causas econ\u00f3micas se producen cuando exista la\n    previsi\u00f3n de que la empresa pueda ver comprometida su viabilidad o su\n    capacidad de mantener el volumen de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Estatuto de los\n    Trabajadores establece que los ERE han de ser o acordados con los\n    representantes de los trabajadores o autorizados por la Administraci\u00f3n,\n    lo que constituye una garant\u00eda para evitar abusos y permite a unos y a\n    otros comprobar si la marcha futura de la empresa justifica la adopci\u00f3n\n    de un ERE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuesti\u00f3n distinta es la de si las arcas p\u00fablicas deben\n    sufragar una parte importante de los costes cuando claramente la empresa\n    dispone de recursos suficientes para asumir ese coste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, una empresa que cerr\u00f3 el a\u00f1o ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, una empresa que cerr\u00f3 el a\u00f1o\n    2010 con los mayores beneficios en la historia de las empresas espa\u00f1olas\n    -nada m\u00e1s y nada menos que 10.000 millones de euros de beneficio neto-,\n    una empresa que aprueba dividendos multimillonarios para sus accionistas,\n    que aprueba pluses de 450 millones de euros para sus directivos, pretende\n    al mismo tiempo reducir su plantilla en m\u00e1s de 6.000 empleados, nada m\u00e1s\n    y nada menos que el 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema, se\u00f1or presidente, es que algunas de las medidas\n    adoptadas por su Gobierno contribuyen a estas situaciones, como la\n    reforma laboral a la que usted ha aludido, que contempla conceptos tan\n    ambiguos e indeterminados que permiten ERE de estas caracter\u00edsticas, y\n    una reforma del r\u00e9gimen de libertad de amortizaci\u00f3n, que ha provocado un\n    incremento nada m\u00e1s y nada menos que del 210 por ciento en el n\u00famero de\n    trabajadores de grandes empresas afectados por despidos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, una empresa que cerr\u00f3 el a\u00f1o\n    2010 con los mayores beneficios en la historia de las empresas espa\u00f1olas\n    -nada m\u00e1s y nada menos que 10.000 millones de euros de beneficio neto-,\n    una empresa que aprueba dividendos multimillonarios para sus accionistas,\n    que aprueba pluses de 450 millones de euros para sus directivos, pretende\n    al mismo tiempo reducir su plantilla en m\u00e1s de 6.000 empleados, nada m\u00e1s\n    y nada menos que el 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, esta empresa es solo un ejemplo, y ante estos casos es\n    imprescindible, como usted ha dicho, que la factura social de estas\n    operaciones no recaiga en las arcas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... M\u00e1s all\u00e1 de esa circunstancia, el Ministerio de Trabajo\n    evaluar\u00e1 adecuadamente ese ERE, por supuesto, como todos los ERE, y por\n    supuesto que comparto con su se\u00f1or\u00eda la m\u00e1xima exigencia por parte de las\n    administraciones p\u00fablicas a la hora de la toma de decisiones en esta\n    materia por parte de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 estemos debatiendo\n    de una empresa que tiene distintas divisiones, una en nuestro pa\u00eds y una\n    divisi\u00f3n internacional, y los datos de una situaci\u00f3n y otra tienen que\n    ser evaluados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y, por supuesto, no vamos a parar de movilizar todos los\n    esfuerzos que est\u00e9n a nuestro alcance, incluida la posibilidad de que el\n    Instituto de Cr\u00e9dito Oficial, el ICO, abra una l\u00ednea de financiaci\u00f3n\n    especial, singular, para el sector, ante las circunstancias graves,\n    independientemente de las indemnizaciones que la Uni\u00f3n Europea debe dar y\n    a las que por supuesto el Gobierno alem\u00e1n debe contribuir con su campa\u00f1a\n    para poner en su lugar, en el que le corresponde de justicia, al sector\n    hortofrut\u00edcola espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE LAS PYMES Y LOS AUT\u00d3NOMOS PUEDEN MANTENER SU\n    ACTIVIDAD ECON\u00d3MICA SIN FINANCIACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3, 4, 5], "medianas empresas": [6], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le pregunto por el cr\u00e9dito a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas y a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el informe del\n    Banco de Espa\u00f1a que hemos conocido este mismo mes, hace escasos d\u00edas, los\n    pr\u00e9stamos a empresas han ca\u00eddo el 1,7 en el \u00faltimo a\u00f1o, siendo esta\n    pr\u00e1cticamente la \u00fanica f\u00f3rmula de financiaci\u00f3n de las pymes y de los\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos dicen que cada vez cae m\u00e1s el cr\u00e9dito a empresas,\n    que cae el cr\u00e9dito a familias y, sin embargo, se disparan los cr\u00e9ditos a\n    las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto por el cr\u00e9dito a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas y a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el informe del\n    Banco de Espa\u00f1a que hemos conocido este mismo mes, hace escasos d\u00edas, los\n    pr\u00e9stamos a empresas han ca\u00eddo el 1,7 en el \u00faltimo a\u00f1o, siendo esta\n    pr\u00e1cticamente la \u00fanica f\u00f3rmula de financiaci\u00f3n de las pymes y de los\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto si cree usted que es posible sin\n    cr\u00e9dito la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y qu\u00e9 mensaje da usted al conjunto de\n    la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, particularmente a las pymes y aut\u00f3nomos, sobre la\n    recuperaci\u00f3n del cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto por el cr\u00e9dito a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas y a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [7], "medianas empresas": [8], "empresas": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, compartimos que la financiaci\u00f3n de las empresas, de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas especialmente, es un elemento sustancial\n    para conseguir la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos somos conscientes, se\u00f1or Rajoy, de que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola vive un necesario proceso de desapalancamiento o de\n    desendeudamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es dif\u00edcil a la vez mantener un equilibrio entre lo que\n    necesita la econom\u00eda de desendeudarse y lo que necesita la econom\u00eda de\n    cr\u00e9dito para generar actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, el Gobierno desde\n    su responsabilidad, como sabe, ha venido impulsando el mayor esfuerzo de\n    financiaci\u00f3n desde las instituciones p\u00fablicas, desde el ICO, y el proceso\n    de reestructuraci\u00f3n del sector financiero, de\n    las cajas especialmente, debe contribuir a una restituci\u00f3n de un ritmo\n    mayor de concesi\u00f3n de cr\u00e9ditos a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, compartimos que la financiaci\u00f3n de las empresas, de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas especialmente, es un elemento sustancial\n    para conseguir la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decir, referido a los datos del Banco de Espa\u00f1a, que conviene quiz\u00e1\n    desagregar la situaci\u00f3n del cr\u00e9dito en nuestro pa\u00eds porque, en efecto,\n    aunque el cr\u00e9dito global a las empresas cae, no cae en todos los\n    sectores, incluso en algunos est\u00e1 creciendo ya al 4 por ciento, como el\n    sector servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no invalida que el conjunto del cr\u00e9dito de\n    financiaci\u00f3n acumulado de nuestras empresas en Espa\u00f1a es de 1,3 billones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es dif\u00edcil a la vez mantener un equilibrio entre lo que\n    necesita la econom\u00eda de desendeudarse y lo que necesita la econom\u00eda de\n    cr\u00e9dito para generar actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, compartimos que la financiaci\u00f3n de las empresas, de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas especialmente, es un elemento sustancial\n    para conseguir la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, sin confianza y sin cr\u00e9dito es imposible la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, y yo me temo que ustedes no est\u00e1n en condiciones de aportar\n    confianza a la econom\u00eda espa\u00f1ola ni de resolver el problema del\n    cr\u00e9dito... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed est\u00e1n las cosas, se\u00f1or presidente, no\n    hay cr\u00e9dito para las empresas y este es el tema capital, como es el tema\n    capital resolver los problemas de morosidad, resolver los problemas de\n    los pagos de las administraciones y otros muchos que est\u00e1n dificultando\n    la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y que las pymes, que son capitales en esta\n    materia, puedan cumplir su funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, sin confianza y sin cr\u00e9dito es imposible la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, y yo me temo que ustedes no est\u00e1n en condiciones de aportar\n    confianza a la econom\u00eda espa\u00f1ola ni de resolver el problema del\n    cr\u00e9dito... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, hablando de confianza, y despu\u00e9s de lo que hemos o\u00eddo y visto\n    estos d\u00edas, usted pod\u00eda hacer algo o, al menos, la mayor\u00eda de los\n    miembros de su partido, por generar confianza sobre Espa\u00f1a, sobre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en las instituciones en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, usted puede hablar del cr\u00e9dito y del volumen del\n    cr\u00e9dito, pero no habla de la parte que es fundamental, que es la parte de\n    endeudamiento que tienen entidades financieras y que tiene la sociedad\n    espa\u00f1ola y la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, hablando de confianza, y despu\u00e9s de lo que hemos o\u00eddo y visto\n    estos d\u00edas, usted pod\u00eda hacer algo o, al menos, la mayor\u00eda de los\n    miembros de su partido, por generar confianza sobre Espa\u00f1a, sobre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en las instituciones en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, usted puede hablar del cr\u00e9dito y del volumen del\n    cr\u00e9dito, pero no habla de la parte que es fundamental, que es la parte de\n    endeudamiento que tienen entidades financieras y que tiene la sociedad\n    espa\u00f1ola y la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La sentencia firme del Supremo es\n    de 28 de mayo del a\u00f1o 2010 y el 18 de abril de este a\u00f1o, pr\u00e1cticamente un\n    a\u00f1o despu\u00e9s, usted -tengo aqu\u00ed el auto del Tribunal Superior de Justicia\n    de Madrid- segu\u00eda sin cumplir esa sentencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan el diccionario diligencia significa cuidado y actividad\n    en ejecutar algo, significa agilidad y tr\u00e1mite de un asunto\n    administrativo y significa constancia escrita de haberlo efectuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Porque, mire, actuar con\n    diligencia significa que el mismo jueves por la tarde cuando la ministra\n    socialista -apoyada por todo el Gobierno popular y cercano a ustedes-\n    acus\u00f3 sin pruebas a Espa\u00f1a, el Ministerio de Sanidad y el Ministerio de\n    Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino salieron a protestar en\u00e9rgicamente\n    ante Alemania y ante la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa misma ma\u00f1ana mantuvimos una reuni\u00f3n con el vicepresidente\n    primero y salimos en rueda de prensa -usted deb\u00eda estar fuera- la propia\n    ministra de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino, el vicepresidente\n    primero y yo misma para decir con rotundidad que no solo no hab\u00eda pruebas\n    sino que la Comisi\u00f3n Europea ya lo hab\u00eda reconocido y que \u00edbamos a pedir\n    a Alemania que retirara las acusaciones y que reparara los da\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante\n    todo el fin de semana seguimos trabajando para que se levantara la alarma\n    y as\u00ed fue, gracias a las gestiones del Ministerio de Sanidad y del\n    Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "fomento": [3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan todos los datos de que disponemos, para avanzar hacia un nuevo\n    modelo de crecimiento econ\u00f3mico en Espa\u00f1a basado en el conocimiento, es\n    necesario poner en marcha actuaciones que incidan en el desarrollo de una\n    econom\u00eda m\u00e1s innovadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es significativo el impulso de la innovaci\u00f3n\n    en la Ley de Econom\u00eda Sostenible y en la Ley de Ciencia e Innovaci\u00f3n que\n    hemos aprobado recientemente en este hemiciclo; leyes que reconocen la\n    diferencia sustancial entre la intervenci\u00f3n p\u00fablica, que requiere el\n    fomento de la investigaci\u00f3n, incluida la empresa, y la creaci\u00f3n de\n    condiciones favorables a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es significativo el impulso de la innovaci\u00f3n\n    en la Ley de Econom\u00eda Sostenible y en la Ley de Ciencia e Innovaci\u00f3n que\n    hemos aprobado recientemente en este hemiciclo; leyes que reconocen la\n    diferencia sustancial entre la intervenci\u00f3n p\u00fablica, que requiere el\n    fomento de la investigaci\u00f3n, incluida la empresa, y la creaci\u00f3n de\n    condiciones favorables a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es significativo el impulso de la innovaci\u00f3n\n    en la Ley de Econom\u00eda Sostenible y en la Ley de Ciencia e Innovaci\u00f3n que\n    hemos aprobado recientemente en este hemiciclo; leyes que reconocen la\n    diferencia sustancial entre la intervenci\u00f3n p\u00fablica, que requiere el\n    fomento de la investigaci\u00f3n, incluida la empresa, y la creaci\u00f3n de\n    condiciones favorables a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sabemos que la\n    mejor forma de que las empresas innoven es que cuenten con personal\n    capacitado para ello y desde luego desde el Gobierno estamos realizando\n    una apuesta sin precedentes por ayudar a las empresas a que incorporen\n    talento en el sector productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2011 hemos\n    redise\u00f1ado este plan precisamente para responder mejor a las necesidades\n    de las empresas, incrementando significativamente el n\u00famero de\n    posibilidades, ampliando el n\u00famero de colectivos beneficiarios y\n    mejorando las oportunidades de desarrollo tanto para los investigadores\n    como para el personal t\u00e9cnico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este dato es esperanzador, sobre todo teniendo en cuenta que 2010 ha sido\n    un a\u00f1o convulso, un a\u00f1o dif\u00edcil por la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que consta en el orden del d\u00eda puede ir\n    dirigida a usted, evidentemente, porque su ministerio financia\n    principalmente a la Real Academia de la Historia y tiene la relaci\u00f3n\n    principal a trav\u00e9s del Instituto de Espa\u00f1a, pero tambi\u00e9n al Ministerio de\n    Industria, que financia al Centro Digital de Estudios Biogr\u00e1ficos de la\n    academia a trav\u00e9s del Plan Avanza, o al Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda, que financia la p\u00e1gina web de la Real Academia de la\n    Historia, o a otros ministerios como el de Cultura, que estuvo presente\n    en la presentaci\u00f3n de dicho diccionario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La\n    redacci\u00f3n con la Real Academia de la Historia es estrictamente\n    administrativa: dar cauce a la publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado de vacantes, modificar estatutos, dar cauce a subvenciones\n    nominativas, canalizar y relacionar con efectos administrativos; no le\n    corresponde intervenir en el trabajo cient\u00edfico de la actividad\n    acad\u00e9mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todos estamos de\n    acuerdo en que el aumento del desempleo es el efecto m\u00e1s pernicioso de la\n    actual crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno no va a hacer\n    demagogia sobre esta cuesti\u00f3n\n    como continuamente hacen otras fuerzas pol\u00edticas, pero s\u00ed hay que poner en\n    valor el hecho de que nuestra econom\u00eda se muestra cada vez m\u00e1s din\u00e1mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro se est\u00e1\n    reduciendo en la industria e incluso en la construcci\u00f3n, que a\u00fan no ha\n    terminado su ajuste, desde hace nueve y siete meses respectivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 PROMOVIENDO EL MINISTERIO DE INDUSTRIA,\n    TURISMO Y COMERCIO PARA INCENTIVAR LA IMPLANTACI\u00d3N DEL VEH\u00cdCULO\n    EL\u00c9CTRICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5, 6], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "industria": [2, 3], "medio ambiente": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una hoja de\n    ruta clara y definida que el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio\n    y el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1n liderando desde 2009 con la puesta en\n    marcha de un conjunto de actuaciones que cada vez acercan m\u00e1s a la\n    ciudadan\u00eda, a las empresas y a las instituciones a esa realidad\n    incipiente que es el veh\u00edculo el\u00e9ctrico; una realidad incipiente que el\n    Gobierno est\u00e1 tratando de consolidar porque consolidar el veh\u00edculo\n    el\u00e9ctrico es regenerar nuestro tejido productivo en t\u00e9rminos de\n    competitividad, de innovaci\u00f3n y de sostenibilidad, tres pilares b\u00e1sicos\n    sobre los que estamos tratando de asentar el futuro de nuestra econom\u00eda,\n    un futuro de crecimiento y creaci\u00f3n de empleo no a cualquier precio, sino\n    un futuro de crecimiento apoyado en vectores que no escondan milagros\n    ef\u00edmeros y peligrosos cortoplacismos que posteriormente desembocan en\n    letales crisis sistem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una hoja de\n    ruta clara y definida que el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio\n    y el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1n liderando desde 2009 con la puesta en\n    marcha de un conjunto de actuaciones que cada vez acercan m\u00e1s a la\n    ciudadan\u00eda, a las empresas y a las instituciones a esa realidad\n    incipiente que es el veh\u00edculo el\u00e9ctrico; una realidad incipiente que el\n    Gobierno est\u00e1 tratando de consolidar porque consolidar el veh\u00edculo\n    el\u00e9ctrico es regenerar nuestro tejido productivo en t\u00e9rminos de\n    competitividad, de innovaci\u00f3n y de sostenibilidad, tres pilares b\u00e1sicos\n    sobre los que estamos tratando de asentar el futuro de nuestra econom\u00eda,\n    un futuro de crecimiento y creaci\u00f3n de empleo no a cualquier precio, sino\n    un futuro de crecimiento apoyado en vectores que no escondan milagros\n    ef\u00edmeros y peligrosos cortoplacismos que posteriormente desembocan en\n    letales crisis sistem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una hoja de\n    ruta clara y definida que el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio\n    y el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1n liderando desde 2009 con la puesta en\n    marcha de un conjunto de actuaciones que cada vez acercan m\u00e1s a la\n    ciudadan\u00eda, a las empresas y a las instituciones a esa realidad\n    incipiente que es el veh\u00edculo el\u00e9ctrico; una realidad incipiente que el\n    Gobierno est\u00e1 tratando de consolidar porque consolidar el veh\u00edculo\n    el\u00e9ctrico es regenerar nuestro tejido productivo en t\u00e9rminos de\n    competitividad, de innovaci\u00f3n y de sostenibilidad, tres pilares b\u00e1sicos\n    sobre los que estamos tratando de asentar el futuro de nuestra econom\u00eda,\n    un futuro de crecimiento y creaci\u00f3n de empleo no a cualquier precio, sino\n    un futuro de crecimiento apoyado en vectores que no escondan milagros\n    ef\u00edmeros y peligrosos cortoplacismos que posteriormente desembocan en\n    letales crisis sistem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda que nos explicase qu\u00e9\n    actuaciones est\u00e1 promoviendo el Ministerio de Industria, Turismo y\n    Comercio para incentivar la implantaci\u00f3n del veh\u00edculo el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le he escuchado a usted en numerosas ocasiones hablar de\n    las ventajas que el desarrollo del veh\u00edculo el\u00e9ctrico puede tener para\n    nuestro futuro bienestar econ\u00f3mico y social, asociando la implantaci\u00f3n de\n    este prototipo de veh\u00edculos a una menor dependencia energ\u00e9tica tan\n    importante para el pa\u00eds, a un medio ambiente m\u00e1s sostenible, a una mejor\n    y mayor integraci\u00f3n de las energ\u00edas renovables en nuestro sistema\n    el\u00e9ctrico y sobre todo a un futuro industrial generador de crecimiento y\n    empleo de calidad en el sector de la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le he escuchado a usted en numerosas ocasiones hablar de\n    las ventajas que el desarrollo del veh\u00edculo el\u00e9ctrico puede tener para\n    nuestro futuro bienestar econ\u00f3mico y social, asociando la implantaci\u00f3n de\n    este prototipo de veh\u00edculos a una menor dependencia energ\u00e9tica tan\n    importante para el pa\u00eds, a un medio ambiente m\u00e1s sostenible, a una mejor\n    y mayor integraci\u00f3n de las energ\u00edas renovables en nuestro sistema\n    el\u00e9ctrico y sobre todo a un futuro industrial generador de crecimiento y\n    empleo de calidad en el sector de la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, estas razones\n    justifican la apuesta que el Gobierno est\u00e1 realizando a favor de la\n    implantaci\u00f3n del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, una apuesta que usted viene\n    defendiendo desde el principio de la legislatura y que la poblaci\u00f3n de\n    Valladolid, donde el autom\u00f3vil juega un papel fundamental para el empleo\n    y el desarrollo industrial, ha sabido entender; no as\u00ed otros, que no\n    siempre lo han entendido y mucho menos apoyado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora, con esta normativa\n    se permite revender electricidad para la recarga a empresas como\n    aparcamientos, centros comerciales, gasolineras, o incluso a empresas de\n    infraestructuras en la propia calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma, por ejemplo, una\n    empresa que adquiera una flota de veinte veh\u00edculos el\u00e9ctricos va a tener\n    una subvenci\u00f3n de aproximadamente el 32 por ciento para cada uno de los\n    diez \u00faltimos veh\u00edculos adquiridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES CONCRETAS HA EMPRENDIDO EL MINISTERIO DE\n    ASUNTOS EXTERIORES PARA PROTEGER LOS INTERESES DEL SECTOR HORTOFRUT\u00cdCOLA\n    ESPA\u00d1OL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 ACTUACIONES CONCRETAS HA EMPRENDIDO EL MINISTERIO DE\n    ASUNTOS EXTERIORES PARA PROTEGER LOS INTERESES DEL SECTOR HORTOFRUT\u00cdCOLA\n    ESPA\u00d1OL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 actuaciones concretas ha emprendido el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores para proteger los intereses del sector\n    hortofrut\u00edcola espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfQu\u00e9 actuaciones concretas ha emprendido el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores para proteger los intereses del sector\n    hortofrut\u00edcola espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores ha trabajado coordinadamente\n    desde el primer momento con los ministerios implicados m\u00e1s directamente\n    en el \u00e1mbito de su responsabilidad ministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores ha trabajado coordinadamente\n    desde el primer momento con los ministerios implicados m\u00e1s directamente\n    en el \u00e1mbito de su responsabilidad ministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Resulta\n    incre\u00edble que en el documento que ha elaborado el Gobierno para\n    justificar su desafortunada actuaci\u00f3n en la crisis del pepino la \u00fanica\n    ministra que brilla, pero por su total ausencia de actividad, ha sido\n    do\u00f1a Trinidad Jim\u00e9nez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra suplente, no me extra\u00f1a que su\n    colega de Exteriores haya dado la espantada y no haya tenido el valor\n    pol\u00edtico de dar la cara y explicar su actuaci\u00f3n en la crisis del pepino\n    que tras la alarma alimentaria desencadenada por Alemania, paraliz\u00f3 las\n    exportaciones espa\u00f1olas no solo de pepinos sino de todo tipo de\n    hortalizas a los mercados comunitarios y llev\u00f3 a que otros pa\u00edses como\n    Rusia cerraran sus mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [3, 4, 5], "exteriores": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe bien que hoy la ministra de Asuntos Exteriores est\u00e1 donde\n    debe estar, resolviendo en Libia cuestiones que afectan a la comunidad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no le parece mal, le estoy respondiendo y contestando a\n    lo que es la verdad y la realidad, que el ministerio de Asuntos Exteriores\n    ha estado desde el primer momento trabajando en la crisis alimentaria por\n    la que estamos atravesando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, se\u00f1or\u00eda, el mismo 26 de mayo\n    ya la representaci\u00f3n permanente de Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea, Reper,\n    tom\u00f3 contacto con todos los Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea para\n    abordar el tema, pero tambi\u00e9n sabe que por parte de la ministra se ha\n    estado coordinando a todo su equipo y que el secretario de Estado para la\n    Uni\u00f3n Europea ha realizado m\u00faltiples gestiones y m\u00faltiples actuaciones:\n    se ha reunido con la directora general de Sanidad; ha estado en el\n    Consejo de Competitividad reclamando y exigiendo la libre circulaci\u00f3n de\n    mercanc\u00edas en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea; ha tenido contactos con las\n    autoridades alemanas responsables de los asuntos europeos exigi\u00e9ndoles\n    que colaboraran con Espa\u00f1a para emprender campa\u00f1as de recuperaci\u00f3n de\n    mercados y confianza de los consumidores en el marco de la propia\n    Alemania; sabe bien que ha habido una reuni\u00f3n en Budapest del tr\u00edo de la\n    Presidencia saliente y de la entrante, donde Espa\u00f1a introdujo el tema\n    para que se debatiera en el marco de Asuntos Exteriores, en el marco de\n    la Uni\u00f3n Europea; se ha participado en el consejo informal de Hungr\u00eda por\n    parte del secretario de Estado con este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe bien que hoy la ministra de Asuntos Exteriores est\u00e1 donde\n    debe estar, resolviendo en Libia cuestiones que afectan a la comunidad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no le parece mal, le estoy respondiendo y contestando a\n    lo que es la verdad y la realidad, que el ministerio de Asuntos Exteriores\n    ha estado desde el primer momento trabajando en la crisis alimentaria por\n    la que estamos atravesando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, se\u00f1or\u00eda, el mismo 26 de mayo\n    ya la representaci\u00f3n permanente de Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea, Reper,\n    tom\u00f3 contacto con todos los Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea para\n    abordar el tema, pero tambi\u00e9n sabe que por parte de la ministra se ha\n    estado coordinando a todo su equipo y que el secretario de Estado para la\n    Uni\u00f3n Europea ha realizado m\u00faltiples gestiones y m\u00faltiples actuaciones:\n    se ha reunido con la directora general de Sanidad; ha estado en el\n    Consejo de Competitividad reclamando y exigiendo la libre circulaci\u00f3n de\n    mercanc\u00edas en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea; ha tenido contactos con las\n    autoridades alemanas responsables de los asuntos europeos exigi\u00e9ndoles\n    que colaboraran con Espa\u00f1a para emprender campa\u00f1as de recuperaci\u00f3n de\n    mercados y confianza de los consumidores en el marco de la propia\n    Alemania; sabe bien que ha habido una reuni\u00f3n en Budapest del tr\u00edo de la\n    Presidencia saliente y de la entrante, donde Espa\u00f1a introdujo el tema\n    para que se debatiera en el marco de Asuntos Exteriores, en el marco de\n    la Uni\u00f3n Europea; se ha participado en el consejo informal de Hungr\u00eda por\n    parte del secretario de Estado con este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [2], "exteriores": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Para empezar, no se constituy\u00f3 el gabinete de crisis con la participaci\u00f3n\n    de las ministras de Sanidad y de Asuntos Exteriores y el Ministerio de\n    Agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las primeras declaraciones p\u00fablicas de un alto cargo\n    llegaron cuatro d\u00edas despu\u00e9s y fue con el secretario de Estado de\n    Exteriores el lunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar, no se constituy\u00f3 el gabinete de crisis con la participaci\u00f3n\n    de las ministras de Sanidad y de Asuntos Exteriores y el Ministerio de\n    Agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES HA LLEVADO A CABO EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE,\n    Y MEDIO RURAL Y MARINO EN RELACI\u00d3N CON EL CASO DE LOS PEPINOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [5], "transporte": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "medio ambiente": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como trabajadora de este sector durante\n    varios a\u00f1os en mi pueblo, Pulp\u00ed, un pueblo que basa su econom\u00eda en la\n    agricultura, soy consciente de la grave crisis desencadenada por la\n    bacteria E.coli, cuyo origen se achac\u00f3 en principio a los pepinos\n    espa\u00f1oles y despu\u00e9s se extendi\u00f3 a frutas y hortalizas, desencadenando la\n    alarma en un sector estrat\u00e9gico para la econom\u00eda espa\u00f1ola como es el\n    sector hortofrut\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como trabajadora de este sector durante\n    varios a\u00f1os en mi pueblo, Pulp\u00ed, un pueblo que basa su econom\u00eda en la\n    agricultura, soy consciente de la grave crisis desencadenada por la\n    bacteria E.coli, cuyo origen se achac\u00f3 en principio a los pepinos\n    espa\u00f1oles y despu\u00e9s se extendi\u00f3 a frutas y hortalizas, desencadenando la\n    alarma en un sector estrat\u00e9gico para la econom\u00eda espa\u00f1ola como es el\n    sector hortofrut\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha afectado a campa\u00f1as como la de la fresa, las\n    frutas de hueso, sand\u00eda, mel\u00f3n, lechuga, tomate o pimiento, que se\n    encuentran en plena producci\u00f3n; ha supuesto p\u00e9rdidas de m\u00e1s de 200.000\n    euros semanales, p\u00e9rdidas de puestos de trabajo, as\u00ed como p\u00e9rdidas en el\n    sector del transporte; y, asimismo, ha adelantado la finalizaci\u00f3n de la\n    campa\u00f1a de algunos de estos productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 del esfuerzo del Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino,\n    de las administraciones p\u00fablicas y del sector, que han sufrido en sus\n    carnes la irresponsabilidad de la Administraci\u00f3n alemana que ha\n    desenfocado el origen de esta crisis, culpando a una agricultura tan\n    potente y de calidad como la espa\u00f1ola, creando una alarma social que ha\n    desprestigiado la imagen de este sector y de sus productos y cuestionando\n    el trabajo realizado durante a\u00f1os para que los productos agr\u00edcolas\n    cumpliesen las m\u00e1ximas garant\u00edas sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, y dejando a un\n    lado la actitud poco constructiva del Partido Popular -como hemos podido\n    comprobar esta ma\u00f1ana en esta C\u00e1mara-, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 acciones ha\n    llevado a cabo el Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino en\n    el caso de los pepinos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, ministra, junto con la consejera andaluza y el Gobierno\n    andaluz, han estado en primera l\u00ednea reclamando la resoluci\u00f3n de este\n    conflicto en el Consejo extraordinario de la Uni\u00f3n Europea celebrado ayer\n    en Luxemburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "aut\u00f3nomos": [7], "empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 padeciendo una crisis de\n    confianza muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis de confianza es una suma de\n    elementos donde el papel de los organismos reguladores -llamados\n    reguladores, pero que realmente son supervisores- es fundamental y el\n    espect\u00e1culo que est\u00e1 dando el Gobierno, que comenz\u00f3 a dar el Gobierno con\n    el Banco de Espa\u00f1a nombrando al anterior secretario de Estado de Hacienda\n    gobernador del Banco de Espa\u00f1a sin acuerdo pol\u00edtico con los grupos de\n    esta C\u00e1mara, se\u00f1or\u00edas, y que ha continuado con la salida de altos cargos\n    del Gobierno buscando el refugio de un puesto de trabajo en esos\n    organismos supervisores, lo que hace es da\u00f1ar la reputaci\u00f3n de los dichos\n    organismos y la de toda la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta segunda, usted es la responsable de la crisis del\n    pepino a la falta de cr\u00e9dito bancario o del problema de la falta de\n    acuerdo social para la reforma laboral porque usted es la vicepresidenta\n    segunda econ\u00f3mica del Gobierno y no se la conoce, no se la ve, no trata,\n    no aborda y no explica a los espa\u00f1oles cu\u00e1les son las causas de esa\n    crisis y en concreto tambi\u00e9n la falta de credibilidad de los organismos\n    supervisores que est\u00e1 perjudicando a la confianza en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el origen de la p\u00e9rdida de puestos de\n    trabajo y el origen del cierre de esas 300.000 empresas, incluidos los\n    aut\u00f3nomos, que han cerrado su negocio, su actividad laboral, como\n    consecuencia de esa crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el origen de la p\u00e9rdida de puestos de\n    trabajo y el origen del cierre de esas 300.000 empresas, incluidos los\n    aut\u00f3nomos, que han cerrado su negocio, su actividad laboral, como\n    consecuencia de esa crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 padeciendo una crisis de\n    confianza muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis de confianza es una suma de\n    elementos donde el papel de los organismos reguladores -llamados\n    reguladores, pero que realmente son supervisores- es fundamental y el\n    espect\u00e1culo que est\u00e1 dando el Gobierno, que comenz\u00f3 a dar el Gobierno con\n    el Banco de Espa\u00f1a nombrando al anterior secretario de Estado de Hacienda\n    gobernador del Banco de Espa\u00f1a sin acuerdo pol\u00edtico con los grupos de\n    esta C\u00e1mara, se\u00f1or\u00edas, y que ha continuado con la salida de altos cargos\n    del Gobierno buscando el refugio de un puesto de trabajo en esos\n    organismos supervisores, lo que hace es da\u00f1ar la reputaci\u00f3n de los dichos\n    organismos y la de toda la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el origen de la p\u00e9rdida de puestos de\n    trabajo y el origen del cierre de esas 300.000 empresas, incluidos los\n    aut\u00f3nomos, que han cerrado su negocio, su actividad laboral, como\n    consecuencia de esa crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, veo que no ha le\u00eddo usted la Ley de Econom\u00eda Sostenible aprobada\n    por este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Comprendo que todo el mundo tenga que ganarse la\n    vida, pero hay muchas formas de gan\u00e1rsela, se\u00f1ora vicepresidenta, no\n    perjudicando la credibilidad de Espa\u00f1a, de su econom\u00eda y de los\n    \u00f3rganos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El aumento de la\n    brecha fiscal en Espa\u00f1a es una muy mala noticia, otra manifestaci\u00f3n de la\n    p\u00e9rdida de competitividad relativa a nuestra econom\u00eda; ayer mismo nos lo\n    recordaba la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Respuesta esclarecedora, que adem\u00e1s\n    constituye toda una lecci\u00f3n magistral de econom\u00eda de quien pretende\n    gobernar un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, la Comisi\u00f3n Europea le acaba de hacer la evaluaci\u00f3n\n    del programa de estabilidad y del Plan nacional de reforma y b\u00e1sicamente\n    lo que le ha dicho es que las tres grandes reformas de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola est\u00e1n abiertas en canal y empantanadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver\n    en qu\u00e9 se traduce esto porque por ahora siguen ustedes teniendo abierto\n    uno de los temas centrales de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver\n    en qu\u00e9 se traduce esto porque por ahora siguen ustedes teniendo abierto\n    uno de los temas centrales de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Porque la Comisi\u00f3n Europea\n    aparte de hacer numerosas menciones a nuestra Ley de Econom\u00eda Sostenible\n    -que a ustedes tampoco les gusta- en definitiva viene a decirnos:\n    Apl\u00edquenla ustedes porque es una buena ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6], "empresas": [4, 5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No vamos a\n    introducir novedades respecto a todas las iniciativas que nuestro grupo\n    ha registrado y debatido a lo largo de esta legislatura y que han\n    intentado aportar soluciones a la crisis econ\u00f3mica, pero creemos que es\n    el momento de un debate sobre los problemas reales de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola: los que afectan a la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros no solo es muy injusto, sino\n    que adem\u00e1s econ\u00f3micamente no nos sirve para reactivar la econom\u00eda del\n    Estado espa\u00f1ol, y lo demuestra el hecho de que los pa\u00edses con mayor\n    inversi\u00f3n p\u00fablica y con mayor fiscalidad han sido los primeros en salir\n    de la crisis, los que menos paro tienen actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han reformado\n    el sistema hipotecario, no han reformado el mercado hipotecario, pero han\n    reformado el sistema financiero privatizando cajas, cosa que reducir\u00e1 la\n    obra social y la vinculaci\u00f3n de las inversiones a la econom\u00eda real de los\n    territorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existen\n    mecanismos autom\u00e1ticos antiespeculaci\u00f3n, y para los que podr\u00edan serlo,\n    por ejemplo, el impuesto sobre las transacciones financieras -a\n    iniciativa, por cierto, de nuestro grupo aprobada en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda-, no hay calendario ni plazos y, a nuestro entender, no hay\n    voluntad real del Gobierno de situarlos en la agenda pol\u00edtica europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros la soluci\u00f3n pasa por la modernizaci\u00f3n del modelo productivo,\n    por incrementar y mejorar la inversi\u00f3n p\u00fablica en innovaci\u00f3n y en\n    tecnolog\u00eda estimulando el sector privado como una estrategia de \u00e9xito\n    para las empresas para llegar a I+D y al 3 por ciento del PIB y\n    acercarnos a las regiones europeas punteras en el \u00e1mbito tecnol\u00f3gico, y\n    tambi\u00e9n por incrementar la inversi\u00f3n p\u00fablica en educaci\u00f3n y formaci\u00f3n\n    profesional para favorecer las posibilidades de empleo de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a ustedes las grandes\n    empresas se beneficiar\u00e1n de la precarizaci\u00f3n y devaluaci\u00f3n del trabajo,\n    pero, por otro lado, hay much\u00edsimo m\u00e1s parados en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a\n    introducir novedades respecto a todas las iniciativas que nuestro grupo\n    ha registrado y debatido a lo largo de esta legislatura y que han\n    intentado aportar soluciones a la crisis econ\u00f3mica, pero creemos que es\n    el momento de un debate sobre los problemas reales de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola: los que afectan a la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [13], "crisis econ\u00f3mica": [15], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe, la crisis comenz\u00f3 en Estados\n    Unidos -eso es bien conocido-, nos afect\u00f3 muy especialmente y nos sigue\n    afectando por la debilidad estructural de nuestra econom\u00eda: gran\n    sobreendeudamiento y un peso extraordinariamente importante del sector\n    inmobiliario residencial -dos factores que adem\u00e1s est\u00e1n de alguna manera\n    relacionados entre s\u00ed-; una econom\u00eda con una productividad menor que la\n    de los pa\u00edses de nuestro entorno y una exportabilidad de nuestros bienes\n    tambi\u00e9n menor, puesto que aunque los bienes que export\u00e1bamos son de gran\n    calidad, sin embargo ten\u00edamos todo un conjunto de bienes no exportables\n    referidos en el sector inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esa crisis que nos afecta, la actuaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a es, en\n    primer lugar, apuntalar al sector financiero, elemento clave de nuestra\n    econom\u00eda al igual que del resto de los pa\u00edses desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a es,\n    apuntalar al sector financiero, por una parte, y estimular nuestra\n    econom\u00eda, dejando operar al m\u00e1ximo los estabilizadores autom\u00e1ticos e\n    introduciendo medidas de est\u00edmulo, de las que la m\u00e1s conocida pero no la\n    \u00fanica ha sido el Plan E, tan provechoso para todos los ayuntamientos de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un est\u00edmulo a la econom\u00eda que ha sido en Espa\u00f1a de los m\u00e1s altos\n    de Europa, superior en est\u00edmulo directo a 3 puntos de nuestro PIB y que,\n    junto con la disminuci\u00f3n de los ingresos y el efecto de los\n    estabilizadores autom\u00e1ticos, hizo que termin\u00e1ramos el a\u00f1o 2009 con un\n    d\u00e9ficit del 11,2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos teniendo el Estado de bienestar m\u00e1s fuerte y m\u00e1s\n    potente de toda nuestra historia democr\u00e1tica, que es lo mismo que decir\n    que de toda nuestra historia, y estamos procediendo a reducir el d\u00e9ficit\n    en el entendimiento de que eso es lo que en este momento necesita nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, se\u00f1or\u00eda, en ese camino tenemos que seguir, no\n    solo porque eso es lo que dice el Pacto de Estabilidad y Crecimiento que\n    Espa\u00f1a firm\u00f3 en su momento y al que estamos obligados, sino porque adem\u00e1s\n    es bueno para nuestro crecimiento econ\u00f3mico, de la misma manera que es\n    bueno cambiar nuestro modelo econ\u00f3mico -como trata tambi\u00e9n de impulsar\n    nuestra Ley de Econom\u00eda Sostenible-, disminuir el peso del ladrillo en el\n    PIB y facilitar y mejorar la exportabilidad de todos nuestros bienes y\n    servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, esa es la transformaci\u00f3n que estamos\n    llevando a cabo al mismo tiempo que estamos reduciendo\n    extraordinariamente el d\u00e9ficit por cuenta corriente y el d\u00e9ficit total de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, coincido plenamente con usted en que hay que impulsar la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo y ese nuevo modelo econ\u00f3mico para el que\n    sin duda necesitamos tambi\u00e9n la financiaci\u00f3n por parte del sector\n    privado, y el sector privado necesita que la situaci\u00f3n de los mercados,\n    esos mercados a los que usted tanto se refiere, tengan confianza en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y en la capacidad de aquellos que les piden dinero\n    prestado para devolver sus deudas cuando llega el momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, se\u00f1or\u00eda, generaci\u00f3n de confianza dentro y fuera de nuestras\n    fronteras; cambio de modelo econ\u00f3mico\n    hacia una econom\u00eda m\u00e1s de investigaci\u00f3n, m\u00e1s del conocimiento, m\u00e1s de la\n    exportaci\u00f3n, m\u00e1s competitiva; tratar de seguir mejorando nuestro Estado\n    del bienestar en la medida en que nuestras disponibilidades\n    presupuestarias as\u00ed lo permitan; mejorar la eficiencia del dinero que\n    aportamos a esas grandes partidas de educaci\u00f3n, sanidad o dependencia,\n    por ejemplo, atenci\u00f3n a la dependencia -hay siempre ganancias de\n    eficiencia que son posibles manteniendo la calidad de los servicios\n    p\u00fablicos-, y por supuesto un compromiso con los acuerdos europeos, con\n    nuestros socios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00edmulos econ\u00f3micos, primero; atenci\u00f3n a la cohesi\u00f3n social y\n    a los m\u00e1s desfavorecidos, siempre; est\u00edmulos a la econom\u00eda, y ahora\n    reconducci\u00f3n de nuestras variables para tratar de reducir los\n    desequilibrios macroecon\u00f3micos de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los impuestos, se\u00f1or\u00eda, como sabe, ha sido este Gobierno el\n    que ha incrementado el impuesto sobre la renta en los tramos m\u00e1s altos,\n    ha sido tambi\u00e9n este Gobierno el que ha incrementado la rentas del\n    capital, ha sido este Gobierno el que ha intensificado la lucha contra el\n    fraude -ello nos ha permitido recaudar el a\u00f1o pasado m\u00e1s de 10.000\n    millones de euros-, y por supuesto es este Gobierno el que est\u00e1 empe\u00f1ado\n    en llevar a cabo las reformas que necesita nuestra econom\u00eda, como la\n    reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos incrementado los impuestos a las rentas m\u00e1s altas, hemos\n    incrementado los impuestos a las rentas del capital, estamos empe\u00f1ados en\n    la reforma de nuestros mercados de productos y servicios para hacer\n    nuestra econom\u00eda m\u00e1s competitiva, tratamos de reducir nuestro d\u00e9ficit\n    exterior y el endeudamiento de nuestra econom\u00eda y hemos planteado -est\u00e1\n    en este momento en discusi\u00f3n en el Parlamento- una reforma de las\n    pensiones para hacerla sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, yo esperar\u00eda de usted\n    y de su grupo el reconocimiento de lo que ha hecho el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para tratar de hacer frente a los efectos de la crisis econ\u00f3mica m\u00e1s\n    fuerte que hemos atravesado en los \u00faltimos setenta a\u00f1os, sin olvidar sus\n    planteamientos ideol\u00f3gicos de refuerzo de la cohesi\u00f3n social, atenci\u00f3n a\n    las personas que m\u00e1s lo necesitan y por supuesto -y eso beneficia a\n    todos- el cambio de nuestro modelo de crecimiento para hacer de Espa\u00f1a\n    una econom\u00eda m\u00e1s competitiva, con mayores posibilidades de seguir\n    incrementando nuestro Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, adem\u00e1s todo\n    el sector privado, encontrar\u00edamos, como ha estado encontrando,\n    dificultades de financiaci\u00f3n de su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, coincido plenamente con usted en que hay que impulsar la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo y ese nuevo modelo econ\u00f3mico para el que\n    sin duda necesitamos tambi\u00e9n la financiaci\u00f3n por parte del sector\n    privado, y el sector privado necesita que la situaci\u00f3n de los mercados,\n    esos mercados a los que usted tanto se refiere, tengan confianza en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y en la capacidad de aquellos que les piden dinero\n    prestado para devolver sus deudas cuando llega el momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, yo esperar\u00eda de usted\n    y de su grupo el reconocimiento de lo que ha hecho el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para tratar de hacer frente a los efectos de la crisis econ\u00f3mica m\u00e1s\n    fuerte que hemos atravesado en los \u00faltimos setenta a\u00f1os, sin olvidar sus\n    planteamientos ideol\u00f3gicos de refuerzo de la cohesi\u00f3n social, atenci\u00f3n a\n    las personas que m\u00e1s lo necesitan y por supuesto -y eso beneficia a\n    todos- el cambio de nuestro modelo de crecimiento para hacer de Espa\u00f1a\n    una econom\u00eda m\u00e1s competitiva, con mayores posibilidades de seguir\n    incrementando nuestro Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros tambi\u00e9n hemos propuesto medidas que pueden reducir el gasto y que\n    pueden representar m\u00e1s ingresos para la econom\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que nosotros pedimos: una\n    econom\u00eda al servicio de las personas, al servicio de la mayor\u00eda de las\n    personas, no solo de la minor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No puedo estar m\u00e1s de acuerdo con la \u00faltima frase de la\n    se\u00f1ora Buenaventura: una econom\u00eda al servicio de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es\n    precisamente de lo que ha hecho gala este Gobierno socialista durante\n    toda su trayectoria y muy especialmente, como he dicho, en la respuesta a\n    esta crisis econ\u00f3mica tan aguda que hemos sufrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5, 6], "industrial": [14, 15, 16], "actividad": [7, 8, 9], "transporte": [13], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "empresas": [3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12], "industria": [10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno, a trav\u00e9s de distintos instrumentos,\n    como el Plan integral de pol\u00edtica industrial, PIN 2020, se plantea como\n    objetivo fortalecer el sector industrial y su peso en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria\n    es fundamental para cambiar el patr\u00f3n de crecimiento, para situar el\n    motor de la econom\u00eda en la econom\u00eda productiva y no en la especulativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno debe contemplar como una prioridad la consecuci\u00f3n de contratos\n    con los astilleros p\u00fablicos en su agenda exterior para captar inversiones\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    situaci\u00f3n descrita no solo afecta a los centros principales sino tambi\u00e9n\n    a las numerosas empresas auxiliares existentes en la comarca, cuya carga\n    de trabajo depende en gran medida de la actividad de los astilleros de la\n    r\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conjunto, los centros de Ferrol y Fene y las empresas auxiliares\n    asentadas en la comarca dan empleo a cerca de 5.000 personas y el impacto\n    de su actividad econ\u00f3mica en la generaci\u00f3n de empleo inducido se puede\n    evaluar en los 17.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los astilleros de la r\u00eda de Ferrol est\u00e1n sufriendo ahora las consecuencias\n    de haber sido forzados a operar en la pr\u00e1ctica casi en exclusiva en la\n    construcci\u00f3n naval militar\n    por las limitaciones impuestas por Bruselas; limitaciones como la\n    prohibici\u00f3n de que el astillero de Fene pueda construir buques o la\n    limitaci\u00f3n al conjunto de Navantia de que los contratos en el campo de la\n    construcci\u00f3n naval civil no pueden superar el 20 por ciento de la\n    facturaci\u00f3n total de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se reduce la\n    facturaci\u00f3n total de la empresa por la ca\u00edda de la contrataci\u00f3n en el\n    campo de la construcci\u00f3n naval militar, se reduce tambi\u00e9n en n\u00fameros\n    absolutos el 20 por ciento de facturaci\u00f3n reservado para la construcci\u00f3n\n    naval civil que pod\u00eda constituirse en alternativa ante la actual\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    situaci\u00f3n descrita no solo afecta a los centros principales sino tambi\u00e9n\n    a las numerosas empresas auxiliares existentes en la comarca, cuya carga\n    de trabajo depende en gran medida de la actividad de los astilleros de la\n    r\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conjunto, los centros de Ferrol y Fene y las empresas auxiliares\n    asentadas en la comarca dan empleo a cerca de 5.000 personas y el impacto\n    de su actividad econ\u00f3mica en la generaci\u00f3n de empleo inducido se puede\n    evaluar en los 17.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, los pa\u00edses m\u00e1s industrializados se han revelado m\u00e1s resistentes\n    a la crisis dado que la actividad industrial est\u00e1 m\u00e1s orientada a la\n    exportaci\u00f3n, contribuyendo a equilibrar la balanza comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria\n    es fundamental para cambiar el patr\u00f3n de crecimiento, para situar el\n    motor de la econom\u00eda en la econom\u00eda productiva y no en la especulativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    industria genera conocimiento y valor a\u00f1adido y por todo ello m\u00e1s empleo\n    y de mayor calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno debe contemplar como una prioridad la consecuci\u00f3n de contratos\n    con los astilleros p\u00fablicos en su agenda exterior para captar inversiones\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    la creciente importancia del transporte mar\u00edtimo de mercanc\u00edas por sus\n    menores costes, su mayor capacidad de carga y la saturaci\u00f3n de las rutas\n    terrestres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, a trav\u00e9s de distintos instrumentos,\n    como el Plan integral de pol\u00edtica industrial, PIN 2020, se plantea como\n    objetivo fortalecer el sector industrial y su peso en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, los pa\u00edses m\u00e1s industrializados se han revelado m\u00e1s resistentes\n    a la crisis dado que la actividad industrial est\u00e1 m\u00e1s orientada a la\n    exportaci\u00f3n, contribuyendo a equilibrar la balanza comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    consecuencia ya la conocemos: un astillero puntero en Europa convertido\n    en un inmenso cementerio industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "empresa": [3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [0, 1, 2], "industria": [14, 15, 16, 17]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este momento hay 87 empresas y una\n    media mensual de 3.196 empleados trabajando en los distintos programas\n    que Navantia est\u00e1 llevando a cabo en la r\u00eda de Ferrol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria se ha\n    beneficiado en los \u00faltimos a\u00f1os del impulso que Navantia ha dado a la\n    internacionalizaci\u00f3n de su actividad, lo que ha producido un efecto\n    extraordinariamente din\u00e1mico sobre la capacidad tecnol\u00f3gica de todas las\n    empresas de la cadena de suministro de la construcci\u00f3n naval militar,\n    impulsando el empleo, el progreso y la mejora en todos los \u00e1mbitos: en el\n    \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n, en el medioambiental y en el de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La carga de\n    trabajo existente ha permitido mantener en el a\u00f1o 2010 una ocupaci\u00f3n\n    media del 92 por ciento de la plantilla propia y dar carga de trabajo a\n    436 empresas colaboradoras que han empleado 8.500 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me gustar\u00eda comenzar mi intervenci\u00f3n se\u00f1alando que desde la\n    creaci\u00f3n de Navantia en el a\u00f1o 2005 la empresa ha conseguido niveles de\n    contrataci\u00f3n muy elevados, y eso dice mucho de su capacidad t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00e9xito t\u00e9cnico obtenido en estas unidades\n    ha favorecido la consecuci\u00f3n de los programas nacionales e\n    internacionales que se est\u00e1n llevando a cabo en la actualidad en la\n    empresa y que est\u00e1n situando a Navantia a la vanguardia de la\n    construcci\u00f3n naval militar en el\n    mercado mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esas actuaciones es, por supuesto, el\n    encargo que ya le he anunciado de la adjudicaci\u00f3n a Navantia de la\n    construcci\u00f3n de cinco bloques para el segundo destructor del programa que\n    la empresa lleva a cabo en el astillero de Ferrol-Fene para la marina de\n    ese pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los esfuerzos\n    comerciales de Navantia abarcan tambi\u00e9n otras \u00e1reas de actividad de la\n    empresa, desde luego la de reparaciones, en la que el objetivo de la\n    gesti\u00f3n comercial se centra en la firma de acuerdos de flota que\n    garanticen una actividad continuada y una carga de trabajo estable para\n    esta unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos que las acciones comerciales que\n    Navantia est\u00e1 llevando a cabo fructifiquen en la contrataci\u00f3n de nuevos\n    buques que permitan mantener en el futuro estos niveles de ocupaci\u00f3n y de\n    actividad en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria se ha\n    beneficiado en los \u00faltimos a\u00f1os del impulso que Navantia ha dado a la\n    internacionalizaci\u00f3n de su actividad, lo que ha producido un efecto\n    extraordinariamente din\u00e1mico sobre la capacidad tecnol\u00f3gica de todas las\n    empresas de la cadena de suministro de la construcci\u00f3n naval militar,\n    impulsando el empleo, el progreso y la mejora en todos los \u00e1mbitos: en el\n    \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n, en el medioambiental y en el de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    primeros cinco meses ya ha reparado diez buques de este tipo y se espera\n    incrementar esa actividad en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, es cierto que para mantener los niveles de ocupaci\u00f3n en el\n    futuro Navantia deber\u00e1 lograr nuevos contratos de construcci\u00f3n de buques,\n    y para ello Navantia y el Gobierno est\u00e1n desarrollando una intensa\n    actividad comercial en todo el mundo; en el caso de Navantia, para\n    detectar las nuevas oportunidades de negocio que puedan surgir llevando a\n    cabo diferentes actuaciones con el objetivo de situarse en la mejor\n    posici\u00f3n posible para obtener nuevos contratos y, en el caso del\n    Gobierno, apoyando en todo caso esta acci\u00f3n, esta actividad de Navantia\n    mediante los contactos internacionales no solo del presidente del\n    Gobierno o del ministro de Industria sino de todos los ministros del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente, el buen resultado obtenido en los buques construidos para\n    la Armada noruega y los buques anfibios, como el Juan Carlos I para la\n    Armada espa\u00f1ola, y los avances tecnol\u00f3gicos que se est\u00e1n consiguiendo en\n    los buques en construcci\u00f3n para la marina australiana han despertado el\n    inter\u00e9s de otros pa\u00edses, y eso sin duda est\u00e1 facilitando la actividad\n    comercial en nuevos mercados internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los esfuerzos\n    comerciales de Navantia abarcan tambi\u00e9n otras \u00e1reas de actividad de la\n    empresa, desde luego la de reparaciones, en la que el objetivo de la\n    gesti\u00f3n comercial se centra en la firma de acuerdos de flota que\n    garanticen una actividad continuada y una carga de trabajo estable para\n    esta unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos que las acciones comerciales que\n    Navantia est\u00e1 llevando a cabo fructifiquen en la contrataci\u00f3n de nuevos\n    buques que permitan mantener en el futuro estos niveles de ocupaci\u00f3n y de\n    actividad en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del astillero de Ferrol-Fene, al que usted se ha referido, en\n    el \u00faltimo quinquenio su carga de trabajo se ha mantenido en los niveles\n    m\u00e1s altos de las dos \u00faltimas d\u00e9cadas, en el entorno del 98 por ciento,\n    con unos niveles de subactividad de alrededor del 2 por ciento, lo que\n    supone sin duda una ocupaci\u00f3n muy alta de la plantilla para este tipo de\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una alta ocupaci\u00f3n que ha generado una importante estabilidad\n    en la industria auxiliar naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria se ha\n    beneficiado en los \u00faltimos a\u00f1os del impulso que Navantia ha dado a la\n    internacionalizaci\u00f3n de su actividad, lo que ha producido un efecto\n    extraordinariamente din\u00e1mico sobre la capacidad tecnol\u00f3gica de todas las\n    empresas de la cadena de suministro de la construcci\u00f3n naval militar,\n    impulsando el empleo, el progreso y la mejora en todos los \u00e1mbitos: en el\n    \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n, en el medioambiental y en el de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, es cierto que para mantener los niveles de ocupaci\u00f3n en el\n    futuro Navantia deber\u00e1 lograr nuevos contratos de construcci\u00f3n de buques,\n    y para ello Navantia y el Gobierno est\u00e1n desarrollando una intensa\n    actividad comercial en todo el mundo; en el caso de Navantia, para\n    detectar las nuevas oportunidades de negocio que puedan surgir llevando a\n    cabo diferentes actuaciones con el objetivo de situarse en la mejor\n    posici\u00f3n posible para obtener nuevos contratos y, en el caso del\n    Gobierno, apoyando en todo caso esta acci\u00f3n, esta actividad de Navantia\n    mediante los contactos internacionales no solo del presidente del\n    Gobierno o del ministro de Industria sino de todos los ministros del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta\n    situaci\u00f3n est\u00e1 provocando ya que muchas empresas subsidiarias en la\n    comarca hayan tenido que acometer dr\u00e1sticas reducciones de plantilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  EL BAJO\n    CUMPLIMIENTO DEL PLAN DE CERCAN\u00cdAS DE BARCELONA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [15, 16], "madrid": [17, 18, 19], "l\u00ednea": [20, 21], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "corredor": [22], "red": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, el Grupo de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 formula esta interpelaci\u00f3n sobre el bajo cumplimiento del Plan de\n    cercan\u00edas de Barcelona, un tema que nuestro grupo reiteradamente ha\n    tra\u00eddo a discusi\u00f3n a esta C\u00e1mara y tambi\u00e9n ha debatido en el Senado,\n    motivado por la preocupaci\u00f3n de los usuarios con relaci\u00f3n al\n    funcionamiento de este servicio b\u00e1sico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En uno de los tweets que utilizan los usuarios\n    afectados por el mal servicio de los regionales de Barcelona-Girona se\n    preguntaban esta misma ma\u00f1ana por qu\u00e9 el llamado Catalu\u00f1a Expr\u00e9s que\n    sal\u00eda de Figueras con destino a Barcelona, como pasa por desgracia muchas\n    veces, llevaba una sola composici\u00f3n en lugar de dos y por tanto iban\n    absolutamente todos en una mala situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay datos estad\u00edsticos que el se\u00f1or ministro conoce\n    perfectamente; precisamente ellos conllevaron que en el momento en el\n    cual el anterior Gobierno de la Generalitat pact\u00f3 con el ministerio el\n    traspaso o servicios, primero de cercan\u00edas y despu\u00e9s de regionales, se\n    acordara una inversi\u00f3n compensatoria valorada en 4.000 millones de euros\n    del Plan de cercan\u00edas de Barcelona, aprobado por cierto por el Consejo de\n    Ministro de 20 de febrero de 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la red de cercan\u00edas de Barcelona es una red muy\n    congestionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incomprensiblemente, esta\n    es una inversi\u00f3n que, a pesar de haberse hecho en plazo r\u00e9cord -hay que\n    felicitar a ADIF por ello- en la red de Madrid, en Barcelona no avanza;\n    se dice que se est\u00e1 redactando el proyecto -parece que lleva ya unos\n    cuantos a\u00f1os-, cuando en Madrid se redact\u00f3 con una buena, inusitada pero\n    plausible, celeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la primera cuesti\u00f3n es que no podemos\n    comprender c\u00f3mo ADIF no se toma en serio la implantaci\u00f3n del sistema\n    ERTMS en la red de cercan\u00edas de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si vamos al centro de Barcelona, par\u00e1lisis de algo\n    tan importante como el cuarto cintur\u00f3n, donde el tramo Olesa de\n    Montserrat-Viladecavalls est\u00e1 tambi\u00e9n parado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo\n    he dicho: implantaci\u00f3n de nuevo sistema ERTMS en cercan\u00edas, ya que\n    simplemente se dice que se est\u00e1 redactando el proyecto; par\u00e1lisis del\n    acceso ferroviario a la nueva terminal del aeropuerto de Barcelona;\n    par\u00e1lisis del desdoblamiento de la l\u00ednea de Moncada i Reixac a Vic;\n    tambi\u00e9n, por cierto, ninguna concreci\u00f3n respecto a los soterramientos\n    anunciados o comprometidos del ferrocarril convencional en Moncada, en\n    Sanfeliu y en Hospitalet; muy baja ejecuci\u00f3n del plan de\n    intercambiadores; el intercambiador de Mollet y los de la l\u00ednea\n    Papiol-Mollet paralizados; algo muy preocupante, muy pero que muy\n    preocupante incluso para la credibilidad del discurso sobre el corredor\n    del Mediterr\u00e1neo; par\u00e1lisis de la conexi\u00f3n ferroviaria entre Vandell\u00f3s y\n    la estaci\u00f3n del Camp de Tarragona, de la estaci\u00f3n del Cambrils, que est\u00e1n\n    absolutamente paralizadas y es algo muy importante, adem\u00e1s de un sinf\u00edn\n    de obras menores con las que no voy a cansar a las se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados ni al se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n a la que se ha llegado, en la cual\n    parece que hay un elevado nivel de consenso, es que el mal servicio no se\n    debe tanto a Renfe Operadora, que hace lo que puede, como a las malas\n    condiciones de la red y por tanto a una cierta responsabilidad por parte\n    de ADIF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nota de prensa del Gobierno catal\u00e1n\n    de aquel momento dec\u00eda que ese traspaso pod\u00eda resultar favorable siempre\n    que se llevaran a cabo las inversiones necesarias para mejorar la red de\n    cercan\u00edas, que presenta un bajo nivel de servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la red de cercan\u00edas de Barcelona es una red muy\n    congestionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio crecimiento, la historia, la falta de\n    inversiones, las responsabilidades hist\u00f3ricas de no haber invertido como\n    se hizo en Madrid, etc\u00e9tera, han conllevado que sea una red con un\n    elevado nivel de congesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo razonable habr\u00eda sido que el\n    titular de la red, como ha hecho con la de Madrid -muy bien, por cierto,\n    por lo que hay que felicitar a ADIF-, estableciera un nivel de control de\n    tr\u00e1fico m\u00e1s eficiente, el llamado ERTMS, que facilita m\u00e1s seguridad, m\u00e1s\n    capacidad y una mejor gesti\u00f3n de la congesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incomprensiblemente, esta\n    es una inversi\u00f3n que, a pesar de haberse hecho en plazo r\u00e9cord -hay que\n    felicitar a ADIF por ello- en la red de Madrid, en Barcelona no avanza;\n    se dice que se est\u00e1 redactando el proyecto -parece que lleva ya unos\n    cuantos a\u00f1os-, cuando en Madrid se redact\u00f3 con una buena, inusitada pero\n    plausible, celeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la primera cuesti\u00f3n es que no podemos\n    comprender c\u00f3mo ADIF no se toma en serio la implantaci\u00f3n del sistema\n    ERTMS en la red de cercan\u00edas de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El servicio, como\n    todo el mundo sabe, lo presta la entidad Renfe Operadora, propiedad del\n    Ministerio de Fomento, sobre unas v\u00edas que son propiedad de ADIF, tambi\u00e9n\n    del Grupo Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me he tomado\n    la molestia de analizar un poco c\u00f3mo este paro de actuaciones del\n    Ministerio de Fomento en Catalu\u00f1a se pone de manifiesto, por ejemplo, en\n    cuestiones viarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio crecimiento, la historia, la falta de\n    inversiones, las responsabilidades hist\u00f3ricas de no haber invertido como\n    se hizo en Madrid, etc\u00e9tera, han conllevado que sea una red con un\n    elevado nivel de congesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo razonable habr\u00eda sido que el\n    titular de la red, como ha hecho con la de Madrid -muy bien, por cierto,\n    por lo que hay que felicitar a ADIF-, estableciera un nivel de control de\n    tr\u00e1fico m\u00e1s eficiente, el llamado ERTMS, que facilita m\u00e1s seguridad, m\u00e1s\n    capacidad y una mejor gesti\u00f3n de la congesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incomprensiblemente, esta\n    es una inversi\u00f3n que, a pesar de haberse hecho en plazo r\u00e9cord -hay que\n    felicitar a ADIF por ello- en la red de Madrid, en Barcelona no avanza;\n    se dice que se est\u00e1 redactando el proyecto -parece que lleva ya unos\n    cuantos a\u00f1os-, cuando en Madrid se redact\u00f3 con una buena, inusitada pero\n    plausible, celeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el incumplimiento del Plan de cercan\u00edas hay cuestiones que preocupan\n    mucho, por ejemplo el hecho de que las dos inversiones importantes, que\n    ser\u00edan el desdoblamiento de la l\u00ednea de Montcada o la nueva l\u00ednea de\n    cercan\u00edas entre Cornell\u00e0 y Castelldefels, se encuentren en absoluta v\u00eda\n    lenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo\n    he dicho: implantaci\u00f3n de nuevo sistema ERTMS en cercan\u00edas, ya que\n    simplemente se dice que se est\u00e1 redactando el proyecto; par\u00e1lisis del\n    acceso ferroviario a la nueva terminal del aeropuerto de Barcelona;\n    par\u00e1lisis del desdoblamiento de la l\u00ednea de Moncada i Reixac a Vic;\n    tambi\u00e9n, por cierto, ninguna concreci\u00f3n respecto a los soterramientos\n    anunciados o comprometidos del ferrocarril convencional en Moncada, en\n    Sanfeliu y en Hospitalet; muy baja ejecuci\u00f3n del plan de\n    intercambiadores; el intercambiador de Mollet y los de la l\u00ednea\n    Papiol-Mollet paralizados; algo muy preocupante, muy pero que muy\n    preocupante incluso para la credibilidad del discurso sobre el corredor\n    del Mediterr\u00e1neo; par\u00e1lisis de la conexi\u00f3n ferroviaria entre Vandell\u00f3s y\n    la estaci\u00f3n del Camp de Tarragona, de la estaci\u00f3n del Cambrils, que est\u00e1n\n    absolutamente paralizadas y es algo muy importante, adem\u00e1s de un sinf\u00edn\n    de obras menores con las que no voy a cansar a las se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados ni al se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo\n    he dicho: implantaci\u00f3n de nuevo sistema ERTMS en cercan\u00edas, ya que\n    simplemente se dice que se est\u00e1 redactando el proyecto; par\u00e1lisis del\n    acceso ferroviario a la nueva terminal del aeropuerto de Barcelona;\n    par\u00e1lisis del desdoblamiento de la l\u00ednea de Moncada i Reixac a Vic;\n    tambi\u00e9n, por cierto, ninguna concreci\u00f3n respecto a los soterramientos\n    anunciados o comprometidos del ferrocarril convencional en Moncada, en\n    Sanfeliu y en Hospitalet; muy baja ejecuci\u00f3n del plan de\n    intercambiadores; el intercambiador de Mollet y los de la l\u00ednea\n    Papiol-Mollet paralizados; algo muy preocupante, muy pero que muy\n    preocupante incluso para la credibilidad del discurso sobre el corredor\n    del Mediterr\u00e1neo; par\u00e1lisis de la conexi\u00f3n ferroviaria entre Vandell\u00f3s y\n    la estaci\u00f3n del Camp de Tarragona, de la estaci\u00f3n del Cambrils, que est\u00e1n\n    absolutamente paralizadas y es algo muy importante, adem\u00e1s de un sinf\u00edn\n    de obras menores con las que no voy a cansar a las se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados ni al se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [12, 13, 14, 15], "l\u00ednea": [21], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "corredor": [22], "transporte": [16, 17, 18, 19, 20], "red": [9, 10, 11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Pere Macias, a esa larga lista de incumplimientos deber\u00eda a\u00f1adir que\n    el Govern paraliza el Metro norte de Barcelona, a pesar de los recursos\n    de la disposici\u00f3n adicional, y tambi\u00e9n deber\u00eda a\u00f1adir que se paraliza la\n    Ronda de Matar\u00f3, a pesar de que en el a\u00f1o 2010 el Estado realiz\u00f3 la\n    aportaci\u00f3n a la Generalitat de 98 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, la lealtad y la cooperaci\u00f3n, una\n    visi\u00f3n de futuro y un firme compromiso con el desarrollo sostenible,\n    principios que son para m\u00ed y para mi equipo una permanente gu\u00eda de\n    actuaci\u00f3n y que quedan reflejados en el Plan de cercan\u00edas de Barcelona\n    que hemos elaborado desde que, por cierto, he asumido la responsabilidad\n    en el ministerio y que estamos impulsando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan que contempla una\n    inversi\u00f3n de 4.000 millones de euros, que expresa la firme voluntad del\n    Gobierno por la modernizaci\u00f3n, renovaci\u00f3n e incremento de capacidad de\n    las infraestructuras de cercan\u00edas y que representa la mayor apuesta\n    realizada para la mejora y el desarrollo de la movilidad sostenible en el\n    \u00e1rea metropolitana de Barcelona y el conjunto de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al desarrollo de nuevas l\u00edneas, hemos promovido y planificado y\n    estamos impulsando el desarrollo de ambiciosos proyectos que ya est\u00e1n en\n    marcha para la\n    ampliaci\u00f3n de la red, proyectos como la l\u00ednea orbital ferroviaria, cuyo\n    estudio funcional iniciamos en el a\u00f1o 2010, tal y como me compromet\u00ed\n    durante la presentaci\u00f3n del plan, infraestructura de vital importancia\n    para la mejora de la movilidad de los municipios de la segunda corona\n    metropolitana; o la nueva l\u00ednea Cornell\u00e0-Castelldefels y su prolongaci\u00f3n\n    hasta la zona universitaria de Barcelona, actuaci\u00f3n que ya hemos sometido\n    a informaci\u00f3n p\u00fablica, que supone una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 2.000 millones\n    de euros y que se complementar\u00e1 en el futuro con la ejecuci\u00f3n de un nuevo\n    t\u00fanel ferroviario de acceso a Barcelona, un tercer t\u00fanel para cercan\u00edas\n    que va a aliviar el tr\u00e1fico de los dos t\u00faneles urbanos existentes en la\n    ciudad destinados a servicio de cercan\u00edas y regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca un Gobierno se ha comprometido tanto con las cercan\u00edas de Barcelona\n    y nunca un Gobierno ha trabajado de forma tan transparente, leal y\n    dialogante con el objetivo de impulsar el desarrollo de las\n    infraestructuras prioritarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este \u00e1mbito, la pasada semana el\n    secretario de Estado de Planificaci\u00f3n e Infraestructuras se reuni\u00f3 con el\n    conseller Recoder precisamente para dise\u00f1ar y trazar estrategias comunes\n    en el desarrollo del plan, y el pr\u00f3ximo viernes -es decir, pasado ma\u00f1ana-\n    acudir\u00e1 a Barcelona, en la primera de las visitas mensuales previstas\n    como interlocutor directo con la Generalitat, para realizar un\n    seguimiento detallado y permanente al m\u00e1s alto nivel del impulso del Plan\n    de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desde el a\u00f1o 2004 y a trav\u00e9s de diferentes programas hemos\n    destinado 4.600 millones de euros a subvencionar el desarrollo del\n    transporte p\u00fablico en el conjunto del pa\u00eds, una cifra que solo para\n    Catalu\u00f1a y el \u00e1rea metropolitana de Barcelona asciende a m\u00e1s de 1.900,\n    m\u00e1s del 40 por ciento del total de los fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas,\n    la apuesta del Gobierno por la movilidad sostenible es indiscutible y lo\n    es particularmente en Barcelona y en el \u00e1rea metropolitana, siendo -se lo\n    dec\u00eda al principio- la primera comunidad aut\u00f3noma en inversi\u00f3n ejecutada\n    -por lo tanto, no estamos hablando de proyectos ni de l\u00edneas pintadas por\n    el Ministerio de Fomento- desde que accedimos al Gobierno, con m\u00e1s de\n    14.700 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos presupuestos que, pese al ajuste, contemplan una\n    inversi\u00f3n mayor que la realizada por los gobiernos anteriores en 2000,\n    2001, 2002 y 2003, y que reflejan nuestro compromiso con Catalu\u00f1a para el\n    desarrollo del Plan de cercan\u00edas de Barcelona, con el que estamos\n    firmemente comprometidos e implicados, para la llegada de la alta\n    velocidad a Girona y a la frontera francesa en el a\u00f1o 2012, para el\n    impulso del corredor mediterr\u00e1neo de viajeros y mercanc\u00edas y para el\n    desarrollo del acceso ferroviario al puerto de Barcelona, que, como ayer\n    tuve la oportunidad de decir, es una de mis prioridades en Catalu\u00f1a,\n    porque es una infraestructura inequ\u00edvocamente productiva, porque es un\n    proyecto en el que estoy seguro que podemos establecer una verdadera\n    colaboraci\u00f3n de administraciones con el sector privado y porque estoy\n    seguro de que nos pondremos de acuerdo con la Generalitat para dar\n    preferencia a esta inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante sus\n    tres primeros a\u00f1os de vigencia hemos licitado m\u00e1s de la mitad de las\n    inversiones previstas para la mejora de la infraestructura ferroviaria\n    existente en la red, concretamente el 54 por ciento, 273 millones de\n    euros entre 2008 y 2011, de los que 510 millones de euros fueron\n    destinados a la mejora de infraestructuras existentes en la red de\n    Rodalies. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al desarrollo de nuevas l\u00edneas, hemos promovido y planificado y\n    estamos impulsando el desarrollo de ambiciosos proyectos que ya est\u00e1n en\n    marcha para la\n    ampliaci\u00f3n de la red, proyectos como la l\u00ednea orbital ferroviaria, cuyo\n    estudio funcional iniciamos en el a\u00f1o 2010, tal y como me compromet\u00ed\n    durante la presentaci\u00f3n del plan, infraestructura de vital importancia\n    para la mejora de la movilidad de los municipios de la segunda corona\n    metropolitana; o la nueva l\u00ednea Cornell\u00e0-Castelldefels y su prolongaci\u00f3n\n    hasta la zona universitaria de Barcelona, actuaci\u00f3n que ya hemos sometido\n    a informaci\u00f3n p\u00fablica, que supone una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 2.000 millones\n    de euros y que se complementar\u00e1 en el futuro con la ejecuci\u00f3n de un nuevo\n    t\u00fanel ferroviario de acceso a Barcelona, un tercer t\u00fanel para cercan\u00edas\n    que va a aliviar el tr\u00e1fico de los dos t\u00faneles urbanos existentes en la\n    ciudad destinados a servicio de cercan\u00edas y regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente,\n    en el \u00e1mbito de desarrollo de la red de cercan\u00edas y de la alta velocidad\n    estamos ejecutando uno de los proyectos de mayor envergadura que el\n    Ministerio de Fomento tiene en desarrollo, las obras de la estaci\u00f3n\n    intermodal de La Sagrera, un gran centro de intercambio modal en el que\n    vamos a invertir 589 millones de euros y por el que pasar\u00e1n al a\u00f1o\n    alrededor de 100 millones de usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el momento en que asum\u00ed mis responsabilidades como ministro\n    de Fomento me propuse priorizar, imprimir tres principios b\u00e1sicos en la\n    gesti\u00f3n del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por \u00faltimo, el Ministerio de Fomento est\u00e1\n    desarrollando distintos proyectos para la creaci\u00f3n de nuevas l\u00edneas y\n    duplicaciones de v\u00eda contemplados en el plan por un importe, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda, de 2.500 millones de euros, as\u00ed como para ejecutar nuevos\n    intercambiadores y estaciones con una inversi\u00f3n prevista de 600 millones\n    de euros, actuaciones tan relevantes como el nuevo intercambiador de\n    cercan\u00edas de Sagrera-Meridiana, que pusimos en servicio el pasado mes de\n    febrero tras haber invertido 34 millones de euros, o la remodelaci\u00f3n de\n    la estaci\u00f3n de Sabadell Nord, puesta en servicio en el mes de abril, que\n    ha supuesto una inversi\u00f3n de 5,7 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente,\n    en el \u00e1mbito de desarrollo de la red de cercan\u00edas y de la alta velocidad\n    estamos ejecutando uno de los proyectos de mayor envergadura que el\n    Ministerio de Fomento tiene en desarrollo, las obras de la estaci\u00f3n\n    intermodal de La Sagrera, un gran centro de intercambio modal en el que\n    vamos a invertir 589 millones de euros y por el que pasar\u00e1n al a\u00f1o\n    alrededor de 100 millones de usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas,\n    la apuesta del Gobierno por la movilidad sostenible es indiscutible y lo\n    es particularmente en Barcelona y en el \u00e1rea metropolitana, siendo -se lo\n    dec\u00eda al principio- la primera comunidad aut\u00f3noma en inversi\u00f3n ejecutada\n    -por lo tanto, no estamos hablando de proyectos ni de l\u00edneas pintadas por\n    el Ministerio de Fomento- desde que accedimos al Gobierno, con m\u00e1s de\n    14.700 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s del impulso del desarrollo de las redes de\n    cercan\u00edas, el Gobierno est\u00e1 realizando una importante contribuci\u00f3n a la\n    financiaci\u00f3n del transporte p\u00fablico en las principales \u00e1reas\n    metropolitanas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desde el a\u00f1o 2004 y a trav\u00e9s de diferentes programas hemos\n    destinado 4.600 millones de euros a subvencionar el desarrollo del\n    transporte p\u00fablico en el conjunto del pa\u00eds, una cifra que solo para\n    Catalu\u00f1a y el \u00e1rea metropolitana de Barcelona asciende a m\u00e1s de 1.900,\n    m\u00e1s del 40 por ciento del total de los fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente Catalu\u00f1a la comunidad en la que\n    hemos realizado una mayor apuesta por el desarrollo del transporte\n    ferroviario, con una inversi\u00f3n ejecutada de m\u00e1s de 7.300 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, se\u00f1or\u00edas, las inversiones\n    destinadas al desarrollo de las infraestructuras del transporte en\n    nuestro pa\u00eds siguen siendo objetivamente elevadas, el 1,3 por ciento del\n    PIB, m\u00e1s del doble de la media de lo invertido en la anterior etapa por\n    el Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Particularmente en Catalu\u00f1a, en 2011, tenemos\n    previstas inversiones en infraestructuras por valor de 2.342 millones de\n    euros, posicionando de nuevo a esta comunidad como la primera del\n    conjunto del pa\u00eds en dotaci\u00f3n destinada a infraestructuras del transporte\n    y con la inversi\u00f3n m\u00e1s alta en materia de ferrocarriles, m\u00e1s de 1.500\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al desarrollo de nuevas l\u00edneas, hemos promovido y planificado y\n    estamos impulsando el desarrollo de ambiciosos proyectos que ya est\u00e1n en\n    marcha para la\n    ampliaci\u00f3n de la red, proyectos como la l\u00ednea orbital ferroviaria, cuyo\n    estudio funcional iniciamos en el a\u00f1o 2010, tal y como me compromet\u00ed\n    durante la presentaci\u00f3n del plan, infraestructura de vital importancia\n    para la mejora de la movilidad de los municipios de la segunda corona\n    metropolitana; o la nueva l\u00ednea Cornell\u00e0-Castelldefels y su prolongaci\u00f3n\n    hasta la zona universitaria de Barcelona, actuaci\u00f3n que ya hemos sometido\n    a informaci\u00f3n p\u00fablica, que supone una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 2.000 millones\n    de euros y que se complementar\u00e1 en el futuro con la ejecuci\u00f3n de un nuevo\n    t\u00fanel ferroviario de acceso a Barcelona, un tercer t\u00fanel para cercan\u00edas\n    que va a aliviar el tr\u00e1fico de los dos t\u00faneles urbanos existentes en la\n    ciudad destinados a servicio de cercan\u00edas y regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos presupuestos que, pese al ajuste, contemplan una\n    inversi\u00f3n mayor que la realizada por los gobiernos anteriores en 2000,\n    2001, 2002 y 2003, y que reflejan nuestro compromiso con Catalu\u00f1a para el\n    desarrollo del Plan de cercan\u00edas de Barcelona, con el que estamos\n    firmemente comprometidos e implicados, para la llegada de la alta\n    velocidad a Girona y a la frontera francesa en el a\u00f1o 2012, para el\n    impulso del corredor mediterr\u00e1neo de viajeros y mercanc\u00edas y para el\n    desarrollo del acceso ferroviario al puerto de Barcelona, que, como ayer\n    tuve la oportunidad de decir, es una de mis prioridades en Catalu\u00f1a,\n    porque es una infraestructura inequ\u00edvocamente productiva, porque es un\n    proyecto en el que estoy seguro que podemos establecer una verdadera\n    colaboraci\u00f3n de administraciones con el sector privado y porque estoy\n    seguro de que nos pondremos de acuerdo con la Generalitat para dar\n    preferencia a esta inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [9], "fomento": [6, 7, 8], "red": [4, 5], "barcelona": [0, 1, 2, 3], "corredor": [10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, he de decirle que en la capacidad de inversi\u00f3n de la\n    Generalitat de Catalunya tambi\u00e9n tiene\n    algo que ver el cumplimiento de la disposici\u00f3n adicional tercera, y en\n    este sentido quiero recordarle -del pasado tambi\u00e9n est\u00e1 usted muy bien\n    informado- los datos de un observador imparcial, la C\u00e1mara de Comercio de\n    Barcelona, que evaluaba en este sentido los retrasos de pago de esta\n    disposici\u00f3n adicional tercera que l\u00f3gicamente limitan al Gobierno de\n    Catalu\u00f1a en su capacidad inversora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le\n    pedimos que para gestionar las obras del aeropuerto de Barcelona hiciera\n    algo que no era una decisi\u00f3n pol\u00edtica, sino t\u00e9cnica, que creara una\n    oficina de gesti\u00f3n t\u00e9cnica en el aeropuerto de Barcelona, que la pusiera\n    absolutamente bajo el mando de AENA, y lo hizo; cre\u00f3 lo que se llam\u00f3 la\n    oficina del Plan Barcelona, que tuvo un \u00e9xito espectacular en \u00e9pocas del\n    se\u00f1or Cascos, pero tambi\u00e9n en \u00e9pocas ya de gobierno del Partido\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda que en este sentido hubiera unanimidad de la C\u00e1mara para\n    llegar a una soluci\u00f3n que en su momento fue positiva y que ahora puede\n    serlo tambi\u00e9n para un tema tan complejo como la remodelaci\u00f3n de la red\n    ferroviaria de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que el se\u00f1or Morl\u00e1n va a estar en Barcelona\n    este viernes; no dudo de las capacidades del se\u00f1or Morl\u00e1n, en absoluto,\n    pero m\u00e1s all\u00e1 de confiar en que una persona en un momento determinado\n    vaya a ejecutar un acto heroico, como bien dice, de servicio al pa\u00eds,\n    conf\u00edo en que sepamos estructurar bien, definir bien la gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cuesti\u00f3n -usted tambi\u00e9n ayer habl\u00f3\n    de ello y firm\u00f3 incluso un protocolo previo con el conseller Recoder- es\n    una inversi\u00f3n que a m\u00ed tambi\u00e9n se me antoja muy rentable, las terminales\n    log\u00edsticas para poner en valor toda la red ferroviaria para el transporte\n    de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda que en este sentido hubiera unanimidad de la C\u00e1mara para\n    llegar a una soluci\u00f3n que en su momento fue positiva y que ahora puede\n    serlo tambi\u00e9n para un tema tan complejo como la remodelaci\u00f3n de la red\n    ferroviaria de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, o quiz\u00e1s deber\u00eda decir se\u00f1or secretario general del\n    Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol in pectore (El se\u00f1or ministro de\n    Fomento, Blanco L\u00f3pez: Todav\u00eda no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), puesto que su primera respuesta me\n    imagino que es m\u00e1s en funciones de leal oposici\u00f3n de los socialistas al\n    Gobierno de la Generalitat de Catalunya que no en funci\u00f3n de ministro,\n    porque me imagino que la funci\u00f3n de ministro de Fomento no es valorar lo\n    que hace o deja de hacer un gobierno auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 aqu\u00ed como ministro de Fomento\n    del Gobierno de Espa\u00f1a y yo estoy aqu\u00ed como uno de los grupos de leal\n    oposici\u00f3n al Gobierno de Espa\u00f1a y, por tanto, tenemos que hablar de las\n    competencias del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cuesti\u00f3n -usted tambi\u00e9n ayer habl\u00f3\n    de ello y firm\u00f3 incluso un protocolo previo con el conseller Recoder- es\n    una inversi\u00f3n que a m\u00ed tambi\u00e9n se me antoja muy rentable, las terminales\n    log\u00edsticas para poner en valor toda la red ferroviaria para el transporte\n    de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, ayer su secretaria general de\n    Infraestructuras mencion\u00f3, aunque sin compromiso -me gustar\u00eda o\u00edr un\n    compromiso-, que se retomaran con fuerza, con ganas, con m\u00e1quinas, las\n    obras de conexi\u00f3n del corredor del Mediterr\u00e1neo entre Vandell\u00f2s y la\n    estaci\u00f3n del Camp de Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es verdad que muchas veces\n    del tono de sus reflexiones, cuando habla reiteradamente de rentabilidad\n    social y econ\u00f3mica y despu\u00e9s de escuchar al conseller de Econom\u00eda de su\n    Gobierno, me empieza a preocupar lo que entienden ustedes por\n    rentabilidad social y econ\u00f3mica, que es invertir exclusivamente en\n    Catalu\u00f1a y dejar abandonado el resto del territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 m\u00e1s me hubiera gustado incluso\n    desarrollar una pol\u00edtica, en la que creo, que es el impulso al transporte\n    de mercanc\u00edas por ferrocarril y conectar mejor nuestros puertos, nuestras\n    \u00e1reas log\u00edsticas, hacerlo con m\u00e1s celeridad para que la productividad y\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda pudiera mejorar! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLo importante es el\n    acceso ferroviario al puerto de Barcelona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 m\u00e1s me hubiera gustado incluso\n    desarrollar una pol\u00edtica, en la que creo, que es el impulso al transporte\n    de mercanc\u00edas por ferrocarril y conectar mejor nuestros puertos, nuestras\n    \u00e1reas log\u00edsticas, hacerlo con m\u00e1s celeridad para que la productividad y\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda pudiera mejorar! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "fomento": [2, 3], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se ha\n    multiplicado casi en un 300 por ciento el retraso en ruta y casi en un\n    500 por ciento en el \u00e1rea de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En abril los retrasos se han\n    incrementado en un 132 por ciento en Madrid -100.000 minutos m\u00e1s que en\n    el mismo mes del a\u00f1o anterior- y en Barcelona el incremento es del 48 por\n    ciento, mientras en Canarias es del 480 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le guste m\u00e1s o le guste\n    menos, esa responsabilidad es de Fomento y de la improvisaci\u00f3n en la\n    confecci\u00f3n del modelo aeroportuario del Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted compareci\u00f3 en la\n    Comisi\u00f3n de Fomento yo le demostr\u00e9 y usted me reconoci\u00f3 -cosa que le\n    agradezco- que la responsabilidad de la situaci\u00f3n de los controladores en\n    Espa\u00f1a era de los gobiernos socialistas tanto en convocatorias de plazas\n    como en el tema de los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En abril los retrasos se han\n    incrementado en un 132 por ciento en Madrid -100.000 minutos m\u00e1s que en\n    el mismo mes del a\u00f1o anterior- y en Barcelona el incremento es del 48 por\n    ciento, mientras en Canarias es del 480 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [6, 7, 8], "empresas": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "red": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Toda la C\u00e1mara conoce la importancia del sector a\u00e9reo en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha trabajado, trabaja y seguir\u00e1 trabajando con\n    determinaci\u00f3n en la reforma de un sector clave para la econom\u00eda de\n    nuestro pa\u00eds; un sector que ha arrastrado hist\u00f3ricamente graves problemas\n    de eficiencia, sostenibilidad y competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta realidad\n    ten\u00edamos dos caminos: no actuar frente a una situaci\u00f3n que se hac\u00eda ya\n    insostenible para la econom\u00eda del pa\u00eds o tomar la decisi\u00f3n de solucionar\n    y atajar los problemas\n    de una vez por todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es verdad\n    que eso se colija de los informes peri\u00f3dicos de Eurocontrol y no puede\n    hacer usted por un informe de Eurocontrol, del que por cierto solamente\n    se\u00f1ala una parte del mismo, una causa general sobre un sector estrat\u00e9gico\n    para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, 46 nuevos alumnos acaban de obtener el pasado mes\n    de mayo la licencia de control de torre y al mismo tiempo hemos\n    establecido condiciones para la apertura del mercado y facilitar la\n    entrada de nuevas empresas de formaci\u00f3n en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas\n    diferencias entre compa\u00f1\u00edas que para el conjunto de nuestra red de\n    aeropuertos llegan, en algunos casos, hasta el 40 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, tambi\u00e9n\n    intervienen los distintos prestadores de servicios del transporte a\u00e9reo,\n    tanto los operadores aeroportuarios como las compa\u00f1\u00edas de handling y los\n    operadores de transporte que tambi\u00e9n tienen su cuota de responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos resultados han sido reconocidos, se\u00f1or\u00eda, tome nota de\n    ello, por OACI as\u00ed como por la Asociaci\u00f3n Internacional de Transporte\n    A\u00e9reo (IATA), que esta misma semana ha otorgado a AENA y al Gobierno de\n    Espa\u00f1a un premio por los resultados que est\u00e1n dando las reformas\n    emprendidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos lograr un acuerdo de calidad en los servicios de\n    transporte a\u00e9reo entre las autoridades aeron\u00e1uticas, los gestores\n    aeroportuarios, las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas y otros agentes del sector, de forma\n    que la calidad del servicio prestado pueda incrementarse con la\n    cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y dice que el neto\n    patrimonial de AENA son 2.600 millones de euros, cuando se incluye entre\n    otros todo el inmovilizado material, terrenos, construcciones,\n    instalaciones de los recintos aeroportuarios, derechos de uso, tanto de\n    las bases a\u00e9reas al tr\u00e1fico civil como los puertos de Algeciras y de\n    Ceuta, las participaciones en AENA Internacional, Clasa, Raesa y\n    Barcelona Regional, el inmovilizado intangible -es decir, los gastos en\n    I+D-, la propiedad intelectual y las aplicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Ministros del pasado viernes dijo que hac\u00eda unos traspasos\n    de activos y una ampliaci\u00f3n de capital para que AENA-Aeropuertos hoy\n    iniciara su actividad, precisamente hoy 8 de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 43, 45], "party": "FRANCISCO XES\u00daS JORQUERA CASELAS", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2, 5, 6, 9, 11, 13, 14, 15, 19, 20, 21, 22, 23, 30, 31, 33, 36, 38, 40, 42, 44, 48, 50, 52], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [7, 8, 10, 12, 16, 18, 24, 25, 27, 29, 32, 34, 35, 37, 51, 53], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [17], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [26, 28, 39, 41], "party": "Rosa Aguilar Rivero", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [46, 47, 49], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}