{"blocks": [{"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO\n    ADECUADO PARA ERRADICAR LA POBREZA INFANTIL EN CATALU\u00d1A LOS 2,25 EUROS\n    POR NI\u00d1O QUE DESTIN\u00d3 PARA COMBATIRLA MEDIANTE EL FONDO CORRESPONDIENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL GOBIERNO\n    ADECUADO PARA ERRADICAR LA POBREZA INFANTIL EN CATALU\u00d1A LOS 2,25 EUROS\n    POR NI\u00d1O QUE DESTIN\u00d3 PARA COMBATIRLA MEDIANTE EL FONDO CORRESPONDIENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  \u00bfConsidera el Gobierno adecuados para erradicar\n    la pobreza infantil los 2,25 euros por ni\u00f1o pobre que se dedican en\n    Catalu\u00f1a mediante el fondo correspondiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfConsidera el Gobierno adecuados para erradicar\n    la pobreza infantil los 2,25 euros por ni\u00f1o pobre que se dedican en\n    Catalu\u00f1a mediante el fondo correspondiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pobreza infantil": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "militar": [13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\n    lo dice Unicef, que manifiesta que m\u00e1s de una cuarta parte de la\n    poblaci\u00f3n infantil est\u00e1 en situaci\u00f3n de pobreza, que no se hace lo\n    suficiente y que hay necesidad de un sistema de protecci\u00f3n como tienen en\n    otros pa\u00edses, que s\u00ed han conseguido reducir la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que\n    destinaron a la pobreza infantil en 2014 son claramente insuficientes, y\n    le dicen que son pol\u00edticas regresivas que penalizan o castigan a las\n    familias con las rentas m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que le dicen, y le dicen\n    tambi\u00e9n que la sociedad espa\u00f1ola desgraciadamente es el l\u00edder en pobreza\n    infantil en la Uni\u00f3n Europea, y ese es el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Oiga, \u00bfse puede\n    comprometer usted realmente a luchar contra la pobreza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede\n    dedicar, por ejemplo ?propuesta?, en este ejercicio el Fondo de\n    contingencia a la pobreza infantil en vez de dedicarlo, como hacen cada\n    a\u00f1o ?1.700 millones de euros cada a\u00f1o?, a comprar armas, a gasto militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPueden dedicarlo a pobreza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe\n    parece que se est\u00e1 haciendo lo suficiente contra la pobreza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    lo dice Unicef, que manifiesta que m\u00e1s de una cuarta parte de la\n    poblaci\u00f3n infantil est\u00e1 en situaci\u00f3n de pobreza, que no se hace lo\n    suficiente y que hay necesidad de un sistema de protecci\u00f3n como tienen en\n    otros pa\u00edses, que s\u00ed han conseguido reducir la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que\n    destinaron a la pobreza infantil en 2014 son claramente insuficientes, y\n    le dicen que son pol\u00edticas regresivas que penalizan o castigan a las\n    familias con las rentas m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Oiga, \u00bfse puede\n    comprometer usted realmente a luchar contra la pobreza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede\n    dedicar, por ejemplo ?propuesta?, en este ejercicio el Fondo de\n    contingencia a la pobreza infantil en vez de dedicarlo, como hacen cada\n    a\u00f1o ?1.700 millones de euros cada a\u00f1o?, a comprar armas, a gasto militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPueden dedicarlo a pobreza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe\n    parece que se est\u00e1 haciendo lo suficiente contra la pobreza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede\n    dedicar, por ejemplo ?propuesta?, en este ejercicio el Fondo de\n    contingencia a la pobreza infantil en vez de dedicarlo, como hacen cada\n    a\u00f1o ?1.700 millones de euros cada a\u00f1o?, a comprar armas, a gasto militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "servicios sociales": [7, 8], "pobreza infantil": [6], "social": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Puestos a citar frases,\n    se\u00f1or Bosch, la campa\u00f1a Pobreza cero, que agrupa a m\u00e1s de 4.200\n    organizaciones en el \u00e1mbito de la acci\u00f3n social en Catalu\u00f1a, emiti\u00f3 el\n    pasado mes de enero un comunicado en el que dec\u00eda que no ve en los\n    presupuestos de la Generalitat para el a\u00f1o 2015 ning\u00fan avance en la lucha\n    contra la pobreza y las desigualdades; esos presupuestos fueron apoyados\n    por su grupo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es que el principal factor que explica la\n    pobreza infantil es el paro de los padres, por tanto la pol\u00edtica m\u00e1s\n    importante en esta materia, como en tantas, es hacer un esfuerzo para\n    generar empleo en nuestro pa\u00eds y terminar con el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Puestos a citar frases,\n    se\u00f1or Bosch, la campa\u00f1a Pobreza cero, que agrupa a m\u00e1s de 4.200\n    organizaciones en el \u00e1mbito de la acci\u00f3n social en Catalu\u00f1a, emiti\u00f3 el\n    pasado mes de enero un comunicado en el que dec\u00eda que no ve en los\n    presupuestos de la Generalitat para el a\u00f1o 2015 ning\u00fan avance en la lucha\n    contra la pobreza y las desigualdades; esos presupuestos fueron apoyados\n    por su grupo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado un plan de inclusi\u00f3n social, ese plan al que usted se\n    refiere est\u00e1 dotado este a\u00f1o con 32 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado un nuevo mecanismo de\n    financiaci\u00f3n, el Fondo social, para que los municipios cobren las\n    atenciones que dedican a fines sociales mediante convenios con\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    acordado programas de urgencia social, ayudas al Fondo social de la\n    vivienda y se ha hecho un gran esfuerzo en el impuesto de la renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es que el principal factor que explica la\n    pobreza infantil es el paro de los padres, por tanto la pol\u00edtica m\u00e1s\n    importante en esta materia, como en tantas, es hacer un esfuerzo para\n    generar empleo en nuestro pa\u00eds y terminar con el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, un plan\n    concertado dirigido a los servicios sociales y a las corporaciones\n    locales por importe de 27 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el FLA y el Plan de pago a proveedores sirven para atender la\n    sanidad, la educaci\u00f3n y los servicios sociales de los ayuntamientos y de\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PRIORIDADES TIENE EL\n    GOBIERNO EN POL\u00cdTICA INDUSTRIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica industrial": [10, 11, 12], "industrial": [0, 1, 2, 3, 4], "industria": [5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, para salir de la crisis hace falta pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se lo formul\u00f3, con otras palabras, nuestro portavoz en el\n    debate del estado de la Naci\u00f3n, donde o\u00edmos muchas descalificaciones y\n    pocas propuestas, y, de hecho, ninguna respuesta a nuestro portavoz en\n    materia de pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto, le reformulamos algunas de las\n    cuestiones m\u00e1s relevantes que, a nuestro juicio, deben presidir la\n    pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, vamos\n    a hablar de impulsar la innovaci\u00f3n, de ser competitivos en energ\u00eda, de\n    minorar costes log\u00edsticos de transporte y de una pol\u00edtica fiscal que\n    atraiga la inversi\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto, le pido,\n    se\u00f1or presidente, que afine su punter\u00eda en materia de pol\u00edtica\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa quiere que el 20 % del PIB de todos los pa\u00edses sea generado por la\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe, se\u00f1or presidente, el efecto arrastre que tiene la industria sobre\n    los otros sectores econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recuperaci\u00f3n solo ser\u00e1 sostenible con\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos sectores industriales, como\n    el de la industria qu\u00edmica ?la de Tarragona y otros pol\u00edgonos en toda\n    Espa\u00f1a?, est\u00e1n muy preocupados por estos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hacemos para ayudar a la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, para salir de la crisis hace falta pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se lo formul\u00f3, con otras palabras, nuestro portavoz en el\n    debate del estado de la Naci\u00f3n, donde o\u00edmos muchas descalificaciones y\n    pocas propuestas, y, de hecho, ninguna respuesta a nuestro portavoz en\n    materia de pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto, le reformulamos algunas de las\n    cuestiones m\u00e1s relevantes que, a nuestro juicio, deben presidir la\n    pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0], "pol\u00edtica industrial": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se han tomado\n    decisiones importantes para un sector industrial que est\u00e1 creciendo ahora\n    y est\u00e1 siendo \u00fatil para crear empleo en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con usted en la importancia de la pol\u00edtica industrial para\n    generar crecimiento econ\u00f3mico y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tiene usted toda la raz\u00f3n al decir que la pol\u00edtica\n    industrial es muy importante en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, todas las reformas necesarias, y\n    tambi\u00e9n las que haremos en el futuro, tienen como objetivo fundamental la\n    pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral es \u00fatil para la pol\u00edtica\n    industrial, tambi\u00e9n lo es la reforma energ\u00e9tica, la reforma financiera y\n    la vuelta al cr\u00e9dito, el programa de unidad de mercado, la reforma\n    tributaria que hemos puesto en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda citarle otras muchas, pero\n    adem\u00e1s de esto, por su car\u00e1cter espec\u00edfico, quiero hacer referencia a la\n    agenda para el fortalecimiento del sector industrial espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son medidas\n    m\u00e1s espec\u00edficas que contribuyen a la mejora del entorno empresarial en el\n    que el\n    tejido productivo industrial desarrolla su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas medidas\n    concretas; medidas de apoyo financiero, medidas de inversi\u00f3n industrial,\n    programas para sectores como el autom\u00f3vil, como el naval, como el\n    aerospacial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se han tomado\n    decisiones importantes para un sector industrial que est\u00e1 creciendo ahora\n    y est\u00e1 siendo \u00fatil para crear empleo en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con usted en la importancia de la pol\u00edtica industrial para\n    generar crecimiento econ\u00f3mico y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, todas las reformas necesarias, y\n    tambi\u00e9n las que haremos en el futuro, tienen como objetivo fundamental la\n    pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0], "agencia": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El problema es que mientras usted calla tenemos\n    un ministro de Justicia que amedrenta y amenaza al juez instructor de la\n    G\u00fcrtel, tenemos a un ministro de Hacienda que lo que hace es no colaborar\n    con la justicia y utilizar de manera partidista a la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que mientras usted calla tenemos\n    un ministro de Justicia que amedrenta y amenaza al juez instructor de la\n    G\u00fcrtel, tenemos a un ministro de Hacienda que lo que hace es no colaborar\n    con la justicia y utilizar de manera partidista a la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, le voy a leer dos titulares recientes de\n    peri\u00f3dicos: Hacienda se rebela frente al juez Ruz y El ministro de\n    Justicia ya amenaza al sustituto de Ruz: si no es independiente se le\n    puede\n    recusar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que quiero es que nos d\u00e9 su opini\u00f3n acerca de si estas\n    declaraciones son respetuosas con la independencia judicial, o si\n    considera que el Ministerio de Hacienda est\u00e1 colaborando suficientemente\n    con la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... M\u00faltiples organismos\n    internacionales que fueron observadores en ese proceso han denunciado\n    p\u00fablicamente y de forma un\u00e1nime que el procedimiento seguido en el juicio\n    de este tribunal militar estuvo plagado de irregularidades y que no cont\u00f3\n    con las garant\u00edas m\u00ednimas para considerarlo un juicio justo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... va a estar nunca a favor de\n    la doble victimizaci\u00f3n de las mujeres ni, en particular, de la violencia\n    de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Perm\u00edtame que le describa un poco la situaci\u00f3n:\n    juzgados donde, por prejuicios hacia las v\u00edctimas, no se celebran ni tan\n    siquiera comparecencias para decidir si se concede o no una orden de\n    protecci\u00f3n; aumento absolutamente indecoroso del archivo de denuncias\n    cuando solo se cuenta con el testimonio de la v\u00edctima en un tipo de\n    delitos en los que lo frecuente es, precisamente, la ausencia de\n    testigos; juzgados de violencia con comportamientos an\u00f3malos que est\u00e1n\n    archivando hasta el 90 % de las denuncias por maltrato; amparo judicial\n    al acoso querulante; mujeres v\u00edctimas de malos tratos que est\u00e1n ahora\n    mismo en prisi\u00f3n o en v\u00edsperas de ingreso, cuyo \u00fanico delito, se\u00f1or\n    ministro, ha sido proteger a sus hijas o, en todo caso, respetar su\n    decisi\u00f3n de no querer verse con un progenitor violento, y que son\n    v\u00edctimas sometidas a indefensi\u00f3n y extorsi\u00f3n para que sean proactivas y\n    obliguen a sus hijos a mantener encuentros con los violentos, y cuya\n    negativa a colaborar en ese desprop\u00f3sito es causa de informes\n    tendenciosos que est\u00e1n abocando al castigo penal a las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Jueces para la democracia y Mujeres juristas Themis les han alertado de\n    que su estatuto de la v\u00edctima va a silenciar a\u00fan m\u00e1s a las v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... para que\n    la atenci\u00f3n psicol\u00f3gica a los menores sea autorizada por el progenitor\n    violento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es lo\n    que estamos haciendo, no solamente con el estatuto de la v\u00edctima sino\n    tambi\u00e9n, por ejemplo, en el \u00e1mbito educativo mediante el reforzamiento de\n    los contenidos obligatorios sobre la igualdad en las etapas de la\n    ense\u00f1anza obligatoria, as\u00ed como con la prevenci\u00f3n en el nuevo protocolo\n    sanitario en casos de violencia de g\u00e9nero o en la revisi\u00f3n de los\n    cuestionarios penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente el\n    estatuto de la v\u00edctima, por mucho que ustedes se han atribuido la defensa\n    de las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, sino la Ley org\u00e1nica contra la\n    violencia de g\u00e9nero, diez a\u00f1os despu\u00e9s de su aprobaci\u00f3n, no est\u00e1\n    funcionando adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A TOMAR EL GOBIERNO PARA PREVENIR EL ACOSO SEXUAL EN LAS\n    FUERZAS ARMADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo sangrante de este caso es que la comandante podr\u00eda ser enviada hoy a\n    zona de operaciones a una misi\u00f3n internacional, podr\u00eda recibir la orden\n    de combatir y podr\u00eda morir en ese combate defendiendo la libertad y la\n    seguridad de todos nosotros, defendiendo tambi\u00e9n su libertad y su\n    seguridad, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro le formulo esta pregunta sobre acoso sexual en las Fuerzas\n    Armadas y espec\u00edficamente sobre el acoso y persecuci\u00f3n de la comandante\n    Zaida Cantera no para que me conteste a m\u00ed sino a ella, que est\u00e1 sentada\n    en la tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "militar": [4], "atenci\u00f3n": [5], "mujeres": [0], "defensa": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tenemos como\n    principio fundamental la igualdad entre hombres y mujeres, siendo un\n    objetivo prioritario de esta Administraci\u00f3n remover cualquier obst\u00e1culo\n    que impida su plena vigencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos como\n    principio fundamental la igualdad entre hombres y mujeres, siendo un\n    objetivo prioritario de esta Administraci\u00f3n remover cualquier obst\u00e1culo\n    que impida su plena vigencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello y partiendo de esa tolerancia\n    cero, hemos actuado en tres planes distintos: mediante la\n    institucionalizaci\u00f3n y la atenci\u00f3n por la Secretar\u00eda Permanente de\n    Igualdad y por el Observatorio Militar de Igualdad; mediante la formaci\u00f3n\n    de manera transversal de todos los planes de estudio; y mediante el\n    desarrollo normativo, reforzando la protecci\u00f3n tanto en la nueva Ley de\n    r\u00e9gimen disciplinario como incluyendo los tipos de acoso sexual y los\n    atentados contra la libertad sexual en el proyecto de c\u00f3digo penal\n    militar ahora en tramitaci\u00f3n parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Defensa ?saludo con todo el respeto a la\n    comandante Cantera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello y partiendo de esa tolerancia\n    cero, hemos actuado en tres planes distintos: mediante la\n    institucionalizaci\u00f3n y la atenci\u00f3n por la Secretar\u00eda Permanente de\n    Igualdad y por el Observatorio Militar de Igualdad; mediante la formaci\u00f3n\n    de manera transversal de todos los planes de estudio; y mediante el\n    desarrollo normativo, reforzando la protecci\u00f3n tanto en la nueva Ley de\n    r\u00e9gimen disciplinario como incluyendo los tipos de acoso sexual y los\n    atentados contra la libertad sexual en el proyecto de c\u00f3digo penal\n    militar ahora en tramitaci\u00f3n parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello y partiendo de esa tolerancia\n    cero, hemos actuado en tres planes distintos: mediante la\n    institucionalizaci\u00f3n y la atenci\u00f3n por la Secretar\u00eda Permanente de\n    Igualdad y por el Observatorio Militar de Igualdad; mediante la formaci\u00f3n\n    de manera transversal de todos los planes de estudio; y mediante el\n    desarrollo normativo, reforzando la protecci\u00f3n tanto en la nueva Ley de\n    r\u00e9gimen disciplinario como incluyendo los tipos de acoso sexual y los\n    atentados contra la libertad sexual en el proyecto de c\u00f3digo penal\n    militar ahora en tramitaci\u00f3n parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Dimita, se\u00f1or ministro, es lo \u00fanico digno que puede hacer\n    porque hay muchas Zaidas en el Ej\u00e9rcito de Tierra, mujeres ?tambi\u00e9n\n    hombres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie puede confiar en que\n    usted haga nada por toda esa gente que no tiene los cauces adecuados para\n    denunciar institucionalmente en condiciones de seguridad y para que sus\n    casos sean escuchados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "fuerzas": [3, 4, 5], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Defensa y las Fuerzas\n    Armadas son tenaces en la lucha por la igualdad y por la dignidad de la\n    mujer; de hecho, son ejemplo en la OTAN y en otras organizaciones\n    internacionales, en las que somos naci\u00f3n encargada de impartir numerosos\n    cursos de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa y las Fuerzas\n    Armadas son tenaces en la lucha por la igualdad y por la dignidad de la\n    mujer; de hecho, son ejemplo en la OTAN y en otras organizaciones\n    internacionales, en las que somos naci\u00f3n encargada de impartir numerosos\n    cursos de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ?El se\u00f1or ministro de Defensa pronuncia palabras que no se\n    perciben, y hace un gesto de silencio). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa y las Fuerzas\n    Armadas son tenaces en la lucha por la igualdad y por la dignidad de la\n    mujer; de hecho, son ejemplo en la OTAN y en otras organizaciones\n    internacionales, en las que somos naci\u00f3n encargada de impartir numerosos\n    cursos de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La incidencia de estos delitos, que este ministro y las\n    Fuerzas Armadas lamentan profundamente (Rumores), es un 400 % menor que\n    en la sociedad en general y son perseguidos, juzgados y condenados,\n    porque hay tolerancia cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, le pido que deje de manchar\n    el buen nombre de nuestras Fuerzas Armadas (Rumores y protestas) en su\n    b\u00fasqueda de autopromoci\u00f3n en la venta de un libro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE HACIENDA QUE PRESTA DILIGENTEMENTE LA\n    COLABORACI\u00d3N REQUERIDA POR LOS JUECES EN LOS PROCESOS QUE AFECTAN A SU\n    PARTIDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de\n    Hacienda, \u00bfcumple con la justicia, colabora adecuadamente con la justicia\n    en los temas que afectan a su partido pol\u00edtico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0, 1], "agencia": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No es al ministro de Hacienda al que se dirigen los jueces para pedir\n    colaboraci\u00f3n sino a la Agencia Tributaria, que est\u00e1 siempre a disposici\u00f3n\n    de la justicia para ofrecer el auxilio que se le requiera en todos los\n    casos, afecten a quien afecten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que en 2014 la\n    colaboraci\u00f3n con la justicia ha sido facilitada por 1.409 funcionarios de\n    la Agencia Tributaria, en su mayor\u00eda inspectores y t\u00e9cnicos de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es al ministro de Hacienda al que se dirigen los jueces para pedir\n    colaboraci\u00f3n sino a la Agencia Tributaria, que est\u00e1 siempre a disposici\u00f3n\n    de la justicia para ofrecer el auxilio que se le requiera en todos los\n    casos, afecten a quien afecten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que en 2014 la\n    colaboraci\u00f3n con la justicia ha sido facilitada por 1.409 funcionarios de\n    la Agencia Tributaria, en su mayor\u00eda inspectores y t\u00e9cnicos de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la agencia tambi\u00e9n ha facilitado el auxilio judicial mediante\n    informaci\u00f3n tributaria que se ha enviado a los tribunales, respondiendo\n    una media de 72 informes cada d\u00eda laborable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, nunca ha\n    habido una colaboraci\u00f3n m\u00e1s estrecha, m\u00e1s fluida, entre la Agencia\n    Tributaria y los tribunales en la persecuci\u00f3n contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una alto cargo del Ministerio de Hacienda ?aqu\u00ed tengo su carta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les voy a explicar, se\u00f1or\u00edas, por qu\u00e9 no quiere\n    colaborar el ministro de Hacienda con la justicia y con el juez Ruz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, \u00bfpor qu\u00e9 no quiere el se\u00f1or ministro de Hacienda colaborar\n    con la justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... usted est\u00e1 detr\u00e1s del cese del delegado de la Hacienda regional\n    de Murcia, porque quiere amparar y proteger nuevamente al Partido Popular\n    y al delegado del Gobierno que es un alto cargo del Gobierno,\n    subsecretario nombrado por la vicepresidenta del Gobierno, que lleva ya\n    un a\u00f1o imputado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsa es su manera de entender el respeto y el apoyo al Estado\n    de derecho, se\u00f1or ministro de Hacienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con eso hace\n    menosprecio a la Agencia Tributaria, a los funcionarios de esa Agencia\n    Tributaria, como jam\u00e1s se ha dado en esta C\u00e1mara, donde he tenido tambi\u00e9n\n    la ocasi\u00f3n de ejercer la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha tenido la capacidad de manipular a la Agencia\n    Tributaria ni a la Intervenci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0], "agencia": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s, el ministro de Hacienda no es el que env\u00eda las cartas, es\n    la Agencia Tributaria en aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, el ministro de Hacienda no es el que env\u00eda las cartas, es\n    la Agencia Tributaria en aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, tres\n    de las cuatro cartas que usted ha remitido ?se est\u00e1n llevando la salud de\n    muchos porque est\u00e1n enormemente preocupados?, que est\u00e1n creando una\n    enorme alarma social, se las pod\u00eda haber ahorrado; la otra, que no se la\n    ten\u00eda que haber ahorrado, tambi\u00e9n, porque se lo hemos dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "atenci\u00f3n": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estas son cartas\n    aclaratorias y, adem\u00e1s, toda esa informaci\u00f3n se ha puesto a su\n    disposici\u00f3n en el portal de la Agencia Tributaria y en un n\u00famero gratuito\n    de atenci\u00f3n telef\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son cartas\n    aclaratorias y, adem\u00e1s, toda esa informaci\u00f3n se ha puesto a su\n    disposici\u00f3n en el portal de la Agencia Tributaria y en un n\u00famero gratuito\n    de atenci\u00f3n telef\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha alentado y permitido todo\n    esto con sus modificaciones en la Lomce, haciendo que la religi\u00f3n sea\n    evaluable, que vaya a contar para la media y, sobre todo, que tenga una\n    asignatura espejo, Valores C\u00edvicos, que sit\u00faa al mismo nivel doctrina\n    cient\u00edfica y moral com\u00fan o, lo que es lo mismo, que coloca en pie de\n    igualdad los contenidos de una materia que constituyen los principios\n    constitucionales compartidos y que rigen la convivencia de un pueblo con\n    contenidos fijados por una organizaci\u00f3n confesional ajena al sistema\n    p\u00fablico y que no puede situarse en esa situaci\u00f3n puramente por raz\u00f3n de\n    imperativo constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo esto significa que este se convierte en un\n    momento de emergencia social para esas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfest\u00e1 satisfecho el Gobierno con la aplicaci\u00f3n de la Ley\n    de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3, 4], "servicios sociales": [2], "social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero adem\u00e1s, y estos son algunos de los\n    resultados, hemos reducido el plazo medio total para tramitar el\n    procedimiento en cuarenta y nueve d\u00edas, hemos mejorado la transparencia\n    del sistema de informaci\u00f3n, hemos pagado la deuda con la Seguridad Social\n    que dej\u00f3 el Gobierno anterior ?1.000 millones de euros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, y estos son algunos de los\n    resultados, hemos reducido el plazo medio total para tramitar el\n    procedimiento en cuarenta y nueve d\u00edas, hemos mejorado la transparencia\n    del sistema de informaci\u00f3n, hemos pagado la deuda con la Seguridad Social\n    que dej\u00f3 el Gobierno anterior ?1.000 millones de euros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lista de espera se ha reducido en un 50 % y los servicios\n    profesionales han crecido m\u00e1s de cinco puntos; han aumentado en m\u00e1s de\n    19.000 las nuevas afiliaciones en el sector de los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha trabajado a lo largo de esta legislatura para que el\n    sistema para la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a la dependencia sea hoy\n    m\u00e1s \u00e1gil, transparente, ordenado y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos cuidado y hemos\n    garantizado el derecho subjetivo a la promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal\n    y a la atenci\u00f3n ante situaciones de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [3], "mujeres": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta es una ley\n    socialista para atender a las personas que necesitan ayuda para\n    levantarse, asearse o poder comer; esta es una ley que apoya a las\n    familias, sobre todo a las mujeres, y que tambi\u00e9n crea empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... su Gobierno le ha recortado la prestaci\u00f3n\n    y le ha eliminado la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social, con lo cual todas\n    estas mujeres en el futuro no tendr\u00e1n derecho a una pensi\u00f3n digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... su Gobierno le ha recortado la prestaci\u00f3n\n    y le ha eliminado la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social, con lo cual todas\n    estas mujeres en el futuro no tendr\u00e1n derecho a una pensi\u00f3n digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... su Gobierno le ha recortado la prestaci\u00f3n\n    y le ha eliminado la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social, con lo cual todas\n    estas mujeres en el futuro no tendr\u00e1n derecho a una pensi\u00f3n digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES DESARROLLA SU DEPARTAMENTO PARA COMBATIR LA\n    DESIGUALDAD SALARIAL ENTRE HOMBRES Y MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 actuaciones desarrolla su departamento, se\u00f1or ministro, para combatir\n    la desigualdad salarial entre mujeres y hombres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2, 3], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el empleo es la plataforma m\u00e1s s\u00f3lida para avanzar en la\n    igualdad real entre mujeres y hombres, y nuestra primera prioridad desde\n    el principio de la legislatura, y sigue si\u00e9ndolo, es la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, el empleo es la plataforma m\u00e1s s\u00f3lida para avanzar en la\n    igualdad real entre mujeres y hombres, y nuestra primera prioridad desde\n    el principio de la legislatura, y sigue si\u00e9ndolo, es la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el 70 % del presupuesto del Plan estrat\u00e9gico de igualdad\n    de oportunidades se dedica al empleo y a la conciliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en las tasas de\n    actividad, en las de empleo y en la retribuci\u00f3n ante un mismo trabajo,\n    estamos trabajando en un plan especial de igualdad en el \u00e1mbito laboral y\n    contra la discriminaci\u00f3n salarial, que ser\u00e1 el primero que un Gobierno\n    apruebe en Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "mujeres": [0, 1, 2, 3], "brecha salarial": [6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan la OIT, en 2015\n    las mujeres espa\u00f1olas todav\u00eda cobran un 17 % menos que los hombres por\n    hacer el mismo trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de mujeres en paro\n    se ha incrementado en m\u00e1s de 200.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a se encuentra entre los\n    pa\u00edses con menos mujeres empleadas, de nuevo por debajo de la media\n    europea: 9 puntos; 74 personas ocupadas a tiempo parcial son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes anuncian, anuncian y vuelven a anunciar, pero mientras\n    las mujeres retrocedemos en derechos y oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, le recuerdo que llevamos siglos\n    peleando por una igualdad sin brechas ni abismos, sin desajustes ni\n    desprop\u00f3sitos, que queremos una igualdad real en tiempo y forma; as\u00ed que\n    dejen de anunciar medidas vac\u00edas y p\u00f3nganse a actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apr\u00e9ndase este mantra,\n    se\u00f1or ministro: en igualdad, ni brechas ni grietas ni abismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque algo no\n    habr\u00e1n hecho cuando los datos de Eurostat nos dicen, y de forma\n    incontestable, que la brecha salarial mejora ligeramente en la Uni\u00f3n\n    Europea, pero se agranda en solo cuatro pa\u00edses, entre ellos Espa\u00f1a y\n    Lituania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ?Espa\u00f1a, a la cabeza en brecha salarial?. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3, 4, 5], "empresas": [6, 7], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero decirle, se\u00f1or\u00eda, que est\u00e1 ya listo el borrador del plan especial\n    para la igualdad de mujeres y hombres en el \u00e1mbito laboral y contra la\n    discriminaci\u00f3n salarial que en estos momentos est\u00e1 en el proceso de\n    participaci\u00f3n con los agentes sociales, y su aprobaci\u00f3n se prev\u00e9 por el\n    Gobierno una vez que finalice esta fase y se remita el mismo al Consejo\n    de Participaci\u00f3n de la Mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a ha coincidido con un\n    problema muy serio que dejaron ustedes, que es la destrucci\u00f3n masiva del\n    empleo en las mujeres y, por tanto, tenemos que ser m\u00e1s diligentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay m\u00e1s mujeres en puestos\n    de responsabilidad en consejos de administraci\u00f3n; por ejemplo, su\n    presencia en el Ibex ha crecido de un 12 % en 2011 a un 17 %, y queremos\n    ir implicando a las empresas, como la que usted citaba y que es un\n    ejemplo de buenas pr\u00e1cticas en esta materia, para que se favorezca la\n    diversidad de g\u00e9nero en los puestos de decisi\u00f3n y las mujeres tengan de\n    verdad un derecho a la igualdad en el \u00e1mbito laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle, se\u00f1or\u00eda, que est\u00e1 ya listo el borrador del plan especial\n    para la igualdad de mujeres y hombres en el \u00e1mbito laboral y contra la\n    discriminaci\u00f3n salarial que en estos momentos est\u00e1 en el proceso de\n    participaci\u00f3n con los agentes sociales, y su aprobaci\u00f3n se prev\u00e9 por el\n    Gobierno una vez que finalice esta fase y se remita el mismo al Consejo\n    de Participaci\u00f3n de la Mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto hemos venido trabajando, hemos puesto en\n    marcha programas como el de igualdad y g\u00e9nero en la conciliaci\u00f3n de la\n    vida laboral y familiar, y estamos ayudando a las empresas a detectar y\n    corregir la diferencia en la retribuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay m\u00e1s mujeres en puestos\n    de responsabilidad en consejos de administraci\u00f3n; por ejemplo, su\n    presencia en el Ibex ha crecido de un 12 % en 2011 a un 17 %, y queremos\n    ir implicando a las empresas, como la que usted citaba y que es un\n    ejemplo de buenas pr\u00e1cticas en esta materia, para que se favorezca la\n    diversidad de g\u00e9nero en los puestos de decisi\u00f3n y las mujeres tengan de\n    verdad un derecho a la igualdad en el \u00e1mbito laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto hemos venido trabajando, hemos puesto en\n    marcha programas como el de igualdad y g\u00e9nero en la conciliaci\u00f3n de la\n    vida laboral y familiar, y estamos ayudando a las empresas a detectar y\n    corregir la diferencia en la retribuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay m\u00e1s mujeres en puestos\n    de responsabilidad en consejos de administraci\u00f3n; por ejemplo, su\n    presencia en el Ibex ha crecido de un 12 % en 2011 a un 17 %, y queremos\n    ir implicando a las empresas, como la que usted citaba y que es un\n    ejemplo de buenas pr\u00e1cticas en esta materia, para que se favorezca la\n    diversidad de g\u00e9nero en los puestos de decisi\u00f3n y las mujeres tengan de\n    verdad un derecho a la igualdad en el \u00e1mbito laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para evitar la exclusi\u00f3n\n    social de una gran parte de la poblaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, la medida m\u00e1s importante en\n    pol\u00edtica social y para luchar contra la desigualdad es favorecer un\n    crecimiento econ\u00f3mico con una consecuencia social capaz de trasladarse a\n    la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... de seguir con las medidas que est\u00e1 aplicando su Gobierno la\n    brecha se har\u00e1 m\u00e1s grande, hasta el punto de que se prev\u00e9 que para el a\u00f1o\n    2020 un tercio de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola est\u00e9 en situaci\u00f3n de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    coeficiente Gini nos advierte que si siguen increment\u00e1ndose las\n    desigualdades estaremos en breve en una situaci\u00f3n de fragmentaci\u00f3n y\n    conflicto social, en la quiebra de la cohesi\u00f3n social y de la\n    convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, se act\u00faa sobre el fondo, se act\u00faa sobre las\n    causas de la peor crisis econ\u00f3mica de las \u00faltimas d\u00e9cadas que tuvo un\n    impacto social que hizo aumentar la desigualdad como nunca antes en un\n    crecimiento que sea social y que d\u00e9 oportunidades de igualdad efectiva al\n    conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral lo que hace es\n    conseguir que el crecimiento econ\u00f3mico en tasas mucho m\u00e1s bajas sea m\u00e1s\n    intensivo en creaci\u00f3n de empleo y, por tanto, persigue un objetivo\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se act\u00faa sobre el fondo, se act\u00faa sobre las\n    causas de la peor crisis econ\u00f3mica de las \u00faltimas d\u00e9cadas que tuvo un\n    impacto social que hizo aumentar la desigualdad como nunca antes en un\n    crecimiento que sea social y que d\u00e9 oportunidades de igualdad efectiva al\n    conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La mayor\u00eda de los espa\u00f1oles,\n    el Gobierno de una manera muy especial, somos conscientes de nuestra\n    dependencia de los precios del crudo porque nuestra econom\u00eda depende de\n    esos precios, ya que necesitamos importar el 99 % de nuestro consumo\n    porque viene del exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nuestra econom\u00eda, nuestra\n    competitividad y nuestro empleo dependen mucho de esos precios y de su\n    aplicaci\u00f3n en el consumo diario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La bajada en el precio del petr\u00f3leo para una econom\u00eda como la espa\u00f1ola,\n    que es dependiente de las importaciones de hidrocarburos en\n    aproximadamente un 99,5 %, es una extraordinaria noticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cada litro de gasolina el 35 % es lo que supone el\n    combustible, el otro 75 % son impuestos m\u00e1s los m\u00e1rgenes de distribuci\u00f3n\n    que tienen de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, al amparo del art\u00edculo 71, por\n    las alusiones personales que me ha hecho el ministro de Defensa, le pido\n    la palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [2, 3, 4], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  No estoy de acuerdo con que el ministro nos\n    mande callar a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estoy de acuerdo con\n    que el ministro nos mande callar a las mujeres y con que mande callar a\n    las militares que sufren acoso sexual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estoy de acuerdo con\n    que el ministro nos mande callar a las mujeres y con que mande callar a\n    las militares que sufren acoso sexual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me pida disculpas a m\u00ed, p\u00eddale\n    disculpas a ella y a todas las militares que sufren acoso sexual por su\n    negligencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los militares no merecen tener un ministro como usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No se lo he hecho a ustedes ni a las mujeres militares; lo\n    he hecho porque hab\u00eda un poco de ruido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se lo he hecho a ustedes ni a las mujeres militares; lo\n    he hecho porque hab\u00eda un poco de ruido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO PARA EVITAR LOS GRAVES RETROCESOS QUE EST\u00c1 PROVOCANDO EN LOS\n    DERECHOS Y LIBERTADES DE LAS MUJERES Y PARA CONVERTIR LA IGUALDAD DE\n    OPORTUNIDADES ENTRE HOMBRES Y MUJERES EN SU PRINCIPAL EJE DE ACTUACI\u00d3N.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO PARA EVITAR LOS GRAVES RETROCESOS QUE EST\u00c1 PROVOCANDO EN LOS\n    DERECHOS Y LIBERTADES DE LAS MUJERES Y PARA CONVERTIR LA IGUALDAD DE\n    OPORTUNIDADES ENTRE HOMBRES Y MUJERES EN SU PRINCIPAL EJE DE ACTUACI\u00d3N.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [28], "igualdad": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "brecha salarial": [33, 34], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "social": [29, 30, 31, 32]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ya le dije\n    en la Comisi\u00f3n de Igualdad que nada me gustar\u00eda m\u00e1s que acabar esta\n    legislatura con el hecho de que las mujeres v\u00edctimas y sus hijas e hijos\n    estuviesen m\u00e1s y mejor protegidas, y que el rechazo social a la violencia\n    ha aumentado especialmente entre los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos suele\n    relatar un listado de cuestiones que sirven para quedar bien en el papel\n    o para confundir a quienes no conocen la realidad del d\u00eda a d\u00eda de las\n    mujeres, pero no est\u00e1 atajando la violencia porque despu\u00e9s de tres a\u00f1os\n    de Gobierno muchos de sus anuncios no han pasado de las palabras, como la\n    mejora de los protocolos de valoraci\u00f3n de riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le he dicho en varias ocasiones que la violencia de g\u00e9nero no solo se\n    mide por el n\u00famero de asesinatos, que sin duda es el indicador m\u00e1s cruel,\n    m\u00e1s doloroso; se mide tambi\u00e9n por el n\u00famero de mujeres que consiguen\n    salir de ella, se mide, sobre todo, por el n\u00famero de mujeres que viven\n    seguras, con dignidad y libres de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de que su Gobierno haya\n    empeorado todo a lo largo de la legislatura, no pretenda celebrar ahora\n    como gran \u00e9xito si se remontan a s\u00ed mismos un poquito en algo, porque con\n    sus recortes y retrocesos han malogrado tres a\u00f1os de la vida de las\n    mujeres v\u00edctimas, de sus hijos y sus hijas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justo ayer, la\n    Euroc\u00e1mara aprob\u00f3 un informe que dice que las mujeres tienen derecho al\n    aborto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si ustedes en el Partido Popular se han dado por enterados\n    y si van a reconsiderar que con la modificaci\u00f3n de la Ley de salud sexual\n    y reproductiva y de interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo que ha planteado\n    el Grupo Popular est\u00e1n empujando a las mujeres m\u00e1s j\u00f3venes, m\u00e1s\n    vulnerables al aborto clandestino e inseguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O si van a hacer o\u00eddos\n    sordos, porque est\u00e1n muy ocupados organizando manifestaciones y haciendo\n    cuentas electorales a costa de amenazar la salud y los derechos de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me lo imagino teniendo en cuenta que lo primero que hizo\n    su Gobierno fue cerrar la Oficina de ONU Mujeres en Espa\u00f1a, sin dar\n    ninguna explicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en el sector p\u00fablico se han destruido m\u00e1s de\n    300.000 puestos de trabajo; empleos estables, ocupados fundamentalmente\n    por mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La OIT alerta de que tambi\u00e9n hay\n    desigualdad entre las propias mujeres en funci\u00f3n de si tienen hijos o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, los cuidados\n    contin\u00faan siendo realizados, casi en exclusiva, por las mujeres y,\n    adem\u00e1s, ese trabajo gratuito las penaliza en el mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuantifica que el 60 % de las\n    personas atendidas por esta organizaci\u00f3n en 2013 fueron mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    datos indican que se est\u00e1 produciendo una feminizaci\u00f3n de la\n    vulnerabilidad con seis mujeres atendidas por cada cuatro hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo se\u00f1al\u00f3 que el 80 %\n    de los asalariados pobres en la Uni\u00f3n Europea son mujeres y apel\u00f3 a la\n    necesidad de reducir la diferencia entre mujeres y hombres en salarios y\n    pensiones, disminuyendo las tasas femeninas de trabajo parcial, de bajas\n    remuneraciones y de condiciones precarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baja el paro en m\u00e1s de 13.000\n    personas: Desciende el paro masculino en m\u00e1s de 19.000 trabajadores, pero\n    aumenta el paro de las mujeres en m\u00e1s de 6.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos objetivos que nos permiten concluir que, con la\n    excusa de la crisis, su Gobierno ha puesto en marcha una reforma\n    econ\u00f3mica que exige un cambio social de retroceso en la ciudadan\u00eda de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su reforma laboral, que deja en papel mojado la\n    Ley de Igualdad, sin fuerza a la negociaci\u00f3n colectiva y a los planes de\n    igualdad y elimina las medidas de conciliaci\u00f3n y corresponsabilidad, est\u00e1\n    pasando una factura muy alta a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desmantelamiento del\n    Estado del bienestar tambi\u00e9n tiene un coste y lo est\u00e1n pagando las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres son las grandes castigadas por sus pol\u00edticas:\n    expulsadas del mercado laboral, precarizadas aquellas que a\u00fan conservan\n    su puesto de trabajo y soportando la sobrecarga de los cuidados y el\n    trabajo gratuito que ni se valora ni se paga ni se contabiliza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    medidas piensa adoptar para corregir los graves retrocesos que su\n    Gobierno est\u00e1 provocando en la vida de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le dije\n    en la Comisi\u00f3n de Igualdad que nada me gustar\u00eda m\u00e1s que acabar esta\n    legislatura con el hecho de que las mujeres v\u00edctimas y sus hijas e hijos\n    estuviesen m\u00e1s y mejor protegidas, y que el rechazo social a la violencia\n    ha aumentado especialmente entre los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno entero da la espalda a la lucha\n    contra la violencia de g\u00e9nero desde el Ministerio de Educaci\u00f3n al sacar\n    de las aulas la igualdad y la prevenci\u00f3n de la violencia, hasta las\n    administraciones p\u00fablicas, al eliminar la competencia de la violencia de\n    g\u00e9nero de los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sociedad nos han hecho\n    perder mucho tiempo y, en igualdad, todo lo que no se avanza se\n    retrocede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, esta semana se celebran los veinte a\u00f1os de la Conferencia\n    Mundial de Beijing, aquella que, auspiciada por Naciones Unidas, imagin\u00f3\n    la igualdad de g\u00e9nero en todas las dimensiones de la vida y gracias a la\n    cual los distintos pa\u00edses ?Espa\u00f1a tambi\u00e9n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me lo imagino porque han ninguneado tanto la condena\n    de la Cedaw en el caso por violencia de g\u00e9nero de \u00c1ngela Gonz\u00e1lez\n    Carre\u00f1o, como el Informe sombra, presentado por 267 organizaciones y en\n    el que le dicen, textualmente, que han desmantelado las pol\u00edticas de\n    igualdad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, a\u00fan m\u00e1s, la peor nota la obtiene en oportunidades econ\u00f3micas, donde\n    ocupa el puesto 84.\u00ba En esta \u00e1rea, que tiene en cuenta la igualdad\n    salarial, Espa\u00f1a ha perdido ocho puestos solo en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora nos podr\u00e1 hablar de igualdad malversando los conceptos,\n    pero son palabras vac\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su reforma laboral, que deja en papel mojado la\n    Ley de Igualdad, sin fuerza a la negociaci\u00f3n colectiva y a los planes de\n    igualdad y elimina las medidas de conciliaci\u00f3n y corresponsabilidad, est\u00e1\n    pasando una factura muy alta a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace\n    a\u00f1os que denunciamos la feminizaci\u00f3n de la pobreza como un fen\u00f3meno\n    creciente en los pa\u00edses m\u00e1s pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le dije\n    en la Comisi\u00f3n de Igualdad que nada me gustar\u00eda m\u00e1s que acabar esta\n    legislatura con el hecho de que las mujeres v\u00edctimas y sus hijas e hijos\n    estuviesen m\u00e1s y mejor protegidas, y que el rechazo social a la violencia\n    ha aumentado especialmente entre los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Imagino que no le dar\u00e1 mucha importancia ni\n    a la efem\u00e9ride ni a la cita que congrega estos d\u00edas en Nueva York a los\n    representantes de todo el mundo en la inauguraci\u00f3n del 59\u00ba periodo de\n    sesiones de la Comisi\u00f3n de la condici\u00f3n jur\u00eddica y social de la mujer de\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConoce el\n    Informe sobre vulnerabilidad social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos objetivos que nos permiten concluir que, con la\n    excusa de la crisis, su Gobierno ha puesto en marcha una reforma\n    econ\u00f3mica que exige un cambio social de retroceso en la ciudadan\u00eda de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual que el estudio espec\u00edfico\n    sobre brecha salarial que UGT present\u00f3 el 22 de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afirma que Espa\u00f1a dispara su brecha salarial y se aleja de la media de la\n    Uni\u00f3n Europea con ese r\u00e9cord del 24 %, llegando a la brecha m\u00e1s alta de\n    los \u00faltimos cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [6, 7], "servicios sociales": [8], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "atenci\u00f3n": [9, 10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero sumarme a la condena m\u00e1s firme a la violencia de g\u00e9nero\n    en general, pero concretamente a los \u00faltimos casos que hemos conocido de\n    mujeres asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    casos de mujeres asesinadas han ido descendiendo y los \u00faltimos tres a\u00f1os\n    han sido los de menos casos desde 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado por estas\n    fechas llev\u00e1bamos quince mujeres asesinadas y este a\u00f1o tenemos cinco,\n    quiz\u00e1 siete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay nueve hu\u00e9rfanos de estas mujeres que han sido asesinadas,\n    nueve ni\u00f1os que se han quedado sin madre y que van a vivir esa situaci\u00f3n\n    toda su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n aumentando desde el\n    a\u00f1o pasado las llamadas al servicio telef\u00f3nico 016, y estamos insistiendo\n    en que las mujeres m\u00e1s j\u00f3venes hagan uso tambi\u00e9n de este recurso, y ha\n    crecido el n\u00famero de usuarias del servicio Atenpro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a hay m\u00e1s de 100.000 abortos, ha ido cambiando\n    la legislaci\u00f3n y sigue habiendo un n\u00famero muy elevado de mujeres que se\n    ven en la tesitura de tener que abortar y, por lo tanto, yo creo que eso\n    no es positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre es\n    importante que tenga protagonismo la igualdad y reconozco que usted hace\n    una labor destacada a la hora de mantener estas cuestiones en la agenda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las \u00faltimas\n    campa\u00f1as del Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad y de la\n    Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la violencia de g\u00e9nero inciden sobre la\n    situaci\u00f3n de los adolescentes en Espa\u00f1a porque nos preocupa, porque se\n    est\u00e1 viendo una tolerancia en muchos de ellos hacia actitudes de control,\n    de dominio, de imposici\u00f3n machista que son la puerta de entrada hacia una\n    posici\u00f3n dominante que desemboca en la violencia de g\u00e9nero; eso lo\n    estamos viendo en los m\u00e1s j\u00f3venes y por tanto vamos a insistir en estas\n    campa\u00f1as dirigidas a esa parte de la poblaci\u00f3n porque nos parece\n    especialmente sensible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las \u00faltimas\n    campa\u00f1as del Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad y de la\n    Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la violencia de g\u00e9nero inciden sobre la\n    situaci\u00f3n de los adolescentes en Espa\u00f1a porque nos preocupa, porque se\n    est\u00e1 viendo una tolerancia en muchos de ellos hacia actitudes de control,\n    de dominio, de imposici\u00f3n machista que son la puerta de entrada hacia una\n    posici\u00f3n dominante que desemboca en la violencia de g\u00e9nero; eso lo\n    estamos viendo en los m\u00e1s j\u00f3venes y por tanto vamos a insistir en estas\n    campa\u00f1as dirigidas a esa parte de la poblaci\u00f3n porque nos parece\n    especialmente sensible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al menos tambi\u00e9n figuran en la estad\u00edstica y tienen que ser objeto de\n    atenci\u00f3n y protecci\u00f3n integral por parte de las administraciones\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy quiero llamar la atenci\u00f3n sobre el proyecto\n    de modificaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial que aprobamos el\n    otro d\u00eda en Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6, 7, 8, 9], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "brecha salarial": [14, 15], "social": [13], "empresas": [10, 11, 12], "atenci\u00f3n": [16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Usted solo dice desde aqu\u00ed que el aborto es un derecho, pero\n    tambi\u00e9n es un problema, es que son m\u00e1s de 100.000 mujeres al a\u00f1o y por\n    tanto hay que reducir ese n\u00famero, habr\u00e1 que trabajar y habr\u00e1 que poner en\n    marcha una estrategia que ustedes no hicieron, habr\u00e1 que hacerla y esa es\n    la intenci\u00f3n de mi Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, hemos ca\u00eddo de\n    posiciones, y la ca\u00edda m\u00e1s importante se produce en el apartado Mujeres\n    en puesto ministerial, donde \u00e9ramos el primer pa\u00eds del mundo y ahora\n    ocupamos el puesto n\u00famero veintinueve, lo que hace que caigamos en picado\n    en el apartado de empoderamiento pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo a\u00f1o ha mejorado algo la\n    tasa de actividad de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo 182.400 mujeres que encontraron\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es claramente insuficiente y nuestra responsabilidad es trabajar\n    para que la fase de crecimiento econ\u00f3mico sea una oportunidad para\n    mejorar la igualdad entre hombres y mujeres en todos los \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, estamos\n    muy bien representados por la secretaria de Estado, y en la ONU en\n    general estamos muy bien representados porque ya se ocuparon ustedes de\n    que tuvi\u00e9ramos la m\u00e1s alta e importante representaci\u00f3n en Naciones Unidas\n    en el tema de igualdad; de hecho, es de lo que m\u00e1s se ocuparon en la\n    pasada legislatura y ah\u00ed est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, para usted la igualdad consiste\n    en que haya muchas ministras en el Gobierno, y si hay muchas ministras en\n    el Gobierno hay un \u00edndice en Naciones Unidas que lo refleja as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el enfoque de igualdad es cada vez m\u00e1s un enfoque de igualdad\n    en el \u00e1mbito laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La responsabilidad es que ese crecimiento sea social y que\n    sea un crecimiento hacia la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es claramente insuficiente y nuestra responsabilidad es trabajar\n    para que la fase de crecimiento econ\u00f3mico sea una oportunidad para\n    mejorar la igualdad entre hombres y mujeres en todos los \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n en el \u00e1mbito laboral tiene mucho que ver\n    tambi\u00e9n con las pol\u00edticas de conciliaci\u00f3n y de corresponsabilidad y con\n    cierto fracaso de la corresponsabilidad en la cultura espa\u00f1ola, porque\n    todav\u00eda sigue siendo muy insuficiente ?la responsabilidad que asumen o\n    que asumimos los hombres en el cuidado de las responsabilidades\n    familiares sigue siendo muy inferior?, y tambi\u00e9n con algunas culturas que\n    existen en algunas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos ayudar a las empresas a\n    que se puedan diagnosticar, a que puedan examinar d\u00f3nde tienen los\n    elementos que causan la discriminaci\u00f3n, d\u00f3nde ocurren las diferencias\n    salariales que no son aceptables, qu\u00e9 est\u00e1n haciendo para que en puestos\n    de toma de decisi\u00f3n haya m\u00e1s presencia femenina porque sigue siendo muy\n    escasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 que trabajar con las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La responsabilidad es que ese crecimiento sea social y que\n    sea un crecimiento hacia la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo decisivo hoy es que el tema de la brecha salarial se ha introducido\n    definitivamente en la agenda pol\u00edtica, y se ha introducido para quedarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues ahora la brecha salarial est\u00e1 en la\n    agenda pol\u00edtica y nosotros vamos a tener el privilegio de aprobar el\n    primer plan que hace un Gobierno para luchar contra esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha hablado usted de distintos informes,\n    del informe del Foro Econ\u00f3mico Mundial, que he le\u00eddo con much\u00edsima\n    atenci\u00f3n, y de la comparativa entre 2011 y 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [23], "igualdad": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "atenci\u00f3n": [29], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "brecha salarial": [27], "econom\u00eda": [16], "pobreza infantil": [26], "social": [24, 25], "servicios sociales": [28]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... rectifiquen de manera urgente las da\u00f1inas pol\u00edticas\n    que est\u00e1n llevando a cabo en contra de las mujeres y la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    datos evidencian que con recortes econ\u00f3micos y retrocesos en derechos han\n    hecho que esta legislatura sea la legislatura de la desigualdad,\n    especialmente entre hombres y mujeres, y que lejos de justificarse en las\n    medidas anticrisis, se enmarcan en una intenci\u00f3n ideol\u00f3gica, donde la\n    ciudadan\u00eda de las mujeres est\u00e1 cuestionada y recortada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres\n    est\u00e1n sobrecargadas con los cuidados que han recortado del Estado del\n    bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso no sab\u00edan que los\n    recortes en el Estado del bienestar afectan especialmente a las mujeres,\n    como principales usuarias proveedoras de servicios sociales y empleadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han hecho que la\n    pobreza en Espa\u00f1a tenga cara de mujeres; de mujeres y de sus hijos,\n    porque tambi\u00e9n aumenta cada d\u00eda la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo sab\u00edan que\n    aplicando esa reforma laboral se dejaban por el camino a las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se tome a broma la representaci\u00f3n pol\u00edtica de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 creen que, a\n    pesar de que las mujeres son las que m\u00e1s van a la universidad, las que\n    mejores notas sacan, las que m\u00e1s y mejor formaci\u00f3n tienen, si no llegan\n    es porque no valen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo saben que el 73 % de las\n    mujeres que salen de la violencia lo hacen a trav\u00e9s de la separaci\u00f3n y\n    del divorcio y no de la denuncia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY que con la Ley de Custodia\n    Compartida impuesta aumentan el miedo y la indefensi\u00f3n de esas mujeres,\n    de sus hijos y sus hijas, cuando entran en un proceso de separaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    no se deja de amenazar a las mujeres y, sencillamente, aplican esta ley,\n    que es una buena ley que disfrut\u00f3 de mucho consenso en esta C\u00e1mara? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo\n    les importa que las mujeres m\u00e1s j\u00f3venes puedan poner en peligro su vida,\n    huyendo de un padre maltratador al forzarlas a un aborto clandestino e\n    inseguro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes fueron a ver una empresa el 8 de marzo porque no se atrevieron a\n    mirar a la cara a las asociaciones de mujeres y a la gente que estaban en\n    la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que este pa\u00eds aguante sus recortes necesitan\n    a las mujeres en casa cuidando a los ni\u00f1os, a los dependientes, a los\n    enfermos y que tengan la \u00fanica oportunidad de ayudar a la econom\u00eda\n    familiar con un trabajillo a tiempo parcial, en precario y que eso no les\n    impida hacer todo ese trabajo gratuito, al que ustedes las est\u00e1n\n    obligando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta es porque est\u00e1n construyendo un modelo social\n    donde la dignidad y los derechos de las mujeres son inferiores a los de\n    los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante eso debo tomar la palabra en nombre del Grupo\n    Parlamentario Socialista, porque est\u00e1n condenando la vida de las mujeres\n    en la actualidad y sobre todo est\u00e1n condenando el futuro de nuestras\n    hijas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que este pa\u00eds aguante sus recortes necesitan\n    a las mujeres en casa cuidando a los ni\u00f1os, a los dependientes, a los\n    enfermos y que tengan la \u00fanica oportunidad de ayudar a la econom\u00eda\n    familiar con un trabajillo a tiempo parcial, en precario y que eso no les\n    impida hacer todo ese trabajo gratuito, al que ustedes las est\u00e1n\n    obligando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9\n    que le molesta que digamos que todos los avances decisivos en igualdad\n    han venido de la mano del Partido Socialista, pero es que es verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... rectifiquen de manera urgente las da\u00f1inas pol\u00edticas\n    que est\u00e1n llevando a cabo en contra de las mujeres y la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no, \u00bfpor qu\u00e9 sacan del\n    curr\u00edculum educativo la igualdad, la prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero\n    y la educaci\u00f3n sexual ?lo han sacado con Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda y\n    en la Ley Wert? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 ahora, que dicen que hemos salido de la crisis, no cumplen la\n    Ley de Igualdad y ampl\u00edan el permiso de paternidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa que no nos hemos dado\n    cuenta de que llevan toda la legislatura anunciando el mismo plan de\n    igualdad salarial y que no han hecho nada, mientras la brecha salarial\n    sigue aumentando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 son refractarios a la cuota y a la paridad y\n    siempre act\u00faan en contra, incluso llegaron a recurrir ante el Tribunal\n    Constitucional la Ley de Igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han hecho que la\n    pobreza en Espa\u00f1a tenga cara de mujeres; de mujeres y de sus hijos,\n    porque tambi\u00e9n aumenta cada d\u00eda la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta de por qu\u00e9 hacen todo eso, de por qu\u00e9 est\u00e1n\n    tomando todas estas medidas es una sola: porque todo eso construye el\n    modelo social que necesitan para sustentar un modelo ?su modelo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta es porque est\u00e1n construyendo un modelo social\n    donde la dignidad y los derechos de las mujeres son inferiores a los de\n    los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han hecho que la\n    pobreza en Espa\u00f1a tenga cara de mujeres; de mujeres y de sus hijos,\n    porque tambi\u00e9n aumenta cada d\u00eda la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa que no nos hemos dado\n    cuenta de que llevan toda la legislatura anunciando el mismo plan de\n    igualdad salarial y que no han hecho nada, mientras la brecha salarial\n    sigue aumentando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso no sab\u00edan que los\n    recortes en el Estado del bienestar afectan especialmente a las mujeres,\n    como principales usuarias proveedoras de servicios sociales y empleadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs casualidad que lo primero que se eliminaran fueran las\n    partidas del Plan Educa3, de educaci\u00f3n de cero a tres a\u00f1os, que le\n    siguiera la atenci\u00f3n a la dependencia, las becas de comedor, los recortes\n    en sanidad y en pensiones, y los copagos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3, 4, 5, 6], "empresas": [7, 8, 9], "econom\u00eda": [2], "mujeres": [0, 1], "social": [10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ha aumentado la voz y el voto de las mujeres; yo no hago bromas sobre eso\n    ?bueno he hecho una broma?, pero quiero decirle que el dato que m\u00e1s me\n    importa ?que tambi\u00e9n viene en ese informe al que usted hac\u00eda referencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que ha aumentado la presencia de mujeres en el Parlamento y creo que\n    aumenta tambi\u00e9n el protagonismo de las mujeres en el Parlamento; quiz\u00e1s\n    en el Gobierno, no, pero aqu\u00ed, en el Parlamento, s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... para complementar la econom\u00eda\n    familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es creer en la igualdad, es\n    sentir la igualdad; sentirla todos los d\u00edas y encontrarla como algo\n    absolutamente natural y escandalizarse cuando uno sale a la calle y ve\n    que eso que a uno le parece natural, que es la sensibilidad que cualquier\n    persona con un m\u00ednimo de formaci\u00f3n y decencia tiene que tener, pues no\n    ocurre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y que esas grandes empresas se ten\u00edan que implicar\n    tambi\u00e9n en las pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    hacer planes de igualdad, introducirlos en el mundo de esas grandes\n    empresas y tambi\u00e9n del resto del tejido econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora Mont\u00f3n\n    Gim\u00e9nez: La Ley de Igualdad). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijimos que era de justicia que las grandes empresas pagaran impuestos,\n    porque si no pagan impuestos, \u00bfsobre qui\u00e9n recae la responsabilidad de\n    sostener al Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y que esas grandes empresas se ten\u00edan que implicar\n    tambi\u00e9n en las pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    hacer planes de igualdad, introducirlos en el mundo de esas grandes\n    empresas y tambi\u00e9n del resto del tejido econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy dif\u00edcil\n    subir a la tribuna a pedir sensibilidad social cuando fue lo primero que\n    se recort\u00f3, cuando fue la primera medida que se tom\u00f3 y lo primero que se\n    quiso sacrificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "servicios sociales": [4], "brecha salarial": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta es una novedad de esta\n    legislatura en la agenda pol\u00edtica y tiene que seguir si\u00e9ndolo durante\n    mucho tiempo porque la falta de igualdad en el \u00e1mbito laboral es dif\u00edcil\n    de atajar, es muy persistente y por tanto ha de ser una prioridad y est\u00e1\n    muy relacionado con la corresponsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n a la educaci\u00f3n, donde de verdad que estamos trabajando\n    en el curr\u00edculo para que las aulas difundan una cultura efectiva de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima vez, con motivo del D\u00eda Internacional de la\n    Mujer, expres\u00f3 una condena rotunda y un compromiso firme por parte del\n    Gobierno, y en ese sentido nos sentimos muy respaldados por el presidente\n    en el impulso de pol\u00edticas que favorezcan la igualdad efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la brecha salarial, me ratifico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y quiero decirle para terminar que el compromiso del Gobierno no se agota\n    en lo que pueda hacer la Secretar\u00eda de Estado de Servicios Sociales o los\n    profesionales que trabajan en violencia de g\u00e9nero en el ministerio\n    ?pol\u00edticos y tambi\u00e9n los profesionales que usted conoce y que son de una\n    categor\u00eda extraordinaria?, sino que afecta a todos los \u00e1mbitos de\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \n    LA SITUACI\u00d3N ACTUAL Y LAS PERSPECTIVAS DE FUTURO DE LAS BASES MILITARES\n    DE USO CONJUNTO EXISTENTES EN NUESTRO PA\u00cdS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3, 4, 5, 6], "fuerzas": [19], "defensa": [0, 1], "militares": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "industria": [18], "militar": [20, 21, 22, 23]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ustedes nos est\u00e1n llevando a un orden p\u00fablico que coincide con una\n    directriz de las pol\u00edticas de defensa y exterior de Estados Unidos,\n    claramente al servicio del entramado militar, de la industria militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la solidaridad\n    con las v\u00edctimas y sus familiares que sufrieron ese grav\u00edsimo atentado\n    aqu\u00ed en Madrid tiene que ir acompa\u00f1ada por la defensa de la paz, de la\n    solidaridad y de un mundo m\u00e1s justo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero queremos hacer un debate sobre la situaci\u00f3n\n    de las bases, como les dec\u00eda, en un momento en el que las tensiones\n    internacionales se est\u00e1n resolviendo cada vez m\u00e1s desde\n    la fuerza, desde la guerra, y creemos que es necesario hacer una reflexi\u00f3n\n    sobre un nuevo modelo de la arquitectura de la seguridad mundial, que no\n    puede seguir por este camino, se\u00f1or ministro, que tiene que basarse en\n    una seguridad compartida y en la prevenci\u00f3n diplom\u00e1tica del control de\n    los problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No somos unos ilusos, no\n    somos unos ingenuos que creemos en un mundo id\u00edlico pero s\u00ed le queremos\n    plantear a usted y a su Gobierno que hagan una reflexi\u00f3n de hacia d\u00f3nde\n    nos est\u00e1 llevando su modelo de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto convierte a Espa\u00f1a, y de forma\n    especial a Andaluc\u00eda, en una de las zonas del mundo que apuesta por el\n    rearme, con el consiguiente peligro para su propia seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia base de Rota, la de Mor\u00f3n, as\u00ed como todas\n    las que est\u00e1n desplegadas por Estados Unidos a lo largo del planeta,\n    deber\u00edan desmantelarse y sus tropas deber\u00edan volver a sus bases de origen\n    en los Estados Unidos, porque nada tienen que ver con la seguridad; al\n    contrario, son instrumentos de inseguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    falta de soberan\u00eda est\u00e1 agravada adem\u00e1s por el hecho de que no se\n    garantiza ni la seguridad ecol\u00f3gica, ni el no almacenamiento de material\n    radiactivo, contaminante o nuclear, ni se dispone de medidas para impedir\n    el tr\u00e1nsito a\u00e9reo, terrestre o mar\u00edtimo de material nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nuestro grupo ha tra\u00eddo\n    esta interpelaci\u00f3n porque entendemos que es bueno hacer un debate sobre\n    las bases militares en Espa\u00f1a, aunque tengo que reconocerle que el t\u00edtulo\n    es un poco ir\u00f3nico porque eso de uso conjunto no nos lo creemos nosotros\n    ni ustedes tampoco, \u00bfno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben que la \u00fanica pol\u00edtica real que nos llevar\u00eda a un mundo m\u00e1s\n    seguro y m\u00e1s libre es la de acabar con la principal amenaza de la\n    humanidad, que es el hambre, la miseria, las enfermedades, y hacerlo\n    adem\u00e1s desde el desarme militar y, por tanto, desde la supresi\u00f3n de las\n    bases militares en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, traemos este debate, porque no\n    queremos que Espa\u00f1a en general y de forma muy concreta Andaluc\u00eda sigan\n    siendo una punta de lanza en las operaciones militares de la OTAN,\n    agravadas con la instalaci\u00f3n del escudo naval de misiles y con la cesi\u00f3n\n    de la base naval de Rota para este escudo antimisiles y tambi\u00e9n con la\n    decisi\u00f3n de convertir la base de Mor\u00f3n en una base mundial de lucha\n    contra el terrorismo yihadista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a una\n    estrategia, que es la de sustituir cada vez m\u00e1s a trabajadores espa\u00f1oles\n    por militares, por personal de los Estados Unidos para que hagan las\n    funciones que antes hac\u00edan los trabajadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda, se\u00f1or ministro, Andaluc\u00eda no tiene por qu\u00e9 soportar la carga\n    de dos bases militares extranjeras, a las que tambi\u00e9n habr\u00eda que sumar la\n    situaci\u00f3n de Gibraltar como una base militar muy pr\u00f3xima a Andaluc\u00eda, en\n    el mismo contexto geogr\u00e1fico que Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de gastos militares, la venta de armamento a Arabia Saud\u00ed o la\n    pr\u00f3rroga del tratado bilateral con Estados Unidos no son ni m\u00e1s ni menos\n    que ejemplos de esta situaci\u00f3n que nosotros creemos que a nuestro pa\u00eds no\n    solamente no le beneficia, sino que le perjudica y, de forma muy\n    concreta, le perjudica a este territorio, Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso est\u00e1n dedicadas las\n    bases militares en Espa\u00f1a, a proteger un mecanismo, un sistema, un mundo\n    en el que los recursos naturales se intentan poner en manos de los\n    intereses econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde esta tribuna nos sumamos al\n    movimiento por la paz mundial que, de forma pac\u00edfica, en todo el planeta\n    se moviliza contra las bases militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos alternativas, lo hemos planteado a nivel de Naciones Unidas, pero\n    tambi\u00e9n queremos que las actuales bases militares de Rota y Mor\u00f3n se\n    transformen en instrumentos de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ser\u00eda\n    ninguna barbaridad que en lugar de despegar aviones militares cargados de\n    bombas, despegasen aviones m\u00e9dicos cargados de tiendas de campa\u00f1a para\n    llevar m\u00e9dicos a los sitios donde hay conflictos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las bases militares representan la mayor f\u00e1brica de terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos est\u00e1n llevando a un orden p\u00fablico que coincide con una\n    directriz de las pol\u00edticas de defensa y exterior de Estados Unidos,\n    claramente al servicio del entramado militar, de la industria militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que hay\n    que ir a un nuevo orden p\u00fablico que no sea el de las fuerzas armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben que la \u00fanica pol\u00edtica real que nos llevar\u00eda a un mundo m\u00e1s\n    seguro y m\u00e1s libre es la de acabar con la principal amenaza de la\n    humanidad, que es el hambre, la miseria, las enfermedades, y hacerlo\n    adem\u00e1s desde el desarme militar y, por tanto, desde la supresi\u00f3n de las\n    bases militares en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso en las relaciones laborales ?se lo\n    han denunciado los trabajadores?, como el conflicto largo que se sufre en\n    la base de Mor\u00f3n, es un esc\u00e1ndalo que sean las patrullas de la polic\u00eda\n    militar de los Estados Unidos las que intervengan para reprimir a los\n    huelguistas en un conflicto laboral en territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda, se\u00f1or ministro, Andaluc\u00eda no tiene por qu\u00e9 soportar la carga\n    de dos bases militares extranjeras, a las que tambi\u00e9n habr\u00eda que sumar la\n    situaci\u00f3n de Gibraltar como una base militar muy pr\u00f3xima a Andaluc\u00eda, en\n    el mismo contexto geogr\u00e1fico que Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos est\u00e1n llevando a un orden p\u00fablico que coincide con una\n    directriz de las pol\u00edticas de defensa y exterior de Estados Unidos,\n    claramente al servicio del entramado militar, de la industria militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [18], "seguridad": [13, 14, 15, 16], "militares": [17], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... He de confesarle que ven\u00eda un poco dubitativo a esta interpelaci\u00f3n, no es\n    porque me quepa duda alguna sobre las perspectivas de futuro de la\n    utilizaci\u00f3n conjunta de las bases espa\u00f1olas, con dos conceptos\n    fundamentales: la solidaridad en la estabilidad del mundo y la propia\n    defensa de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a la presencia de fuerzas americanas en territorio espa\u00f1ol, a la\n    propia existencia de bases, americanas o espa\u00f1olas, al concepto de la\n    defensa del mundo y especialmente dadas las fechas que transitamos ?como\n    tambi\u00e9n ha hecho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo,\n    esperaba que criticase la relaci\u00f3n pasada, presente y aprior\u00edsticamente\n    futura entre los Estados Unidos de Am\u00e9rica y Espa\u00f1a; la cooperaci\u00f3n en\n    materia de defensa en tantos pa\u00edses y, por \u00faltimo, pero no de forma menos\n    virulenta, la pol\u00edtica de defensa de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero aqu\u00ed abrir un debate sobre capacidades deductivas,\n    pero s\u00ed quiero aprovechar la oportunidad que me da esta interpelaci\u00f3n\n    para explicarle las razones de Espa\u00f1a para cooperar en materia de defensa\n    con los Estados Unidos de Am\u00e9rica entre otros pa\u00edses e incluso las causas\n    que nos llevan a tener una disposici\u00f3n muy favorable a profundizar en\n    esta relaci\u00f3n, en esta nueva oportunidad de negociaci\u00f3n que se nos ha\n    abierto ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se le\n    puede escapar tampoco que Estados Unidos es, adem\u00e1s de nuestra m\u00e1s\n    antigua y estrecha relaci\u00f3n bilateral en materia de defensa de la \u00e9poca\n    contempor\u00e1nea, el aliado de referencia de la principal organizaci\u00f3n de\n    seguridad y defensa a la que pertenecemos, que es la OTAN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien para Estados Unidos\n    es un problema regional o una dimensi\u00f3n m\u00e1s de un grave problema global,\n    para nosotros es una parte notable de la estrategia de seguridad nacional\n    y de nuestra directiva de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy hablando de la defensa activa contra misiles bal\u00edsticos o\n    de la cooperaci\u00f3n en control de fronteras mar\u00edtimas y la lucha contra el\n    tr\u00e1fico de il\u00edcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo citado es\n    extremadamente beneficioso para la defensa nacional, que es absolutamente\n    necesaria para garantizar el futuro de esa libertad, de esa justicia, de\n    esa paz y de ese bienestar que quiere usted para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este plano de cooperaci\u00f3n\n    id\u00f3nea en materia de defensa, en una relaci\u00f3n entre iguales que se\n    benefician mutuamente, hay elementos secundarios, en comparaci\u00f3n con la\n    finalidad de la seguridad nacional y de la seguridad internacional, que\n    de alguna manera dificultan esa relaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que yo no me ocupo de este asunto y llevo mucho tiempo ya con\n    dos secretarios de Defensa de Estados Unidos, con este es el tercero,\n    hablando de que para nosotros el tema laboral de Mor\u00f3n es un aspecto\n    esencial de la relaci\u00f3n entre ambos pa\u00edses para la utilizaci\u00f3n conjunta\n    de la base. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que\n    le diga que durante otros momentos esa situaci\u00f3n de los trabajadores de\n    Mor\u00f3n se ha visto dificultada por razones comprensibles desde el punto de\n    vista de los Estados Unidos porque han reducido su presupuesto de\n    defensa, pero tambi\u00e9n de alguna manera vinculadas a unas maneras de\n    proceder que no hicieron muchos favores a que los Estados Unidos\n    reconociesen que esas relaciones estaban en un \u00e1mbito regular o en el\n    \u00e1mbito regular que deber\u00edan haber estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    la defensa es una obligaci\u00f3n que tienen los Gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede usted pensar\n    que la defensa empieza por exportar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se le\n    puede escapar tampoco que Estados Unidos es, adem\u00e1s de nuestra m\u00e1s\n    antigua y estrecha relaci\u00f3n bilateral en materia de defensa de la \u00e9poca\n    contempor\u00e1nea, el aliado de referencia de la principal organizaci\u00f3n de\n    seguridad y defensa a la que pertenecemos, que es la OTAN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien para Estados Unidos\n    es un problema regional o una dimensi\u00f3n m\u00e1s de un grave problema global,\n    para nosotros es una parte notable de la estrategia de seguridad nacional\n    y de nuestra directiva de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus medios materiales pueden ser\n    f\u00e1cilmente recibidos, mantenidos e incluso evolucionados y donde tienen\n    cubiertas con seguridad sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este plano de cooperaci\u00f3n\n    id\u00f3nea en materia de defensa, en una relaci\u00f3n entre iguales que se\n    benefician mutuamente, hay elementos secundarios, en comparaci\u00f3n con la\n    finalidad de la seguridad nacional y de la seguridad internacional, que\n    de alguna manera dificultan esa relaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi apuesta se centraba en una tercera opci\u00f3n\n    ?que tambi\u00e9n ha hecho?, es decir que me iba a pedir que me concentrase en\n    la tarea de solidificar el empleo civil que ambas bases militares generan\n    en sus servicios de mantenimiento y de todo tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a la presencia de fuerzas americanas en territorio espa\u00f1ol, a la\n    propia existencia de bases, americanas o espa\u00f1olas, al concepto de la\n    defensa del mundo y especialmente dadas las fechas que transitamos ?como\n    tambi\u00e9n ha hecho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "militares": [4], "militar": [5], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Surge de una incubadora que es una pol\u00edtica de\n    defensa que se ha generado que provoca la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito, si fu\u00e9semos capaces de transformar los gastos\n    militares en gastos para acabar con el hambre, que no es ninguna utop\u00eda,\n    que no es ninguna idea, es que la gente se muere de hambre realmente, y\n    la desesperaci\u00f3n provoca terrorismo, si dedic\u00e1semos a eso el gasto de\n    defensa, quiz\u00e1 tuviese que cerrar alguna que otra empresa, pero\n    seguramente el mundo ser\u00eda m\u00e1s seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre las bases, si usted se creyese de verdad, m\u00e1s all\u00e1 de las\n    declaraciones, que son de uso conjunto, intervendr\u00eda de otra manera en el\n    conflicto laboral de Mor\u00f3n, ocup\u00e1ndose, no se lo niego, pero se ocupa\n    desde la sumisi\u00f3n, no desde la seguridad de que est\u00e1 en territorio\n    espa\u00f1ol y que est\u00e1 defendiendo a trabajadores espa\u00f1oles en territorio\n    espa\u00f1ol frente a un Gobierno extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le emplazamos a que su directiva\n    de seguridad nacional cambie y sea de verdad de seguridad y no de\n    inseguridad, como la actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito, si fu\u00e9semos capaces de transformar los gastos\n    militares en gastos para acabar con el hambre, que no es ninguna utop\u00eda,\n    que no es ninguna idea, es que la gente se muere de hambre realmente, y\n    la desesperaci\u00f3n provoca terrorismo, si dedic\u00e1semos a eso el gasto de\n    defensa, quiz\u00e1 tuviese que cerrar alguna que otra empresa, pero\n    seguramente el mundo ser\u00eda m\u00e1s seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hablar\u00e1 con todos ?no lo\n    dudo porque nos consta que es un ministro que trabaja?, pero habla desde\n    la sumisi\u00f3n, habla desde el que no se cree que son bases en territorio\n    espa\u00f1ol, que Mor\u00f3n es soberan\u00eda espa\u00f1ola y que la polic\u00eda militar de\n    Estados Unidos no puede actuar contra trabajadores que est\u00e1n en huelga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [9], "igualdad": [0], "seguridad": [6, 7, 8], "defensa": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le puedo asegurar que no hablan ni de\n    paz ni de justicia ni de igualdad ni de nada semejante; hablan de\n    destruirnos, simple y llanamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en su pobreza\n    y a veces, en este caso, en su integrismo religioso est\u00e1n suponiendo una\n    amenaza grav\u00edsima contra la seguridad mundial, seguridad mundial que\n    defiende que la libertad, la justicia, la paz, los valores que todos\n    defendemos puedan seguir estando en el mundo, porque hay pa\u00edses que no\n    tienen esas situaciones, pero que tampoco tienen ni libertad ni justicia\n    ni seguridad ni democracia ni nada parecido, pa\u00edses que, por cierto,\n    crecen en sus presupuestos de defensa de una manera exorbitante y que\n    adem\u00e1s exportan sus armas a todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, en este asunto\n    no hay una parte de buenos y de malos; hay una parte de un mundo inseguro\n    y nosotros, como Gobierno, tenemos la obligaci\u00f3n de hacerle frente,\n    b\u00e1sicamente desde el Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    totalmente de acuerdo, pero, mientras tanto, tenemos que garantizar la\n    seguridad y la defensa, nuestra y de nuestros aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco nos creemos que\n    por un posicionamiento de tipo te\u00f3rico o por un posicionamiento solo de\n    cooperaci\u00f3n o por alg\u00fan posicionamiento que de alguna manera excluya el\n    deber de la defensa, por ese conjuro, se va a producir una dejaci\u00f3n de\n    esa violencia que estamos viviendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, le ruego considere\n    esos fines para que en el planteamiento de la defensa nacional tenga\n    usted en cuenta que es muy importante ser fuerte, ser coherente y tener\n    socios que compartan nuestros principios, nuestros ideales y tambi\u00e9n\n    nuestras responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en su pobreza\n    y a veces, en este caso, en su integrismo religioso est\u00e1n suponiendo una\n    amenaza grav\u00edsima contra la seguridad mundial, seguridad mundial que\n    defiende que la libertad, la justicia, la paz, los valores que todos\n    defendemos puedan seguir estando en el mundo, porque hay pa\u00edses que no\n    tienen esas situaciones, pero que tampoco tienen ni libertad ni justicia\n    ni seguridad ni democracia ni nada parecido, pa\u00edses que, por cierto,\n    crecen en sus presupuestos de defensa de una manera exorbitante y que\n    adem\u00e1s exportan sus armas a todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    totalmente de acuerdo, pero, mientras tanto, tenemos que garantizar la\n    seguridad y la defensa, nuestra y de nuestros aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    estamos haciendo, se\u00f1or\u00eda, con las bases de Mor\u00f3n y de Rota: garantizar\n    la seguridad de Espa\u00f1a, garantizar la seguridad de los \u00e1mbitos donde\n    estamos incorporados, Uni\u00f3n Europea y OTAN, es decir, del mundo en el que\n    yo por lo menos ?y creo que una inmensa mayor\u00eda de nuestros compatriotas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en su pobreza\n    y a veces, en este caso, en su integrismo religioso est\u00e1n suponiendo una\n    amenaza grav\u00edsima contra la seguridad mundial, seguridad mundial que\n    defiende que la libertad, la justicia, la paz, los valores que todos\n    defendemos puedan seguir estando en el mundo, porque hay pa\u00edses que no\n    tienen esas situaciones, pero que tampoco tienen ni libertad ni justicia\n    ni seguridad ni democracia ni nada parecido, pa\u00edses que, por cierto,\n    crecen en sus presupuestos de defensa de una manera exorbitante y que\n    adem\u00e1s exportan sus armas a todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [25, 26, 27, 28], "seguridad": [29], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "empresas": [30, 31, 32, 33, 34], "social": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41], "industria": [42, 43]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, desde mi\n    grupo parlamentario pretendemos abrir el debate en torno a la econom\u00eda\n    digital y a las pol\u00edticas p\u00fablicas necesarias una semana despu\u00e9s del\n    Mobile World Congress, feria tecnol\u00f3gica anual que forma parte del Mobile\n    World Capital y que es hoy un instrumento determinante al servicio del\n    desarrollo digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que transformaci\u00f3n es un t\u00e9rmino adecuado\n    para visualizar el momento econ\u00f3mico y social que vivimos, una\n    transformaci\u00f3n liderada por la econom\u00eda digital que tiene su raz\u00f3n de ser\n    en Internet y en la movilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nos referimos a la econom\u00eda digital\n    ya no nos referirnos a un sector, sino a una econom\u00eda en la que hay dos\n    grandes actores: por una parte, los ciudadanos, que adquieren un mayor\n    protagonismo; y, por otra, Internet como instrumento determinante de la\n    transformaci\u00f3n digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, la raz\u00f3n de esta interpelaci\u00f3n es, en primer\n    lugar, poner en valor la trascendencia de la econom\u00eda digital en esta\n    transformaci\u00f3n; en segundo lugar, resaltar la necesidad de avanzar en\n    pol\u00edticas de soporte a esta transformaci\u00f3n; y, en tercer lugar, reforzar\n    un instrumento que contribuye de manera clara y contundente al desarrollo\n    digital y que a\u00f1o tras a\u00f1o nos evidencia la dimensi\u00f3n y alcance de esta\n    transformaci\u00f3n como es el Mobile World Capital y, en concreto, su\n    congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El reciente congreso ha sido una muestra m\u00e1s de la profundidad,\n    velocidad y alcance de la transformaci\u00f3n digital y las oportunidades que\n    genera para los ciudadanos, las empresas y el conjunto de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la econom\u00eda digital est\u00e1\n    impulsando una transformaci\u00f3n econ\u00f3mica y social que es transversal y\n    estructural y que afecta a todos los sectores, que est\u00e1 cambiando de\n    forma disruptiva la manera en la que colaboramos, nos relacionamos,\n    trabajamos y compartimos informaci\u00f3n y que est\u00e1 impulsando nuevas\n    actividades econ\u00f3micas disruptivas respecto al pasado; basta pensar, por\n    ejemplo, en la econom\u00eda colaborativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, el desarrollo de la econom\u00eda digital requiere\n    pol\u00edticas europeas, pero tambi\u00e9n pol\u00edticas propias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda digital forma parte de la\n    agenda y de las prioridades europeas, especialmente de la nueva Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo ello\n    responde la apuesta por el mercado \u00fanico digital, que deber\u00e1 ir\n    concret\u00e1ndose en medidas espec\u00edficas y ha de ser una base s\u00f3lida para\n    aprovechar las ventajas derivadas de la digitalizaci\u00f3n de la econom\u00eda y\n    de la sociedad y tambi\u00e9n un instrumento para la integraci\u00f3n de Europa en\n    el nuevo escenario digital mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, presidenta, el principal reto que tenemos es la\n    gesti\u00f3n del cambio, como dec\u00eda antes, y contribuir a que este proceso de\n    digitalizaci\u00f3n de la econom\u00eda que genera grandes oportunidades sea\n    incorporado por la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovechar estas oportunidades requiere\n    dise\u00f1ar pol\u00edticas que capturen las nuevas interacciones del mundo\n    digital, requiere alinear los esfuerzos del sector p\u00fablico y privado,\n    apostar por la educaci\u00f3n y por la formaci\u00f3n y tambi\u00e9n asegurar la\n    confianza ?que es tambi\u00e9n seguridad?, que es uno de los valores\n    intr\u00ednsecos de la nueva econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es necesario se\u00f1alar el impacto\n    econ\u00f3mico y social tan importante de la econom\u00eda digital, y es innegable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alemania,\n    pa\u00eds profundamente industrial, ha puesto en marcha el proyecto Industria\n    4.0, proyecto de estrategia en alta tecnolog\u00eda que conlleva la\n    transformaci\u00f3n de las f\u00e1bricas en plantas digitales y robotizadas,\n    consciente de que las TIC ser\u00e1n el factor determinante de la cuarta\n    revoluci\u00f3n industrial y esta deber\u00eda ser el motor de la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El reto de la competitividad pasa cada vez m\u00e1s por la econom\u00eda digital,\n    por el Big Data y el Internet de las cosas, por la automatizaci\u00f3n y\n    digitalizaci\u00f3n que conlleva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y un apunte importante: la econom\u00eda digital\n    ha de ser del conjunto de las empresas y, por ello, ha de llegar muy\n    especialmente a las peque\u00f1as y medianas empresas y las pol\u00edticas han de\n    orientarse tambi\u00e9n hacia ello a trav\u00e9s de la fiscalidad, la financiaci\u00f3n\n    y la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esta revoluci\u00f3n que conlleva la econom\u00eda digital\n    tambi\u00e9n tiene un impacto social muy relevante, y al lado de las\n    oportunidades conlleva tambi\u00e9n ciertos riesgos y desaf\u00edos importantes,\n    como es el de la exclusi\u00f3n digital y la fragmentaci\u00f3n social, que hemos\n    de evitar, y para ello la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n son imprescindibles e\n    irrenunciables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 necesario tambi\u00e9n analizar el impacto de las TIC y\n    de la econom\u00eda digital en el mercado laboral, conscientes tambi\u00e9n de que\n    esta transformaci\u00f3n digital conlleva cambios y desaf\u00edos a los actuales\n    sistemas de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a estos retos de transformaci\u00f3n\n    digital, de la digitalizaci\u00f3n de la econom\u00eda, el papel de los Gobiernos\n    como tractores del cambio es fundamental, deben asumir un papel activo en\n    la creaci\u00f3n e impulso de estos nuevos mercados, de los nuevos proyectos,\n    de los nuevos perfiles y de las nuevas actitudes; as\u00ed lo dec\u00eda antes: los\n    Gobiernos han de ser facilitadores, establecer entornos favorables al\n    cambio, impulsar infraestructuras de soporte sin las que la\n    transformaci\u00f3n digital, con la profundidad y velocidad con la que llega,\n    no ser\u00e1 asumida por nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvidemos que la econom\u00eda digital requiere\n    de m\u00e1s inversi\u00f3n en infraestructuras, del despliegue de redes y servicios\n    m\u00e1s innovadores y es por ello que la misma Ley General de\n    Telecomunicaciones ha de formar parte de la estrategia digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nivel\n    internacional el debate sobre la econom\u00eda digital es de m\u00e1xima\n    actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La OCDE tambi\u00e9n tiene la econom\u00eda\n    digital entre sus prioridades, prueba de ello es su relevante publicaci\u00f3n\n    Medici\u00f3n de la econom\u00eda digital; tambi\u00e9n la Uni\u00f3n Europea ha publicado\n    recientemente el \u00cdndice de la econom\u00eda y la sociedad digitales 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, me refer\u00eda al principio de mi\n    intervenci\u00f3n a la necesidad de apoyar y reforzar instrumentos que\n    contribuyan al desarrollo e impulso de la econom\u00eda digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Mobile World Capital es econom\u00eda, se\u00f1or ministro, es\n    conocimiento, son entornos de formaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n que contribuyen de\n    manera rotunda a generar m\u00e1s y mejor cultura, una nueva mentalidad,\n    nuevas actividades digitales, de una manera global y transversal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    firme apuesta por la econom\u00eda digital, por sumarnos a esta\n    transformaci\u00f3n, nos lleva\n    a buscar con m\u00e1s \u00e9nfasis y con m\u00e1s fuerza el continuo apoyo, refuerzo y\n    complicidad en torno al Mobile World Capital, un instrumento que es de\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un ejemplo m\u00e1s de esta necesaria e\n    imprescindible colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n para construir una mayor y\n    mejor econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos mucho\n    de reindustrializaci\u00f3n, y hablar hoy de ello es hablar de los procesos de\n    automatizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n industrial como herramientas de\n    productividad y competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alemania,\n    pa\u00eds profundamente industrial, ha puesto en marcha el proyecto Industria\n    4.0, proyecto de estrategia en alta tecnolog\u00eda que conlleva la\n    transformaci\u00f3n de las f\u00e1bricas en plantas digitales y robotizadas,\n    consciente de que las TIC ser\u00e1n el factor determinante de la cuarta\n    revoluci\u00f3n industrial y esta deber\u00eda ser el motor de la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La revoluci\u00f3n industrial es y viene en\n    base digital y las startups tienen su impacto en la industria\n    tradicional, que se est\u00e1 transformando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que persigue el Mobile World\n    Capital es la creaci\u00f3n de un hub de innovaci\u00f3n y conocimiento m\u00f3vil\n    digital y contribuir a tener un nuevo relato industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovechar estas oportunidades requiere\n    dise\u00f1ar pol\u00edticas que capturen las nuevas interacciones del mundo\n    digital, requiere alinear los esfuerzos del sector p\u00fablico y privado,\n    apostar por la educaci\u00f3n y por la formaci\u00f3n y tambi\u00e9n asegurar la\n    confianza ?que es tambi\u00e9n seguridad?, que es uno de los valores\n    intr\u00ednsecos de la nueva econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El reciente congreso ha sido una muestra m\u00e1s de la profundidad,\n    velocidad y alcance de la transformaci\u00f3n digital y las oportunidades que\n    genera para los ciudadanos, las empresas y el conjunto de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo a las\n    actuaciones a nivel europeo, a nivel estatal tenemos la responsabilidad\n    de garantizar la competitividad y la cohesi\u00f3n social y territorial,\n    estableciendo las condiciones para el despliegue de las propias\n    infraestructuras y las tecnolog\u00edas de banda ancha o redes de nueva\n    generaci\u00f3n para el acceso universal de nuestros ciudadanos y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y un apunte importante: la econom\u00eda digital\n    ha de ser del conjunto de las empresas y, por ello, ha de llegar muy\n    especialmente a las peque\u00f1as y medianas empresas y las pol\u00edticas han de\n    orientarse tambi\u00e9n hacia ello a trav\u00e9s de la fiscalidad, la financiaci\u00f3n\n    y la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Mobile World Capital dinamiza el ecosistema de emprendedores, dinamiza el\n    sistema de startups de base m\u00f3vil y digital a trav\u00e9s de la atracci\u00f3n de\n    programas de aceleraci\u00f3n digital que llegan de todo el mundo, que atraen\n    talento y capital, y por ello contribuyen a dar a\u00fan m\u00e1s valor a nuestras\n    startups y a nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Mobile World Capital est\u00e1 creando un ecosistema con un elevad\u00edsimo\n    valor innovador y tecnol\u00f3gico a trav\u00e9s de las startups que se generan, a\n    trav\u00e9s de la tecnolog\u00eda que se desarrolla y de las empresas que\n    participan, y llega a m\u00faltiples sectores econ\u00f3micos y al conjunto de la\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que transformaci\u00f3n es un t\u00e9rmino adecuado\n    para visualizar el momento econ\u00f3mico y social que vivimos, una\n    transformaci\u00f3n liderada por la econom\u00eda digital que tiene su raz\u00f3n de ser\n    en Internet y en la movilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la econom\u00eda digital est\u00e1\n    impulsando una transformaci\u00f3n econ\u00f3mica y social que es transversal y\n    estructural y que afecta a todos los sectores, que est\u00e1 cambiando de\n    forma disruptiva la manera en la que colaboramos, nos relacionamos,\n    trabajamos y compartimos informaci\u00f3n y que est\u00e1 impulsando nuevas\n    actividades econ\u00f3micas disruptivas respecto al pasado; basta pensar, por\n    ejemplo, en la econom\u00eda colaborativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo a las\n    actuaciones a nivel europeo, a nivel estatal tenemos la responsabilidad\n    de garantizar la competitividad y la cohesi\u00f3n social y territorial,\n    estableciendo las condiciones para el despliegue de las propias\n    infraestructuras y las tecnolog\u00edas de banda ancha o redes de nueva\n    generaci\u00f3n para el acceso universal de nuestros ciudadanos y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es necesario se\u00f1alar el impacto\n    econ\u00f3mico y social tan importante de la econom\u00eda digital, y es innegable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esta revoluci\u00f3n que conlleva la econom\u00eda digital\n    tambi\u00e9n tiene un impacto social muy relevante, y al lado de las\n    oportunidades conlleva tambi\u00e9n ciertos riesgos y desaf\u00edos importantes,\n    como es el de la exclusi\u00f3n digital y la fragmentaci\u00f3n social, que hemos\n    de evitar, y para ello la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n son imprescindibles e\n    irrenunciables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 necesario tambi\u00e9n analizar el impacto de las TIC y\n    de la econom\u00eda digital en el mercado laboral, conscientes tambi\u00e9n de que\n    esta transformaci\u00f3n digital conlleva cambios y desaf\u00edos a los actuales\n    sistemas de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, educaci\u00f3n y formaci\u00f3n son\n    imprescindibles para que esta transformaci\u00f3n econ\u00f3mica y social sea\n    integradora, cohesionada, justa y evite dejar fuera del sistema a\n    perfiles menos preparados para afrontar estos retos y a una clase media\n    formada que ha tenido un papel de estabilidad determinante en las\n    democracias m\u00e1s avanzadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alemania,\n    pa\u00eds profundamente industrial, ha puesto en marcha el proyecto Industria\n    4.0, proyecto de estrategia en alta tecnolog\u00eda que conlleva la\n    transformaci\u00f3n de las f\u00e1bricas en plantas digitales y robotizadas,\n    consciente de que las TIC ser\u00e1n el factor determinante de la cuarta\n    revoluci\u00f3n industrial y esta deber\u00eda ser el motor de la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La revoluci\u00f3n industrial es y viene en\n    base digital y las startups tienen su impacto en la industria\n    tradicional, que se est\u00e1 transformando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [16], "seguridad": [17, 18], "atenci\u00f3n": [28], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "empresas": [19, 20, 21, 22], "social": [23, 24], "industria": [25, 26, 27]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    Riera, en primer lugar quisiera expresar mi agradecimiento por la\n    interpelaci\u00f3n que me formula en el d\u00eda de hoy, que me permite poner en\n    valor lo que el Gobierno a lo largo de esta legislatura ha venido\n    haciendo para impulsar la econom\u00eda digital en Espa\u00f1a, as\u00ed como expresar\n    una vez m\u00e1s mi agradecimiento y el de todo el Gobierno, porque una gran\n    parte de las iniciativas legislativas que se han adoptado en esta materia\n    a lo largo de esta legislatura lo han sido por acuerdo, lo han sido por\n    consenso y se ha debatido previamente con intensidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de celebrar la d\u00e9cima edici\u00f3n del Mobile World Congress en\n    Barcelona, y sin ning\u00fan tipo de exageraci\u00f3n podemos decir que se ha\n    convertido a lo largo de estas diez ediciones en el evento en materia de\n    telecomunicaciones y de econom\u00eda digital m\u00e1s importante que se celebra en\n    Europa y desde luego de los m\u00e1s importantes del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una buena prueba\n    de ello lo da el n\u00famero creciente de visitantes que acuden a Barcelona\n    para hacer negocio o contemplar los \u00faltimos avances en materia de\n    econom\u00eda digital, y tambi\u00e9n el n\u00famero de empresas que van para exponer\n    sus \u00faltimos adelantos tecnol\u00f3gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto ?usted lo dec\u00eda y estoy\n    totalmente de acuerdo con usted?, cuando se habla de econom\u00eda digital ya\n    no estamos hablando solo de un sector; toda la econom\u00eda es digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy,\n    una econom\u00eda es tanto m\u00e1s competitiva cuanto mayor grado de\n    digitalizaci\u00f3n tenga incorporado a sus procesos productivos; y esa\n    creciente digitalizaci\u00f3n afecta ?y usted tambi\u00e9n lo ha mencionado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de los \u00faltimos veinte a\u00f1os han sido m\u00faltiples los avances que\n    se han ido dando en materia de econom\u00eda digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que hicimos fue dise\u00f1ar una hoja de ruta que, tomando\n    fundamento de la Agenda digital europea, tuviese la forma en Espa\u00f1a de\n    Agenda digital para Espa\u00f1a con la definici\u00f3n de todos los ejes que ten\u00edan\n    que ser desarrollados para que la econom\u00eda fuera una econom\u00eda digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pretend\u00eda dotarnos de un marco normativo m\u00e1s\n    adecuado para facilitar las inversiones necesarias para que la econom\u00eda\n    digital fuera una realidad y fundamentalmente se trataba de facilitar las\n    inversiones en materia de infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque esas inversiones ser\u00e1n la mayor garant\u00eda de tener una econom\u00eda m\u00e1s\n    competitiva, de una mayor cohesi\u00f3n territorial y de mayor igualdad desde\n    el punto de vista de la inclusi\u00f3n digital entre los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en la industria, en la\n    agenda de reindustrializaci\u00f3n para Espa\u00f1a, donde, efectivamente, uno de\n    los ejes importantes es c\u00f3mo instrumentar el apoyo y el desarrollo de la\n    econom\u00eda digital conectado con la Industria 4.0, o con esa combinaci\u00f3n\n    entre la m\u00e1quina convencional y la econom\u00eda digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablaba usted de que ten\u00edamos que tener en cuenta no solo el impacto\n    econ\u00f3mico de clara ventaja que todo esto ten\u00eda en la econom\u00eda, sino\n    tambi\u00e9n el impacto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, porque ciertamente a medida que se\n    van creando nuevas oportunidades con el desarrollo de la econom\u00eda digital\n    van surgiendo tambi\u00e9n algunos otros problemas que tienen que ver no solo\n    con la mayor o menor inclusi\u00f3n digital, sino tambi\u00e9n con el impacto que\n    todo ello puede tener en t\u00e9rminos de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la cual\n    tambi\u00e9n dentro de la Agenda digital para Espa\u00f1a hay una l\u00ednea de\n    formaci\u00f3n y de capacitaci\u00f3n para estos nuevos retos que presenta la\n    econom\u00eda digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, como sabe muy bien, se han hecho iniciativas\n    por parte del Ministerio de Empleo y Seguridad Social justamente en la\n    l\u00ednea de dotarnos de una mayor formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para poder\n    afrontar los retos, pero tambi\u00e9n las oportunidades que vienen de este\n    desarrollo de la econom\u00eda digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en uno de los acontecimientos de\n    econom\u00eda digital m\u00e1s importantes del mundo, es fruto del esfuerzo de\n    todas las personas que est\u00e1n detr\u00e1s de esa organizaci\u00f3n, la GSMA como\n    organizadora, pero tambi\u00e9n pone de manifiesto un esfuerzo de cooperaci\u00f3n\n    interadministrativo entre el Ayuntamiento de Barcelona, la Fira, la\n    Generalitat de Catalunya y el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es ejemplo y\n    paradigma de que cuando aunamos esfuerzos podemos hacer grandes cosas por\n    la econom\u00eda, por Espa\u00f1a, por Catalu\u00f1a y en este caso tambi\u00e9n por\n    Barcelona como capital mundial de la tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque esas inversiones ser\u00e1n la mayor garant\u00eda de tener una econom\u00eda m\u00e1s\n    competitiva, de una mayor cohesi\u00f3n territorial y de mayor igualdad desde\n    el punto de vista de la inclusi\u00f3n digital entre los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 el eje relativo a dotarnos de una mayor confianza e\n    inclusi\u00f3n digital; todo lo que tiene que ver con el comercio electr\u00f3nico,\n    con los servicios p\u00fablicos electr\u00f3nicos, con la sanidad electr\u00f3nica, con\n    la educaci\u00f3n electr\u00f3nica, con las administraciones p\u00fablicas electr\u00f3nicas;\n    y tambi\u00e9n tiene mucho que ver con todo aquello que podemos hacer en\n    materia de seguridad tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, como sabe muy bien, se han hecho iniciativas\n    por parte del Ministerio de Empleo y Seguridad Social justamente en la\n    l\u00ednea de dotarnos de una mayor formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para poder\n    afrontar los retos, pero tambi\u00e9n las oportunidades que vienen de este\n    desarrollo de la econom\u00eda digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una buena prueba\n    de ello lo da el n\u00famero creciente de visitantes que acuden a Barcelona\n    para hacer negocio o contemplar los \u00faltimos avances en materia de\n    econom\u00eda digital, y tambi\u00e9n el n\u00famero de empresas que van para exponer\n    sus \u00faltimos adelantos tecnol\u00f3gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a\n    todos los ciudadanos, a todas las empresas, y tiene en la base de ella a\n    Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quisiera referirme al papel\n    que en todo ello juegan las peque\u00f1as y medianas empresas y, sobre todo,\n    el papel que juegan las startups. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n, Enisa, tiene\n    programas de ayudas en forma de cr\u00e9ditos, que se obtienen a condiciones\n    mejores que las del mercado, justamente para impulsar empresas que\n    innoven y dentro de las cuales las empresas tecnol\u00f3gicas, las startups\n    tecnol\u00f3gicas tienen su protagonismo, al igual que lo tienen en las\n    distintas l\u00edneas de financiaci\u00f3n y de ayudas que cada a\u00f1o publica y\n    convoca la Secretar\u00eda de Estado de Telecomunicaciones y para la Sociedad\n    de la Informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablaba usted de que ten\u00edamos que tener en cuenta no solo el impacto\n    econ\u00f3mico de clara ventaja que todo esto ten\u00eda en la econom\u00eda, sino\n    tambi\u00e9n el impacto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, como sabe muy bien, se han hecho iniciativas\n    por parte del Ministerio de Empleo y Seguridad Social justamente en la\n    l\u00ednea de dotarnos de una mayor formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para poder\n    afrontar los retos, pero tambi\u00e9n las oportunidades que vienen de este\n    desarrollo de la econom\u00eda digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en la industria, en la\n    agenda de reindustrializaci\u00f3n para Espa\u00f1a, donde, efectivamente, uno de\n    los ejes importantes es c\u00f3mo instrumentar el apoyo y el desarrollo de la\n    econom\u00eda digital conectado con la Industria 4.0, o con esa combinaci\u00f3n\n    entre la m\u00e1quina convencional y la econom\u00eda digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un modelo de producci\u00f3n que ya se lleva a cabo\n    en muchos subsectores industriales y que est\u00e1 llamado tambi\u00e9n a\n    revolucionar los procedimientos industriales en todos los subsectores de\n    la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a en las startups se plantea\n    fundamentalmente un problema de financiaci\u00f3n; problema de financiaci\u00f3n al\n    que se hace frente con determinadas herramientas de financiaci\u00f3n, algunas\n    de las cuales est\u00e1n residenciadas en el Ministerio de Industria, Energ\u00eda\n    y Turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos comparamos con\n    nuestros grandes competidores a nivel mundial desde la perspectiva\n    europea, si nos comparamos con el mercado de Estados Unidos o el mercado\n    de China o de Jap\u00f3n, lo primero que llama la atenci\u00f3n en el mercado\n    digital europeo es la cantidad de operadores de telecomunicaciones que\n    todav\u00eda hay en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [9], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Compartimos lo determinante que es y ser\u00e1 a\u00fan m\u00e1s en el futuro el\n    desarrollo de la econom\u00eda digital, tanto para nuestra econom\u00eda como para\n    nuestra sociedad, y esta era la raz\u00f3n de ser tambi\u00e9n de la interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos tambi\u00e9n que en nuestro caso\n    en materia de econom\u00eda digital estamos avanzando ?y esto es innegable? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n\n    compartiremos, se\u00f1or ministro, que es necesario adaptar y priorizar la\n    agenda digital y apoyar tambi\u00e9n proyectos concretos de \u00e1mbito global,\n    dinamizadores y tractores de la econom\u00eda digital y, en este sentido, creo\n    que podemos compartir, y compartimos de su intervenci\u00f3n, la relevancia\n    del Mobile World Capital como proyecto global e instrumento dinamizador\n    al servicio del desarrollo digital y de la creaci\u00f3n de ecosistemas que\n    nos ayudan a avanzar m\u00e1s y mejor en esta transformaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la\n    econom\u00eda digital genera magn\u00edficas oportunidades, pero tambi\u00e9n nos\n    presenta ?lo he dicho en mi intervenci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00edndice de la\n    econom\u00eda y sociedad digitales 2015, al que hac\u00eda referencia en mi primera\n    intervenci\u00f3n, elaborado por la Comisi\u00f3n Europea y que permite evaluar los\n    avances de los pa\u00edses miembros hacia una econom\u00eda y sociedad digitales,\n    nos sit\u00faa en el puesto doce de los veintiocho pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    tambi\u00e9n el informe de la OCDE sobre medici\u00f3n de la econom\u00eda digital en un\n    contexto global, sin hacer ninguna referencia espec\u00edfica a Espa\u00f1a, se\u00f1ala\n    la importancia de mejorar las competencias y el papel de la educaci\u00f3n y\n    de la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto es necesario impulsar las pol\u00edticas que nos\n    permitan superar estas debilidades que se\u00f1ala el informe y avanzar a\u00fan\n    m\u00e1s y mejor en el desarrollo de la econom\u00eda digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deseo evidenciar c\u00f3mo proyectos concretos, potentes y\n    dinamizadores de la dimensi\u00f3n del Mobile World Capital, que responde a\n    proyectos globales del siglo XXI, se traducen en instrumentos efectivos y\n    productivos del desarrollo digital y nos permiten visualizar una apuesta\n    inequ\u00edvoca por esta transformaci\u00f3n digital y por una econom\u00eda y una\n    sociedad profundamente innovadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Mobile World Capital muestra c\u00f3mo a partir de la\n    dinamizaci\u00f3n de un instrumento como es el m\u00f3vil se incide de forma\n    transversal y profunda sobre el conjunto de la econom\u00eda y concretamente\n    de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a Espa\u00f1a, por una parte, evidencia y confirma los avances\n    registrados, se\u00f1alando fortalezas, por ejemplo, del lado de la oferta en\n    relaci\u00f3n con las empresas y con los servicios p\u00fablicos, a los que usted\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, ha hecho referencia en su intervenci\u00f3n; pero\n    tambi\u00e9n muestra ciertas debilidades que es necesario reconducir,\n    especialmente por el lado de la demanda en el \u00e1mbito de las competencias\n    digitales y del uso de Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a seguir trabajando para que haya una aut\u00e9ntica unidad del\n    mercado digital por las razones que le dec\u00eda antes, porque, si no, va a\n    ser tremendamente dif\u00edcil competir con los otros actores globales en\n    materia de telecomunicaci\u00f3n y de econom\u00eda digital, aparte de por otra\n    cuesti\u00f3n, porque si en la Uni\u00f3n Europea queremos alcanzar realmente una\n    uni\u00f3n econ\u00f3mica tenemos que ir m\u00e1s all\u00e1 y alcanzar una uni\u00f3n bancaria, un\n    mercado \u00fanico de la energ\u00eda y este mercado \u00fanico digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tener en Espa\u00f1a,\n    en Catalu\u00f1a y m\u00e1s concretamente en Barcelona, durante varios d\u00edas a los\n    l\u00edderes mundiales en materia de Internet, de econom\u00eda digital y de\n    telecomunicaciones cualifica a nuestro pa\u00eds como una econom\u00eda que\n    propicia todo lo necesario para que realmente la econom\u00eda digital sea\n    dentro de la econom\u00eda espa\u00f1ola una realidad m\u00e1s pronto que tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero reconocer que con la anterior comisaria\n    se dieron pasos importantes, pero todav\u00eda hay cuestiones en las que hay\n    que avanzar, sobre todo en aquellas que ha mencionado usted relativas a\n    la neutralidad en la red, al roaming o, por ejemplo, a tener una misma\n    base para aplicar a empresas que ofrecen la misma o similar prestaci\u00f3n de\n    servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno sit\u00faa como una de las prioridades en materia de\n    pol\u00edtica digital el apoyo al emprendimiento, el apoyo a la creaci\u00f3n de\n    empresas de base tecnol\u00f3gicas y a las startups. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de las pol\u00edticas\n    que ya con anterioridad le anunci\u00e9, en el marco de la agenda digital para\n    Espa\u00f1a el Gobierno va a apoyar que se establezcan en Barcelona tres\n    prestigiosos programas internacionales de aceleraci\u00f3n e incubaci\u00f3n de\n    empresas del ecosistema digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello el Ministerio de Industria,\n    Energ\u00eda y Turismo va a destinar 3 millones de euros a la Fundaci\u00f3n\n    Barcelona Mobile World Capital, de la cual tanto el Ministerio de\n    Industria, Energ\u00eda y Turismo como el Ayuntamiento de Barcelona y la\n    Generalitat somos patronos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150311_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 9], "party": "ALFRED BOSCH I PASCUAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [3, 6, 10, 11, 12, 15, 17, 20, 22, 23, 25, 29, 33, 35, 37, 39, 40, 41, 44, 47, 48, 50, 51, 54, 56, 58, 60], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 57, 59], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [7, 8, 18, 19, 21, 24, 26, 28, 30, 31, 32, 34, 36, 38, 45, 46, 49], "party": "Pedro S\u00e1nchez P\u00e9rez-Castej\u00f3n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [13, 14, 16, 42, 43], "party": "IRENE LOZANO DOMINGO", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [27, 52, 53, 55], "party": "Alberto Garz\u00f3n Espinosa", "name": "Izquierda Unida"}]}