{"blocks": [{"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 MEDIDA SE VEN ALTERADOS LOS PLANES DEL GOBIERNO PARA\n    CONSEGUIR LA DEFINITIVA PACIFICACI\u00d3N DEL PA\u00cdS VASCO POR LAS \u00daLTIMAS\n    MANIFESTACIONES DE VIOLENCIA CALLEJERA Y POR EL COMUNICADO DE ESTE PASADO\n    FIN DE SEMANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [3, 4], "pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el\n    marco de la propuesta de resoluci\u00f3n aprobada por esta C\u00e1mara y tras el\n    anuncio llevado a cabo por la banda terrorista ETA hace seis meses,\n    usted, como presidente del Gobierno, se dirigi\u00f3 a todo el pa\u00eds el 30 de\n    junio para anunciar el inicio del di\u00e1logo que pudiera traer como objetivo\n    la pacificaci\u00f3n definitiva del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    marco de la propuesta de resoluci\u00f3n aprobada por esta C\u00e1mara y tras el\n    anuncio llevado a cabo por la banda terrorista ETA hace seis meses,\n    usted, como presidente del Gobierno, se dirigi\u00f3 a todo el pa\u00eds el 30 de\n    junio para anunciar el inicio del di\u00e1logo que pudiera traer como objetivo\n    la pacificaci\u00f3n definitiva del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    marco de la propuesta de resoluci\u00f3n aprobada por esta C\u00e1mara y tras el\n    anuncio llevado a cabo por la banda terrorista ETA hace seis meses,\n    usted, como presidente del Gobierno, se dirigi\u00f3 a todo el pa\u00eds el 30 de\n    junio para anunciar el inicio del di\u00e1logo que pudiera traer como objetivo\n    la pacificaci\u00f3n definitiva del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    marco de la propuesta de resoluci\u00f3n aprobada por esta C\u00e1mara y tras el\n    anuncio llevado a cabo por la banda terrorista ETA hace seis meses,\n    usted, como presidente del Gobierno, se dirigi\u00f3 a todo el pa\u00eds el 30 de\n    junio para anunciar el inicio del di\u00e1logo que pudiera traer como objetivo\n    la pacificaci\u00f3n definitiva del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, a lo largo de las\n    \u00faltimas semanas se han producido rebrotes en la violencia callejera y\n    sendos comunicados de ETA, en tono provocador y desafiante, ponen en\n    entredicho la voluntad de di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y el Gobierno\n    mantiene tambi\u00e9n las expectativas en torno al fin de la violencia\n    fundadas en razones objetivas: m\u00e1s de tres a\u00f1os sin v\u00edctimas mortales por\n    la banda ETA y un alto el fuego permanente decretado por ETA hace seis\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y, cr\u00e9ame, para m\u00ed la expectativa\n    del fin de la violencia sigue en los mismos par\u00e1metros que el d\u00eda en que\n    ETA decret\u00f3 el alto el fuego permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [2], "exteriores": [3], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Los presupuestos est\u00e1n en esta C\u00e1mara; usted es un diputado\n    \u00e1gil que los conoce bien y va a poder comprobar que el Gobierno ha\n    cumplido con el compromiso de que la inversi\u00f3n en infraestructuras en\n    Catalu\u00f1a sea el equivalente a su peso relativo en el producto interior\n    bruto en el conjunto del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la pregunta en s\u00ed, le dir\u00e9 que el Gobierno mantiene un\n    principio de lealtad y de colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    de manera singular con la Generalitat de Catalu\u00f1a, en lo que ata\u00f1e a las\n    adopciones internacionales, adopciones que en este a\u00f1o 2006 van a superar\n    seguramente las 6.000 en nuestro pa\u00eds y cuya gesti\u00f3n, en colaboraci\u00f3n con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, no ha planteado ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le puedo\n    asegurar que, a pesar de lo que sucedi\u00f3 en el mes de agosto en el Congo\n    con siete adopciones, que afortunadamente tuvieron una resoluci\u00f3n\n    adecuada, la voluntad del Gobierno y del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    es de pleno respeto a las competencias de la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le puedo\n    asegurar que, a pesar de lo que sucedi\u00f3 en el mes de agosto en el Congo\n    con siete adopciones, que afortunadamente tuvieron una resoluci\u00f3n\n    adecuada, la voluntad del Gobierno y del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    es de pleno respeto a las competencias de la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Son 18\n    expedientes, pero le tengo que informar que el pasado 22 de septiembre ha\n    habido una reuni\u00f3n entre la Consejer\u00eda de la Generalitat y el Ministerio\n    de Asuntos Exteriores y se ha puesto en marcha una v\u00eda especial para\n    resolver estos expedientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 18\n    expedientes, pero le tengo que informar que el pasado 22 de septiembre ha\n    habido una reuni\u00f3n entre la Consejer\u00eda de la Generalitat y el Ministerio\n    de Asuntos Exteriores y se ha puesto en marcha una v\u00eda especial para\n    resolver estos expedientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, no basta con\n    condenar la kale borroka, sino hacer todo lo posible para que no se\n    produzca y garantizar a esta C\u00e1mara que no se legalizar\u00e1 a Batasuna\n    mientras que ETA no anuncie su voluntad de disolverse definitivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Puede que le valga a usted, pero\n    no a este Gobierno, ni tampoco le conviene a este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sabemos\n    que por cada subsahariano que expulsan siete se quedan en nuestro pa\u00eds;\n    m\u00e1s los miles que ni siquiera han llegado a ingresar en un centro, porque\n    los tienen ustedes totalmente saturados por su pol\u00edtica; m\u00e1s los 7.500,\n    que usted oculta, porque sabe el dato igual que yo, que van a llegar a la\n    Pen\u00ednsula en los pr\u00f3ximos d\u00edas y que, como han cumplido los cuarenta\n    d\u00edas, van a ser puestos en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay\n    firmeza, hay debilidad y cesi\u00f3n ante ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "intereses": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Eso es avanzar en la direcci\u00f3n de los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es avanzar en la direcci\u00f3n de los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    acuerdos sobre el aeropuerto, que son una revisi\u00f3n actualizada del\n    acuerdo de 1987, que no fue posible; la soluci\u00f3n del problema de las\n    pensiones; la tragedia humana olvidada de 6.000 personas y de sus\n    familiares; la modernizaci\u00f3n del paso de la verja y las comunicaciones y\n    el establecimiento de un Instituto Cervantes en un territorio que es una\n    colonia brit\u00e1nica cuyo idioma oficial es el ingl\u00e9s, con todo lo que ello\n    representa, es un avance en nuestros intereses por parte de nuestra\n    diplomacia y es un avance tambi\u00e9n en el respeto, en el di\u00e1logo y en el\n    entendimiento entre las poblaciones, sin la menor renuncia a las\n    posiciones espa\u00f1olas en materia de soberan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3, 4], "intereses": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo, se va a facilitar el tr\u00e1nsito por la verja de 4.000\n    trabajadores espa\u00f1oles, adem\u00e1s de telecomunicaciones y de la apertura del\n    Instituto Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a la nueva\n    din\u00e1mica y a la nueva atm\u00f3sfera creada en el Reino Unido, el primer\n    ministro de Gibraltar y el Gobierno espa\u00f1ol hemos sabido crear un marco\n    para discutir el di\u00e1logo de cooperaci\u00f3n y avanzar para resolver problemas\n    concretos de los ciudadanos del Campo de Gibraltar, de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles y de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 una nueva terminal; una terminal \u00fanica\n    que va a resolver y desarrollar los intereses econ\u00f3micos y facilitar los\n    viajes de muchos ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va a reparar una situaci\u00f3n inaceptable de hace m\u00e1s de 18\n    a\u00f1os y dar a 5.700 pensionistas espa\u00f1oles una cantidad de tanto alzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, se va a facilitar el tr\u00e1nsito por la verja de 4.000\n    trabajadores espa\u00f1oles, adem\u00e1s de telecomunicaciones y de la apertura del\n    Instituto Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 una nueva terminal; una terminal \u00fanica\n    que va a resolver y desarrollar los intereses econ\u00f3micos y facilitar los\n    viajes de muchos ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... As\u00ed lo viene reivindicando en todas sus pol\u00edticas\n    mediterr\u00e1neas y, fundamentalmente, en las cumbres de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estoy segura de que mucha gente de esta C\u00e1mara, y desde\n    luego muchos espa\u00f1oles, est\u00e1 deseando conocer c\u00f3mo est\u00e1 el proceso de paz\n    en Oriente Pr\u00f3ximo porque todos hemos sufrido mucho este verano\n    recordando lo que han pasado los ciudadanos de L\u00edbano, de Palestina y\n    tambi\u00e9n de Israel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [2], "exteriores": [3], "espa\u00f1oles": [0, 1], "intereses": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es\n    verdad, como ha se\u00f1alado S.S., que tras los dram\u00e1ticos acontecimientos de\n    L\u00edbano, donde israel\u00edes y libaneses sufrieron la tragedia de la guerra,\n    del enfrentamiento y de la violencia, tenemos la oportunidad de extraer\n    lecciones, de se\u00f1alar que no hay soluci\u00f3n militar al conflicto de Oriente\n    Pr\u00f3ximo y que solo a trav\u00e9s de la soluci\u00f3n diplom\u00e1tica y del di\u00e1logo\n    pol\u00edtico podremos estabilizar definitivamente esa zona tan vital para los\n    intereses de la comunidad internacional, los intereses europeos y los\n    intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha permitido, con el pleno apoyo del Congreso de los Diputados, el\n    que tropas espa\u00f1olas, soldados espa\u00f1oles, est\u00e9n colaborando en\n    estabilizar pol\u00edticamente L\u00edbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, puedo se\u00f1alar que el Gobierno, este\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, ha estado intensamente implicado en\n    facilitar la salida de la crisis entre Israel y Palestina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, puedo se\u00f1alar que el Gobierno, este\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, ha estado intensamente implicado en\n    facilitar la salida de la crisis entre Israel y Palestina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad, como ha se\u00f1alado S.S., que tras los dram\u00e1ticos acontecimientos de\n    L\u00edbano, donde israel\u00edes y libaneses sufrieron la tragedia de la guerra,\n    del enfrentamiento y de la violencia, tenemos la oportunidad de extraer\n    lecciones, de se\u00f1alar que no hay soluci\u00f3n militar al conflicto de Oriente\n    Pr\u00f3ximo y que solo a trav\u00e9s de la soluci\u00f3n diplom\u00e1tica y del di\u00e1logo\n    pol\u00edtico podremos estabilizar definitivamente esa zona tan vital para los\n    intereses de la comunidad internacional, los intereses europeos y los\n    intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [3], "exteriores": [4], "pa\u00eds": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2], "intereses": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo, Espa\u00f1a, nuestro pa\u00eds, es el \u00fanico que\n    est\u00e1 presente en todos los Estados de los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina, tanto\n    en el \u00e1mbito pol\u00edtico como econ\u00f3mico, social y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en un momento intenso, con una agenda repleta, en el cual nuestro\n    pa\u00eds se ha comprometido a reforzar su pol\u00edtica exterior, a multiplicar\n    nuestra cooperaci\u00f3n al desarrollo y a reformar y fortalecer nuestro\n    servicio exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha supuesto tambi\u00e9n la defensa de todos los intereses\n    espa\u00f1oles en la regi\u00f3n como son los de nuestras empresas, las\n    inversiones, el comercio, etc\u00e9tera, desarrollando medidas en cuestiones\n    como el tratamiento de la deuda externa, la inmigraci\u00f3n, las gestiones de\n    remesas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tal y como hemos tenido ocasi\u00f3n de debatir en varias\n    ocasiones en esta C\u00e1mara, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores,\n    Iberoam\u00e9rica atraviesa por una fase en la cual se dan las condiciones\n    objetivas para que el crecimiento econ\u00f3mico se consolide; condiciones, no\n    obstante, que exigen tambi\u00e9n que se acompa\u00f1en de pol\u00edticas capaces de\n    consolidar la democracia, reforzar las instituciones, asegurar el respeto\n    de los derechos humanos y contribuir a reducir los insoportables niveles\n    de pobreza y de desigualdad de la regi\u00f3n, as\u00ed como trabajar por la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tal y como hemos tenido ocasi\u00f3n de debatir en varias\n    ocasiones en esta C\u00e1mara, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores,\n    Iberoam\u00e9rica atraviesa por una fase en la cual se dan las condiciones\n    objetivas para que el crecimiento econ\u00f3mico se consolide; condiciones, no\n    obstante, que exigen tambi\u00e9n que se acompa\u00f1en de pol\u00edticas capaces de\n    consolidar la democracia, reforzar las instituciones, asegurar el respeto\n    de los derechos humanos y contribuir a reducir los insoportables niveles\n    de pobreza y de desigualdad de la regi\u00f3n, as\u00ed como trabajar por la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha supuesto tambi\u00e9n la defensa de todos los intereses\n    espa\u00f1oles en la regi\u00f3n como son los de nuestras empresas, las\n    inversiones, el comercio, etc\u00e9tera, desarrollando medidas en cuestiones\n    como el tratamiento de la deuda externa, la inmigraci\u00f3n, las gestiones de\n    remesas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1, 2], "exteriores": [3, 4], "espa\u00f1oles": [0], "intereses": [5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Me complace se\u00f1alar\n    que hemos acertado en la elecci\u00f3n de una personalidad con una enorme\n    experiencia, como es la secretaria de Estado, do\u00f1a Trinidad Jim\u00e9nez, que\n    conoce perfectamente cada rinc\u00f3n de Iberoam\u00e9rica, que tiene una agenda\n    muy intensa con cada uno de los responsables pol\u00edticos latinoamericanos y\n    que va a llevar una relaci\u00f3n con enorme \u00e9xito para la defensa de los\n    intereses espa\u00f1oles en esa zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno ha decidido fortalecer el\n    instrumento de acci\u00f3n exterior del Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n y crear esta nueva Secretar\u00eda de Estado para Iberoam\u00e9rica\n    que, a partir de ahora, va a dedicarse \u00fanica y exclusivamente a defender\n    y promover los intereses de Espa\u00f1a en Latinoam\u00e9rica y viceversa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de los m\u00faltiples\n    viajes, desplazamientos e iniciativas que hab\u00eda desempe\u00f1ado el Gobierno\n    en los dos a\u00f1os y medio de legislatura -quiero recordar en esta C\u00e1mara,\n    modestamente, que soy el ministro de Asuntos Exteriores que m\u00e1s ha\n    viajado a Iberoam\u00e9rica durante el periodo democr\u00e1tico y que el secretario\n    de Estado de Asuntos Exteriores, don Bernardino Le\u00f3n, tambi\u00e9n es el\n    secretario de Estado que m\u00e1s ha viajado y se ha desplazado a\n    Latinoam\u00e9rica-, dada la envergadura de los retos y dada la nueva din\u00e1mica\n    de intensificaci\u00f3n de nuestras relaciones y despu\u00e9s de la cumbre de\n    Salamanca y de la nueva din\u00e1mica de presencia pol\u00edtica, econ\u00f3mica, de\n    defensa de nuestras empresas, social y cultural, el Gobierno ha decidido\n    que va a dar a la Secretar\u00eda de Estado para Iberoam\u00e9rica la capacidad y\n    los instrumentos para llevar a cabo dicha pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno ha decidido fortalecer el\n    instrumento de acci\u00f3n exterior del Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n y crear esta nueva Secretar\u00eda de Estado para Iberoam\u00e9rica\n    que, a partir de ahora, va a dedicarse \u00fanica y exclusivamente a defender\n    y promover los intereses de Espa\u00f1a en Latinoam\u00e9rica y viceversa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de los m\u00faltiples\n    viajes, desplazamientos e iniciativas que hab\u00eda desempe\u00f1ado el Gobierno\n    en los dos a\u00f1os y medio de legislatura -quiero recordar en esta C\u00e1mara,\n    modestamente, que soy el ministro de Asuntos Exteriores que m\u00e1s ha\n    viajado a Iberoam\u00e9rica durante el periodo democr\u00e1tico y que el secretario\n    de Estado de Asuntos Exteriores, don Bernardino Le\u00f3n, tambi\u00e9n es el\n    secretario de Estado que m\u00e1s ha viajado y se ha desplazado a\n    Latinoam\u00e9rica-, dada la envergadura de los retos y dada la nueva din\u00e1mica\n    de intensificaci\u00f3n de nuestras relaciones y despu\u00e9s de la cumbre de\n    Salamanca y de la nueva din\u00e1mica de presencia pol\u00edtica, econ\u00f3mica, de\n    defensa de nuestras empresas, social y cultural, el Gobierno ha decidido\n    que va a dar a la Secretar\u00eda de Estado para Iberoam\u00e9rica la capacidad y\n    los instrumentos para llevar a cabo dicha pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno ha decidido fortalecer el\n    instrumento de acci\u00f3n exterior del Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n y crear esta nueva Secretar\u00eda de Estado para Iberoam\u00e9rica\n    que, a partir de ahora, va a dedicarse \u00fanica y exclusivamente a defender\n    y promover los intereses de Espa\u00f1a en Latinoam\u00e9rica y viceversa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me complace se\u00f1alar\n    que hemos acertado en la elecci\u00f3n de una personalidad con una enorme\n    experiencia, como es la secretaria de Estado, do\u00f1a Trinidad Jim\u00e9nez, que\n    conoce perfectamente cada rinc\u00f3n de Iberoam\u00e9rica, que tiene una agenda\n    muy intensa con cada uno de los responsables pol\u00edticos latinoamericanos y\n    que va a llevar una relaci\u00f3n con enorme \u00e9xito para la defensa de los\n    intereses espa\u00f1oles en esa zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Aunque parezca mentira -lo digo por la falta de costumbre en\n    este pa\u00eds-, hace ya cuatro meses que el Gobierno hizo realidad este\n    instrumento de reconocimiento y regulaci\u00f3n de la figura de nuestros\n    cooperantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le felicitamos porque su Gobierno es el primero que se\n    preocupa y que afronta de lleno y a fondo la realidad y los problemas que\n    tienen los cooperantes espa\u00f1oles sobre el terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    tambi\u00e9n le queremos felicitar por algo novedoso en materia de cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo que es la celebraci\u00f3n del D\u00eda del Cooperante, una fecha que\n    ha sido muy celebrada y muy aplaudida por el sector de las organizaciones\n    no gubernamentales y que incluye un homenaje anual a la labor que\n    realizan los cooperantes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le invitamos a que siga avanzando en\n    ese espacio de reconocimiento de los mejores embajadores de ese ejemplo\n    de compromiso internacional que Espa\u00f1a va demostrando en materia de\n    cooperaci\u00f3n internacional y que, lo que queda de legislatura y lo que\n    traiga el futuro, siga siendo un homenaje permanente a todos los\n    cooperantes espa\u00f1oles que trabajan sobre el terreno por un mundo mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO QUE NO EXISTEN, NI HAN EXISTIDO INFORMES\n    EN PODER DEL MINISTERIO DEL INTERIOR QUE RELACIONAN A ETA CON LOS AUTORES\n    DEL 11-M ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro, hace dos\n    a\u00f1os el presidente del Gobierno declar\u00f3 en esta C\u00e1mara que todo hab\u00eda\n    sido investigado y que nunca se demostrar\u00eda la conexi\u00f3n de ETA con el\n    11-M. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo as\u00ed es explicable lo ocurrido con un informe donde tres peritos de\n    la comisar\u00eda establec\u00edan una posible conexi\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan solo le requiero para que diga si es cierto que no\n    existen, ni han existido en su ministerio informes que relacionen a ETA\n    con el 11-M. Le pido que desmienta o confirme si de alg\u00fan informe se\n    desprende que entre etarras e islamistas hay algo m\u00e1s que una pura\n    amistad tejida en las c\u00e1rceles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Con fecha 15 de septiembre del a\u00f1o 2006,\n    la Comisar\u00eda General de Informaci\u00f3n, concretamente la Unidad Central de\n    Inteligencia, me remiti\u00f3 un oficio que reza lo siguiente: No existe\n    ning\u00fan informe en esta Unidad Central de Inteligencia que vincule los\n    atentados del 11 de marzo en Madrid con la organizaci\u00f3n terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No va a decir que el\n    ministerio ha mentido, no va a decir que hay informes que demuestran que\n    efectivamente no existe ninguna relaci\u00f3n entre ETA\n    e islamistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Audiencia Nacional abre un procedimiento de\n    falsedad porque en su ministerio se ha producido presuntamente un delito\n    de falsificaci\u00f3n porque se trataba de apartar a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2], "intereses": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le leer\u00e9 el \u00faltimo p\u00e1rrafo de este informe: Todos los informes realizados\n    por esta Comisar\u00eda General de Informaci\u00f3n, referentes a supuestas\n    vinculaciones de ETA con el terrorismo islamista, mantienen que no existe\n    ning\u00fan elemento objetivo que vincule a la organizaci\u00f3n terrorista con los\n    atentados del 11-M. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Del Burgo, desde el d\u00eda 11 ustedes est\u00e1n empe\u00f1ados en mantener\n    una falsedad, y es que ETA est\u00e1 vinculada al 11-M. Entre el 11 y el 14\n    ustedes lo hac\u00edan por intereses electorales; hoy lo hacen probablemente\n    por otras razones, pero con ello cuestionan la opini\u00f3n de todos los\n    grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara, la opini\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, la opini\u00f3n de los servicios de inteligencia\n    espa\u00f1oles y europeos, la opini\u00f3n del fiscal de la Audiencia Nacional, del\n    juez instructor y de la sala de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Del Burgo, desde el d\u00eda 11 ustedes est\u00e1n empe\u00f1ados en mantener\n    una falsedad, y es que ETA est\u00e1 vinculada al 11-M. Entre el 11 y el 14\n    ustedes lo hac\u00edan por intereses electorales; hoy lo hacen probablemente\n    por otras razones, pero con ello cuestionan la opini\u00f3n de todos los\n    grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara, la opini\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, la opini\u00f3n de los servicios de inteligencia\n    espa\u00f1oles y europeos, la opini\u00f3n del fiscal de la Audiencia Nacional, del\n    juez instructor y de la sala de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Del Burgo, desde el d\u00eda 11 ustedes est\u00e1n empe\u00f1ados en mantener\n    una falsedad, y es que ETA est\u00e1 vinculada al 11-M. Entre el 11 y el 14\n    ustedes lo hac\u00edan por intereses electorales; hoy lo hacen probablemente\n    por otras razones, pero con ello cuestionan la opini\u00f3n de todos los\n    grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara, la opini\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, la opini\u00f3n de los servicios de inteligencia\n    espa\u00f1oles y europeos, la opini\u00f3n del fiscal de la Audiencia Nacional, del\n    juez instructor y de la sala de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un p\u00e1rrafo que dice lo\n    siguiente: Los grupos yihadistas ven en Europa un foco importante donde\n    atacar intereses occidentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una cosa s\u00ed tenemos clara y es que solamente con el\n    entendimiento entre todas las comunidades aut\u00f3nomas, sin excepci\u00f3n\n    alguna, el Gobierno y el sector, podr\u00e1 tener nuestro pa\u00eds una posici\u00f3n de\n    fuerza que nos favorezca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con todo ello pretendemos que la propuesta de la\n    Comisi\u00f3n aporte mejores soluciones a los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por otra parte, hay que destacar que en el\n    Consejo de Ministros de 29 de abril se aprob\u00f3 un plan de actuaciones por\n    el que se establec\u00edan acciones conjuntas entre los ministerios de\n    Fomento, Trabajo y Agricultura, al objeto de mejorar la seguridad de los\n    buques pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001499\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Finalmente quiero se\u00f1alar que con esta actualizaci\u00f3n conjunta entre el\n    Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n y el Ministerio de\n    Fomento se pretende actualizar los datos que figuran en el censo de la\n    flota operativa y en el registro de buques de unas 2.500 embarcaciones,\n    solucionando as\u00ed un problema existente al d\u00eda de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001499\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcomparte el Gobierno las coacciones que por parte, entre\n    otros, del ex ministro Montilla est\u00e1 sufriendo el Defensor del Pueblo por\n    pedir al Tribunal Constitucional que se pronuncie sobre el Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0], "espa\u00f1oles": [2], "tribunal constitucional": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque no soy yo, se\u00f1or ministro, es el ex ministro\n    Montilla quien ofende la dignidad del Defensor y de estas Cortes cuando\n    le acusa de anticatal\u00e1n, de actuar ante el Tribunal Constitucional para\n    agradecer favores pol\u00edticos y le considera inh\u00e1bil para ejercer sus\n    funciones porque la banda terrorista ETA -escuche bien-, porque la banda\n    terrorista ETA asesin\u00f3 vilmente a uno de sus hermanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no soy yo, se\u00f1or ministro, es el ex ministro\n    Montilla quien ofende la dignidad del Defensor y de estas Cortes cuando\n    le acusa de anticatal\u00e1n, de actuar ante el Tribunal Constitucional para\n    agradecer favores pol\u00edticos y le considera inh\u00e1bil para ejercer sus\n    funciones porque la banda terrorista ETA -escuche bien-, porque la banda\n    terrorista ETA asesin\u00f3 vilmente a uno de sus hermanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta la mar de entretenido ver las peripecias que ustedes hacen para\n    no responder a lo que se les pregunta, pero es que el Gobierno no puede\n    pasar con frases vaporosas, no puede justificar, porque quien justifica,\n    ratifica; es decir, avala los ataques a una de las instituciones que\n    forman la columna vertebral de nuestra democracia cuando est\u00e1 siendo\n    diana de toda clase de coacciones y de insultos por ejercer las funciones\n    que estas Cortes, se\u00f1or ministro, le han encomendado, es decir,\n    garantizar los derechos y las libertades de todos los espa\u00f1oles, y\n    tambi\u00e9n de los catalanes, porque ning\u00fan Estatuto puede quitar\n    competencias que da la Constituci\u00f3n al Defensor para que nos ampare a\n    todos, y usted, se\u00f1or ministro, debe defender con tanta contundencia como\n    urgencia al Defensor y debe defender el normal funcionamiento de nuestras\n    instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Intentaron evitar que esta C\u00e1mara\n    debatiera la propuesta del Estatuto de Catalu\u00f1a; lo intentaron\n    presentando un recurso al Tribunal Constitucional, que no les acept\u00f3; lo\n    intentaron votando en contra de la admisi\u00f3n a tr\u00e1mite de debatir -no digo\n    ya de estar de acuerdo- algo tan importante como el Estatuto de Catalu\u00f1a,\n    que ven\u00eda aprobado por una amplia mayor\u00eda del Parlamento de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me parece normal, porque ese es el juego de la\n    democracia, que las instituciones funcionen, que cada uno represente el\n    papel que la Constituci\u00f3n le otorga y que con lealtad mutua trabajemos en\n    beneficio de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, algo que en este tema ustedes\n    no quisieron hacer desde el principio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "cultura": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL MINISTERIO DE CULTURA SOBRE EL\n    PLAN DE FOMENTO DE LA LECTURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL MINISTERIO DE CULTURA SOBRE EL\n    PLAN DE FOMENTO DE LA LECTURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [7], "fomento": [4, 5, 6], "cultura": [8, 9, 10, 11], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El esfuerzo de las administraciones\n    p\u00fablicas, as\u00ed como de otras instituciones en apoyo del libro y de la\n    lectura est\u00e1 teniendo su traducci\u00f3n en el cambio que est\u00e1n experimentando\n    los h\u00e1bitos socioculturales de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \"Diario de Sesiones\"\n    de 6 de abril de 2005 figuran una serie de datos que usted present\u00f3 en\n    esta C\u00e1mara sobre los cambios producidos en los h\u00e1bitos socioculturales\n    de los espa\u00f1oles, obtenidos a trav\u00e9s de un s\u00f3lido muestreo realizado por\n    la Sociedad General de Autores y por el Ministerio de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo\n    con ello, se puede decir que los espa\u00f1oles cada vez leemos m\u00e1s, que\n    tenemos mayor inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El libro y la lectura son unas poderosas herramientas\n    en la construcci\u00f3n hist\u00f3rica de la igualdad, por tanto, todos los\n    esfuerzos que se hagan en este sentido constituir\u00e1n una importante\n    inversi\u00f3n de futuro, que, sin duda, se traducir\u00e1 en una mayor calidad de\n    vida de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el Ministerio de\n    Cultura est\u00e1 plenamente comprometido con el fomento de la lectura en\n    diversos \u00e1mbitos y a trav\u00e9s de varias v\u00edas de actuaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n, y\n    lo concibe como una tarea com\u00fan, fruto del trabajo de los responsables de\n    pol\u00edticas culturales, sociales, educativas, de comunicaci\u00f3n, de la\n    familia y de toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, nuestro grupo parlamentario est\u00e1\n    convencido de que los planes de fomento de la lectura con su marcado\n    car\u00e1cter social y con sus m\u00faltiples actividades est\u00e1n incidiendo\n    favorablemente sobre el aumento del consumo de productos culturales y,\n    fundamentalmente, en el h\u00e1bito lector, as\u00ed como en la utilizaci\u00f3n de las\n    bibliotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n realiza el Ministerio de Cultura sobre el\n    Plan de fomento de la lectura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n creemos que hay que seguir en esa l\u00ednea y trabajar\n    mirando al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lectura es una herramienta\n    b\u00e1sica en el aprendizaje y la formaci\u00f3n integral de la persona, la\n    principal v\u00eda de acceso a la informaci\u00f3n, al conocimiento y por tanto a\n    la cultura, encierra infinitos descubrimientos\n    y placeres, nos acerca a otras culturas y nos introduce en historias jam\u00e1s\n    contadas, jam\u00e1s so\u00f1adas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el Ministerio de\n    Cultura est\u00e1 plenamente comprometido con el fomento de la lectura en\n    diversos \u00e1mbitos y a trav\u00e9s de varias v\u00edas de actuaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n, y\n    lo concibe como una tarea com\u00fan, fruto del trabajo de los responsables de\n    pol\u00edticas culturales, sociales, educativas, de comunicaci\u00f3n, de la\n    familia y de toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \"Diario de Sesiones\"\n    de 6 de abril de 2005 figuran una serie de datos que usted present\u00f3 en\n    esta C\u00e1mara sobre los cambios producidos en los h\u00e1bitos socioculturales\n    de los espa\u00f1oles, obtenidos a trav\u00e9s de un s\u00f3lido muestreo realizado por\n    la Sociedad General de Autores y por el Ministerio de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n realiza el Ministerio de Cultura sobre el\n    Plan de fomento de la lectura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [2], "pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Hemos llegado al 57\n    por ciento de poblaci\u00f3n lectora habitual, seg\u00fan los especialistas, la\n    Fundaci\u00f3n S\u00e1nchez Ruip\u00e9rez y otros especialistas externos al propio pa\u00eds,\n    ha sido un incremento muy r\u00e1pido en poco tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 83 por ciento de los ni\u00f1os espa\u00f1oles entre 6 y 13 a\u00f1os leen al\n    margen de los libros de texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, son muchas las l\u00edneas y los datos que le podr\u00eda dar del balance\n    de dos a\u00f1os, es decir, de dos fases de la puesta en marcha del Plan de\n    fomento de la lectura, pero le voy a dar uno que d\u00eda ayer en la XXIV\n    edici\u00f3n del Liber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dado que recientemente asistimos a cr\u00edticas y debates p\u00fablicos en relaci\u00f3n\n    con la adquisici\u00f3n de obra art\u00edstica por parte de importantes\n    instituciones muse\u00edsticas europeas, desde el Grupo Parlamentario\n    Socialista nos interesa saber qu\u00e9 procedimientos utilizan los museos\n    nacionales espa\u00f1oles para la compra de nuevas piezas que permitan\n    extender y fortalecer sus colecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Cultura, Espa\u00f1a tiene un rico y extenso patrimonio\n    art\u00edstico, acumulado durante siglos y fruto de una intensa actividad\n    art\u00edstica y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es bueno que usted, demandando informaci\u00f3n, y yo, contestando\n    precisamente aqu\u00ed, en el Congreso de los Diputados, y a ra\u00edz de la\n    pol\u00e9mica que se ha suscitado en otro pa\u00eds, no en el nuestro, demos cuenta\n    de la f\u00f3rmula transparente, absolutamente reglada en nuestras leyes, de\n    la compra y de otras f\u00f3rmulas jur\u00eddicas legalmente establecidas para la\n    llegada de obras de arte a nuestros museos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una f\u00f3rmula impecable, de la que se dota el Estado de derecho de\n    este pa\u00eds para que no se pueda arrojar ni una sombra de duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es\n    m\u00e1s, este ministerio publica cada a\u00f1o todo lo que se ha comprado y cada\n    tres a\u00f1os lo que llega a trav\u00e9s de donaciones, legados o daciones en\n    pago, para que se vea de forma completamente limpia lo que llega a los\n    fondos p\u00fablicos y al patrimonio com\u00fan de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde la derogaci\u00f3n del trasvase del Ebro se abri\u00f3 un\n    camino sin precedentes en la l\u00ednea de desprop\u00f3sitos que no han hecho m\u00e1s\n    que incrementarse con el paso del tiempo, y efectivamente usted en ese\n    sentido se llevar\u00eda el primer premio, porque, entre otras, una de las\n    cosas que dijo al principio fue, por ejemplo, que el turismo de sol y\n    playa estaba agotado, que era el que pertenec\u00eda a esa zona a la que\n    tambi\u00e9n le falta agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nosotros ya hemos conseguido 434 millones de euros del Fondo de Cohesi\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00eda, y el resto, hasta los 1.200 millones de euros que se\n    corresponden con fondos Feder, est\u00e1n autorizados en la reprogramaci\u00f3n\n    vigente de los fondos en nuestro pa\u00eds por la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda -abro comillas-: En este documento se han aportado razones\n    que inducen a pensar que el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional no debe ser un plan\n    de obras p\u00fablicas, aunque hist\u00f3ricamente se haya hecho as\u00ed, y no lo debe\n    ser porque las obras ni son ya ni ser\u00e1n en el futuro el pilar central de\n    la pol\u00edtica hidr\u00e1ulica, toda vez que no es ah\u00ed donde se encuentra la\n    soluci\u00f3n a los principales problemas del agua en nuestro pa\u00eds -cierro\n    comillas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [3], "fomento": [2], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y la desalaci\u00f3n\n    que est\u00e1 prevista en el programa AGUA de las cuencas mediterr\u00e1neas va a\n    consumir en total 1.950 gigavatios/hora anuales, una cantidad sin duda\n    inferior a la que hubiera consumido el trasvase del Ebro pero que el\n    Gobierno ha decidido dar cobertura con un incremento neto de las energ\u00edas\n    renovables en nuestro pa\u00eds, con un programa que va a producir en el\n    periodo 2006-2010 un incremento de hasta 2.875 gigavatios/hora anuales a\n    partir, en primer lugar, del incremento del potencial hidroel\u00e9ctrico que\n    se va a conseguir a trav\u00e9s del aumento de turbinaci\u00f3n para el\n    acrecentamiento de los caudales ecol\u00f3gicos en los embalses que ya\n    existen, aumentando tambi\u00e9n la producci\u00f3n de energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica en\n    instalaciones existentes y el n\u00famero de minihidr\u00e1ulica presente en\n    Espa\u00f1a; en segundo lugar, con aprovechamiento e\u00f3lico en centrales\n    hidroel\u00e9ctricas existentes, aumentando la producci\u00f3n e\u00f3lica asociada\n    directamente a la desalaci\u00f3n, haciendo proyectos de energ\u00eda termosolar\n    con biomasa en colaboraci\u00f3n con el IDAE, llevando adelante la instalaci\u00f3n\n    de paneles solares para complemento en el consumo de energ\u00eda en las\n    plantas de desalaci\u00f3n, tambi\u00e9n llevando adelante programas de mejora en\n    la eficiencia energ\u00e9tica de las plantas de desalaci\u00f3n y tambi\u00e9n en los\n    regad\u00edos que son objeto de modernizaci\u00f3n, y por \u00faltimo, con una l\u00ednea\n    especial de fomento de I + D + i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, se\u00f1or\u00edas, de compensar ese mayor consumo de energ\u00eda que\n    sin ninguna duda comportan las plantas de desalaci\u00f3n con avances en\n    cuanto a su eficiencia energ\u00e9tica, la tecnolog\u00eda de \u00f3smosis inversa y\n    tambi\u00e9n en cuanto a la producci\u00f3n de energ\u00edas renovables en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la desalaci\u00f3n\n    que est\u00e1 prevista en el programa AGUA de las cuencas mediterr\u00e1neas va a\n    consumir en total 1.950 gigavatios/hora anuales, una cantidad sin duda\n    inferior a la que hubiera consumido el trasvase del Ebro pero que el\n    Gobierno ha decidido dar cobertura con un incremento neto de las energ\u00edas\n    renovables en nuestro pa\u00eds, con un programa que va a producir en el\n    periodo 2006-2010 un incremento de hasta 2.875 gigavatios/hora anuales a\n    partir, en primer lugar, del incremento del potencial hidroel\u00e9ctrico que\n    se va a conseguir a trav\u00e9s del aumento de turbinaci\u00f3n para el\n    acrecentamiento de los caudales ecol\u00f3gicos en los embalses que ya\n    existen, aumentando tambi\u00e9n la producci\u00f3n de energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica en\n    instalaciones existentes y el n\u00famero de minihidr\u00e1ulica presente en\n    Espa\u00f1a; en segundo lugar, con aprovechamiento e\u00f3lico en centrales\n    hidroel\u00e9ctricas existentes, aumentando la producci\u00f3n e\u00f3lica asociada\n    directamente a la desalaci\u00f3n, haciendo proyectos de energ\u00eda termosolar\n    con biomasa en colaboraci\u00f3n con el IDAE, llevando adelante la instalaci\u00f3n\n    de paneles solares para complemento en el consumo de energ\u00eda en las\n    plantas de desalaci\u00f3n, tambi\u00e9n llevando adelante programas de mejora en\n    la eficiencia energ\u00e9tica de las plantas de desalaci\u00f3n y tambi\u00e9n en los\n    regad\u00edos que son objeto de modernizaci\u00f3n, y por \u00faltimo, con una l\u00ednea\n    especial de fomento de I + D + i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la desalaci\u00f3n\n    que est\u00e1 prevista en el programa AGUA de las cuencas mediterr\u00e1neas va a\n    consumir en total 1.950 gigavatios/hora anuales, una cantidad sin duda\n    inferior a la que hubiera consumido el trasvase del Ebro pero que el\n    Gobierno ha decidido dar cobertura con un incremento neto de las energ\u00edas\n    renovables en nuestro pa\u00eds, con un programa que va a producir en el\n    periodo 2006-2010 un incremento de hasta 2.875 gigavatios/hora anuales a\n    partir, en primer lugar, del incremento del potencial hidroel\u00e9ctrico que\n    se va a conseguir a trav\u00e9s del aumento de turbinaci\u00f3n para el\n    acrecentamiento de los caudales ecol\u00f3gicos en los embalses que ya\n    existen, aumentando tambi\u00e9n la producci\u00f3n de energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica en\n    instalaciones existentes y el n\u00famero de minihidr\u00e1ulica presente en\n    Espa\u00f1a; en segundo lugar, con aprovechamiento e\u00f3lico en centrales\n    hidroel\u00e9ctricas existentes, aumentando la producci\u00f3n e\u00f3lica asociada\n    directamente a la desalaci\u00f3n, haciendo proyectos de energ\u00eda termosolar\n    con biomasa en colaboraci\u00f3n con el IDAE, llevando adelante la instalaci\u00f3n\n    de paneles solares para complemento en el consumo de energ\u00eda en las\n    plantas de desalaci\u00f3n, tambi\u00e9n llevando adelante programas de mejora en\n    la eficiencia energ\u00e9tica de las plantas de desalaci\u00f3n y tambi\u00e9n en los\n    regad\u00edos que son objeto de modernizaci\u00f3n, y por \u00faltimo, con una l\u00ednea\n    especial de fomento de I + D + i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [2], "l\u00ednea": [3], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es cierto que en fechas recientes se\n    han producido una serie de incidencias -usted lo sabe bien- por las\n    fuertes lluvias ca\u00eddas durante la segunda semana de septiembre y algunas\n    aver\u00edas ocasionadas por los trabajos de construcci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si consideramos las fuertes lluvias ca\u00eddas, el\n    volumen de la obra que estamos realizando en Barcelona, la cantidad de\n    servicios afectados por las obras y las numerosas m\u00e1quinas que act\u00faan -y\n    todo ello sin interrumpir ni reducir el servicio de trenes de cercan\u00edas-,\n    tengo que decirle, se\u00f1or\u00eda, que el ferrocarril de cercan\u00edas en Catalu\u00f1a\n    da un servicio bueno, pero mejorable, y en eso es precisamente en lo que\n    estamos trabajando desde que llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si consideramos las fuertes lluvias ca\u00eddas, el\n    volumen de la obra que estamos realizando en Barcelona, la cantidad de\n    servicios afectados por las obras y las numerosas m\u00e1quinas que act\u00faan -y\n    todo ello sin interrumpir ni reducir el servicio de trenes de cercan\u00edas-,\n    tengo que decirle, se\u00f1or\u00eda, que el ferrocarril de cercan\u00edas en Catalu\u00f1a\n    da un servicio bueno, pero mejorable, y en eso es precisamente en lo que\n    estamos trabajando desde que llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en fechas recientes se\n    han producido una serie de incidencias -usted lo sabe bien- por las\n    fuertes lluvias ca\u00eddas durante la segunda semana de septiembre y algunas\n    aver\u00edas ocasionadas por los trabajos de construcci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "barcelona": [0], "tren": [2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos a\u00f1os 133\n    millones de euros m\u00e1s dedicados a cercan\u00edas de Madrid que a cercan\u00edas de\n    Barcelona y campa\u00f1as publicitarias, se\u00f1ora ministra, que causan bochorno\n    al ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo que est\u00e1n las obras del AVE, de acuerdo que\n    ha habido lluvias, que ustedes califican de excepcionales, pero tambi\u00e9n\n    ha llovido para otras infraestructuras y solo es Renfe la que falla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pasajeros esperan durante m\u00e1s de una hora de retraso el tren\n    que no llega, tren que deb\u00eda llegar a la v\u00eda 4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De repente les anuncian\n    por megafon\u00eda: su tren saldr\u00e1 por la v\u00eda 3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trasladan con rapidez a la\n    misma y el tren les deja tirados; se va sin ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted no deb\u00eda de estar en Barcelona cuando se rompieron los\n    sem\u00e1foros por la lluvia, o no deb\u00eda de estar en Barcelona cuando con la\n    lluvia se interrumpi\u00f3 el metro, o no debe de saber la mitad de las cosas\n    que pasaron en Catalu\u00f1a por la lluvia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se pod\u00edan cubrir todas las\n    necesidades y no ten\u00edamos material m\u00f3vil para sustituir trenes que ten\u00edan\n    gran antig\u00fcedad -algunos ten\u00edan 23 a\u00f1os de antig\u00fcedad-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [11, 12], "trabajadores": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "seguridad social": [10], "vasco": [0], "pa\u00eds": [9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Senado\n    aprob\u00f3 con los votos del Partido Nacionalista Vasco, del Partido Popular\n    y de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que los trabajadores aut\u00f3nomos puedan\n    efectivamente subcontratar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Planteamos esta tarde al ministro de Trabajo y Asuntos Sociales una\n    interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con las necesidades del ampl\u00edsimo y plural\n    colectivo de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00edas, el debate en\n    relaci\u00f3n al trabajo aut\u00f3nomo es tambi\u00e9n un debate en relaci\u00f3n a las\n    profundas transformaciones del mundo del trabajo en los \u00faltimos 25 a\u00f1os,\n    el futuro del mundo del trabajo desde la perspectiva de la mayor\n    flexibilidad en los procesos de producci\u00f3n, una mayor exigencia de\n    individualizaci\u00f3n de las relaciones laborales, etc\u00e9tera, con todo lo\n    positivo que tiene un planteamiento de estas caracter\u00edsticas desde la\n    perspectiva de una mayor productividad de nuestros sistemas industriales,\n    comerciales, de servicios, desde la perspectiva de una mayor libertad de\n    las personas, pero tambi\u00e9n desde la preocupaci\u00f3n por las nuevas\n    inseguridades que esa evoluci\u00f3n del mercado de trabajo genera entre los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos, se\u00f1or\u00edas, en un momento en que aparecen nuevas\n    realidades en el mundo de los aut\u00f3nomos, que se incrementa el n\u00famero de\n    personas que optan por iniciar su propia actividad laboral empresarial y,\n    al mismo tiempo, cuando los colectivos de trabajadores aut\u00f3nomos\n    cl\u00e1sicos, por decirlo de alguna manera, contin\u00faan planteando viejas\n    reivindicaciones de mayor seguridad frente al paro, a la enfermedad, al\n    accidente, a la vejez, al hecho de tener hijos, y siguen reivindicando\n    una pol\u00edtica fiscal que estimule esa actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1997, en el marco de la discusi\u00f3n parlamentaria de\n    la Ley de racionalizaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n del sistema de la Seguridad\n    Social, se incorpor\u00f3 una enmienda nuestra con el mandato de equiparar la\n    protecci\u00f3n social de los trabajadores aut\u00f3nomos con la de los\n    trabajadores del r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos generado importantes\n    expectativas en ciertos niveles de trabajadores y el estatuto del\n    aut\u00f3nomo debe ser \u00fatil para responder a esas necesidades en materia de\n    prevenci\u00f3n de riesgos, de formaci\u00f3n de los trabajadores aut\u00f3nomos, de\n    contrataci\u00f3n de familiares, de protecci\u00f3n del desempleo, de jubilaci\u00f3n\n    anticipada y en la posibilidad de cotizaci\u00f3n a tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estamos convencidos adem\u00e1s de que este estatuto debe\n    suponer algo m\u00e1s en las pol\u00edticas y en las actitudes que el mundo de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos espera del Gobierno del Estado, pero tambi\u00e9n del\n    conjunto de las administraciones p\u00fablicas, superar la sensaci\u00f3n -y\n    subrayo sensaci\u00f3n- de desconfianza que las administraciones generan\n    frente a las actividades de los aut\u00f3nomos, tanto en el \u00e1mbito de la\n    protecci\u00f3n social, como en el \u00e1mbito de la fiscalidad o en algunas leyes\n    que hemos impulsado en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana mismo vamos a poder debatir una proposici\u00f3n de ley compleja, en la\n    que los diputados del Grupo Parlamentario Socialista han trabajado a\n    fondo -y hemos de reconocer su esfuerzo-, pero que a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    y a otros grupos no nos satisface, la que regula el sector de la\n    subcontrataci\u00f3n en el sector de la construcci\u00f3n, donde mantenemos la\n    prohibici\u00f3n absurda de que los trabajadores aut\u00f3nomos no puedan\n    subcontratar en los procesos del sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Senado\n    aprob\u00f3 con los votos del Partido Nacionalista Vasco, del Partido Popular\n    y de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que los trabajadores aut\u00f3nomos puedan\n    efectivamente subcontratar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unas cuantas semanas aparec\u00eda una\n    encuesta en el \u00e1mbito de mi pa\u00eds, de Catalu\u00f1a, realmente preocupante\n    porque la mayor\u00eda de nuestros j\u00f3venes optaba por querer ser funcionario\n    como perspectiva vital; la seguridad del trabajo en la Administraci\u00f3n\n    frente al riesgo de poner en marcha su propia actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El aut\u00f3nomo tiene a menudo la\n    sensaci\u00f3n de que la Administraci\u00f3n se aproxima a su iniciativa de\n    creaci\u00f3n de empleo, de\n    creaci\u00f3n de negocio, de puesta en marcha de su actividad desde la absoluta\n    creencia de que ese emprendedor es un potencial defraudador de Hacienda o\n    de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo hacemos\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, siendo conscientes de que la capacidad de\n    generar empleo y riqueza en Espa\u00f1a en los pr\u00f3ximos a\u00f1os va a depender\n    tambi\u00e9n de nuestra capacidad de generar una cultura emprendedora, de\n    facilitar que la gente tome la iniciativa de poner en marcha sus\n    actividades de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que romper con esa sensaci\u00f3n de\n    desconfianza y hay que apostar, se\u00f1or ministro, por una cultura de los\n    emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "intereses": [23], "pa\u00eds": [17, 18, 19], "espa\u00f1oles": [20], "seguridad social": [21, 22]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Comparto con usted la importancia que tiene la\n    actividad econ\u00f3mica que desarrollan los trabajadores aut\u00f3nomos, as\u00ed como\n    la necesidad de elaborar por fin una norma, un estatuto que proteja sus\n    derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe bien su se\u00f1or\u00eda, este\n    Gobierno, en di\u00e1logo primero con todas las organizaciones y luego con los\n    grupos de la C\u00e1mara, va a establecer una ley que repare la situaci\u00f3n de\n    desprotecci\u00f3n y desatenci\u00f3n en que se encuentran los trabajadores\n    aut\u00f3nomos porque, como usted dec\u00eda, son muy importantes para nuestro\n    futuro econ\u00f3mico; yo comparto plenamente esa parte de su an\u00e1lisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este estatuto se mejora sustancialmente la\n    protecci\u00f3n social de los trabajadores aut\u00f3nomos, se acerca su r\u00e9gimen de\n    cotizaci\u00f3n y de prestaciones al que tienen los trabajadores asalariados,\n    los trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los trabajadores aut\u00f3nomos,\n    se\u00f1or Campuzano, tendr\u00e1n derecho a prestaciones por incapacidad\n    temporal,\n    l\u00f3gicamente con una adecuada cotizaci\u00f3n para ello, como ocurre en el resto\n    de los reg\u00edmenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, los trabajadores aut\u00f3nomos que desarrollan una\n    actividad con mayor riesgo de siniestralidad tendr\u00e1n derecho a la\n    protecci\u00f3n por accidente de trabajo y enfermedad profesional con una\n    peque\u00f1a cotizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos trabajadores aut\u00f3nomos que realizan una doble\n    o m\u00faltiple actividad, como usted bien sabe, y que hoy sufren situaciones\n    de inequidad porque su cotizaci\u00f3n supera la base m\u00e1xima prevista tendr\u00e1n\n    derecho a que se les apliquen las correspondientes deducciones que\n    impidan esa sobrecotizaci\u00f3n, este es otro elemento que se incorpora al\n    estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes trabajadores aut\u00f3nomos menores de 30 a\u00f1os que est\u00e9n\n    dispuestos a integrarse en la empresa familiar y continuar el proyecto\n    empresarial de sus progenitores se beneficiar\u00e1n de bonificaciones\n    espec\u00edficas en su cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social, medida \u00e9sta con la\n    que queremos fomentar el autoempleo de los j\u00f3venes y el mantenimiento y\n    estabilidad de nuestro tejido empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actividades que los\n    trabajadores aut\u00f3nomos realizan habitualmente a tiempo parcial, como la\n    venta ambulante o la venta a domicilio, tendr\u00e1n un r\u00e9gimen de cotizaci\u00f3n\n    en el que, a trav\u00e9s de las correspondientes reducciones en la cuota de la\n    Seguridad Social, se ajuste mejor su esfuerzo contributivo a la\n    limitaci\u00f3n horaria con que se desarrollan las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero existen actividades, usted lo ha dicho\n    y estamos de acuerdo, que por ser de naturaleza t\u00f3xica, penosa o\n    peligrosa justifican sobradamente que los trabajadores que las realizan\n    puedan jubilarse de modo anticipado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a quedar recogido en el estatuto\n    este derecho a la jubilaci\u00f3n anticipada que tendr\u00e1n a partir de la\n    entrada en vigor de la nueva ley los trabajadores aut\u00f3nomos, en las\n    mismas condiciones y supuestos que los trabajadores asalariados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    finalmente el Gobierno establecer\u00e1 un sistema de protecci\u00f3n -lo mandar\u00e1,\n    lo ordenar\u00e1 la ley- por cese de actividad para los trabajadores aut\u00f3nomos\n    cuando pierdan su actividad, sistema en el que, como no pod\u00eda ser de otra\n    manera, han de garantizarse los principios de contributividad, de\n    solidaridad, de sostenibilidad financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estatuto hace visible\n    al aut\u00f3nomo como sujeto merecedor, \u00e9l mismo, de protecci\u00f3n en este campo\n    y no s\u00f3lo como sujeto que debe velar por la seguridad de los trabajadores\n    que pudiera tener a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, el trabajador aut\u00f3nomo\n    econ\u00f3micamente dependiente -calculamos que habr\u00e1 unos 250.000\n    trabajadores en esta situaci\u00f3n- tendr\u00e1 derecho a 15 d\u00edas de descanso\n    anual -ahora no tiene derecho a nada- o a recibir una indemnizaci\u00f3n\n    cuando cesen su actividad de manera injustificada y tambi\u00e9n -esta es otra\n    de las novedades que introducir\u00e1 el estatuto- a que las condiciones en\n    que desarrolla su actividad profesional sean pactadas entre las\n    organizaciones o sindicatos que le representan y la empresa donde\n    desarrolla su actividad mediante acuerdos de inter\u00e9s profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay,\n    desde luego, otros tantos aspectos igualmente muy importantes -su se\u00f1or\u00eda\n    tiene acceso al texto-, pero los que acabo de referir creo que conforman\n    el armaz\u00f3n del sistema de garant\u00edas y protecci\u00f3n que se merec\u00edan los\n    trabajadores aut\u00f3nomos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or\u00eda, en muy pocos d\u00edas, de aqu\u00ed al viernes, y en muy\n    poco tiempo, una vez que el Congreso y el Senado lo tramiten, m\u00e1s de tres\n    millones de personas, de trabajadores, de aut\u00f3nomos, tendr\u00e1n por fin su\n    estatuto en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una gran pieza\n    tuitiva, protectora de los derechos de los trabajadores asalariados, el\n    Estatuto de los Trabajadores, pero nos faltaba esta necesaria pieza de\n    cobertura y protecci\u00f3n a los emprendedores, a los aut\u00f3nomos, que tantas\n    veces arriesgan su patrimonio y su futuro y que son una fuente b\u00e1sica de\n    actividad econ\u00f3mica\n    y de riqueza para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocer sus\n    derechos y mejorar su posici\u00f3n es, por tanto, un acto de justicia social\n    en el que espero -estoy seguro de que as\u00ed ser\u00e1- contar con el apoyo de su\n    grupo parlamentario y espero que tambi\u00e9n con el de los dem\u00e1s, porque es\n    mucho y muy importante lo que est\u00e1 en juego: la protecci\u00f3n de tres\n    millones de trabajadores que seguramente ser\u00e1n m\u00e1s en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay,\n    desde luego, otros tantos aspectos igualmente muy importantes -su se\u00f1or\u00eda\n    tiene acceso al texto-, pero los que acabo de referir creo que conforman\n    el armaz\u00f3n del sistema de garant\u00edas y protecci\u00f3n que se merec\u00edan los\n    trabajadores aut\u00f3nomos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or\u00eda, en muy pocos d\u00edas, de aqu\u00ed al viernes, y en muy\n    poco tiempo, una vez que el Congreso y el Senado lo tramiten, m\u00e1s de tres\n    millones de personas, de trabajadores, de aut\u00f3nomos, tendr\u00e1n por fin su\n    estatuto en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una gran pieza\n    tuitiva, protectora de los derechos de los trabajadores asalariados, el\n    Estatuto de los Trabajadores, pero nos faltaba esta necesaria pieza de\n    cobertura y protecci\u00f3n a los emprendedores, a los aut\u00f3nomos, que tantas\n    veces arriesgan su patrimonio y su futuro y que son una fuente b\u00e1sica de\n    actividad econ\u00f3mica\n    y de riqueza para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supondr\u00e1, se\u00f1or\u00eda, un reconocimiento -el\n    que har\u00e1 el Gobierno, las C\u00e1maras y creo que todos los espa\u00f1oles- de la\n    relevancia de la actividad econ\u00f3mica que desarrollan y de su contribuci\u00f3n\n    a la creaci\u00f3n de empleo, de riqueza y de bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes trabajadores aut\u00f3nomos menores de 30 a\u00f1os que est\u00e9n\n    dispuestos a integrarse en la empresa familiar y continuar el proyecto\n    empresarial de sus progenitores se beneficiar\u00e1n de bonificaciones\n    espec\u00edficas en su cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social, medida \u00e9sta con la\n    que queremos fomentar el autoempleo de los j\u00f3venes y el mantenimiento y\n    estabilidad de nuestro tejido empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actividades que los\n    trabajadores aut\u00f3nomos realizan habitualmente a tiempo parcial, como la\n    venta ambulante o la venta a domicilio, tendr\u00e1n un r\u00e9gimen de cotizaci\u00f3n\n    en el que, a trav\u00e9s de las correspondientes reducciones en la cuota de la\n    Seguridad Social, se ajuste mejor su esfuerzo contributivo a la\n    limitaci\u00f3n horaria con que se desarrollan las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1n los\n    aut\u00f3nomos por primera vez en su historia, se\u00f1or Campuzano, el derecho a\n    defender por s\u00ed mismos y a trav\u00e9s de sus organizaciones sus propios\n    intereses profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "l\u00ednea": [2], "red": [1], "cultura": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si de verdad queremos\n    construir un estatuto del trabajo aut\u00f3nomo que dure tanto como ha durado\n    el Estatuto de los Trabajadores -el estatuto que hoy tenemos es el mismo\n    en esencia con seguramente m\u00e1s de una treintena de modificaciones en\n    estos a\u00f1os, pero tenemos un instrumento que ha permitido acompa\u00f1arnos en\n    el proceso de modernizaci\u00f3n de nuestras relaciones laborales de manera\n    suficientemente exitosa-, si queremos plantear un estatuto que dure en el\n    tiempo, hemos de ser capaces de alcanzar en esta C\u00e1mara un consenso\n    pol\u00edtico amplio para no defraudar las expectativas del trabajo aut\u00f3nomo y\n    no defraudar tampoco las posibilidades de las pol\u00edticas en este terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, se\u00f1or ministro, m\u00e1s que de\n    leyes, va a depender de las actitudes concretas y de las mentalidades con\n    que desde la Administraci\u00f3n se aborde esa red del aut\u00f3nomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo invita al Gobierno a que al margen de la decisi\u00f3n que\n    tome el viernes, se contin\u00fae el di\u00e1logo con todas las organizaciones que\n    en el \u00e1mbito del Estado avanzan en esa l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le apelamos al consenso, pero m\u00e1s que apelarle al consenso le apelamos a\n    ese cambio de cultura, a esa cultura basada en la confianza y en la\n    capacidad de iniciativa de la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, el Gobierno deber\u00e1 ejercer esos liderazgos que necesitamos para\n    lograr un cambio de cultura que huya de la desconfianza, que huya de la\n    consideraci\u00f3n del aut\u00f3nomo como un potencial defraudador y que opte por\n    acompa\u00f1ar a las personas que arriesgan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [6], "trabajadores": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4], "espa\u00f1oles": [5], "seguridad social": [7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ojal\u00e1 pueda pervivir este\n    nuevo estatuto de aut\u00f3nomos tanto tiempo\n    como el Estatuto de los Trabajadores, que, como bien ha recordado su\n    se\u00f1or\u00eda, tiene m\u00e1s de un centenar de modificaciones, pero por primera vez\n    vamos a tener un estatuto de aut\u00f3nomos, esto es lo importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he le\u00eddo el\n    listado de compromisos firmes que se van a establecer, desde el acceso a\n    la jubilaci\u00f3n anticipada y el derecho a la baja por enfermedad de estos\n    trabajadores hasta el establecimiento de un sistema de cese de actividad\n    -para que nos entendamos, en el r\u00e9gimen de trabajadores por cuenta ajena\n    esto es el desempleo-, para lo cual necesariamente tiene que haber una\n    aportaci\u00f3n moderada y razonable de los propios aut\u00f3nomos, que ellos\n    comparten plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed puede haber\n    contrataci\u00f3n de familiares, pero tiene que ser en las mismas condiciones\n    o cumpliendo los mismos requisitos que el resto de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... seguro que estar\u00e1 conmigo y\n    entender\u00e1 que el texto tiene que tener compromisos claros y n\u00edtidos, pero\n    tiene que tener tambi\u00e9n la cautela suficiente y necesaria para que el\n    sistema de protecci\u00f3n de los trabajadores aut\u00f3nomos, el sistema especial\n    de nuestra Seguridad Social sea plenamente sostenible, porque el peor\n    servicio que podr\u00edamos prestar a estos trabajadores ser\u00eda elaborar un\n    texto que no fuera sostenible a medio o a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nuestro pa\u00eds tiene todav\u00eda alg\u00fan d\u00e9ficit, es el de las\n    vocaciones empresariales, el de las vocaciones de emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este estatuto, con este marco a medio y largo plazo,\n    podremos incentivar esas vocaciones -si me permite calificarlas as\u00ed-, esa\n    actividad y as\u00ed llamar a m\u00e1s ciudadanas y ciudadanos espa\u00f1oles a que\n    participen de esta noble actividad que significa el trabajo, en este caso\n    por cuenta propia, que adem\u00e1s en ocasiones genera otros muchos trabajos\n    por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como nadie lo\n    desea, estoy convencido de que con el trabajo com\u00fan de todos lo vamos a\n    conseguir, por supuesto, en esa l\u00ednea positiva que usted indicaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... seguro que estar\u00e1 conmigo y\n    entender\u00e1 que el texto tiene que tener compromisos claros y n\u00edtidos, pero\n    tiene que tener tambi\u00e9n la cautela suficiente y necesaria para que el\n    sistema de protecci\u00f3n de los trabajadores aut\u00f3nomos, el sistema especial\n    de nuestra Seguridad Social sea plenamente sostenible, porque el peor\n    servicio que podr\u00edamos prestar a estos trabajadores ser\u00eda elaborar un\n    texto que no fuera sostenible a medio o a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "trabajadores": [0], "pa\u00eds": [1], "barcelona": [2, 3], "trenes": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "fomento": [29, 30, 31, 32, 33], "red": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Son accidentes que ocurren\n    cuando se quiere hacer una obra -que se est\u00e1 haciendo y no hay otra\n    manera de hacerla- y las obras conviven con 429 circulaciones\n    ferroviarias al d\u00eda, con 100 m\u00e1quinas de todo tipo trabajando y con el\n    trabajo de 600 trabajadores, a los que hay que mantener -esa es la\n    prioridad- su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es\n    necesaria, que transformar\u00e1 el pa\u00eds y es una reivindicaci\u00f3n de Catalu\u00f1a,\n    que en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os ser\u00e1 la primera comunidad aut\u00f3noma con\n    todas sus capitales de provincia conectadas por alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los temas que usted me ha planteado, le informo de que en la\n    mejora de las cercan\u00edas vamos a invertir 1.850 millones de euros, que se\n    destinar\u00e1n a mejorar, a aumentar la capacidad, la fiabilidad y la\n    seguridad de las l\u00edneas existentes, as\u00ed como a integrarlas en las\n    ciudades, y tambi\u00e9n, adem\u00e1s de a mejorar las l\u00edneas existentes, a la\n    creaci\u00f3n de nuevas l\u00edneas, como puede ser la de Cornell\u00e1 a Castelldefels,\n    y el nuevo acceso al aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conoce usted perfectamente el nuevo t\u00fanel que se est\u00e1\n    haciendo en Barcelona, que sustituir\u00e1 en el tr\u00e1fico de media distancia y\n    de alta velocidad al actual, que se dejar\u00e1 en exclusiva para las\n    cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegamos al Gobierno, en cercan\u00edas de Catalu\u00f1a hab\u00eda 155 unidades,\n    25 de las cuales ten\u00edan 23 a\u00f1os de antig\u00fcedad y en la media distancia\n    hab\u00eda 63 trenes, de los cuales 36 -el 57 por ciento- ten\u00edan 22 a\u00f1os de\n    antig\u00fcedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En material m\u00f3vil de cercan\u00edas hemos\n    invertido 416 millones de euros para adquirir trenes Civia y en media\n    distancia 519 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total vamos a destinar 80 unidades de\n    trenes Civia a las cercan\u00edas de Catalu\u00f1a, de tal manera que alcanzaremos\n    las 210 unidades, porque vamos a retirar las m\u00e1s antiguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estos trenes Civia cuatro entrar\u00e1n en servicio en 2006,\n    47 en 2007 y 2008 y 29 unidades m\u00e1s se contratar\u00e1n en 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En media\n    distancia vamos a incorporar 51 trenes adicionales, de tal manera que el\n    parque, con la retirada de los trenes antiguos, quedar\u00e1 en 65 trenes, de\n    los cuales un 81 por ciento ser\u00e1 nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los d\u00edas 19 y 20 de diciembre Sacyr\n    cort\u00f3 los cables de las se\u00f1ales de entrada en Sants, lo que significa que\n    no hab\u00eda sistema de seguridad y que, por tanto, no se pod\u00eda operar hasta\n    que no se reparara; el d\u00eda 20 de septiembre una gr\u00faa de V\u00edas, que es la\n    empresa responsable de la obra, rompi\u00f3 la catenaria de las proximidades\n    de Sant Sadurn\u00ed y tambi\u00e9n hubo retrasos de quince minutos de media en 12\n    trenes de larga distancia, y el d\u00eda 22 de septiembre se produjo tambi\u00e9n\n    un error durante los trabajos de reposici\u00f3n precisamente de unos cables,\n    causando una aver\u00eda en la se\u00f1alizaci\u00f3n en la estaci\u00f3n de Sants. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a estas cuatro incidencias que han causado dificultades y retrasos a\n    las personas que ten\u00edan que utilizar los trenes en todo ese entorno, se\n    produjeron lluvias abundantes entre los d\u00edas 12 y 14 de septiembre que,\n    seg\u00fan el Instituto Nacional de Meteorolog\u00eda, corresponden a un periodo de\n    retorno de 35 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, compartimos la preocupaci\u00f3n por la red ferroviaria convencional,\n    aunque yo tambi\u00e9n tengo una gran preocupaci\u00f3n por cumplir con nuestros\n    compromisos en la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sumada esa cifra a los 6.220 millones de euros que tenemos\n    previsto invertir en la alta velocidad llegamos a una cifra de inversi\u00f3n\n    total en ese corto periodo de tiempo de 8.600 millones de euros para la\n    red ferroviaria catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 le insisto tanto en la alta velocidad, se\u00f1or\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es\n    necesaria, que transformar\u00e1 el pa\u00eds y es una reivindicaci\u00f3n de Catalu\u00f1a,\n    que en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os ser\u00e1 la primera comunidad aut\u00f3noma con\n    todas sus capitales de provincia conectadas por alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    comprendo que usted no sea defensor de la alta velocidad, sobre eso hay\n    muchas teor\u00edas y hay quien no est\u00e1 de acuerdo, pero yo s\u00ed lo estoy y por\n    eso la he incluido en la pol\u00edtica del ministerio como una prioridad\n    haci\u00e9ndola compatible adem\u00e1s con el mantenimiento y la mejora de la red\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de eso, muchas de las obras que est\u00e1n en curso en la\n    alta velocidad est\u00e1n directamente relacionadas con la mejora de la red\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conoce usted perfectamente el nuevo t\u00fanel que se est\u00e1\n    haciendo en Barcelona, que sustituir\u00e1 en el tr\u00e1fico de media distancia y\n    de alta velocidad al actual, que se dejar\u00e1 en exclusiva para las\n    cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo pasa con las mercanc\u00edas,\n    que ahora mismo es una red compartida en parte y en la que pretendemos\n    que la alta velocidad libere esas infraestructuras para que se\n    especialice en determinadas modalidades de la operaci\u00f3n ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente,\n    la inversi\u00f3n ejecutada en ferrocarril en Catalu\u00f1a -todo el ferrocarril:\n    cercan\u00edas, media distancia, larga distancia y alta velocidad- ha crecido\n    el 33,1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, compartimos la preocupaci\u00f3n por la red ferroviaria convencional,\n    aunque yo tambi\u00e9n tengo una gran preocupaci\u00f3n por cumplir con nuestros\n    compromisos en la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la red convencional de media distancia, la inversi\u00f3n se\n    elevar\u00e1 a cerca de 300 millones de euros, de los que el 95 por ciento\n    corresponder\u00e1 al Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las mercanc\u00edas,\n    invertiremos tambi\u00e9n 500 millones de euros, de los que el 98 por ciento\n    corresponden al Ministerio de Fomento, en la creaci\u00f3n de una red de\n    itinerario prioritario para este tipo de tr\u00e1fico, tambi\u00e9n para nuevos\n    accesos al puerto para fomentar la intermodalidad, para la implantaci\u00f3n\n    de apartaderos de 750 metros y para el desarrollo de estaciones como La\n    Llagosta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente las cifras de lo que hemos comprometido, 3.500 millones de\n    euros, para mejorar la red convencional en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, de los\n    cuales dos tercios, es decir, 2.362,8 millones, corresponden al\n    Ministerio de Fomento y el resto a la Generalitat, creo que ponen de\n    manifiesto el acuerdo asumido para mejorar la red ferroviaria\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sumada esa cifra a los 6.220 millones de euros que tenemos\n    previsto invertir en la alta velocidad llegamos a una cifra de inversi\u00f3n\n    total en ese corto periodo de tiempo de 8.600 millones de euros para la\n    red ferroviaria catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    comprendo que usted no sea defensor de la alta velocidad, sobre eso hay\n    muchas teor\u00edas y hay quien no est\u00e1 de acuerdo, pero yo s\u00ed lo estoy y por\n    eso la he incluido en la pol\u00edtica del ministerio como una prioridad\n    haci\u00e9ndola compatible adem\u00e1s con el mantenimiento y la mejora de la red\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de eso, muchas de las obras que est\u00e1n en curso en la\n    alta velocidad est\u00e1n directamente relacionadas con la mejora de la red\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso supondr\u00e1 un incremento de frecuencia que podr\u00e1 llegar\n    hasta el 30 por ciento en las horas punta en las cercan\u00edas, pero para eso\n    tenemos que disponer de la red suficiente y de las infraestructuras\n    construidas, de manera que esos tr\u00e1ficos puedan desviarse y dejar libres\n    los surcos para otro tr\u00e1fico distinto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo pasa con las mercanc\u00edas,\n    que ahora mismo es una red compartida en parte y en la que pretendemos\n    que la alta velocidad libere esas infraestructuras para que se\n    especialice en determinadas modalidades de la operaci\u00f3n ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan este acuerdo que hemos concretado y en el que llevamos trabajando\n    mucho tiempo, realizaremos de manera coordinada, en un per\u00edodo entre 2006\n    y 2012, una serie de actuaciones en cercan\u00edas, en mercanc\u00edas, en\n    ferrocarril convencional y en fomento de la intermodalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El total de\n    las inversiones previstas que hemos acordado asciende a 3.563 millones de\n    euros, cuyas dos terceras partes corresponde realizar al Ministerio de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la red convencional de media distancia, la inversi\u00f3n se\n    elevar\u00e1 a cerca de 300 millones de euros, de los que el 95 por ciento\n    corresponder\u00e1 al Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las mercanc\u00edas,\n    invertiremos tambi\u00e9n 500 millones de euros, de los que el 98 por ciento\n    corresponden al Ministerio de Fomento, en la creaci\u00f3n de una red de\n    itinerario prioritario para este tipo de tr\u00e1fico, tambi\u00e9n para nuevos\n    accesos al puerto para fomentar la intermodalidad, para la implantaci\u00f3n\n    de apartaderos de 750 metros y para el desarrollo de estaciones como La\n    Llagosta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente las cifras de lo que hemos comprometido, 3.500 millones de\n    euros, para mejorar la red convencional en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, de los\n    cuales dos tercios, es decir, 2.362,8 millones, corresponden al\n    Ministerio de Fomento y el resto a la Generalitat, creo que ponen de\n    manifiesto el acuerdo asumido para mejorar la red ferroviaria\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [8, 9], "l\u00ednea": [12, 13, 14, 15, 16], "alta velocidad": [10, 11], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le\n    puedo decir que hay tramos tan importantes como el Barcelona-Portbou; que\n    estamos a punto de concluir la renovaci\u00f3n de la v\u00eda y la modernizaci\u00f3n de\n    la catenaria en el tramo Granollers -Ma\u00e7anet, con un presupuesto de 59,4\n    millones de euros; que en 2005 hemos iniciado la modernizaci\u00f3n de las\n    instalaciones de seguridad en el tramo La Sagrera-Ma\u00e7anet, con una\n    inversi\u00f3n de 31 millones de euros; que vamos a proceder a actualizar los\n    proyectos de renovaci\u00f3n de v\u00eda y modernizaci\u00f3n de la catenaria de\n    Ma\u00e7anet-Calda i Celra-Villajuiga; que se trata de un proyecto cuyas obras\n    no fueron contratadas por el Gobierno anterior y que al no ser\n    contratadas, los proyectos que estaban hechos quedaron obsoletos y hemos\n    tenido que volver a actualizarlos; que a estas actuaciones se va a a\u00f1adir\n    la variante de Figueres, cuyo estudio informativo est\u00e1 pr\u00e1cticamente\n    finalizado; que estamos hablando tambi\u00e9n de obras en la l\u00ednea de\n    Barcelona-Lleida en la parte convencional; que en 2005 adjudicamos las\n    obras de renovaci\u00f3n del tramo Cervera-Calaf, obras que est\u00e1n en ejecuci\u00f3n\n    y su finalizaci\u00f3n est\u00e1 prevista para el 2007; que en 2005 iniciamos la\n    redacci\u00f3n de proyectos de mejora del tramo Calaf-Manresa y vamos a\n    licitar las obras en 2007 en cuanto concluyamos el proyecto que est\u00e1\n    previsto para esa fecha; que en la l\u00ednea Barcelona-Puigcerd\u00e0 se va a\n    finalizar en 2006 la renovaci\u00f3n de la v\u00eda y la supresi\u00f3n de los pasos a\n    nivel, as\u00ed como la modernizaci\u00f3n de la catenaria en el tramo Vic-Ripoll;\n    que hemos completado pr\u00e1cticamente la mejora de las instalaciones de\n    seguridad y comunicaci\u00f3n en el tramo de Vic-Puigcerd\u00e0 y la modernizaci\u00f3n\n    de la catenaria en los tramos Moncada-Vic y Ripoll-Puicerd\u00e0; que hemos\n    licitado en agosto de 2006 las obras de la renovaci\u00f3n de la v\u00eda y\n    tratamiento de la plataforma del tramo Ripoll-Puigcerd\u00e0-frontera francesa\n    y que en 2005 hemos adjudicado asimismo el estudio para la duplicaci\u00f3n de\n    la v\u00eda Barcelona-Vic; que en la l\u00ednea Reus-Mora en 2006 hemos licitado el\n    contrato para iniciar la redacci\u00f3n de los proyectos de modernizaci\u00f3n de\n    la l\u00ednea y que en proyectos de integraci\u00f3n del ferrocarril, que estaban\n    atascados porque no hab\u00eda ning\u00fan tipo de acuerdo, ya tenemos las\n    principales actuaciones en marcha como son la de Cornell\u00e0, la de\n    Hospitalet de Llobregat, la de Sant Feliu, la de Granollers, cuyos\n    convenios ya he firmado, este \u00faltimo el 15 de julio de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    trabajando en la ampliaci\u00f3n e implantaci\u00f3n de un tercer carril de ancho\n    UIC entre Castellbisbal y Mollet y tambi\u00e9n estamos trabajando en el nuevo\n    acceso ferroviario de cercan\u00edas al aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegamos al Gobierno, en cercan\u00edas de Barcelona solamente hab\u00eda\n    cuatro l\u00edneas que no daban cobertura, como le he dicho, a barrios tan\n    importantes como el de La Barceloneta, La Ribera o a municipios como Rub\u00ed\n    y Sant Cugat, y adem\u00e1s faltaba material m\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para impulsar y mejorar\n    las cercan\u00edas de Barcelona en 2005 y 2006 hemos presupuestado 128\n    millones de euros, 64 millones de media anual, que supone multiplicar por\n    2,37 la dotaci\u00f3n media de los presupuestos del Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, en dos a\u00f1os hemos incrementado en 74 millones de euros las\n    dotaciones presupuestarias para el material m\u00f3vil para cercan\u00edas de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en cercan\u00edas\n    hemos adquirido en firme y estamos a la espera de que, seg\u00fan el\n    calendario establecido, nos vayan entregando los nuevos trenes que\n    pondremos a disposici\u00f3n de las cercan\u00edas en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    Papiol-Mollet, por el que tambi\u00e9n me ha preguntado, es un tramo\n    ferroviario importante porque forma parte de un corredor que va al puerto\n    de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puesta en servicio del corredor Can Tunis-Mollet va a\n    suponer dar continuidad al tr\u00e1fico de mercanc\u00edas por v\u00eda ancho UIC desde\n    el puerto de Barcelona hasta la frontera francesa, eliminar el paso de\n    mercanc\u00edas por la zona urbana de quince poblaciones y liberar capacidad\n    para trenes de viajeros en las l\u00edneas de cercan\u00edas que actualmente\n    acceden al aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en cercan\u00edas\n    hemos adquirido en firme y estamos a la espera de que, seg\u00fan el\n    calendario establecido, nos vayan entregando los nuevos trenes que\n    pondremos a disposici\u00f3n de las cercan\u00edas en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puesta en servicio del corredor Can Tunis-Mollet va a\n    suponer dar continuidad al tr\u00e1fico de mercanc\u00edas por v\u00eda ancho UIC desde\n    el puerto de Barcelona hasta la frontera francesa, eliminar el paso de\n    mercanc\u00edas por la zona urbana de quince poblaciones y liberar capacidad\n    para trenes de viajeros en las l\u00edneas de cercan\u00edas que actualmente\n    acceden al aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Varias de\n    las operaciones se realizan en el marco de construcci\u00f3n de la l\u00ednea de\n    alta velocidad, que era lo que yo le dec\u00eda, adicionalmente a estas\n    anteriores, como es la de Montmel\u00f3, Villafranca del Pened\u00e8s, Moncada,\n    Girona y Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta actuaci\u00f3n completa el\n    nuevo acceso para mercanc\u00edas que se construye en la actualidad paralelo a\n    la l\u00ednea de alta velocidad que tuve ocasi\u00f3n de visitar hace poco en\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    puedo decir que hay tramos tan importantes como el Barcelona-Portbou; que\n    estamos a punto de concluir la renovaci\u00f3n de la v\u00eda y la modernizaci\u00f3n de\n    la catenaria en el tramo Granollers -Ma\u00e7anet, con un presupuesto de 59,4\n    millones de euros; que en 2005 hemos iniciado la modernizaci\u00f3n de las\n    instalaciones de seguridad en el tramo La Sagrera-Ma\u00e7anet, con una\n    inversi\u00f3n de 31 millones de euros; que vamos a proceder a actualizar los\n    proyectos de renovaci\u00f3n de v\u00eda y modernizaci\u00f3n de la catenaria de\n    Ma\u00e7anet-Calda i Celra-Villajuiga; que se trata de un proyecto cuyas obras\n    no fueron contratadas por el Gobierno anterior y que al no ser\n    contratadas, los proyectos que estaban hechos quedaron obsoletos y hemos\n    tenido que volver a actualizarlos; que a estas actuaciones se va a a\u00f1adir\n    la variante de Figueres, cuyo estudio informativo est\u00e1 pr\u00e1cticamente\n    finalizado; que estamos hablando tambi\u00e9n de obras en la l\u00ednea de\n    Barcelona-Lleida en la parte convencional; que en 2005 adjudicamos las\n    obras de renovaci\u00f3n del tramo Cervera-Calaf, obras que est\u00e1n en ejecuci\u00f3n\n    y su finalizaci\u00f3n est\u00e1 prevista para el 2007; que en 2005 iniciamos la\n    redacci\u00f3n de proyectos de mejora del tramo Calaf-Manresa y vamos a\n    licitar las obras en 2007 en cuanto concluyamos el proyecto que est\u00e1\n    previsto para esa fecha; que en la l\u00ednea Barcelona-Puigcerd\u00e0 se va a\n    finalizar en 2006 la renovaci\u00f3n de la v\u00eda y la supresi\u00f3n de los pasos a\n    nivel, as\u00ed como la modernizaci\u00f3n de la catenaria en el tramo Vic-Ripoll;\n    que hemos completado pr\u00e1cticamente la mejora de las instalaciones de\n    seguridad y comunicaci\u00f3n en el tramo de Vic-Puigcerd\u00e0 y la modernizaci\u00f3n\n    de la catenaria en los tramos Moncada-Vic y Ripoll-Puicerd\u00e0; que hemos\n    licitado en agosto de 2006 las obras de la renovaci\u00f3n de la v\u00eda y\n    tratamiento de la plataforma del tramo Ripoll-Puigcerd\u00e0-frontera francesa\n    y que en 2005 hemos adjudicado asimismo el estudio para la duplicaci\u00f3n de\n    la v\u00eda Barcelona-Vic; que en la l\u00ednea Reus-Mora en 2006 hemos licitado el\n    contrato para iniciar la redacci\u00f3n de los proyectos de modernizaci\u00f3n de\n    la l\u00ednea y que en proyectos de integraci\u00f3n del ferrocarril, que estaban\n    atascados porque no hab\u00eda ning\u00fan tipo de acuerdo, ya tenemos las\n    principales actuaciones en marcha como son la de Cornell\u00e0, la de\n    Hospitalet de Llobregat, la de Sant Feliu, la de Granollers, cuyos\n    convenios ya he firmado, este \u00faltimo el 15 de julio de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Varias de\n    las operaciones se realizan en el marco de construcci\u00f3n de la l\u00ednea de\n    alta velocidad, que era lo que yo le dec\u00eda, adicionalmente a estas\n    anteriores, como es la de Montmel\u00f3, Villafranca del Pened\u00e8s, Moncada,\n    Girona y Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta actuaci\u00f3n completa el\n    nuevo acceso para mercanc\u00edas que se construye en la actualidad paralelo a\n    la l\u00ednea de alta velocidad que tuve ocasi\u00f3n de visitar hace poco en\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en servicio dos nuevas l\u00edneas, la l\u00ednea 7 y la\n    10, Martorell-Hospitalet y la estaci\u00f3n de Francia-aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La principal beneficiaria, ya lo sabe usted, va a\n    ser la l\u00ednea 2 de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LA\n    FINANCIACI\u00d3N DE LA FORMACI\u00d3N CONTINUA EN EL PA\u00cdS VASCO A TRAV\u00c9S DE LA\n    FUNDACI\u00d3N VASCA PARA LA FORMACI\u00d3N CONTINUA HOBETUZ.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "pa\u00eds vasco": [14, 15], "vasco": [0, 1], "tribunal constitucional": [16, 17, 18], "pa\u00eds": [12, 13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nosotros creemos, al menos en lo que corresponde a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, que es a la que voy a referirme, que\n    el modelo que ten\u00edamos planteado es un modelo de gesti\u00f3n conjunta a\n    trav\u00e9s de instituciones vascas, a trav\u00e9s de sindicatos mayoritarios y\n    minoritarios y a trav\u00e9s de las empresas, de Confebask, de la\n    Confederaci\u00f3n de Empresas de Euskadi, con la idea de ir acumulando otra\n    serie de agentes, como pudieran ser universidades, que puedan intervenir\n    en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, ese\n    tema no solo no es pac\u00edfico en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco;\n    tanto el se\u00f1or ministro como la C\u00e1mara saben que la cuesti\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n contin\u00faa ha sido una cuesti\u00f3n poco pac\u00edfica, o cuando menos de\n    cierta beligerancia, a lo largo de los a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, planteo a esta C\u00e1mara una vez m\u00e1s una cuesti\u00f3n\n    que tiene una trascendencia tremenda para toda la sociedad, que es su\n    formaci\u00f3n, en este caso, la de un sector muy importante de la misma, la\n    formaci\u00f3n continua de los trabajadores, es decir, la capacidad de la que\n    tenemos que dotar a las personas que est\u00e1n en el mercado de trabajo para\n    que puedan afrontar en un tiempo necesario y l\u00f3gico los cambios y retos a\n    los que les obliga la oferta y la demanda en el mercado de trabajo, en el\n    mercado empresarial, es decir, para que tengan la formaci\u00f3n suficiente y\n    para dar competitividad a nuestra sociedad por su propia formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se trata de dotar a los trabajadores de los mejores\n    instrumentos para afrontar los retos en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La discrepancia empieza cuando se\n    determina c\u00f3mo se debe gestionar esa formaci\u00f3n, en definitiva, c\u00f3mo se\n    gestiona el dinero que los trabajadores y las empresas destinan -se\n    deduce de sus salarios y de los beneficios empresariales- para la\n    formaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se hizo en el a\u00f1o\n    1995 con la Fundaci\u00f3n Hobetuz, que recoge a todos estos agentes, viene\n    avalado jur\u00eddicamente por la posibilidad de hacerlo a trav\u00e9s del art\u00edculo\n    84 del Estatuto de los Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2005, con\n    el Gobierno socialista, hay una continuidad de modelo: en lugar de\n    transferir la competencia y de determinar que esa gesti\u00f3n, como dice el\n    Tribunal Constitucional, sea de las comunidades aut\u00f3nomas, se establece\n    un sistema en el cual se utilizan las bonificaciones de cr\u00e9ditos a las\n    empresas en materia de formaci\u00f3n de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en la formaci\u00f3n de\n    los trabajadores hubiera remanentes es lamentable, pero lo cierto y\n    verdad es que los hab\u00eda y en concreto en el a\u00f1o 2004, si no recuerdo mal,\n    de hasta 248 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, tambi\u00e9n tenemos la capacidad de gesti\u00f3n, de\n    recaudaci\u00f3n, de la formaci\u00f3n continua de trabajadores, poder recaudar\n    esos fondos y gestionarlos de la mejor manera legal y leg\u00edtimamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la gesti\u00f3n tambi\u00e9n, no solo la capacidad de\n    autogobierno de las instituciones vascas sino incluso la capacidad de\n    redactar y poner en pr\u00e1ctica un acuerdo interprofesional entre agentes\n    sindicales, empresariales, instituciones y otros agentes, como establece\n    el Estatuto de los Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, 10 a\u00f1os despu\u00e9s de un incumplimiento\n    flagrante contra Hobetuz, contra el art\u00edculo 84 del Estatuto de los\n    Trabajadores, es hora de solucionar el incumplimiento que desde hace 25\n    a\u00f1os se realiza del Estatuto de Gernika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos tener los mejores\n    profesionales, los trabajadores mejor formados, las mejores val\u00edas para\n    que puedan afrontar un reto no solo de competitividad sino tambi\u00e9n de\n    productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos, al menos en lo que corresponde a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, que es a la que voy a referirme, que\n    el modelo que ten\u00edamos planteado es un modelo de gesti\u00f3n conjunta a\n    trav\u00e9s de instituciones vascas, a trav\u00e9s de sindicatos mayoritarios y\n    minoritarios y a trav\u00e9s de las empresas, de Confebask, de la\n    Confederaci\u00f3n de Empresas de Euskadi, con la idea de ir acumulando otra\n    serie de agentes, como pudieran ser universidades, que puedan intervenir\n    en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, ese\n    tema no solo no es pac\u00edfico en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco;\n    tanto el se\u00f1or ministro como la C\u00e1mara saben que la cuesti\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n contin\u00faa ha sido una cuesti\u00f3n poco pac\u00edfica, o cuando menos de\n    cierta beligerancia, a lo largo de los a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos, al menos en lo que corresponde a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, que es a la que voy a referirme, que\n    el modelo que ten\u00edamos planteado es un modelo de gesti\u00f3n conjunta a\n    trav\u00e9s de instituciones vascas, a trav\u00e9s de sindicatos mayoritarios y\n    minoritarios y a trav\u00e9s de las empresas, de Confebask, de la\n    Confederaci\u00f3n de Empresas de Euskadi, con la idea de ir acumulando otra\n    serie de agentes, como pudieran ser universidades, que puedan intervenir\n    en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, ese\n    tema no solo no es pac\u00edfico en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco;\n    tanto el se\u00f1or ministro como la C\u00e1mara saben que la cuesti\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n contin\u00faa ha sido una cuesti\u00f3n poco pac\u00edfica, o cuando menos de\n    cierta beligerancia, a lo largo de los a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Tribunal Constitucional -a quien le corresponde interpretar la ley, nos\n    guste o no- en esas dos sentencias del a\u00f1o 2002 dej\u00f3 claro dos temas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2005, con\n    el Gobierno socialista, hay una continuidad de modelo: en lugar de\n    transferir la competencia y de determinar que esa gesti\u00f3n, como dice el\n    Tribunal Constitucional, sea de las comunidades aut\u00f3nomas, se establece\n    un sistema en el cual se utilizan las bonificaciones de cr\u00e9ditos a las\n    empresas en materia de formaci\u00f3n de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, en nuestra\n    opini\u00f3n no se cumplen las sentencias del Tribunal Constitucional, no se\n    cumple con la competencia en la gesti\u00f3n de un porcentaje, de no se sabe\n    cu\u00e1nto: hoy te doy tanto y ma\u00f1ana te doy graciosamente esto otro, sino\n    que el Tribunal Constitucional dice que todo corresponde a las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [22, 23, 24], "pa\u00eds vasco": [41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "tribunal constitucional": [57, 58, 59, 60], "pa\u00eds": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si una empresa en el Pa\u00eds Vasco, en Catalu\u00f1a o en Madrid decide\n    establecer su propio programa de formaci\u00f3n especializada con cargo a esos\n    recursos, \u00bfpor qu\u00e9 no va a poder hacerlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el terreno de la formaci\u00f3n continua, la situaci\u00f3n de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es parad\u00f3jica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el Pa\u00eds Vasco, desde que se firmaron\n    acuerdos de similar naturaleza, fue la Fundaci\u00f3n Hobetuz quien gestionaba\n    estos acuerdos, para lo cual el Estado transfer\u00eda a la misma un volumen\n    de fondos anual a fin de financiar diversas iniciativas de formaci\u00f3n\n    continua previstas en los acuerdos mencionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, hasta el a\u00f1o 2004 fue la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la\n    \u00fanica que recib\u00eda fondos para financiar la formaci\u00f3n continua y las dem\u00e1s\n    comunidades no los recib\u00edan porque se gestionaban con alcance estatal,\n    por cierto, creo que con bastante eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nadie lo recib\u00eda y s\u00ed el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta distribuci\u00f3n de fondos del a\u00f1o 2004 ascendi\u00f3 a\n    135 millones de euros, de los cuales una parte, casi 8 millones,\n    correspond\u00edan al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el ejercicio 2004, en lo que\n    se refiere a Pa\u00eds Vasco, se produjo, una vez que entr\u00f3 en vigor el\n    decreto del a\u00f1o 2003, un vac\u00edo normativo, ya que la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco -y no es responsabilidad de este Gobierno- no ten\u00eda\n    asumida la competencia en materia de pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    evitar el potencial perjuicio que se originaba a los empresarios y\n    trabajadores vascos en su acceso a la formaci\u00f3n continua, fue el servicio\n    p\u00fablico estatal de empleo el que gestion\u00f3 los fondos correspondientes a\n    dicha comunidad mediante convocatorias dirigidas al \u00e1mbito territorial\n    exclusivo del Pa\u00eds Vasco tanto en contratos-programa como en acciones\n    complementarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los gestiona con notable \u00e9xito, a la vista de los resultados econ\u00f3micos,\n    el servicio estatal de empleo porque el Gobierno vasco se ha negado a\n    recibirlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno vasco se ha negado a recibirlos y por\n    eso los gestiona el servicio p\u00fablico de empleo estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco contempl\u00f3\n    el Gobierno anterior una disposici\u00f3n en la Ley de Presupuestos que\n    facilitara el traspaso de los fondos al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel modelo\n    jur\u00eddico, con aquella situaci\u00f3n, la conjunci\u00f3n del nuevo marco, sus\n    exigencias y la falta de un mecanismo legal como el que se estableci\u00f3 en\n    los a\u00f1os anteriores hizo que, justo en el a\u00f1o en que el resto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas por primera vez recibieran los fondos para\n    gestionar la formaci\u00f3n continua, el Gobierno vasco no pudiera recibirlos\n    porque, repito, han sido recibidos y gestionados por el INEM, el servicio\n    estatal de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    hecho, ya estamos en casi 400 millones de euros de los que casi 20\n    corresponden al Pa\u00eds Vasco; en 2006 ascienden a 20.026.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejercicio 2005 y 2006, las leyes de Presupuestos Generales del Estado\n    establecieron de manera expresa la posibilidad de que la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco gestionara fondos de formaci\u00f3n continua en el\n    marco de la normativa estatal reguladora de \u00e9sta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, lo puede recibir el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno dispuso, a trav\u00e9s de\n    los presupuestos, de la f\u00f3rmula para hacer llegar al Pa\u00eds Vasco los\n    fondos de formaci\u00f3n contin\u00faa, aunque esta comunidad no haya asumido las\n    transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de gesti\u00f3n del Pa\u00eds Vasco derivado del\n    acuerdo entre sindicatos, empresarios y Gobierno en su \u00e1mbito, no cabe en\n    el marco normativo vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y as\u00ed, mientras todas las comunidades han visto\n    aumentar un a\u00f1o tras otro el volumen de recursos que gestionan para\n    formaci\u00f3n contin\u00faa, el Gobierno vasco no los gestiona, sino que los\n    gestiona el servicio p\u00fablico de empleo estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene sentido, se\u00f1ora diputada -se lo reconozco-,\n    que el Gobierno vasco no gestione su formaci\u00f3n contin\u00faa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1C\u00f3mo no \u00edbamos a quererlo para el Pa\u00eds Vasco! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    en el supuesto de que el Pa\u00eds Vasco recibiera el traspaso de funciones y\n    servicios en materias de pol\u00edticas activas de empleo -que creo y deseo\n    fervientemente que se consiga y estamos negoci\u00e1ndolo-, permitir\u00eda a esta\n    comunidad gestionar los fondos de formaci\u00f3n contin\u00faa no solo a trav\u00e9s de\n    planes de formaci\u00f3n sectoriales e intersectoriales suscritos por los\n    agentes sociales, sino tambi\u00e9n directamente a trav\u00e9s de centros de\n    formaci\u00f3n y de la suscripci\u00f3n de convenios con empresas, instituciones\n    sin \u00e1nimo de lucro y otras instituciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la Comunidad\n    del Pa\u00eds Vasco tendr\u00eda competencias en materia de seguimiento y control\n    de las acciones de formaci\u00f3n gestionadas por las empresas y financiadas\n    con el sistema de bonificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... bien: Hab\u00eda un\n    sistema que no nos gustaba heredado del anterior Gobierno, cre\u00edamos que\n    no era funcional y lo estamos cambiando con el acuerdo de pr\u00e1cticamente\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas que est\u00e1n suscribiendo los acuerdos de\n    modificaci\u00f3n del sistema, que parte de la integraci\u00f3n en uno solo de los\n    dos actuales subsistemas de formaci\u00f3n para desempleados y formaci\u00f3n de\n    ocupados; del respeto escrupuloso al marco competencial constitucional\n    que ordena el Tribunal Constitucional y del acceso universal al\n    conocimiento durante toda la vida, al derecho a tener formaci\u00f3n continua\n    para los trabajadores durante toda su vida, incluidos los colectivos que\n    no cotizan por formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    evitar el potencial perjuicio que se originaba a los empresarios y\n    trabajadores vascos en su acceso a la formaci\u00f3n continua, fue el servicio\n    p\u00fablico estatal de empleo el que gestion\u00f3 los fondos correspondientes a\n    dicha comunidad mediante convocatorias dirigidas al \u00e1mbito territorial\n    exclusivo del Pa\u00eds Vasco tanto en contratos-programa como en acciones\n    complementarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    trabajadores y empresarios de Euskadi no se han visto privados de los\n    fondos que leg\u00edtimamente les corresponden para formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si una empresa en el Pa\u00eds Vasco, en Catalu\u00f1a o en Madrid decide\n    establecer su propio programa de formaci\u00f3n especializada con cargo a esos\n    recursos, \u00bfpor qu\u00e9 no va a poder hacerlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el terreno de la formaci\u00f3n continua, la situaci\u00f3n de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es parad\u00f3jica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el Pa\u00eds Vasco, desde que se firmaron\n    acuerdos de similar naturaleza, fue la Fundaci\u00f3n Hobetuz quien gestionaba\n    estos acuerdos, para lo cual el Estado transfer\u00eda a la misma un volumen\n    de fondos anual a fin de financiar diversas iniciativas de formaci\u00f3n\n    continua previstas en los acuerdos mencionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, hasta el a\u00f1o 2004 fue la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la\n    \u00fanica que recib\u00eda fondos para financiar la formaci\u00f3n continua y las dem\u00e1s\n    comunidades no los recib\u00edan porque se gestionaban con alcance estatal,\n    por cierto, creo que con bastante eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nadie lo recib\u00eda y s\u00ed el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta distribuci\u00f3n de fondos del a\u00f1o 2004 ascendi\u00f3 a\n    135 millones de euros, de los cuales una parte, casi 8 millones,\n    correspond\u00edan al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el ejercicio 2004, en lo que\n    se refiere a Pa\u00eds Vasco, se produjo, una vez que entr\u00f3 en vigor el\n    decreto del a\u00f1o 2003, un vac\u00edo normativo, ya que la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco -y no es responsabilidad de este Gobierno- no ten\u00eda\n    asumida la competencia en materia de pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    evitar el potencial perjuicio que se originaba a los empresarios y\n    trabajadores vascos en su acceso a la formaci\u00f3n continua, fue el servicio\n    p\u00fablico estatal de empleo el que gestion\u00f3 los fondos correspondientes a\n    dicha comunidad mediante convocatorias dirigidas al \u00e1mbito territorial\n    exclusivo del Pa\u00eds Vasco tanto en contratos-programa como en acciones\n    complementarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco contempl\u00f3\n    el Gobierno anterior una disposici\u00f3n en la Ley de Presupuestos que\n    facilitara el traspaso de los fondos al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    hecho, ya estamos en casi 400 millones de euros de los que casi 20\n    corresponden al Pa\u00eds Vasco; en 2006 ascienden a 20.026.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejercicio 2005 y 2006, las leyes de Presupuestos Generales del Estado\n    establecieron de manera expresa la posibilidad de que la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco gestionara fondos de formaci\u00f3n continua en el\n    marco de la normativa estatal reguladora de \u00e9sta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno dispuso, a trav\u00e9s de\n    los presupuestos, de la f\u00f3rmula para hacer llegar al Pa\u00eds Vasco los\n    fondos de formaci\u00f3n contin\u00faa, aunque esta comunidad no haya asumido las\n    transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de gesti\u00f3n del Pa\u00eds Vasco derivado del\n    acuerdo entre sindicatos, empresarios y Gobierno en su \u00e1mbito, no cabe en\n    el marco normativo vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1C\u00f3mo no \u00edbamos a quererlo para el Pa\u00eds Vasco! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    en el supuesto de que el Pa\u00eds Vasco recibiera el traspaso de funciones y\n    servicios en materias de pol\u00edticas activas de empleo -que creo y deseo\n    fervientemente que se consiga y estamos negoci\u00e1ndolo-, permitir\u00eda a esta\n    comunidad gestionar los fondos de formaci\u00f3n contin\u00faa no solo a trav\u00e9s de\n    planes de formaci\u00f3n sectoriales e intersectoriales suscritos por los\n    agentes sociales, sino tambi\u00e9n directamente a trav\u00e9s de centros de\n    formaci\u00f3n y de la suscripci\u00f3n de convenios con empresas, instituciones\n    sin \u00e1nimo de lucro y otras instituciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la Comunidad\n    del Pa\u00eds Vasco tendr\u00eda competencias en materia de seguimiento y control\n    de las acciones de formaci\u00f3n gestionadas por las empresas y financiadas\n    con el sistema de bonificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si una empresa en el Pa\u00eds Vasco, en Catalu\u00f1a o en Madrid decide\n    establecer su propio programa de formaci\u00f3n especializada con cargo a esos\n    recursos, \u00bfpor qu\u00e9 no va a poder hacerlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el terreno de la formaci\u00f3n continua, la situaci\u00f3n de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco es parad\u00f3jica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el Pa\u00eds Vasco, desde que se firmaron\n    acuerdos de similar naturaleza, fue la Fundaci\u00f3n Hobetuz quien gestionaba\n    estos acuerdos, para lo cual el Estado transfer\u00eda a la misma un volumen\n    de fondos anual a fin de financiar diversas iniciativas de formaci\u00f3n\n    continua previstas en los acuerdos mencionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, hasta el a\u00f1o 2004 fue la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la\n    \u00fanica que recib\u00eda fondos para financiar la formaci\u00f3n continua y las dem\u00e1s\n    comunidades no los recib\u00edan porque se gestionaban con alcance estatal,\n    por cierto, creo que con bastante eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nadie lo recib\u00eda y s\u00ed el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta distribuci\u00f3n de fondos del a\u00f1o 2004 ascendi\u00f3 a\n    135 millones de euros, de los cuales una parte, casi 8 millones,\n    correspond\u00edan al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el ejercicio 2004, en lo que\n    se refiere a Pa\u00eds Vasco, se produjo, una vez que entr\u00f3 en vigor el\n    decreto del a\u00f1o 2003, un vac\u00edo normativo, ya que la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco -y no es responsabilidad de este Gobierno- no ten\u00eda\n    asumida la competencia en materia de pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    evitar el potencial perjuicio que se originaba a los empresarios y\n    trabajadores vascos en su acceso a la formaci\u00f3n continua, fue el servicio\n    p\u00fablico estatal de empleo el que gestion\u00f3 los fondos correspondientes a\n    dicha comunidad mediante convocatorias dirigidas al \u00e1mbito territorial\n    exclusivo del Pa\u00eds Vasco tanto en contratos-programa como en acciones\n    complementarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco contempl\u00f3\n    el Gobierno anterior una disposici\u00f3n en la Ley de Presupuestos que\n    facilitara el traspaso de los fondos al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    hecho, ya estamos en casi 400 millones de euros de los que casi 20\n    corresponden al Pa\u00eds Vasco; en 2006 ascienden a 20.026.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejercicio 2005 y 2006, las leyes de Presupuestos Generales del Estado\n    establecieron de manera expresa la posibilidad de que la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco gestionara fondos de formaci\u00f3n continua en el\n    marco de la normativa estatal reguladora de \u00e9sta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno dispuso, a trav\u00e9s de\n    los presupuestos, de la f\u00f3rmula para hacer llegar al Pa\u00eds Vasco los\n    fondos de formaci\u00f3n contin\u00faa, aunque esta comunidad no haya asumido las\n    transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de gesti\u00f3n del Pa\u00eds Vasco derivado del\n    acuerdo entre sindicatos, empresarios y Gobierno en su \u00e1mbito, no cabe en\n    el marco normativo vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1C\u00f3mo no \u00edbamos a quererlo para el Pa\u00eds Vasco! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    en el supuesto de que el Pa\u00eds Vasco recibiera el traspaso de funciones y\n    servicios en materias de pol\u00edticas activas de empleo -que creo y deseo\n    fervientemente que se consiga y estamos negoci\u00e1ndolo-, permitir\u00eda a esta\n    comunidad gestionar los fondos de formaci\u00f3n contin\u00faa no solo a trav\u00e9s de\n    planes de formaci\u00f3n sectoriales e intersectoriales suscritos por los\n    agentes sociales, sino tambi\u00e9n directamente a trav\u00e9s de centros de\n    formaci\u00f3n y de la suscripci\u00f3n de convenios con empresas, instituciones\n    sin \u00e1nimo de lucro y otras instituciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la Comunidad\n    del Pa\u00eds Vasco tendr\u00eda competencias en materia de seguimiento y control\n    de las acciones de formaci\u00f3n gestionadas por las empresas y financiadas\n    con el sistema de bonificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso hacen falta\n    reglas generales, para eso hace falta que en un mercado que es\n    similar y com\u00fan haya normas, como dice el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha\n    dicho el Tribunal Constitucional que toda la gesti\u00f3n de los fondos de\n    formaci\u00f3n corresponda a las comunidades aut\u00f3nomas; no, excepto aquellas\n    medidas de car\u00e1cter general que deban revertir en todo el territorio y\n    este Gobierno es, justamente, el que est\u00e1 cumpliendo lo ordenado por el\n    Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... bien: Hab\u00eda un\n    sistema que no nos gustaba heredado del anterior Gobierno, cre\u00edamos que\n    no era funcional y lo estamos cambiando con el acuerdo de pr\u00e1cticamente\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas que est\u00e1n suscribiendo los acuerdos de\n    modificaci\u00f3n del sistema, que parte de la integraci\u00f3n en uno solo de los\n    dos actuales subsistemas de formaci\u00f3n para desempleados y formaci\u00f3n de\n    ocupados; del respeto escrupuloso al marco competencial constitucional\n    que ordena el Tribunal Constitucional y del acceso universal al\n    conocimiento durante toda la vida, al derecho a tener formaci\u00f3n continua\n    para los trabajadores durante toda su vida, incluidos los colectivos que\n    no cotizan por formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera, anuncia que va a acometer la reforma del modelo y segunda,\n    utilizando el marco normativo vigente, lo adapta para hacer posible que\n    las comunidades aut\u00f3nomas ejerzan la titularidad de la competencia\n    ejecutiva reconocida por el Tribunal Constitucional a aquellas en esta\n    materia y as\u00ed la Conferencia sectorial de asuntos laborales, de julio de\n    2004, aprob\u00f3 la primera distribuci\u00f3n territorial de los fondos para la\n    gesti\u00f3n de la formaci\u00f3n continua por parte de las comunidades aut\u00f3nomas\n    con consenso pleno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0, 1], "tribunal constitucional": [4, 5], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted dice: \u00a1Qu\u00e9 buenos somos\n    que hemos querido transferir el dinero durante a\u00f1os y el Gobierno vasco,\n    las instituciones vascas, no quieren!. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Pa\u00eds Vasco se ha negado a la\n    transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Pa\u00eds Vasco se ha negado a la\n    transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Pa\u00eds Vasco se ha negado a la\n    transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional dijo que pod\u00eda haber medidas\n    de car\u00e1cter general, pero ustedes le han dado la vuelta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han hecho que la\n    mayor\u00eda sea de medidas de car\u00e1cter general, haciendo lo contrario de lo\n    que se\u00f1ala el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [7], "pa\u00eds vasco": [14, 15, 16, 17, 18, 19], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Lasagabaster, cr\u00e9ame que yo respeto profundamente la idiosincrasia,\n    las particularidades y las especificidades de su comunidad aut\u00f3noma, el\n    Pa\u00eds Vasco, lo que ocurre es que estoy defendiendo un criterio que tiene\n    encaje perfectamente en esos elementos diferenciales y tambi\u00e9n en el\n    conjunto general, dado que estamos hablando de la formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que s\u00ed, \u00bfc\u00f3mo no van a poder participar\n    a nivel del Pa\u00eds Vasco o de Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Claro que llegan los recursos al Pa\u00eds Vasco!. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    cosa es que tengamos unas diferencias, leg\u00edtimas en democracia, con el\n    Gobierno vasco a la hora de establecer c\u00f3mo se hace la transferencia de\n    las pol\u00edticas activas y otra que no lleguen los recursos de formaci\u00f3n\n    continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed llegan; le llegan a las empresas y a los trabajadores\n    ubicados en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco a trav\u00e9s del servicio\n    estatal de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La f\u00f3rmula es sencilla: uno, tenemos que realizar\n    definitivamente la transferencia de las pol\u00edticas activas de empleo a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que pronto podamos alcanzar ese\n    acuerdo y entre tanto los recursos llegan al Pa\u00eds Vasco, pero seguramente\n    se podr\u00eda maximizar su eficiencia a trav\u00e9s del procedimiento que le estoy\n    indicando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed llegan; le llegan a las empresas y a los trabajadores\n    ubicados en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco a trav\u00e9s del servicio\n    estatal de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lasagabaster, cr\u00e9ame que yo respeto profundamente la idiosincrasia,\n    las particularidades y las especificidades de su comunidad aut\u00f3noma, el\n    Pa\u00eds Vasco, lo que ocurre es que estoy defendiendo un criterio que tiene\n    encaje perfectamente en esos elementos diferenciales y tambi\u00e9n en el\n    conjunto general, dado que estamos hablando de la formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que s\u00ed, \u00bfc\u00f3mo no van a poder participar\n    a nivel del Pa\u00eds Vasco o de Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Claro que llegan los recursos al Pa\u00eds Vasco!. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed llegan; le llegan a las empresas y a los trabajadores\n    ubicados en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco a trav\u00e9s del servicio\n    estatal de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La f\u00f3rmula es sencilla: uno, tenemos que realizar\n    definitivamente la transferencia de las pol\u00edticas activas de empleo a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que pronto podamos alcanzar ese\n    acuerdo y entre tanto los recursos llegan al Pa\u00eds Vasco, pero seguramente\n    se podr\u00eda maximizar su eficiencia a trav\u00e9s del procedimiento que le estoy\n    indicando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lasagabaster, cr\u00e9ame que yo respeto profundamente la idiosincrasia,\n    las particularidades y las especificidades de su comunidad aut\u00f3noma, el\n    Pa\u00eds Vasco, lo que ocurre es que estoy defendiendo un criterio que tiene\n    encaje perfectamente en esos elementos diferenciales y tambi\u00e9n en el\n    conjunto general, dado que estamos hablando de la formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que s\u00ed, \u00bfc\u00f3mo no van a poder participar\n    a nivel del Pa\u00eds Vasco o de Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Claro que llegan los recursos al Pa\u00eds Vasco!. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed llegan; le llegan a las empresas y a los trabajadores\n    ubicados en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco a trav\u00e9s del servicio\n    estatal de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La f\u00f3rmula es sencilla: uno, tenemos que realizar\n    definitivamente la transferencia de las pol\u00edticas activas de empleo a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que pronto podamos alcanzar ese\n    acuerdo y entre tanto los recursos llegan al Pa\u00eds Vasco, pero seguramente\n    se podr\u00eda maximizar su eficiencia a trav\u00e9s del procedimiento que le estoy\n    indicando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or\n    ministro, el Grupo Parlamentario Popular ya ha utilizado todos los medios\n    que la democracia y esta C\u00e1mara hacen posible para lograr que, de una vez\n    por todas, aclaren la situaci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds,\n    analizando la crisis migratoria y humanitaria en la que nos hallamos\n    inmersos y tomen las medidas convenientes, rectificando su actual\n    pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n y poniendo en marcha alternativas que pongan fin\n    a esa terrible situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que usted diga que\n    estamos viendo el final del proceso de la inmigraci\u00f3n irregular a\n    Canarias procedente del \u00c1frica subsahariana, lo cierto es que la\n    situaci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds no ha hecho m\u00e1s que empeorar;\n    ya supera los 25.000 el n\u00famero de inmigrantes irregulares que han llegado\n    a las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus acciones\n    han conducido a una catastr\u00f3fica pol\u00edtica, a una falta total de\n    previsi\u00f3n, y esto nos ha llevado a una situaci\u00f3n calamitosa que supone\n    una afrenta a la dignidad de las personas y traslada una imagen indigna\n    de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo cierto es\n    que miseria, lamentablemente, ha existido siempre y esta presi\u00f3n\n    migratoria es algo nunca visto en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, si es la miseria\n    la que provoca este efecto salida, \u00bfqu\u00e9 determina que los inmigrantes\n    escojan su pa\u00eds de llegada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y todos los espa\u00f1oles y medio mundo han\n    visto a trav\u00e9s de la televisi\u00f3n de lo que estaba pasando en nuestro pa\u00eds,\n    usted hoy ya no ser\u00eda ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y todos los espa\u00f1oles y medio mundo han\n    visto a trav\u00e9s de la televisi\u00f3n de lo que estaba pasando en nuestro pa\u00eds,\n    usted hoy ya no ser\u00eda ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, me dirigir\u00e9 al resto de los grupos parlamentarios y a los\n    espa\u00f1oles porque con ustedes me temo que hay poco que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3, 4, 5], "seguridad social": [6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si aquello no supon\u00eda\n    efecto llamada, si ustedes dicen que el proceso de legalizaci\u00f3n pactado\n    con empresarios y trabajadores -que es lo que les molesta- ha supuesto un\n    efecto llamada, \u00bfqu\u00e9 hubiera sido lo que hizo el se\u00f1or Rajoy, como le\n    record\u00f3 el se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha aumentado sus actuaciones en un 132\n    por ciento y las infracciones detectadas han ca\u00eddo del 40 al 11 por\n    ciento, obviamente porque los inspectores de Trabajo encuentran menos\n    trabajadores irregulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que el se\u00f1or Bush, al\n    que tanto admiran, es partidario de establecer un proceso de legalizaci\u00f3n\n    ordenada de estos trabajadores, como hizo Espa\u00f1a, por cierto, con un\n    modelo bastante similar al que utiliz\u00f3 Espa\u00f1a con el Gobierno socialista\n    concediendo derechos a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que al ver la grave situaci\u00f3n que se\n    produce, hemos decidido establecer un protocolo de actuaci\u00f3n humanitaria\n    y acogida de las personas que llegan a nuestras islas y, en lugar de\n    soltarles en las calles -como ocurr\u00eda y denunci\u00f3 el alcalde de Madrid,\n    del Partido Popular, cuando se los enviaba el se\u00f1or Soria-, ahora se les\n    acoge por parte de ONG y comunidades aut\u00f3nomas, que quieren establecer un\n    modelo de cooperaci\u00f3n -las que han querido- para acoger a estas personas\n    y darles el trato humanitario que quieren los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido la\n    creaci\u00f3n de un fondo para garantizar que los servicios p\u00fablicos no sufran\n    deterioro en cuanto a la percepci\u00f3n de los mismos por parte de los\n    ciudadanos espa\u00f1oles que antes no exist\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora\n    solo han partido de un principio: su resentimiento, se\u00f1or\u00edas, por haber\n    perdido las elecciones y porque los espa\u00f1oles le dieron la espalda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 quer\u00edan que hici\u00e9ramos, que dej\u00e1ramos que siguieran\n    trabajando en la semiesclavitud, sin derechos de ning\u00fan tipo, sin aportar\n    ni pagar cotizaciones a la Seguridad Social y pagar sus correspondientes\n    impuestos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al menos hay casi\n    700.000 personas menos en la econom\u00eda sumergida, los que hoy cotizan a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pregunte a las personas que se encuentran\n    hacinadas en los centros, que vienen aqu\u00ed, que tienen problemas y que los\n    tienen que repartir por todo el territorio espa\u00f1ol, que se sienten\n    enga\u00f1ados por las mafias desde su pa\u00eds de origen, que utilizan unos\n    papeles plastificados con su declaraciones dici\u00e9ndoles: vayan a Espa\u00f1a\n    que ah\u00ed tendr\u00e1n papeles, que ah\u00ed hay una pol\u00edtica de papeles para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo que iba a poner el\n    contador a cero y por eso justific\u00f3 usted ese proceso, y el contador hoy\n    en Espa\u00f1a marca m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de inmigrantes irregulares en\n    nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema se produce cuando la\n    inmigraci\u00f3n ilegal desborda a muchas comunidades aut\u00f3nomas de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que me duele es\n    que se haya jugado con much\u00edsimas personas que, efectivamente, viven en\n    condiciones dif\u00edciles y complicadas y que han decidido abandonar su pa\u00eds\n    porque cre\u00edan que en Espa\u00f1a encontrar\u00edan mejores expectativas de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por cierto, esto es lo que apoya el 85 por ciento\n    de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo este trabajo de an\u00e1lisis que se ha ido realizando y\n    la defensa de los intereses del sector pesquero espa\u00f1ol ante las\n    instituciones comunitarias, han logrado que la propuesta inicial de la\n    Comisi\u00f3n fuese variada y se atendiese a las\n    reclamaciones del Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En lo relativo a recursos humanos las l\u00edneas estrat\u00e9gicas fundamentales\n    pasan por impulsar el empleo sostenible en especial la posici\u00f3n de\n    mujeres y j\u00f3venes, la de potenciar una alta cualificaci\u00f3n de los\n    trabajadores o promover la diversificaci\u00f3n.\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1rea de desarrollo sostenible de la acuicultura\n    se ha optado por medidas encaminadas a reforzar la sostenibilidad, tales\n    como la diversificaci\u00f3n de especies, establecimientos de m\u00e9todos\n    respetuosos con el entorno marino, fomento de la investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n o medidas de promoci\u00f3n de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060927_doc_marked.html#001476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-09-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 5, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 18, 20, 21, 22, 23, 24, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 34, 35, 36, 37, 39, 41, 43, 44, 45, 48, 50, 52, 53, 55, 56, 57], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 8, 16, 17, 19, 25, 26, 33, 51, 54], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [38, 40, 42], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [46, 47, 49], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}