{"blocks": [{"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9\n    balance hace usted de sus dos a\u00f1os al frente del Gobierno respecto del\n    escenario abierto en el Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    balance hace usted de sus dos a\u00f1os al frente del Gobierno respecto del\n    escenario abierto en el Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    balance hace usted de sus dos a\u00f1os al frente del Gobierno respecto del\n    escenario abierto en el Pa\u00eds Vasco? ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [6], "pa\u00eds": [5], "vasco": [1], "sociedad vasca": [2, 3, 4], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En total, catorce expresidentes han participado en el\n    Encuentro Continental por la Paz en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... En total, catorce expresidentes han participado en el\n    Encuentro Continental por la Paz en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... \u00bfConoce usted la\n    implicaci\u00f3n de la sociedad vasca?, una sociedad formada por personas que\n    han sufrido durante d\u00e9cadas y que hoy a\u00fan contin\u00faan sufriendo. ...\"", "\"... La comunidad\n    internacional s\u00ed que entiende a la sociedad vasca y todos ellos concluyen\n    en valorar que estamos ante un momento pol\u00edtico hist\u00f3rico, ante una\n    oportunidad \u00fanica para construir la verdadera paz. ...\"", "\"... \u00bfY a la sociedad vasca? ...\"", "\"... En total, catorce expresidentes han participado en el\n    Encuentro Continental por la Paz en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... La comunidad\n    internacional s\u00ed que entiende a la sociedad vasca y todos ellos concluyen\n    en valorar que estamos ante un momento pol\u00edtico hist\u00f3rico, ante una\n    oportunidad \u00fanica para construir la verdadera paz. ...\""]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Todav\u00eda no han condenado la historia criminal de ETA. ...\"", "\"... Todav\u00eda no le han demandado a ETA su\n    disoluci\u00f3n incondicional, la \u00fanica banda terrorista que existe hoy en el\n    conjunto de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Se\u00f1or Errekondo, no le debemos nada a ETA\n    ni a sus apoyos. ...\"", "\"... Es ETA y quienes les apoyan quienes tienen un enorme\n    saldo deudor con el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mi pregunta, y m\u00e1s a ra\u00edz de las \u00faltimas declaraciones del\n    ministro de Econom\u00eda es: \u00bfVa a compensar todo el 2013 no simplemente a\n    las comunidades aut\u00f3nomas de Andaluc\u00eda, Extremadura y Canarias, sino\n    tambi\u00e9n a Catalu\u00f1a y Asturias? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero decir\n    que esta moderaci\u00f3n salarial ha resultado muy \u00fatil para mantener muchos\n    puestos de trabajo que en otro caso se hubieran destruido; ha ido\n    acompa\u00f1ada de una inflaci\u00f3n muy baja, menos 0,1 % en el mes de octubre,\n    con lo cual los salarios pueden mantener poder adquisitivo, y ha ayudado\n    a mejorar la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, dato este muy\n    relevante, como se demuestra en las cifras del sector exterior, que\n    anticipan una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica para el a\u00f1o que viene, 2014. ...\"", "\"... Quiero decir\n    que esta moderaci\u00f3n salarial ha resultado muy \u00fatil para mantener muchos\n    puestos de trabajo que en otro caso se hubieran destruido; ha ido\n    acompa\u00f1ada de una inflaci\u00f3n muy baja, menos 0,1 % en el mes de octubre,\n    con lo cual los salarios pueden mantener poder adquisitivo, y ha ayudado\n    a mejorar la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, dato este muy\n    relevante, como se demuestra en las cifras del sector exterior, que\n    anticipan una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica para el a\u00f1o que viene, 2014. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as empresas": [3], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso s\u00ed, han bajado\n    m\u00e1s los m\u00e1s bajos, mientras los salarios de los directivos del Ibex\n    sub\u00edan, al igual que lo hac\u00edan los beneficios de muchas empresas que, al\n    mismo tiempo que mejoraban sus beneficios, recortaban plantillas y\n    salarios. ...\"", "\"... Son baratos para las\n    grandes empresas y muy caros, cuando no inexistentes, para las peque\u00f1as,\n    en una Espa\u00f1a en la que los millonarios han crecido al tiempo que muchas\n    familias est\u00e1n en situaci\u00f3n dram\u00e1tica de pobreza. ...\"", "\"... La ley del embudo, ancha para los empresarios y\n    estrecha para los trabajadores, ancha para las grandes empresas y\n    estrecha para las peque\u00f1as empresas, ancha para quienes ganan mucho y\n    estrecha para quienes ganan poco; hasta en su casa, se\u00f1or Rajoy,\n    sacrificios para los espa\u00f1oles m\u00e1s d\u00e9biles y generosos sobresueldos en B\n    en su partido. ...\"", "\"... La ley del embudo, ancha para los empresarios y\n    estrecha para los trabajadores, ancha para las grandes empresas y\n    estrecha para las peque\u00f1as empresas, ancha para quienes ganan mucho y\n    estrecha para quienes ganan poco; hasta en su casa, se\u00f1or Rajoy,\n    sacrificios para los espa\u00f1oles m\u00e1s d\u00e9biles y generosos sobresueldos en B\n    en su partido. ...\"", "\"... Son baratos para las\n    grandes empresas y muy caros, cuando no inexistentes, para las peque\u00f1as,\n    en una Espa\u00f1a en la que los millonarios han crecido al tiempo que muchas\n    familias est\u00e1n en situaci\u00f3n dram\u00e1tica de pobreza. ...\"", "\"... La ley del embudo, ancha para los empresarios y\n    estrecha para los trabajadores, ancha para las grandes empresas y\n    estrecha para las peque\u00f1as empresas, ancha para quienes ganan mucho y\n    estrecha para quienes ganan poco; hasta en su casa, se\u00f1or Rajoy,\n    sacrificios para los espa\u00f1oles m\u00e1s d\u00e9biles y generosos sobresueldos en B\n    en su partido. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando\n    las empresas se enfrentan a una ca\u00edda de la demanda deben hacer ajustes y\n    los pueden hacer de forma muy distinta. ...\"", "\"... Hay moderaci\u00f3n salarial, pero\n    tambi\u00e9n hay precios mucho m\u00e1s bajos, y todo ello ha dado lugar a una\n    mejora de la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Hay moderaci\u00f3n salarial, pero\n    tambi\u00e9n hay precios mucho m\u00e1s bajos, y todo ello ha dado lugar a una\n    mejora de la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, una cuesti\u00f3n de Estado y una prioridad social, porque cuando\n    todav\u00eda siguen en riesgo la vida, la integridad y la libertad de muchas\n    mujeres en Espa\u00f1a lo que fracasa y lo que falla es el conjunto de la\n    democracia. ...\"", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, una cuesti\u00f3n de Estado y una prioridad social, porque cuando\n    todav\u00eda siguen en riesgo la vida, la integridad y la libertad de muchas\n    mujeres en Espa\u00f1a lo que fracasa y lo que falla es el conjunto de la\n    democracia. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Una profunda\n    cicatriz en la sociedad espa\u00f1ola: 700 mujeres asesinadas en diez a\u00f1os. ...\"", "\"... Un pacto, se\u00f1or\u00eda, para que\n    ninguna entidad que reciba fondos p\u00fablicos, como la Iglesia cat\u00f3lica,\n    pueda editar estos libros (muestra un libro) que, atentando a la dignidad\n    de las mujeres, lo que hacen es fomentar el sometimiento y el acatamiento\n    de las v\u00edctimas, que es donde est\u00e1 el germen de la violencia. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La educaci\u00f3n en igualdad no es una asignatura,\n    se\u00f1or\u00eda, tiene que ser la vida diaria de todos nosotros y, por desgracia,\n    en las adolescentes y en los j\u00f3venes se est\u00e1n admitiendo roles por parte\n    de las mujeres que ya no admitimos ninguna de las mujeres en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Yo le pido su apoyo para varias cosas, se\u00f1or\u00eda; en primer\n    lugar, porque las leyes m\u00e1s fuertes hacen m\u00e1s fuertes a las mujeres y les\n    dan fortaleza tambi\u00e9n para denunciar. ...\"", "\"... Le pido su apoyo\n    para que entre todos trabajemos por la libertad vigilada de los\n    agresores, porque da seguridad a las v\u00edctimas; porque tengan justicia\n    gratuita, porque en el estatuto de la v\u00edctima cuidemos a esas mujeres. ...\"", "\"... La educaci\u00f3n en igualdad no es una asignatura,\n    se\u00f1or\u00eda, tiene que ser la vida diaria de todos nosotros y, por desgracia,\n    en las adolescentes y en los j\u00f3venes se est\u00e1n admitiendo roles por parte\n    de las mujeres que ya no admitimos ninguna de las mujeres en esta C\u00e1mara. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y ese aislacionismo al que est\u00e1 usted llevando la\n    pol\u00edtica internacional de Espa\u00f1a, se\u00f1or ministro, se produce en un\n    momento especialmente crucial e importante para nosotros, como usted bien\n    sabe, que es nuestra candidatura al Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como se ha aplazado la\n    Conferencia de Ginebra, hemos estimado oportuno aplazar la Conferencia de\n    C\u00f3rdoba, que cuenta con el apoyo y el benepl\u00e1cito de la Uni\u00f3n Europea, de\n    los Estados Unidos y de los principales actores en este tema. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "unidad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La Unidad de Emergencia Consular, que se\n    puso inmediatamente en marcha para la localizaci\u00f3n de los espa\u00f1oles, ha\n    logrado ya encontrar a 34 espa\u00f1oles, y en lo que se refiere a la\n    respuesta de ayuda humanitaria de emergencia, como ustedes saben, Espa\u00f1a\n    flet\u00f3 tres aviones, dos directamente por la Agencia Espa\u00f1ola de\n    Cooperaci\u00f3n y un por la Cruz Roja, que llev\u00f3 40 toneladas en material\n    otorgado por esta agencia. ...\"", "\"... La Unidad de Emergencia Consular, que se\n    puso inmediatamente en marcha para la localizaci\u00f3n de los espa\u00f1oles, ha\n    logrado ya encontrar a 34 espa\u00f1oles, y en lo que se refiere a la\n    respuesta de ayuda humanitaria de emergencia, como ustedes saben, Espa\u00f1a\n    flet\u00f3 tres aviones, dos directamente por la Agencia Espa\u00f1ola de\n    Cooperaci\u00f3n y un por la Cruz Roja, que llev\u00f3 40 toneladas en material\n    otorgado por esta agencia. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero este es un tema que no afecta\n    exclusivamente a algunas entidades financieras, sino que afecta sobre\n    todo a muchas personas, a muchas familias en nuestro pa\u00eds, que ven como\n    la bajada del eur\u00edbor no supone un alivio econ\u00f3mico a la hora de hacer\n    frente a sus pr\u00e9stamos hipotecarios. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or De Guindos, les instamos a que act\u00faen\n    de verdad, no a que sean comentaristas de las decisiones que tienen que\n    tomar otros; a que se revisen todas las cl\u00e1usulas abusivas en los\n    contratos hipotecarios de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS MOTIVOS DE LAS\n    DIMISIONES EN LA DELEGACI\u00d3N CENTRAL DE GRANDES CONTRIBUYENTES DE LA\n    AGENCIA ESTATAL DE ADMINISTRACI\u00d3N TRIBUTARIA (AEAT) ...\""]}, {"words": {"agencia": [1], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son los motivos de las dimisiones en la delegaci\u00f3n\n    central de grandes contribuyentes de la Agencia Tributaria? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son los motivos de las dimisiones en la delegaci\u00f3n\n    central de grandes contribuyentes de la Agencia Tributaria? ...\""]}, {"words": {"agencia": [3, 4, 5, 6], "hacienda": [7], "agencia tributaria": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Lara, los motivos son cambios en puestos de libre\n    designaci\u00f3n derivados del cambio en la direcci\u00f3n de la Agencia Tributaria\n    que ha tenido lugar hace cuatro meses. ...\"", "\"... A\u00f1ado tambi\u00e9n que est\u00e1 en marcha\n    una auditor\u00eda interna relativa a comprobar que no ha habido filtraci\u00f3n de\n    ning\u00fan expediente de la Agencia Tributaria hacia medios de comunicaci\u00f3n,\n    para preservar las garant\u00edas de los procesos de inspecci\u00f3n de\n    procedimientos administrativos abiertos en la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, tambi\u00e9n quiero decirle a su se\u00f1or\u00eda que no hay ning\u00fan tipo\n    de injerencia pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Lara, los motivos son cambios en puestos de libre\n    designaci\u00f3n derivados del cambio en la direcci\u00f3n de la Agencia Tributaria\n    que ha tenido lugar hace cuatro meses. ...\"", "\"... A\u00f1ado tambi\u00e9n que est\u00e1 en marcha\n    una auditor\u00eda interna relativa a comprobar que no ha habido filtraci\u00f3n de\n    ning\u00fan expediente de la Agencia Tributaria hacia medios de comunicaci\u00f3n,\n    para preservar las garant\u00edas de los procesos de inspecci\u00f3n de\n    procedimientos administrativos abiertos en la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, tambi\u00e9n quiero decirle a su se\u00f1or\u00eda que no hay ning\u00fan tipo\n    de injerencia pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... La Agencia\n    Tributaria es una de las grandes instituciones del Estado, de gran\n    prestigio y entre todos debemos conservar y reforzar ese prestigio. ...\"", "\"... No lo ha habido en este\n    \u00faltimo mandato y, como ministro de Hacienda, estoy seguro de que tampoco\n    lo ha habido en el de mis predecesores en ese cargo. ...\""]}, {"words": {"agencia": [2, 3, 4, 5, 6], "amnist\u00eda fiscal": [1], "hacienda": [7], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se cesa a una\n    inspectora de la Agencia Tributaria que ratific\u00f3 una sanci\u00f3n a la\n    multinacional mexicana Cemex. ...\"", "\"... Lo que dinamita el trabajo\n    de la agencia y su prestigio no es solo que alguien cuente que se quiere\n    proteger a un defraudador, a la agencia la dinamitan y la desprestigian\n    otras decisiones: que a los defraudadores de la lista Falciani se les\n    facilitara regularizar lo defraudado sin sancionarles, mientras se\n    castiga a muchos aut\u00f3nomos y peque\u00f1os empresarios cuando cometen un\n    error; que haga usted una amnist\u00eda fiscal escandalosa y a la carta a unos\n    cuantos defraudadores a la que se acoge hasta el tesorero de su partido;\n    que hayan destituido al equipo de la ONIF que investigaba la G\u00fcrtel -esto\n    s\u00ed desprestigia a la agencia-; que hayan cesado tambi\u00e9n al comisario jefe\n    de polic\u00eda de la UDEF responsable de las brigadas de investigaci\u00f3n de la\n    G\u00fcrtel y del caso B\u00e1rcenas-PP. ...\"", "\"... Se cesa a una\n    inspectora de la Agencia Tributaria que ratific\u00f3 una sanci\u00f3n a la\n    multinacional mexicana Cemex. ...\"", "\"... Sorprendi\u00f3 que su\n    preocupaci\u00f3n, se\u00f1or Montoro -lo ha dicho ahora-, no fuera si la sanci\u00f3n\n    era correcta o no, su preocupaci\u00f3n fue investigar la filtraci\u00f3n porque\n    eso, seg\u00fan usted, desprestigiaba a la agencia. ...\"", "\"... Lo que dinamita el trabajo\n    de la agencia y su prestigio no es solo que alguien cuente que se quiere\n    proteger a un defraudador, a la agencia la dinamitan y la desprestigian\n    otras decisiones: que a los defraudadores de la lista Falciani se les\n    facilitara regularizar lo defraudado sin sancionarles, mientras se\n    castiga a muchos aut\u00f3nomos y peque\u00f1os empresarios cuando cometen un\n    error; que haga usted una amnist\u00eda fiscal escandalosa y a la carta a unos\n    cuantos defraudadores a la que se acoge hasta el tesorero de su partido;\n    que hayan destituido al equipo de la ONIF que investigaba la G\u00fcrtel -esto\n    s\u00ed desprestigia a la agencia-; que hayan cesado tambi\u00e9n al comisario jefe\n    de polic\u00eda de la UDEF responsable de las brigadas de investigaci\u00f3n de la\n    G\u00fcrtel y del caso B\u00e1rcenas-PP. ...\"", "\"... Lo que desprestigiada a la agencia, se\u00f1or\n    Montoro, es que el 80 % de sus efectivos se destinen a investigar a los\n    peque\u00f1os contribuyentes y se dedique un m\u00ednimo esfuerzo a las grandes\n    empresas y fortunas; que se reduzca el n\u00famero de trabajadores de la\n    agencia, y que haya seis veces menos inspectores de la media de la OCDE. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que desprestigia a la agencia es tener un ministro al\n    servicio de los defraudadores y no al servicio de los contribuyentes\n    honestos. ...\"", "\"... \u00bfEs usted el ministro de Hacienda o es el\n    ministro de los defraudadores, se\u00f1or Montoro? ...\""]}, {"words": {"agencia": [3, 4, 5], "hacienda p\u00fablica": [2], "hacienda": [6], "agencia tributaria": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s,\n    se\u00f1or Lara, tambi\u00e9n ser\u00eda de valorar que con este Gobierno todos los\n    grupos pol\u00edticos, incluyendo Izquierda Unida Madrid, pagaran lo que deben\n    a la Agencia Tributaria, a la Hacienda p\u00fablica de todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Por tanto, quiero decirle con toda franqueza y\n    con toda lealtad tambi\u00e9n que sus palabras injustas deber\u00edan retirarse en\n    virtud de la garant\u00eda y de la eficiencia de la Agencia Tributaria, donde\n    no hay ninguna injerencia pol\u00edtica y tampoco ha habido ning\u00fan tratamiento\n    a favor en relaci\u00f3n con Izquierda Unida. ...\"", "\"... Por lo dem\u00e1s,\n    se\u00f1or Lara, tambi\u00e9n ser\u00eda de valorar que con este Gobierno todos los\n    grupos pol\u00edticos, incluyendo Izquierda Unida Madrid, pagaran lo que deben\n    a la Agencia Tributaria, a la Hacienda p\u00fablica de todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Por lo dem\u00e1s,\n    se\u00f1or Lara, tambi\u00e9n ser\u00eda de valorar que con este Gobierno todos los\n    grupos pol\u00edticos, incluyendo Izquierda Unida Madrid, pagaran lo que deben\n    a la Agencia Tributaria, a la Hacienda p\u00fablica de todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Por cierto, se\u00f1or Lara, tambi\u00e9n\n    sus compa\u00f1eros de la agencia de Madrid llaman; tambi\u00e9n sus compa\u00f1eros de\n    Izquierda Unida llaman. ...\"", "\"... Por tanto, quiero decirle con toda franqueza y\n    con toda lealtad tambi\u00e9n que sus palabras injustas deber\u00edan retirarse en\n    virtud de la garant\u00eda y de la eficiencia de la Agencia Tributaria, donde\n    no hay ninguna injerencia pol\u00edtica y tampoco ha habido ning\u00fan tratamiento\n    a favor en relaci\u00f3n con Izquierda Unida. ...\"", "\"... Por lo dem\u00e1s,\n    se\u00f1or Lara, tambi\u00e9n ser\u00eda de valorar que con este Gobierno todos los\n    grupos pol\u00edticos, incluyendo Izquierda Unida Madrid, pagaran lo que deben\n    a la Agencia Tributaria, a la Hacienda p\u00fablica de todos los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Montoro, para que una empresa tenga futuro ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Montoro, para que una empresa tenga futuro\n    por lo menos tiene que tener presente, y en estos momentos Navantia no lo\n    tiene. ...\"", "\"... Est\u00e1n haciendo una\n    oferta comercial internacional buscando barcos que traer para hacer en\n    los astilleros y resulta que una empresa espa\u00f1ola se va a Jap\u00f3n, a Corea\n    a hacer nuestros barcos. ...\"", "\"... Es que pueden decir: Pero si una empresa\n    espa\u00f1ola no lo hace en Espa\u00f1a, \u00bfpor qu\u00e9 lo vamos a hacer nosotros all\u00ed?,\n    v\u00e1monos a otro astillero. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Coincido con usted\n    en que tenemos unos excelentes astilleros p\u00fablicos y privados en Espa\u00f1a;\n    coincido con usted en que tenemos unas empresas tecnol\u00f3gicas en materia\n    de construcci\u00f3n de barcos primeras en el mundo, raz\u00f3n por la que estamos\n    detr\u00e1s de esas contrataciones internacionales. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de hacer\n    pol\u00edtica de est\u00edmulo -y usted la acaba de hacer, excepto lo de rid\u00edculo,\n    que por supuesto no se lo voy a aceptar-, no le quepa ninguna duda de que\n    estamos convencidos de la calidad de la empresa que tenemos y trabajando,\n    no ya el ministro de Hacienda, sino todo el Gobierno, para que pronto\n    haya carga de trabajo en estos astilleros. ...\""]}, {"words": {"agencia": [3], "hacienda": [4], "agencia tributaria": [0], "lucha": [5], "fraude fiscal": [1], "fraude": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DE HACIENDA LOS CESES PRODUCIDOS EN\n    DEPENDENCIAS DE LA AGENCIA TRIBUTARIA, QUE SON FUNDAMENTALES EN LA LUCHA\n    CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"", "\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DE HACIENDA LOS CESES PRODUCIDOS EN\n    DEPENDENCIAS DE LA AGENCIA TRIBUTARIA, QUE SON FUNDAMENTALES EN LA LUCHA\n    CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"", "\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DE HACIENDA LOS CESES PRODUCIDOS EN\n    DEPENDENCIAS DE LA AGENCIA TRIBUTARIA, QUE SON FUNDAMENTALES EN LA LUCHA\n    CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"", "\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DE HACIENDA LOS CESES PRODUCIDOS EN\n    DEPENDENCIAS DE LA AGENCIA TRIBUTARIA, QUE SON FUNDAMENTALES EN LA LUCHA\n    CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"", "\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DE HACIENDA LOS CESES PRODUCIDOS EN\n    DEPENDENCIAS DE LA AGENCIA TRIBUTARIA, QUE SON FUNDAMENTALES EN LA LUCHA\n    CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"", "\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DE HACIENDA LOS CESES PRODUCIDOS EN\n    DEPENDENCIAS DE LA AGENCIA TRIBUTARIA, QUE SON FUNDAMENTALES EN LA LUCHA\n    CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\""]}, {"words": {"agencia": [1], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esa es la verdad, y a partir de ah\u00ed insisto en que los procedimientos de\n    la Agencia Tributaria incluyen la realizaci\u00f3n de auditor\u00edas internas. ...\"", "\"... Esa es la verdad, y a partir de ah\u00ed insisto en que los procedimientos de\n    la Agencia Tributaria incluyen la realizaci\u00f3n de auditor\u00edas internas. ...\""]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [4], "agencia": [6, 7, 8], "hacienda": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "agencia tributaria": [0, 1, 2], "lucha": [15], "fraude fiscal": [3], "fraude": [5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro, desde que ustedes llegaron al Ministerio de Hacienda lo que\n    han intentado es descabezar la Agencia Tributaria en beneficio de su\n    partido y de oscuros intereses, porque despu\u00e9s vino lo que vino. ...\"", "\"... La pregunta clave, la pregunta importante es: \u00bfPor qu\u00e9 la direcci\u00f3n\n    pol\u00edtica de la Agencia Tributaria quer\u00eda perdonar una deuda de 450\n    millones de euros a una multinacional? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 tiene que pasar en la Agencia Tributaria para\n    que el ministro de Hacienda se vaya? ...\"", "\"... Esa\n    ocupaci\u00f3n de las instituciones socava la democracia y la lucha contra el\n    fraude fiscal, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Vino la\n    amnist\u00eda fiscal; vinieron esas cuentas en Suiza del se\u00f1or B\u00e1rcenas; de\n    esos donativos del PP que son ilegales pero que a ojos de Hacienda son\n    legales; eso es lo que vino despu\u00e9s. ...\"", "\"... Esa\n    ocupaci\u00f3n de las instituciones socava la democracia y la lucha contra el\n    fraude fiscal, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Se\u00f1or Montoro, desde que ustedes llegaron al Ministerio de Hacienda lo que\n    han intentado es descabezar la Agencia Tributaria en beneficio de su\n    partido y de oscuros intereses, porque despu\u00e9s vino lo que vino. ...\"", "\"... La pregunta clave, la pregunta importante es: \u00bfPor qu\u00e9 la direcci\u00f3n\n    pol\u00edtica de la Agencia Tributaria quer\u00eda perdonar una deuda de 450\n    millones de euros a una multinacional? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 tiene que pasar en la Agencia Tributaria para\n    que el ministro de Hacienda se vaya? ...\"", "\"...  En todo caso, creo que no quer\u00eda usted que yo le\n    preguntara hoy al ministro de Hacienda; tiendo a pensar eso. ...\"", "\"... Se\u00f1or Montoro, desde que ustedes llegaron al Ministerio de Hacienda lo que\n    han intentado es descabezar la Agencia Tributaria en beneficio de su\n    partido y de oscuros intereses, porque despu\u00e9s vino lo que vino. ...\"", "\"... Vino la\n    amnist\u00eda fiscal; vinieron esas cuentas en Suiza del se\u00f1or B\u00e1rcenas; de\n    esos donativos del PP que son ilegales pero que a ojos de Hacienda son\n    legales; eso es lo que vino despu\u00e9s. ...\"", "\"... En cualquier pa\u00eds\n    europeo el ministro de Hacienda ya se habr\u00eda ido, se\u00f1or ministro; en\n    cualquier otro pa\u00eds. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 tiene que pasar en la Agencia Tributaria para\n    que el ministro de Hacienda se vaya? ...\"", "\"... Usted ya es el Torquemada de la Hacienda\n    p\u00fablica espa\u00f1ola, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Esa\n    ocupaci\u00f3n de las instituciones socava la democracia y la lucha contra el\n    fraude fiscal, se\u00f1or ministro. ...\""]}, {"words": {"fraude": [3], "hacienda": [6], "agencia": [4, 5], "fraude fiscal": [2], "agencia tributaria": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dentro de\n    la Agencia Tributaria hay 27.000 personas que trabajan, que hacen su\n    labor con gran eficacia, y tenemos que reconocer que esas personas no han\n    recibido ninguna instrucci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"", "\"... Jam\u00e1s he\n    trasmitido una instrucci\u00f3n pol\u00edtica a la Agencia Tributaria, y estoy\n    seguro de que mis antecesores tampoco lo han hecho. ...\"", "\"... La realidad de la\n    correcci\u00f3n del fraude fiscal est\u00e1 en el afloramiento de 40.000 millones\n    de euros, a trav\u00e9s de la nueva ley puesta en marcha, y tambi\u00e9n de su\n    combinaci\u00f3n con la declaraci\u00f3n tributaria extraordinaria. ...\"", "\"... La realidad de la\n    correcci\u00f3n del fraude fiscal est\u00e1 en el afloramiento de 40.000 millones\n    de euros, a trav\u00e9s de la nueva ley puesta en marcha, y tambi\u00e9n de su\n    combinaci\u00f3n con la declaraci\u00f3n tributaria extraordinaria. ...\"", "\"... Dentro de\n    la Agencia Tributaria hay 27.000 personas que trabajan, que hacen su\n    labor con gran eficacia, y tenemos que reconocer que esas personas no han\n    recibido ninguna instrucci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"", "\"... Jam\u00e1s he\n    trasmitido una instrucci\u00f3n pol\u00edtica a la Agencia Tributaria, y estoy\n    seguro de que mis antecesores tampoco lo han hecho. ...\"", "\"... Cumplo ahora seis a\u00f1os de ministro de Hacienda de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con fecha 8 de agosto de 2013, tuvo\n    entrada en la Direcci\u00f3n General de Fondos Comunitarios el informe final\n    sobre la investigaci\u00f3n abierta de la OLAF, que conclu\u00eda que los\n    procedimientos de contrataci\u00f3n de la planta depuradora resultaron\n    irregulares por diversas razones. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO RESPETAR LA CL\u00c1USULA POR LA QUE EN 2013 LAS\n    EMPRESAS Y CENTROS TECNOL\u00d3GICOS PUEDEN APLICARSE LAS BONIFICACIONES A LAS\n    CUOTAS DE LA SEGURIDAD SOCIAL DEL PERSONAL INVESTIGADOR ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde el punto de vista tributario y\n    tambi\u00e9n, como usted muy bien ha se\u00f1alado esta ma\u00f1ana, a trav\u00e9s de las\n    bonificaciones del Ministerio de Empleo y Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL QUE CON EL\n    INCREMENTO DE LAS PENSIONES PREVISTO A PARTIR DEL 1 DE ENERO DE 2014 SE\n    GARANTIZA SU PODER ADQUISITIVO ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Verg\u00fcenza les ten\u00eda que dar lo que quieren\n    hacer con el sistema p\u00fablico de pensiones: no est\u00e1n respetando ustedes el\n    art\u00edculo 50 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola; no est\u00e1n respetando el Pacto de\n    Toledo; no est\u00e1n respetando el di\u00e1logo social; no est\u00e1n respetando\n    ustedes, lo que es peor, ni a los 9 millones de pensionistas ni a sus\n    familias. ...\""]}, {"words": {"juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA PONER EN MARCHA LA\n    GARANT\u00cdA EUROPEA DE EMPLEO JUVENIL ...\""]}, {"words": {"juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el se\u00f1or Rajoy en su discurso de investidura se\n    comprometi\u00f3 a poner en marcha un plan de empleo juvenil; desde entonces\n    han pasado varios Consejos de Ministros de Empleo Europeos, varios\n    Consejos Europeos, recomendaciones de organismos internacionales, otras\n    tantas iniciativas parlamentarias pr\u00e1cticamente de todos los grupos que\n    estamos aqu\u00ed representados para que se ponga en marcha de forma inmediata\n    un plan de empleo juvenil. ...\""]}, {"words": {"oportunidades": [8], "juvenil": [3, 4], "interlocutores sociales": [6, 7], "garant\u00eda juvenil": [5], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... le digo m\u00e1s, se\u00f1ora Lucio, es que ese plan de empleo llamado\n    estrategia en nuestro pa\u00eds est\u00e1 dando ya resultados, hay m\u00e1s de 110.000\n    j\u00f3venes que se han beneficiado en nuestro pa\u00eds y tienen una oportunidad\n    de empleo por cuenta propia o por cuenta ajena, gracias a esa estrategia\n    de objetivo com\u00fan con los interlocutores sociales. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Lucio, 425\n    j\u00f3venes cada d\u00eda desde febrero tienen una oportunidad de empleo en\n    Espa\u00f1a; pero no nos hemos quedado ah\u00ed, hemos dado la batalla europea para\n    que se aplique en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n cuanto antes la Garant\u00eda juvenil;\n    vendr\u00e1n a Espa\u00f1a -lo hemos conocido hace dos semanas- 1.800 millones de\n    euros de la Garant\u00eda juvenil europea para seguir apoyando a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1ora Lucio, le anuncio que en las pr\u00f3ximas semanas y antes\n    de final de diciembre, como se ha comprometido en Europa, presentaremos\n    el plan operativo de empleo de Espa\u00f1a, de aplicaci\u00f3n de la Garant\u00eda\n    juvenil europea, porque queremos darles oportunidades a los j\u00f3venes y\n    todos trabajando en la misma direcci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Lucio, 425\n    j\u00f3venes cada d\u00eda desde febrero tienen una oportunidad de empleo en\n    Espa\u00f1a; pero no nos hemos quedado ah\u00ed, hemos dado la batalla europea para\n    que se aplique en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n cuanto antes la Garant\u00eda juvenil;\n    vendr\u00e1n a Espa\u00f1a -lo hemos conocido hace dos semanas- 1.800 millones de\n    euros de la Garant\u00eda juvenil europea para seguir apoyando a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1ora Lucio, le anuncio que en las pr\u00f3ximas semanas y antes\n    de final de diciembre, como se ha comprometido en Europa, presentaremos\n    el plan operativo de empleo de Espa\u00f1a, de aplicaci\u00f3n de la Garant\u00eda\n    juvenil europea, porque queremos darles oportunidades a los j\u00f3venes y\n    todos trabajando en la misma direcci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Lucio, 425\n    j\u00f3venes cada d\u00eda desde febrero tienen una oportunidad de empleo en\n    Espa\u00f1a; pero no nos hemos quedado ah\u00ed, hemos dado la batalla europea para\n    que se aplique en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n cuanto antes la Garant\u00eda juvenil;\n    vendr\u00e1n a Espa\u00f1a -lo hemos conocido hace dos semanas- 1.800 millones de\n    euros de la Garant\u00eda juvenil europea para seguir apoyando a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, siento decirle que est\u00e1 usted muy mal informada porque\n    este Gobierno, desde el primer momento, ha hecho los deberes y ha puesto\n    en marcha en Espa\u00f1a desde el mes de febrero la estrategia de\n    emprendimiento y empleo joven, que es un plan de empleo para nuestro pa\u00eds\n    acordado con los interlocutores sociales y con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... le digo m\u00e1s, se\u00f1ora Lucio, es que ese plan de empleo llamado\n    estrategia en nuestro pa\u00eds est\u00e1 dando ya resultados, hay m\u00e1s de 110.000\n    j\u00f3venes que se han beneficiado en nuestro pa\u00eds y tienen una oportunidad\n    de empleo por cuenta propia o por cuenta ajena, gracias a esa estrategia\n    de objetivo com\u00fan con los interlocutores sociales. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1ora Lucio, le anuncio que en las pr\u00f3ximas semanas y antes\n    de final de diciembre, como se ha comprometido en Europa, presentaremos\n    el plan operativo de empleo de Espa\u00f1a, de aplicaci\u00f3n de la Garant\u00eda\n    juvenil europea, porque queremos darles oportunidades a los j\u00f3venes y\n    todos trabajando en la misma direcci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n profesional": [5], "seguridad social": [4], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Nosotros le pedimos que ese plan lo presente tambi\u00e9n\n    aqu\u00ed, porque fue fruto de un acuerdo en esta C\u00e1mara que solicit\u00e1semos en\n    el Consejo Europeo un plan para los j\u00f3venes europeos. ...\"", "\"... Tiene que explicar\n    si va a dar usted respuesta a los j\u00f3venes que ni estudian ni trabajan,\n    porque ya no se hace la escuela-taller, porque no hay ning\u00fan puesto de\n    trabajo, porque no han tenido plaza en formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    tiene que explicar si va a dar respuesta a los j\u00f3venes que tienen una\n    complet\u00edsima formaci\u00f3n y salen de su pa\u00eds no como opci\u00f3n, se\u00f1ora\n    ministra, sino como obligaci\u00f3n, y sin saber si alg\u00fan d\u00eda podr\u00e1n volver y\n    formar en este pa\u00eds una familia, ya que el empleo que se crea es cada vez\n    m\u00e1s precario. ...\"", "\"... Usted, en lugar de afanarse en resolver los problemas de\n    los j\u00f3venes de ra\u00edz, decide que es mejor que se queden en casa, porque ya\n    ni siquiera podr\u00e1n salir a la calle a manifestarse contra quienes est\u00e1n\n    provocando una situaci\u00f3n injusta, contra quienes les est\u00e1n expropiando su\n    futuro, como dec\u00eda esta ma\u00f1ana el economista Ant\u00f3n Costas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, no por mentir, como acaba de\n    hacer usted aqu\u00ed, en esta C\u00e1mara -67.000 millones de euros quedaron en la\n    reserva de la Seguridad Social-,... (Aplausos). ...\"", "\"... Tiene que explicar\n    si va a dar usted respuesta a los j\u00f3venes que ni estudian ni trabajan,\n    porque ya no se hace la escuela-taller, porque no hay ning\u00fan puesto de\n    trabajo, porque no han tenido plaza en formaci\u00f3n profesional. ...\""]}, {"words": {"juvenil": [3], "desempleo": [6], "oportunidades": [5], "garant\u00eda juvenil": [4], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Lucio, este Gobierno est\u00e1 comprometido con los j\u00f3venes desde el\n    primer d\u00eda. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, tenemos buenas cifras de resultados de las pol\u00edticas\n    que aplicamos para los j\u00f3venes: en un a\u00f1o ha bajado el desempleo entre\n    los j\u00f3venes en un 7,4 %. ...\"", "\"... Estamos en el camino de iniciar la senda hacia\n    el empleo y las oportunidades de los j\u00f3venes; presentaremos el plan\n    operativo sobre la Garant\u00eda juvenil antes de final de a\u00f1o; el primer\n    borrador lo tenemos esta semana; hemos tenido ya reuniones con las\n    comunidades aut\u00f3nomas; el pr\u00f3ximo 4 de diciembre se continuar\u00e1n y el d\u00eda\n    20 de diciembre presentaremos ese plan operativo ante la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Estamos en el camino de iniciar la senda hacia\n    el empleo y las oportunidades de los j\u00f3venes; presentaremos el plan\n    operativo sobre la Garant\u00eda juvenil antes de final de a\u00f1o; el primer\n    borrador lo tenemos esta semana; hemos tenido ya reuniones con las\n    comunidades aut\u00f3nomas; el pr\u00f3ximo 4 de diciembre se continuar\u00e1n y el d\u00eda\n    20 de diciembre presentaremos ese plan operativo ante la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Estamos en el camino de iniciar la senda hacia\n    el empleo y las oportunidades de los j\u00f3venes; presentaremos el plan\n    operativo sobre la Garant\u00eda juvenil antes de final de a\u00f1o; el primer\n    borrador lo tenemos esta semana; hemos tenido ya reuniones con las\n    comunidades aut\u00f3nomas; el pr\u00f3ximo 4 de diciembre se continuar\u00e1n y el d\u00eda\n    20 de diciembre presentaremos ese plan operativo ante la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Estamos en el camino de iniciar la senda hacia\n    el empleo y las oportunidades de los j\u00f3venes; presentaremos el plan\n    operativo sobre la Garant\u00eda juvenil antes de final de a\u00f1o; el primer\n    borrador lo tenemos esta semana; hemos tenido ya reuniones con las\n    comunidades aut\u00f3nomas; el pr\u00f3ximo 4 de diciembre se continuar\u00e1n y el d\u00eda\n    20 de diciembre presentaremos ese plan operativo ante la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, tenemos buenas cifras de resultados de las pol\u00edticas\n    que aplicamos para los j\u00f3venes: en un a\u00f1o ha bajado el desempleo entre\n    los j\u00f3venes en un 7,4 %. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el debate pol\u00edtico com\u00fan se oye hablar\n    constantemente de esa demanda, por ejemplo que los presidentes de\n    comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s ricas, porque hay m\u00e1s gente que tiene m\u00e1s nivel\n    de renta o tiene m\u00e1s base societaria de empresas, suelen decir que\n    quieren reducir el nivel de solidaridad a\u00fan siendo solidario. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si lo \u00fanico que hace el Gobierno\n    del Partido Popular es lanzar a la gente a la miseria, como dice\n    Izquierda Unida, y ese fue el lema en el debate de los presupuestos,\n    cuando lleguemos a un acuerdo de c\u00f3mo se financian los servicios p\u00fablicos\n    por lo menos espero que matice ese lenguaje, ya que ayudar\u00eda a todos en\n    Espa\u00f1a a superar la crisis econ\u00f3mica y a garantizar los servicios\n    p\u00fablicos b\u00e1sicos de los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "actividad econ\u00f3mica": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El modelo actual desentona y choca con los modelos modernos que funcionan\n    en el resto del mundo, f\u00f3rmulas diversas, normalmente aeropuertos que\n    act\u00faan y operan como aut\u00e9nticas empresas que compiten entre s\u00ed y que\n    adem\u00e1s est\u00e1n gestionadas con una fuerte participaci\u00f3n de los distintos\n    entes territoriales con distintas f\u00f3rmulas, much\u00edsimas f\u00f3rmulas: con\n    capital p\u00fablico, con capital privado y con la participaci\u00f3n incluso de\n    instituciones econ\u00f3micas, pero con un papel determinante, eso s\u00ed, de los\n    entes territoriales. ...\"", "\"... Es clave -lo es- para la vertebraci\u00f3n, pero\n    tambi\u00e9n es clave -lo es- para el desarrollo y el progreso de la econom\u00eda\n    catalana, como lo es para la de Madrid, y por eso Madrid ha concentrado\n    los vuelos y las inversiones, como las autopistas gratuitas y los\n    organismos oficiales, porque todo ello forma parte de un mismo plan de\n    concentraci\u00f3n pol\u00edtica y financiera que beneficia a Madrid en detrimento\n    de territorios innovadores como Catalu\u00f1a, a la cual se le ha hecho\n    competencia desleal -lo digo as\u00ed- en tanto que por un lado se le expolia\n    f\u00edsicamente y por otro en las inversiones que se dirig\u00edan a su principal\n    competidor dentro del Estado en una absoluta competencia desleal. ...\"", "\"... Es pues normal que los territorios o las ciudades muestren\n    un inter\u00e9s creciente en tener un papel relevante en la gesti\u00f3n de dichas\n    infraestructuras como una herramienta indispensable de cara al futuro, en\n    definitiva, una herramienta para dise\u00f1ar estas importantes\n    infraestructuras, porque es cierto que los aeropuertos son unas\n    infraestructuras que nunca deber\u00edan verse de forma aislada respecto al\n    conjunto de la actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Es pues normal que los territorios o las ciudades muestren\n    un inter\u00e9s creciente en tener un papel relevante en la gesti\u00f3n de dichas\n    infraestructuras como una herramienta indispensable de cara al futuro, en\n    definitiva, una herramienta para dise\u00f1ar estas importantes\n    infraestructuras, porque es cierto que los aeropuertos son unas\n    infraestructuras que nunca deber\u00edan verse de forma aislada respecto al\n    conjunto de la actividad econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, hemos puesto en marcha una nueva pol\u00edtica comercial\n    enfocada a incrementar la actividad comercial y a mejorar la imagen de\n    nuestros aeropuertos para hacerlos m\u00e1s atractivos. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0], "actividad econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos gestionar nuestros aeropuertos, queremos gestionar\n    nuestras infraestructuras y nuestra econom\u00eda sobre la base de nuestros\n    intereses y la vertebraci\u00f3n de nuestro territorio, y no, se\u00f1ora ministra,\n    someternos al centralismo de una Espa\u00f1a que, entendemos, vemos y\n    constatamos, es absolutamente radial. ...\"", "\"... D\u00e9jeme decirle tambi\u00e9n que estamos encantados con el crecimiento del\n    aeropuerto de Barcelona, El Prat, pero su crecimiento es justamente por\n    su actividad econ\u00f3mica, por el potencial que tiene Catalu\u00f1a, por lo que\n    atrae la propia ciudad, para nada es gracias a AENA, se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... D\u00e9jeme decirle tambi\u00e9n que estamos encantados con el crecimiento del\n    aeropuerto de Barcelona, El Prat, pero su crecimiento es justamente por\n    su actividad econ\u00f3mica, por el potencial que tiene Catalu\u00f1a, por lo que\n    atrae la propia ciudad, para nada es gracias a AENA, se\u00f1ora ministra. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se hizo sin informe de la Abogac\u00eda del Estado -no hay informe\n    jur\u00eddico del procedimiento- y en el peor momento posible para nuestra\n    econom\u00eda. ...\"", "\"... En un momento tremendo para nuestra econom\u00eda, se pusieron a\n    vender dos de los elementos m\u00e1s importantes de la red de aeropuertos. ...\"", "\"... Como\n    usted sabe, el Comit\u00e9 de Coordinaci\u00f3n Aeroportuaria aprobado\n    recientemente prev\u00e9 que intervengan las instituciones econ\u00f3micas y\n    sociales y las administraciones p\u00fablicas para coordinar la actividad de\n    los aeropuertos; ah\u00ed va a intervenir la Agencia Catalana de Turismo,\n    Barcelona Turismo, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay quienes hemos comprendido de una manera los\n    derechos fundamentales, nucleares en nuestro proceso y en nuestro\n    desarrollo constituyente y hay quienes, como ustedes, cuentan estos d\u00edas\n    atr\u00e1s en algunos medios de comunicaci\u00f3n que todo eso lo han comprendido\n    de otra manera. ...\""]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfLe parece, se\u00f1or\u00eda, por\n    ejemplo que los da\u00f1os o el deslucimiento grave de bienes muebles o\n    inmuebles de uso o servicio p\u00fablico, tales como se\u00f1ales de circulaci\u00f3n,\n    farolas, marquesinas, papeleras y dem\u00e1s mobiliario urbano, cuando no\n    constituyen infracci\u00f3n penal, deben ser objeto de sanci\u00f3n administrativa,\n    si o no? ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6], "becas": [8, 9], "sistema educativo": [0, 1], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [12], "alumnos": [13], "calidad": [10, 11], "centros": [14], "comunidad educativa": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero sin duda, lo m\u00e1s inmoral de su gesti\u00f3n ha\n    sido el conjunto de medidas dictadas para acabar con el mayor orgullo,\n    con la mayor fortaleza del sistema educativo, los niveles de equidad e\n    igualdad de oportunidades (Aplausos), par\u00e1metros, equidad e igualdad, de\n    reconocida excelencia en todos los informes internacionales; lo mismo que\n    ahora alertan de una vuelta atr\u00e1s en un pa\u00eds que con las pol\u00edticas de\n    este Gobierno consigue que se incrementen los ricos a costa de que se\n    multipliquen los pobres. ...\"", "\"... El ministro Wert se ha encargado de poblar de\n    concertinas nuestro sistema educativo, con Rajoy como c\u00f3mplice y\n    avalista, y efectivamente, se\u00f1or\u00edas, las cuchillas cortan, las cuchillas\n    cortan el futuro de nuestros hijos e hijas, cortan sus derechos, cortan\n    sus expectativas de vida, cortan y cortaban (Aplausos); bien lo sab\u00eda\n    Villar Palas\u00ed en un modelo franquista que lograba que de cada cien\n    alumnos, setenta y tres, con diez a\u00f1itos, quedaran fuera del sistema\n    educativo y del resto solo tres pasaran a la universidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Socialista ha tra\u00eddo aqu\u00ed por segunda vez en poco m\u00e1s\n    de un a\u00f1o una nueva iniciativa solicitando la reprobaci\u00f3n del ministro de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, en poco m\u00e1s de un a\u00f1o, s\u00ed, porque en su\n    trayectoria el se\u00f1or Wert no ha hecho m\u00e1s que continuar, eso s\u00ed,\n    corregidas y aumentadas,\n    sus pol\u00edticas en contra de la educaci\u00f3n y la cultura de este pa\u00eds. ...\"", "\"... La educaci\u00f3n superior como instituci\u00f3n\n    inclusiva de \u00e9xito, como motor de movilidad que ha permitido ser m\u00e9dicos\n    y m\u00e9dicas, jueces, rectores, arquitectas y arquitectos, ingenieros e\n    ingenieras a hijos e hijas de obreros y obreras, pero eso a muchos de\n    ustedes les chirr\u00eda, les molesta, y eso es por ideolog\u00eda, no por su\n    programa, por ideolog\u00eda. ...\"", "\"... En suma, millones de hilillos\n    de plastilina con los que quieren cubrir de negro chapapote nuestra\n    educaci\u00f3n p\u00fablica; una marea negra contra la educaci\u00f3n, a la que hurtan\n    ahora ni m\u00e1s ni menos\n    que su condici\u00f3n de servicio p\u00fablico; una marea negra con la que quieren\n    tapar sus desmanes, pero de esta marea negra no van a salir indemnes. ...\"", "\"... T\u00e9nganlo claro, contra cada oleada de chapapote una marea verde, una\n    marea verde de madres y padres, de docentes, de estudiantes, de\n    sindicatos, de partidos, de ciudadan\u00eda, una marea verde para que la\n    escuela p\u00fablica sea por fin otra vez de todos y de todas, una marea verde\n    para la esperanza y para la justicia, una marea verde para que este pa\u00eds\n    tenga futuro, porque no hay futuro sin educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, especialmente se\u00f1or\u00edas del Grupo Parlamentario Popular, apelamos\n    a su responsabilidad y a su conciencia para sumarse a esta reprobaci\u00f3n a\n    un ministro que dice entender la educaci\u00f3n como una jungla y \u00e9l sin\n    machete; por eso, por estar sin machete seguramente no ha tenido la\n    gallard\u00eda de presentarse aqu\u00ed. ...\"", "\"... Hablemos de la Lomce, una ley transmitida desde el ordeno, mando y hago\n    saber, cuyo \u00fanico m\u00e9rito ha sido concitar el consenso en contra de toda\n    la comunidad educativa y de todos los grupos de la C\u00e1mara, menos el\n    Popular, el \u00fanico que ha votado a favor. ...\"", "\"... Elimina pr\u00e1cticamente las ayudas a libros de texto,\n    provoca una impresionante subida de tasas, endurece las condiciones para\n    el acceso a las becas, elimina las becas como derecho, recorta docentes y\n    singularmente el profesorado de apoyo y refuerzo y de atenci\u00f3n a la\n    diversidad. ...\"", "\"... Pretend\u00eda retroactividad para asestar un golpe mortal a las\n    becas Erasmus, no le bast\u00f3 la reducci\u00f3n en un 70 % de los presupuestos,\n    sino que quer\u00eda suprimir tambi\u00e9n esas becas a aquellos que ya contaban\n    con su merecido disfrute. ...\"", "\"... Pero para ustedes la culpa es de la mala calidad de nuestra\n    cultura y, concretamente, la de nuestro cine, a quien el ministro\n    Montoro, el mismo que impide que se presente la ley de mecenazgo, hace\n    responsable de la ca\u00edda de ingresos y del paro en el sector. ...\"", "\"... Claro que\n    para calidad cinematogr\u00e1fica la de este Gobierno, pues dif\u00edcilmente el\n    mundo de la cultura podr\u00eda esperar una pel\u00edcula de terror y de espanto\n    como la que est\u00e1n padeciendo, gui\u00f3n y direcci\u00f3n, ministro Wert. ...\"", "\"... En suma, millones de hilillos\n    de plastilina con los que quieren cubrir de negro chapapote nuestra\n    educaci\u00f3n p\u00fablica; una marea negra contra la educaci\u00f3n, a la que hurtan\n    ahora ni m\u00e1s ni menos\n    que su condici\u00f3n de servicio p\u00fablico; una marea negra con la que quieren\n    tapar sus desmanes, pero de esta marea negra no van a salir indemnes. ...\"", "\"... El ministro Wert se ha encargado de poblar de\n    concertinas nuestro sistema educativo, con Rajoy como c\u00f3mplice y\n    avalista, y efectivamente, se\u00f1or\u00edas, las cuchillas cortan, las cuchillas\n    cortan el futuro de nuestros hijos e hijas, cortan sus derechos, cortan\n    sus expectativas de vida, cortan y cortaban (Aplausos); bien lo sab\u00eda\n    Villar Palas\u00ed en un modelo franquista que lograba que de cada cien\n    alumnos, setenta y tres, con diez a\u00f1itos, quedaran fuera del sistema\n    educativo y del resto solo tres pasaran a la universidad. ...\"", "\"... Una ley que es, como se dice en\n    nuestra moci\u00f3n, ideol\u00f3gica, regresiva, segregadora, excluyente, que\n    invierte los papeles de nuestra red educativa, colocando la concertada en\n    primer t\u00e9rmino y poniendo a la p\u00fablica como subsidiaria, que da patente\n    de corso a la financiaci\u00f3n p\u00fablica de los centros que segregan en raz\u00f3n\n    del sexo, que contra el actual modelo competencial y la convivencia\n    arm\u00f3nica de las lenguas, pretende espa\u00f1olizar y recentralizar como\n    elemento de confrontaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [3], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [7], "ense\u00f1anza": [8], "calidad": [5, 6], "reforma educativa": [4], "pol\u00edtica educativa": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es la segunda vez en dos a\u00f1os que el Grupo\n    Socialista pide la reprobaci\u00f3n del ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, y en todo este tiempo hemos sido varios los grupos\n    parlamentarios, el BNG tambi\u00e9n, los que hemos ido todav\u00eda m\u00e1s all\u00e1 y\n    hemos pedido en distintas ocasiones su dimisi\u00f3n, y no por ninguna raz\u00f3n\n    de inquina personal hacia la persona del ministro, como \u00e9l intentaba\n    referenciar el otro d\u00eda respecto de la interpelaci\u00f3n parlamentaria del\n    Grupo Socialista, sino porque su gesti\u00f3n, pero sobre todo su modelo, sus\n    propuestas y las iniciativas que ha llevado a cabo en materia educativa y\n    cultural en este periodo, est\u00e1n en las ant\u00edpodas de lo que nosotros\n    consideramos que es necesario aplicar para fortalecer la calidad de la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Por un lado, el se\u00f1or ministro y el resto de los\n    componentes del Gobierno y del Grupo Parlamentario Popular, repiten como\n    papagayos que la educaci\u00f3n es clave para salir de la crisis, que no\n    podemos seguir permiti\u00e9ndonos un gasto p\u00fablico tan alto en educaci\u00f3n y,\n    sin embargo, paralelamente, un abandono educativo intolerable. ...\"", "\"... A estas alturas, despu\u00e9s de dos a\u00f1os ejerciendo una pol\u00edtica educativa y\n    cultural sistem\u00e1ticamente en contra de las mayor\u00edas sociales, resulta muy\n    dif\u00edcil a\u00f1adir ning\u00fan elemento nuevo sobre una gesti\u00f3n que el Bloque\n    Nacionalista Galego tambi\u00e9n considera err\u00e1tica y da\u00f1ina en materia de\n    calidad y equidad educativa. ...\"", "\"... El incremento de las tasas universitarias, el brutal recorte en pol\u00edtica\n    de becas y el endurecimiento de los requisitos para poder acceder a\n    ellas, el incremento del ratio profesor-alumno, el varias veces recortado\n    salario docente, la importante reducci\u00f3n en las aportaciones del Estado a\n    las becas Erasmus y, c\u00f3mo no, la Lomce, de la que ma\u00f1ana volveremos a\n    hablar, han supuesto un enfrentamiento permanente con toda la comunidad\n    educativa. ...\"", "\"... Valiente es el calificativo que\n    le otorga el se\u00f1or Rajoy; valiente, por ser capaz de implantar una\n    reforma educativa selectiva, clasista, doctrinaria, recentralizadota y\n    espa\u00f1olizadora; valiente, por favorecer la ense\u00f1anza privada y la\n    segregaci\u00f3n, por impedir avanzar en la construcci\u00f3n... ...\"", "\"... A estas alturas, despu\u00e9s de dos a\u00f1os ejerciendo una pol\u00edtica educativa y\n    cultural sistem\u00e1ticamente en contra de las mayor\u00edas sociales, resulta muy\n    dif\u00edcil a\u00f1adir ning\u00fan elemento nuevo sobre una gesti\u00f3n que el Bloque\n    Nacionalista Galego tambi\u00e9n considera err\u00e1tica y da\u00f1ina en materia de\n    calidad y equidad educativa. ...\"", "\"... Es la segunda vez en dos a\u00f1os que el Grupo\n    Socialista pide la reprobaci\u00f3n del ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, y en todo este tiempo hemos sido varios los grupos\n    parlamentarios, el BNG tambi\u00e9n, los que hemos ido todav\u00eda m\u00e1s all\u00e1 y\n    hemos pedido en distintas ocasiones su dimisi\u00f3n, y no por ninguna raz\u00f3n\n    de inquina personal hacia la persona del ministro, como \u00e9l intentaba\n    referenciar el otro d\u00eda respecto de la interpelaci\u00f3n parlamentaria del\n    Grupo Socialista, sino porque su gesti\u00f3n, pero sobre todo su modelo, sus\n    propuestas y las iniciativas que ha llevado a cabo en materia educativa y\n    cultural en este periodo, est\u00e1n en las ant\u00edpodas de lo que nosotros\n    consideramos que es necesario aplicar para fortalecer la calidad de la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Es la segunda vez en dos a\u00f1os que el Grupo\n    Socialista pide la reprobaci\u00f3n del ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, y en todo este tiempo hemos sido varios los grupos\n    parlamentarios, el BNG tambi\u00e9n, los que hemos ido todav\u00eda m\u00e1s all\u00e1 y\n    hemos pedido en distintas ocasiones su dimisi\u00f3n, y no por ninguna raz\u00f3n\n    de inquina personal hacia la persona del ministro, como \u00e9l intentaba\n    referenciar el otro d\u00eda respecto de la interpelaci\u00f3n parlamentaria del\n    Grupo Socialista, sino porque su gesti\u00f3n, pero sobre todo su modelo, sus\n    propuestas y las iniciativas que ha llevado a cabo en materia educativa y\n    cultural en este periodo, est\u00e1n en las ant\u00edpodas de lo que nosotros\n    consideramos que es necesario aplicar para fortalecer la calidad de la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Valiente es el calificativo que\n    le otorga el se\u00f1or Rajoy; valiente, por ser capaz de implantar una\n    reforma educativa selectiva, clasista, doctrinaria, recentralizadota y\n    espa\u00f1olizadora; valiente, por favorecer la ense\u00f1anza privada y la\n    segregaci\u00f3n, por impedir avanzar en la construcci\u00f3n... ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  ... de una educaci\u00f3n p\u00fablica -termino, se\u00f1ora ...\"", "\"...  ... de una educaci\u00f3n p\u00fablica -termino, se\u00f1ora ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n p\u00fablica": [2], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  ... de una educaci\u00f3n p\u00fablica -termino, se\u00f1ora\n    presidenta- fuerte, de calidad y al servicio del conjunto de la sociedad,\n    por dificultar su acceso a miles de estudiantes... ...\"", "\"...  ... de una educaci\u00f3n p\u00fablica -termino, se\u00f1ora\n    presidenta- fuerte, de calidad y al servicio del conjunto de la sociedad,\n    por dificultar su acceso a miles de estudiantes... ...\"", "\"...  ... de una educaci\u00f3n p\u00fablica -termino, se\u00f1ora\n    presidenta- fuerte, de calidad y al servicio del conjunto de la sociedad,\n    por dificultar su acceso a miles de estudiantes... ...\""]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "ense\u00f1anza": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, tambi\u00e9n me hubiera\n    gustado hablar cara a cara con el ministro porque los temas que vamos a\n    discutir aqu\u00ed le ata\u00f1en de manera muy directa, pero quisiera comentar un\n    aspecto que para m\u00ed es fundamental de la tarea que est\u00e1 haciendo el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y que, a nuestro entender, es altamente\n    criticable. ...\"", "\"... Centr\u00e1ndonos en la Lomce, la ley de educaci\u00f3n que sin duda va\n    a salir adelante gracias a la mayor\u00eda absoluta del Partido Popular, lo\n    que se presenta como una defensa de los derechos de los ciudadanos es\n    todo lo contrario. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed es un derecho y no se cumple es el derecho de\n    125.000 alumnos valencianos que no pueden ser escolarizados -al menos de\n    forma compartida- en el modelo propio que se consensu\u00f3 en Valencia en su\n    momento. ...\"", "\"... O el derecho de\n    163.000 alumnos en las Illes Balears donde se les aplica el TIL, el\n    Decreto de tratamiento integrado de lenguas, a pesar de que salieron a la\n    calle masivamente a protestar por las maneras y por la precipitaci\u00f3n con\n    la que se aplic\u00f3 el mencionado decreto en contra de lo que se hab\u00eda\n    consensuado promovido por el Partido Popular en las Islas Baleares\n    durante las \u00faltimas d\u00e9cadas. ...\"", "\"... Cuando se esgrime en la citada ley que hay que\n    asegurar la ense\u00f1anza en castellano a las familias en Catalu\u00f1a que han\n    protestado por el sistema de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica, incluso pag\u00e1ndoles\n    escuelas privadas para que lo hagan, eso se sale del modelo escolar\n    consensuado en Catalu\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La respuesta es clara para nosotros: no les preocupa la calidad de la\n    educaci\u00f3n, no les preocupa el consenso social y no les preocupan los\n    derechos en la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... La respuesta es clara para nosotros: no les preocupa la calidad de la\n    educaci\u00f3n, no les preocupa el consenso social y no les preocupan los\n    derechos en la educaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"resultados": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Reci\u00e9n estrenada su responsabilidad, concretamente el 31 de enero\n    de 2012, compareci\u00f3 ante la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte para\n    presentar las l\u00edneas de actuaci\u00f3n a desarrollar por su ministerio en la X\n    Legislatura en materia de educaci\u00f3n y deporte. ...\"", "\"... Creo\n    que lo oportuno en esta ocasi\u00f3n es valorar los conocimientos, aptitudes,\n    actitudes y rendimiento del se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ello le ha llevado a ser incapaz de responder a los retos claves de la\n    gesti\u00f3n pol\u00edtica; ha sido incapaz de dise\u00f1ar y conducir un proyecto\n    educativo de futuro para el territorio y la comunidad; de gestionar el\n    patrimonio com\u00fan con eficacia y honestidad y, en definitiva, de dar\n    respuesta a las demandas de la ciudadan\u00eda en un \u00e1mbito de gerencia tan\n    trascendental como la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... No obstante, en positivo, ya en\n    el ecuador de la legislatura y la v\u00edspera de dar cumplimiento al tr\u00e1mite\n    final de su proyecto estrella -esto es, la denominada ley para la mejora\n    de la calidad educativa-, por cierto, sin m\u00e1s apoyos que los que ten\u00eda al\n    inicio de su viaje y con toda seguridad con un rechazo social muy\n    superior al inicial, esta moci\u00f3n consecuencia de interpelaci\u00f3n le brinda\n    una nueva oportunidad de someterse a evaluaci\u00f3n. ...\"", "\"... Como\n    expondr\u00e9 a continuaci\u00f3n -dec\u00eda el se\u00f1or ministro-, uno de los aspectos en\n    los que quiero incidir m\u00e1s claramente en mi gesti\u00f3n al frente del\n    ministerio es la rendici\u00f3n de cuentas y la fiscalizaci\u00f3n de resultados,\n    por lo que creo procedente predicar con el ejemplo y someterme al\n    escrutinio de sus se\u00f1or\u00edas cuantas veces lo juzguen necesario. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "centros": [6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es una de las razones por las que mi grupo considera\n    que es una ley que no va a resolver los problemas de fondo que tiene el\n    sistema educativo, que, como tambi\u00e9n hemos dicho, ni es un desastre en\n    absoluto -ha conseguido grandes cosas desde una perspectiva hist\u00f3rica-,\n    ni es una maravilla que lo \u00fanico que necesita son m\u00e1s recursos p\u00fablicos\n    para lo que sea. ...\"", "\"... En\n    Espa\u00f1a, la educaci\u00f3n ha estado -lo hemos dicho tambi\u00e9n muchas veces-\n    durante demasiados a\u00f1os y Gobiernos siendo manoseada por luchas\n    partidistas, que lo \u00fanico que han hecho han sido envenenar el debate, y\n    creemos que esta insistencia en particularizar en un ministro, por muy\n    poca aprobaci\u00f3n p\u00fablica que tenga en las encuestas, etc\u00e9tera, el problema\n    de la educaci\u00f3n es equivocar el tiro. ...\"", "\"... Hay problemas en la educaci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a; lo que ocurre es que esta ley, la Lomce en concreto, no es la ley\n    -por eso hemos votado en contra y seguiremos votando en contra- que vaya\n    a resolverlos. ...\"", "\"... Es decir, nos\n    parece un error pedir las reprobaciones de los ministros individualmente\n    y, adem\u00e1s, personalizar los problemas de la educaci\u00f3n y de la legislaci\u00f3n\n    educativa en un ministro en particular envenena el debate educativo, lo\n    contamina partidariamente y aleja a la opini\u00f3n p\u00fablica, que es a la que\n    deber\u00edamos dirigirnos, a nuestros representados, de un debate a fondo, de\n    un an\u00e1lisis sobre qu\u00e9 problemas tiene la educaci\u00f3n y qu\u00e9 podemos hacer\n    para mejorarlos por la v\u00eda de la ley, que por otra parte no deja de ser\n    otra cosa que crear un marco para que se desarrolle en la educaci\u00f3n el\n    trabajo de los docentes y para que los escolares puedan estudiar, y que\n    despu\u00e9s tendr\u00e1 que ser sobre todo concretado en los centros y no\n    convertido meramente en un objeto arrojadizo, en un ariete entre Gobierno\n    y oposici\u00f3n. ...\"", "\"... Para terminar, insistimos -creemos que es una buena ocasi\u00f3n para\n    repetirlo- en que hay que hacer un esfuerzo para superar el partidismo en\n    materia de educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Leyes educativas que tengan una duraci\u00f3n por lo menos de\n    veinticinco a\u00f1os, para dar estabilidad y permitir trabajar a los\n    educadores en la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es decir, nos\n    parece un error pedir las reprobaciones de los ministros individualmente\n    y, adem\u00e1s, personalizar los problemas de la educaci\u00f3n y de la legislaci\u00f3n\n    educativa en un ministro en particular envenena el debate educativo, lo\n    contamina partidariamente y aleja a la opini\u00f3n p\u00fablica, que es a la que\n    deber\u00edamos dirigirnos, a nuestros representados, de un debate a fondo, de\n    un an\u00e1lisis sobre qu\u00e9 problemas tiene la educaci\u00f3n y qu\u00e9 podemos hacer\n    para mejorarlos por la v\u00eda de la ley, que por otra parte no deja de ser\n    otra cosa que crear un marco para que se desarrolle en la educaci\u00f3n el\n    trabajo de los docentes y para que los escolares puedan estudiar, y que\n    despu\u00e9s tendr\u00e1 que ser sobre todo concretado en los centros y no\n    convertido meramente en un objeto arrojadizo, en un ariete entre Gobierno\n    y oposici\u00f3n. ...\"", "\"... Lo que m\u00e1s da\u00f1o hace a la legislaci\u00f3n educativa\n    espa\u00f1ola es este empe\u00f1o de cada Gobierno nuevo que llega en crear su\n    propia ley educativa contra viento y marea, que no se atiendan las\n    razones, muy razonables y dignas de atenci\u00f3n, de los expertos, de los\n    profesionales, sobre todo de los docentes, de las familias, que tienen\n    mucho que decir al respecto, de la experiencia de los centros educativos\n    y que al final se convierta en esto, en unos rifirrafes interminables y\n    lamentables que nos alejan de lo que deber\u00eda ser el objetivo. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [6], "sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El resto no se creen -ni siquiera dentro de\n    sus propias filas- que esta ley sea un futuro para el sistema educativo\n    en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Nos parece el ministro\n    de Educaci\u00f3n m\u00e1s nefasto que ha tenido nuestra democracia, y miren\n    ustedes que ha habido ministros que se merec\u00edan tambi\u00e9n el calificativo. ...\"", "\"... El se\u00f1or ministro y ustedes tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas del Partido Popular y el\n    conjunto del Gobierno, est\u00e1n llevando al ministerio de Educaci\u00f3n al\n    suicidio y con ello a la desesperaci\u00f3n de miles de trabajadores y\n    trabajadoras del mundo de la educaci\u00f3n y la cultura. ...\"", "\"... Ustedes siguen\n    intentando defender con escaso \u00e9xito externo e interno una ley de\n    educaci\u00f3n que, perm\u00edtanme que les diga, m\u00e1s all\u00e1 del presidente del\n    Gobierno y su vicepresidenta -el resto de los ministros no se han\n    pronunciado-, no se creen. ...\"", "\"... \u00a1Si\n    ustedes han comprado una segadora de gran tama\u00f1o refrendada por el\n    art\u00edculo 135 de la Constituci\u00f3n, que est\u00e1 segando la inversi\u00f3n p\u00fablica y\n    acabando con el sistema p\u00fablico de educaci\u00f3n! ...\"", "\"... Ustedes -como he manifestado\n    antes- se han decantado por todo lo contrario; una educaci\u00f3n basada en el\n    nacional-catolicismo, en la irracionalidad y en la represi\u00f3n. ...\"", "\"... Han eliminado el PROA, las clases de refuerzo para\n    alumnos y alumnas con problemas de exclusi\u00f3n, y, sin embargo, en\n    comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n ustedes contratando a empresas privadas que\n    no sabemos ni qu\u00e9 m\u00e9ritos tienen ni c\u00f3mo gestionan para hacer una cosa de\n    tanta importancia. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "ense\u00f1anza": [25], "formaci\u00f3n profesional": [14, 15, 16, 17], "alumnos": [23, 24], "formaci\u00f3n": [18, 19, 20, 21], "calidad": [22], "resultados": [27], "abandono escolar": [26]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Queremos remarcar que nuestra posici\u00f3n, nuestra\n    argumentaci\u00f3n de hoy y de ma\u00f1ana solo busca mejorar la educaci\u00f3n y\n    preparar mejor a nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y creo que la mayor\u00eda de partidos,\n    est\u00e1bamos de acuerdo en buscar un di\u00e1logo para llegar a un gran pacto de\n    Estado para la educaci\u00f3n, pero el responsable de iniciarlo era el\n    ministro y no ha sido capaz o no ha querido hacerlo. ...\"", "\"... Ma\u00f1ana ser\u00e1 la \u00faltima oportunidad, pero a\u00fan estamos\n    dispuestos y abiertos a ese di\u00e1logo real, no a un di\u00e1logo para llegar a\n    acuerdos importantes sobre una ley de educaci\u00f3n en dos reuniones, una de\n    desayuno con otros grupos y otra donde los portavoces que fuimos\n    recibimos una exposici\u00f3n de treinta minutos sobre la Lomce para luego\n    pasar a hablar solo de la inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica del catal\u00e1n. ...\"", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas,\n    \u00bfmejora la educaci\u00f3n la nueva clasificaci\u00f3n de asignaturas en troncales,\n    espec\u00edficas y de libre configuraci\u00f3n auton\u00f3mica? ...\"", "\"... \u00bfMejora la\n    educaci\u00f3n la problem\u00e1tica que ha generado con la religi\u00f3n, con la\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, con la ense\u00f1anza diferenciada, con la\n    financiaci\u00f3n de la concertada? ...\"", "\"... Eso no mejora\n    la educaci\u00f3n, porque el ambiente educativo se ha crispado al m\u00e1ximo y eso\n    lo ha conseguido el ministro Wert. ...\"", "\"... \u00bfMejora la educaci\u00f3n la nueva\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica de catorce a diecis\u00e9is a\u00f1os? ...\"", "\"... Con la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica se baja el nivel de profesionalizaci\u00f3n y con\n    otras aportaciones que hace esta ley en la formaci\u00f3n de grado medio y\n    superior se baja la profesionalizaci\u00f3n y se vuelven m\u00e1s acad\u00e9micas de lo\n    que es necesario; no mejora la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Pero, \u00bfmejoran la educaci\u00f3n las\n    pruebas y evaluaciones finales para la obtenci\u00f3n de los t\u00edtulos de ESO y\n    bachillerato? ...\"", "\"... Todo esto esconde solo una cosa, un concepto ideol\u00f3gico de modelo\n    educativo, y en este caso y para terminar me referir\u00e9 al ataque al modelo\n    de educaci\u00f3n de Catalu\u00f1a, un ataque al modelo de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. ...\"", "\"... Eso es un\n    ataque a la normalizaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y al modelo de educaci\u00f3n de\n    Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... En definitiva, apoyaremos la reprobaci\u00f3n del ministro de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte. ...\"", "\"... Y, se\u00f1or\u00edas, algo de diferente tendr\u00e1 Catalu\u00f1a que\n    consigue un gran apoyo para su ley de educaci\u00f3n respecto del proyecto del\n    ministro Wert y del Partido Popular. ...\"", "\"... Sin duda, nuestro Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 nos quedamos con el de Catalu\u00f1a, y\n    Espa\u00f1a y sus j\u00f3venes se merecen ese modelo que tenemos\n    en Catalu\u00f1a, se merecen un gran pacto de Estado para la educaci\u00f3n que el\n    ministro no ha querido conseguir o ha sido incapaz de conseguir. ...\"", "\"... \u00bfMejora la educaci\u00f3n la nueva\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica de catorce a diecis\u00e9is a\u00f1os? ...\"", "\"... Es una\n    vuelta al desprestigio de la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Con muchos esfuerzos,\n    desde la Logse y desde la LOE las l\u00edneas de formaci\u00f3n profesional, la\n    oferta de ciclos formativos ha mejorado y los \u00edndices de ocupabilidad de\n    aquellos alumnos que consiguen esas titulaciones son altos. ...\"", "\"... Con la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica se baja el nivel de profesionalizaci\u00f3n y con\n    otras aportaciones que hace esta ley en la formaci\u00f3n de grado medio y\n    superior se baja la profesionalizaci\u00f3n y se vuelven m\u00e1s acad\u00e9micas de lo\n    que es necesario; no mejora la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfMejora la educaci\u00f3n la nueva\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica de catorce a diecis\u00e9is a\u00f1os? ...\"", "\"... Es una\n    vuelta al desprestigio de la formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Con muchos esfuerzos,\n    desde la Logse y desde la LOE las l\u00edneas de formaci\u00f3n profesional, la\n    oferta de ciclos formativos ha mejorado y los \u00edndices de ocupabilidad de\n    aquellos alumnos que consiguen esas titulaciones son altos. ...\"", "\"... Con la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica se baja el nivel de profesionalizaci\u00f3n y con\n    otras aportaciones que hace esta ley en la formaci\u00f3n de grado medio y\n    superior se baja la profesionalizaci\u00f3n y se vuelven m\u00e1s acad\u00e9micas de lo\n    que es necesario; no mejora la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Coincidimos en que es necesario disminuir el abandono escolar, es\n    necesario aumentar las tasas de idoneidad, es necesario mejorar la\n    calidad y los grados de excelencia de nuestros alumnos, pero sin\n    disminuir la equidad y los logros sociales. ...\"", "\"... Coincidimos en que es necesario disminuir el abandono escolar, es\n    necesario aumentar las tasas de idoneidad, es necesario mejorar la\n    calidad y los grados de excelencia de nuestros alumnos, pero sin\n    disminuir la equidad y los logros sociales. ...\"", "\"... Con muchos esfuerzos,\n    desde la Logse y desde la LOE las l\u00edneas de formaci\u00f3n profesional, la\n    oferta de ciclos formativos ha mejorado y los \u00edndices de ocupabilidad de\n    aquellos alumnos que consiguen esas titulaciones son altos. ...\"", "\"... \u00bfMejora la\n    educaci\u00f3n la problem\u00e1tica que ha generado con la religi\u00f3n, con la\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, con la ense\u00f1anza diferenciada, con la\n    financiaci\u00f3n de la concertada? ...\"", "\"... Coincidimos en que es necesario disminuir el abandono escolar, es\n    necesario aumentar las tasas de idoneidad, es necesario mejorar la\n    calidad y los grados de excelencia de nuestros alumnos, pero sin\n    disminuir la equidad y los logros sociales. ...\"", "\"... Ha llegado a enfrentar la p\u00fablica y la\n    concertada en lugar de buscar consensos donde los dos sistemas puedan\n    convivir y sean ejecutores de buenos resultados educativos. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "formaci\u00f3n": [16, 17], "sistema educativo": [0, 1, 2, 3], "formaci\u00f3n profesional": [14], "alumnos": [22], "reforma educativa": [15], "calidad": [18, 19, 20, 21], "centros": [23], "comunidad educativa": [13], "resultados": [25, 26, 27], "abandono escolar": [24]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y ser\u00e1 contrario a su propuesta porque desde la llegada al\n    Gobierno del Partido Popular, y concretamente desde la toma de posesi\u00f3n\n    del se\u00f1or Wert como ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, todos sus\n    esfuerzos han ido orientados a asegurar la viabilidad y sostenibilidad\n    del sistema educativo espa\u00f1ol, espec\u00edficamente del sistema educativo\n    p\u00fablico, y a mejorar su calidad mediante instrumentos normativos. ...\"", "\"... No podemos mantener un sistema educativo con p\u00e9simos\n    resultados. ...\"", "\"... En la web del ministerio se\n    recibieron m\u00e1s de diecis\u00e9is mil aportaciones al anteproyecto de la Lomce\n    y desde el primer d\u00eda ha habido m\u00faltiples reuniones con todos los actores\n    de este sector, pero un sistema educativo no puede eludir valores como el\n    esfuerzo y el respeto al profesorado. ...\"", "\"... Es inviable un sistema educativo\n    que presenta en materias b\u00e1sicas tantos curr\u00edculos como comunidades\n    aut\u00f3nomas tiene. ...\"", "\"... Y ser\u00e1 contrario a su propuesta porque desde la llegada al\n    Gobierno del Partido Popular, y concretamente desde la toma de posesi\u00f3n\n    del se\u00f1or Wert como ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, todos sus\n    esfuerzos han ido orientados a asegurar la viabilidad y sostenibilidad\n    del sistema educativo espa\u00f1ol, espec\u00edficamente del sistema educativo\n    p\u00fablico, y a mejorar su calidad mediante instrumentos normativos. ...\"", "\"... As\u00ed no se puede seguir, no\n    podemos condenar a generaciones al fracaso, un fracaso que se extiende a\n    todas las \u00e1reas de la vida de una persona, pues la educaci\u00f3n es el pilar\n    fundamental sobre el que se sostienen otros aspectos de nuestra\n    experiencia. ...\"", "\"... Desde su llegada al ministerio el se\u00f1or Wert ha apostado por el an\u00e1lisis y\n    por una educaci\u00f3n basada en mejorar el conocimiento y las competencias, y\n    no en adoctrinar a los alumnos. ...\"", "\"... Los resultados que hoy nos marcan PISA o la OCDE no son\n    el fruto de estos casi dos a\u00f1os de Gobierno, sino el resultado de\n    continuos modelos educativos socialistas que no han tenido como centro la\n    calidad, ni la educaci\u00f3n, ni la formaci\u00f3n integral de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Hasta el\n    mismo subdirector de Educaci\u00f3n de la OCDE, el se\u00f1or Andreas Schleicher,\n    en sede parlamentaria, aqu\u00ed, en el mes de julio, apunt\u00f3 que el sistema\n    educativo espa\u00f1ol, desde el punto de vista de la calidad, es de los\n    sistemas que no funcionan bien. ...\"", "\"... Adem\u00e1s para el ministro Wert y tambi\u00e9n para este grupo\n    parlamentario es fundamental que nuestros j\u00f3venes no acaben la educaci\u00f3n\n    secundaria con faltas de ortograf\u00eda y sin entender lo que leen, y la\n    mejor justificaci\u00f3n la aportan sus juventudes, las juventudes\n    socialistas, que manifiestan su opini\u00f3n sobre la Lomce en un tweet\n    plagado de faltas de ortograf\u00eda. ...\"", "\"... Una educaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00edas, debe desarrollarse en conjunto con las familias, los centros\n    educativos, las administraciones p\u00fablicas y toda la sociedad. ...\"", "\"... Muchos de\n    ustedes formaron parte del anterior Gobierno, por ello estamos\n    convencidos de que ustedes mejor que nadie sab\u00edan y saben los problemas\n    de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, lo dif\u00edcil es afrontarlo y poner en\n    marcha las medidas que lo enmienden. ...\"", "\"... Estamos convencidos de que las\n    mujeres y los hombres del futuro agradecer\u00e1n este acto de valent\u00eda\n    protagonizado por el Gobierno y por el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el contacto con la comunidad\n    educativa ha sido frecuente; hemos escuchado a los padres y dem\u00e1s\n    representantes de la comunidad educativa, lo hicimos antes de que las\n    pancartas tomaran la palabra y por eso estamos convencidos de que el\n    actual sistema no satisface a nadie. ...\"", "\"... Algo no funciona, y para paliar estas carencias el ministro\n    empez\u00f3 a trabajar en la elaboraci\u00f3n de la Lomce, y tambi\u00e9n en la mejora\n    de la formaci\u00f3n profesional y la formaci\u00f3n profesional dual junto a la\n    ministra de Empleo, para impulsar esta \u00e1rea educativa, vincularla al\n    mundo empresarial y con ello mejorar la formaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes\n    orient\u00e1ndoles hacia un empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1ores socialistas, en un acto ins\u00f3lito en nuestra democracia no quieren\n    dar la oportunidad aqu\u00ed, en el Parlamento, a una reforma educativa y,\n    previo a su tr\u00e1mite, pactan con Amaiur, entre otros, la derogaci\u00f3n de\n    esta ley si alcanzan la mayor\u00eda. ...\"", "\"... Algo no funciona, y para paliar estas carencias el ministro\n    empez\u00f3 a trabajar en la elaboraci\u00f3n de la Lomce, y tambi\u00e9n en la mejora\n    de la formaci\u00f3n profesional y la formaci\u00f3n profesional dual junto a la\n    ministra de Empleo, para impulsar esta \u00e1rea educativa, vincularla al\n    mundo empresarial y con ello mejorar la formaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes\n    orient\u00e1ndoles hacia un empleo. ...\"", "\"... Los resultados que hoy nos marcan PISA o la OCDE no son\n    el fruto de estos casi dos a\u00f1os de Gobierno, sino el resultado de\n    continuos modelos educativos socialistas que no han tenido como centro la\n    calidad, ni la educaci\u00f3n, ni la formaci\u00f3n integral de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Y ser\u00e1 contrario a su propuesta porque desde la llegada al\n    Gobierno del Partido Popular, y concretamente desde la toma de posesi\u00f3n\n    del se\u00f1or Wert como ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, todos sus\n    esfuerzos han ido orientados a asegurar la viabilidad y sostenibilidad\n    del sistema educativo espa\u00f1ol, espec\u00edficamente del sistema educativo\n    p\u00fablico, y a mejorar su calidad mediante instrumentos normativos. ...\"", "\"... Los resultados que hoy nos marcan PISA o la OCDE no son\n    el fruto de estos casi dos a\u00f1os de Gobierno, sino el resultado de\n    continuos modelos educativos socialistas que no han tenido como centro la\n    calidad, ni la educaci\u00f3n, ni la formaci\u00f3n integral de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Hasta el\n    mismo subdirector de Educaci\u00f3n de la OCDE, el se\u00f1or Andreas Schleicher,\n    en sede parlamentaria, aqu\u00ed, en el mes de julio, apunt\u00f3 que el sistema\n    educativo espa\u00f1ol, desde el punto de vista de la calidad, es de los\n    sistemas que no funcionan bien. ...\"", "\"... S\u00ed, se est\u00e1n\n    tomando decisiones valientes de la mejor forma posible para hacer\n    factible un cambio que nuestra sociedad necesita y nuestros ciudadanos\n    merecen: mejor gesti\u00f3n y m\u00e1s calidad. ...\"", "\"... Desde su llegada al ministerio el se\u00f1or Wert ha apostado por el an\u00e1lisis y\n    por una educaci\u00f3n basada en mejorar el conocimiento y las competencias, y\n    no en adoctrinar a los alumnos. ...\"", "\"... Una educaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00edas, debe desarrollarse en conjunto con las familias, los centros\n    educativos, las administraciones p\u00fablicas y toda la sociedad. ...\"", "\"... Ustedes\n    lo saben, todos los an\u00e1lisis internacionales nos dejan malparados, con\n    unos \u00edndices de fracaso y abandono escolar y una tasa de desempleo\n    juvenil que nos sit\u00faan a la cabeza de Europa. ...\"", "\"... No podemos mantener un sistema educativo con p\u00e9simos\n    resultados. ...\"", "\"... Los resultados que hoy nos marcan PISA o la OCDE no son\n    el fruto de estos casi dos a\u00f1os de Gobierno, sino el resultado de\n    continuos modelos educativos socialistas que no han tenido como centro la\n    calidad, ni la educaci\u00f3n, ni la formaci\u00f3n integral de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Los\n    resultados no pueden ser fruto de la Lomce, sino de la tan idealizada\n    Logse que con tanto empe\u00f1o sac\u00f3 adelante se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "eficiencia energ\u00e9tica": [1, 2], "mix energ\u00e9tico": [4], "energ\u00e9tico": [5, 6, 7, 8, 9], "renovables": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta reforma discrimina a unos sectores, penaliza\n    especialmente a las energ\u00edas renovables, a la ciudadan\u00eda, al autoconsumo,\n    y tambi\u00e9n hipoteca el futuro industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... No compartimos la autocomplacencia,\n    pero tampoco la miop\u00eda en t\u00e9rminos de que ahora no toca cambiar o llevar\n    a cabo una estrategia clara de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica porque\n    necesitamos apoyar a la industria. ...\"", "\"... Hay una parte de lo que plantea en su moci\u00f3n con la que estamos de\n    acuerdo, porque es verdad que podemos encontrar medidas, pero algunas de\n    esas medidas tienen que ir seguro al ahorro y a la eficiencia energ\u00e9tica,\n    porque si no, lo que es pan para hoy ser\u00e1 hambre para ma\u00f1ana, es decir,\n    de aqu\u00ed a unos a\u00f1os no podemos estar subvencionando funcionamientos que\n    son ineficientes, y el problema no es solo la reforma del sector\n    el\u00e9ctrico, sino el desmantelamiento completo de las pol\u00edticas de ahorro\n    energ\u00e9tico por parte del Gobierno. ...\"", "\"... Esta reforma discrimina a unos sectores, penaliza\n    especialmente a las energ\u00edas renovables, a la ciudadan\u00eda, al autoconsumo,\n    y tambi\u00e9n hipoteca el futuro industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Por eso no\n    nos vale caer en la autocomplacencia del ministro, que le respond\u00eda a\n    usted en la interpelaci\u00f3n diciendo que ten\u00edamos un mix energ\u00e9tico\n    excelente. ...\"", "\"... Todos votamos en contra porque entend\u00edamos, cada\n    uno desde su distinto enfoque, que una ley estrat\u00e9gica como esta, como la\n    Ley del Sector El\u00e9ctrico, es decir, un fundamento de nuestro modelo\n    energ\u00e9tico, para empezar no se pod\u00eda hacer sin consenso y sin di\u00e1logo,\n    como usted mismo denunciaba; pero tambi\u00e9n porque adem\u00e1s de ser clave para\n    la econom\u00eda, para la industria, como ustedes plantean hoy, es un derecho\n    b\u00e1sico de la ciudadan\u00eda tener acceso a los servicios de luz, de gas,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Tenemos una regulaci\u00f3n ineficaz que\n    sobrerretribuye muchas tecnolog\u00edas y que va en la l\u00ednea contraria de un\n    modelo energ\u00e9tico sostenible, limpio, aut\u00f3ctono y democr\u00e1tico. ...\"", "\"... Por eso no\n    nos vale caer en la autocomplacencia del ministro, que le respond\u00eda a\n    usted en la interpelaci\u00f3n diciendo que ten\u00edamos un mix energ\u00e9tico\n    excelente. ...\"", "\"... Ante el reto energ\u00e9tico que se plantea, que es el principal\n    reto que tendremos en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, decir que Espa\u00f1a tiene un mix\n    energ\u00e9tico excelente o bueno peca de autocomplacencia, y eso es lo que\n    impide tambi\u00e9n avanzar y cambiar el modelo. ...\"", "\"... Hay una parte de lo que plantea en su moci\u00f3n con la que estamos de\n    acuerdo, porque es verdad que podemos encontrar medidas, pero algunas de\n    esas medidas tienen que ir seguro al ahorro y a la eficiencia energ\u00e9tica,\n    porque si no, lo que es pan para hoy ser\u00e1 hambre para ma\u00f1ana, es decir,\n    de aqu\u00ed a unos a\u00f1os no podemos estar subvencionando funcionamientos que\n    son ineficientes, y el problema no es solo la reforma del sector\n    el\u00e9ctrico, sino el desmantelamiento completo de las pol\u00edticas de ahorro\n    energ\u00e9tico por parte del Gobierno. ...\""]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [2, 3], "energ\u00e9tico": [4], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En la interpelaci\u00f3n que se\n    mantuvo la semana pasada el ministro de Industria, Energ\u00eda y Turismo ya\n    manifest\u00f3 un par de cosas que concuerdan con la preocupaci\u00f3n y la\n    filosof\u00eda de fondo que manifestaba el portavoz del PNV. ...\"", "\"... El primero es obvio,\n    es el lastre financiero que implica el d\u00e9ficit tarifario y la deuda, que\n    a mayo de este a\u00f1o ascend\u00eda a 26.000 millones de euros, que no es ninguna\n    broma, y que va lastrando sucesivamente en los ejercicios los costos que\n    se deben afrontar en el pago de la energ\u00eda y nos hacen perder\n    comparativamente competitividad con otros pa\u00edses de menor costo. ...\"", "\"... El primero es obvio,\n    es el lastre financiero que implica el d\u00e9ficit tarifario y la deuda, que\n    a mayo de este a\u00f1o ascend\u00eda a 26.000 millones de euros, que no es ninguna\n    broma, y que va lastrando sucesivamente en los ejercicios los costos que\n    se deben afrontar en el pago de la energ\u00eda y nos hacen perder\n    comparativamente competitividad con otros pa\u00edses de menor costo. ...\"", "\"... Por\n    tanto, la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit tarifario -compartimos esa preocupaci\u00f3n-\n    de forma que se vehiculice no afectando sino al\n    contrario, mejorando y beneficiando la necesaria competitividad,\n    fundamentalmente de nuestro sector industrial. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como se pueden imaginar, subo a esta tribuna\n    para exponer la enmienda formulada por el Grupo Parlamentario Popular a\n    esta moci\u00f3n que trae hoy a la C\u00e1mara el Grupo Parlamentario Vasco\n    (EAJ-PNV), sobre las implicaciones de los cambios regulatorios en el\n    sector energ\u00e9tico, el\u00e9ctrico, en particular y su incidencia. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0, 1], "d\u00e9ficit tarifario": [10, 11], "energ\u00e9tico": [12], "energ\u00eda": [2, 3, 4, 5, 6], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [13], "renovables": [7, 8, 9]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Las medidas tomadas en este sentido han supuesto la paralizaci\u00f3n de\n    inversiones que ya estaban en marcha y de nuevas instalaciones de\n    producci\u00f3n de energ\u00edas renovables, que contribuir\u00edan a reducir la\n    dependencia externa de materias primas para la producci\u00f3n energ\u00e9tica. ...\"", "\"... La\n    opci\u00f3n que ha escogido el Partido Popular no solo va en contra de la\n    sostenibilidad y la propia viabilidad de miles de peque\u00f1as y medianas\n    empresas en todo el Estado espa\u00f1ol, sino que castiga doblemente a\n    comunidades como Galiza, con un gran potencial de desarrollo del sector\n    de las energ\u00edas renovables, que adem\u00e1s podr\u00edan ser el motor industrial y\n    arrastrar inversiones asociadas. ...\"", "\"... A pesar de todo esto, el Gobierno ha\n    culpabilizado sistem\u00e1ticamente del d\u00e9ficit tarifario a las primas a las\n    renovables, en una clara apuesta por las fuentes de energ\u00eda\n    tradicionales. ...\"", "\"... Galiza es\n    productora excedentaria de energ\u00eda. ...\"", "\"... Hasta la aprobaci\u00f3n del Real\n    Decreto-ley 20/2012, los peajes que conforman la tarifa el\u00e9ctrica eran\n    iguales para todo el Estado, sin considerar, por ejemplo, que Galiza\n    lleva muchos a\u00f1os produciendo m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica de la que consume. ...\"", "\"... Se rompe,\n    pues, con la tarifa \u00fanica, pero penalizando a las comunidades aut\u00f3nomas\n    que, como la nuestra, tienen instalaciones de generaci\u00f3n y transporte de\n    energ\u00eda. ...\"", "\"... Precisamente por\n    esa condici\u00f3n de productor excedentario de energ\u00eda que nos supone grandes\n    costes medioambientales y sociales, as\u00ed como un ahorro en las p\u00e9rdidas\n    provocadas por el transporte de energ\u00eda, seguimos insistiendo en nuestra\n    reclamaci\u00f3n de que en Galiza se disponga de unos precios de energ\u00eda\n    inferiores para compensar a la poblaci\u00f3n, aunque solo sea de manera muy\n    parcial, por los efectos negativos ocasionados y para que el tejido\n    comercial e industrial gallego pueda aprovechar la ventaja comparativa\n    que supone la proximidad de centros productores de electricidad. ...\"", "\"... A pesar de todo esto, el Gobierno ha\n    culpabilizado sistem\u00e1ticamente del d\u00e9ficit tarifario a las primas a las\n    renovables, en una clara apuesta por las fuentes de energ\u00eda\n    tradicionales. ...\"", "\"... Las medidas tomadas en este sentido han supuesto la paralizaci\u00f3n de\n    inversiones que ya estaban en marcha y de nuevas instalaciones de\n    producci\u00f3n de energ\u00edas renovables, que contribuir\u00edan a reducir la\n    dependencia externa de materias primas para la producci\u00f3n energ\u00e9tica. ...\"", "\"... La\n    opci\u00f3n que ha escogido el Partido Popular no solo va en contra de la\n    sostenibilidad y la propia viabilidad de miles de peque\u00f1as y medianas\n    empresas en todo el Estado espa\u00f1ol, sino que castiga doblemente a\n    comunidades como Galiza, con un gran potencial de desarrollo del sector\n    de las energ\u00edas renovables, que adem\u00e1s podr\u00edan ser el motor industrial y\n    arrastrar inversiones asociadas. ...\"", "\"... Se\u00f1or Azpiazu, bajo la disculpa del d\u00e9ficit tarifario, la reforma del\n    sector el\u00e9ctrico impulsada desde el Ministerio de Industria y, por tanto,\n    las sucesivas y progresivas subidas del recibo de la luz, perjudica desde\n    hace tiempo a millones de consumidores y a miles de empresas, justamente\n    en un momento econ\u00f3mico en el que ser\u00eda necesario mayor apoyo para su\n    sostenibilidad econ\u00f3mica y para aumentar su competitividad. ...\"", "\"... A pesar de todo esto, el Gobierno ha\n    culpabilizado sistem\u00e1ticamente del d\u00e9ficit tarifario a las primas a las\n    renovables, en una clara apuesta por las fuentes de energ\u00eda\n    tradicionales. ...\"", "\"... La\n    tramitaci\u00f3n de todo el paquete legislativo energ\u00e9tico en los \u00faltimos dos\n    a\u00f1os, en la mayor\u00eda de las veces por urgencia, no ha permitido debatir y\n    analizar detenidamente los contenidos de una reforma profunda con tantas\n    consecuencias y que, finalmente, no resolver\u00e1 los graves problemas del\n    sector energ\u00e9tico en el Estado. ...\"", "\"... Hasta la aprobaci\u00f3n del Real\n    Decreto-ley 20/2012, los peajes que conforman la tarifa el\u00e9ctrica eran\n    iguales para todo el Estado, sin considerar, por ejemplo, que Galiza\n    lleva muchos a\u00f1os produciendo m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica de la que consume. ...\""]}, {"words": {"renovables": [2], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Votamos a favor porque hemos coincidido muchas veces con ustedes en las\n    discusiones eternas y redundantes que ha habido en la Comisi\u00f3n de\n    Industria, Energ\u00eda y Turismo por los perjuicios que iban a causar -como\n    todo el mundo sab\u00eda, menos el Gobierno- las sucesivas reformas el\u00e9ctricas\n    al sector industrial, sobre todo con cuestiones con los peajes de acceso\n    y el trato a la cogeneraci\u00f3n. ...\"", "\"... A la\n    semana de aprobar esta ley nos enteramos de que las primas a las\n    renovables quedan en el aire porque el propio ministerio hizo mal la\n    contrataci\u00f3n de las consultoras que ten\u00edan que decidir\n    cu\u00e1les eran las primas a las diferentes instalaciones de renovables, por\n    tanto, un mont\u00f3n de empresas de fuentes de energ\u00eda renovable tienen en el\n    aire ni m\u00e1s ni menos que su cuenta de resultados del a\u00f1o 2013. ...\"", "\"... A la\n    semana de aprobar esta ley nos enteramos de que las primas a las\n    renovables quedan en el aire porque el propio ministerio hizo mal la\n    contrataci\u00f3n de las consultoras que ten\u00edan que decidir\n    cu\u00e1les eran las primas a las diferentes instalaciones de renovables, por\n    tanto, un mont\u00f3n de empresas de fuentes de energ\u00eda renovable tienen en el\n    aire ni m\u00e1s ni menos que su cuenta de resultados del a\u00f1o 2013. ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [5], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [10], "materia energ\u00e9tica": [8, 9], "energ\u00e9tico": [6, 7], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En un informe reciente de\n    la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, adem\u00e1s, se ha puesto de manifiesto su\n    preocupaci\u00f3n por el negativo impacto que tienen sobre la competitividad\n    empresarial los altos precios de la energ\u00eda en Espa\u00f1a, en particular los\n    de la electricidad en relaci\u00f3n con los registrados en la mayor\u00eda de los\n    pa\u00edses europeos de nuestro entorno. ...\"", "\"... Ello a pesar de que el sector\n    industrial ha realizado en su conjunto un importante esfuerzo en materia\n    de eficiencia energ\u00e9tica, en inversi\u00f3n en tecnolog\u00edas energ\u00e9ticas que\n    ahorran energ\u00eda, optimizan el consumo de energ\u00eda primaria y aumentan el\n    rendimiento de los procesos de transformaci\u00f3n de una instalaci\u00f3n\n    industrial. ...\"", "\"... Los \u00faltimos cambios regulatorios aprobados por el\n    Gobierno no parece que tengan en cuenta esta perspectiva, a pesar de que\n    en su primera comparecencia el ministro de Industria, Energ\u00eda y Turismo\n    se\u00f1al\u00f3 la necesidad de mejorar la competitividad industrial, reconociendo\n    como uno de los ejes de actuaci\u00f3n para su consecuci\u00f3n la racionalizaci\u00f3n\n    del coste de la energ\u00eda. ...\"", "\"... Mi grupo no\n    puede dejar de apoyarla, y lo hace convencido porque pone de manifiesto\n    el alto coste que supondr\u00e1 la reforma energ\u00e9tica para un sector vital\n    para el impulso econ\u00f3mico y la generaci\u00f3n de empleo, porque reclama\n    medidas para impulsar la competitividad industrial y porque exige el\n    respeto de las competencias propias de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    materia de energ\u00eda. ...\"", "\"... Por poner un ejemplo,\n    existe una reapropiaci\u00f3n de competencias de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    materia de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el proyecto de ley del\n    sector el\u00e9ctrico, en el que desaparece cualquier tipo de competencia de\n    las comunidades aut\u00f3nomas en el \u00e1mbito de la planificaci\u00f3n t\u00e9cnica de la\n    actividad de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica, incluida la aprobaci\u00f3n de\n    planes de inversi\u00f3n anuales y plurianuales. ...\"", "\"... Ello a pesar de que el sector\n    industrial ha realizado en su conjunto un importante esfuerzo en materia\n    de eficiencia energ\u00e9tica, en inversi\u00f3n en tecnolog\u00edas energ\u00e9ticas que\n    ahorran energ\u00eda, optimizan el consumo de energ\u00eda primaria y aumentan el\n    rendimiento de los procesos de transformaci\u00f3n de una instalaci\u00f3n\n    industrial. ...\"", "\"... No podemos negarlo; adem\u00e1s, antes de la aprobaci\u00f3n\n    del paquete de reformas energ\u00e9ticas que est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno,\n    el coste energ\u00e9tico que est\u00e1 soportando el sector industrial es y era\n    superior al de una gran mayor\u00eda de los competidores m\u00e1s directos de la\n    propia industria. ...\"", "\"... La\n    reforma del sector el\u00e9ctrico invade claramente las competencias en el\n    \u00e1mbito energ\u00e9tico de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... No\n    reproducir\u00e9 el discurso que de forma decidida defiende el portavoz de mi\n    grupo parlamentario en materia energ\u00e9tica, el se\u00f1or S\u00e1nchez Llibre. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, damos nuestro apoyo a la moci\u00f3n que reclama tener en cuenta el\n    sector industrial en la reforma energ\u00e9tica, que reclama el impulso de la\n    competitividad de la industria y que defiende las competencias\n    auton\u00f3micas en materia energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Por poner un ejemplo,\n    existe una reapropiaci\u00f3n de competencias de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    materia de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el proyecto de ley del\n    sector el\u00e9ctrico, en el que desaparece cualquier tipo de competencia de\n    las comunidades aut\u00f3nomas en el \u00e1mbito de la planificaci\u00f3n t\u00e9cnica de la\n    actividad de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica, incluida la aprobaci\u00f3n de\n    planes de inversi\u00f3n anuales y plurianuales. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [10, 11], "energ\u00e9tico": [5, 6, 7, 8, 9], "energ\u00eda": [0], "mix energ\u00e9tico": [3, 4], "renovables": [1], "cambio clim\u00e1tico": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pues que escuchar al ministro de Energ\u00eda decir que el\n    mix energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds es s\u00f3lido y positivo porque est\u00e1\n    diversificado es, a mi juicio, una verdad a medias. ...\"", "\"... Esto no lo resuelve la Ley del Sector El\u00e9ctrico propuesta por\n    el Gobierno del Partido Popular, pues precisamente penaliza a todas\n    aquellas fuentes de generaci\u00f3n energ\u00e9tica que lo que hacen es trabajar\n    por la autonom\u00eda del sector energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds, y me estoy\n    refiriendo a las renovables, al autoconsumo y tambi\u00e9n al ahorro\n    energ\u00e9tico, es decir, energ\u00edas limpias, que favorecen la competencia de\n    nuestro sector energ\u00e9tico, que reducen en consecuencia la factura de la\n    luz y que combaten tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, contra el cambio clim\u00e1tico, que es\n    una cuesti\u00f3n que aqu\u00ed no se ha puesto de manifiesto por parte de los\n    grupos proponentes de las distintas enmiendas, y me refiero al PNV y al\n    Grupo Parlamentario Popular, y no as\u00ed a La Izquierda Plural. ...\"", "\"... Esto no lo resuelve la Ley del Sector El\u00e9ctrico propuesta por\n    el Gobierno del Partido Popular, pues precisamente penaliza a todas\n    aquellas fuentes de generaci\u00f3n energ\u00e9tica que lo que hacen es trabajar\n    por la autonom\u00eda del sector energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds, y me estoy\n    refiriendo a las renovables, al autoconsumo y tambi\u00e9n al ahorro\n    energ\u00e9tico, es decir, energ\u00edas limpias, que favorecen la competencia de\n    nuestro sector energ\u00e9tico, que reducen en consecuencia la factura de la\n    luz y que combaten tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, contra el cambio clim\u00e1tico, que es\n    una cuesti\u00f3n que aqu\u00ed no se ha puesto de manifiesto por parte de los\n    grupos proponentes de las distintas enmiendas, y me refiero al PNV y al\n    Grupo Parlamentario Popular, y no as\u00ed a La Izquierda Plural. ...\"", "\"... Pues que escuchar al ministro de Energ\u00eda decir que el\n    mix energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds es s\u00f3lido y positivo porque est\u00e1\n    diversificado es, a mi juicio, una verdad a medias. ...\"", "\"... Porque al\n    final est\u00e1 obviando lo que es la clave, se\u00f1or\u00edas, y es que tenemos un\n    sistema energ\u00e9tico, un mix energ\u00e9tico muy dependiente del exterior, del\n    70 %, a a\u00f1os luz de la media de la Uni\u00f3n Europea, y en consecuencia lo\n    que hace es condenar a tener que transferir riqueza, renta por parte de\n    los espa\u00f1oles v\u00eda importaciones a pa\u00edses productores de petr\u00f3leo y de gas\n    de miles de millones de euros al a\u00f1o. ...\"", "\"... Desde luego, lo primero que tendremos que hacer ser\u00e1 acertar en el\n    diagn\u00f3stico de cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico en nuestro\n    pa\u00eds, cosa que no hace este Gobierno y que se ha dicho por parte de otros\n    grupos\n    intervinientes y tambi\u00e9n por el Grupo Parlamentario Socialista en la\n    enmienda a la totalidad y en el tr\u00e1mite parlamentario. ...\"", "\"... Pues que escuchar al ministro de Energ\u00eda decir que el\n    mix energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds es s\u00f3lido y positivo porque est\u00e1\n    diversificado es, a mi juicio, una verdad a medias. ...\"", "\"... Porque al\n    final est\u00e1 obviando lo que es la clave, se\u00f1or\u00edas, y es que tenemos un\n    sistema energ\u00e9tico, un mix energ\u00e9tico muy dependiente del exterior, del\n    70 %, a a\u00f1os luz de la media de la Uni\u00f3n Europea, y en consecuencia lo\n    que hace es condenar a tener que transferir riqueza, renta por parte de\n    los espa\u00f1oles v\u00eda importaciones a pa\u00edses productores de petr\u00f3leo y de gas\n    de miles de millones de euros al a\u00f1o. ...\"", "\"... Esto no lo resuelve la Ley del Sector El\u00e9ctrico propuesta por\n    el Gobierno del Partido Popular, pues precisamente penaliza a todas\n    aquellas fuentes de generaci\u00f3n energ\u00e9tica que lo que hacen es trabajar\n    por la autonom\u00eda del sector energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds, y me estoy\n    refiriendo a las renovables, al autoconsumo y tambi\u00e9n al ahorro\n    energ\u00e9tico, es decir, energ\u00edas limpias, que favorecen la competencia de\n    nuestro sector energ\u00e9tico, que reducen en consecuencia la factura de la\n    luz y que combaten tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, contra el cambio clim\u00e1tico, que es\n    una cuesti\u00f3n que aqu\u00ed no se ha puesto de manifiesto por parte de los\n    grupos proponentes de las distintas enmiendas, y me refiero al PNV y al\n    Grupo Parlamentario Popular, y no as\u00ed a La Izquierda Plural. ...\"", "\"... Creo que apostar por la competitividad\n    de nuestra econom\u00eda y de nuestra industria, se\u00f1or Azpiazu, del grupo\n    proponente de esta moci\u00f3n, tiene mucho que ver con reducir la dependencia\n    energ\u00e9tica de nuestro sector energ\u00e9tico; reducir tambi\u00e9n los niveles de\n    inseguridad jur\u00eddica... ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, competitividad tambi\u00e9n es garantizar por encima de cualquier\n    otra consideraci\u00f3n la seguridad jur\u00eddica. ...\"", "\"... En ese sentido, habr\u00e1 que decir\n    que el intervencionismo del Gobierno en esta propuesta de reforma del\n    sector el\u00e9ctrico de fijar unilateralmente, para instalaciones que se\n    construyeron hace cinco o diez a\u00f1os, el coste al que se deber\u00eda de haber\n    realizado la operaci\u00f3n, el coste al que deber\u00edan haber operado y la\n    rentabilidad que deber\u00edan haber obtenido, a mi juicio, se\u00f1or\u00edas, es un\n    golpe clar\u00edsimo en la l\u00ednea de flotaci\u00f3n de la seguridad jur\u00eddica, justo\n    en el momento en el que el Gobierno, precisamente, est\u00e1 sacando pecho\n    porque hay un inter\u00e9s creciente de los inversores extranjeros en venir a\n    Espa\u00f1a y en apostar por la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [0], "energ\u00e9tico": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... ... que introduce esta reforma del sector el\u00e9ctrico en muchos operadores;\n    y tambi\u00e9n, claro que s\u00ed, reducir el d\u00e9ficit tarifario pero no a\n    caponazos, como hace el Gobierno, sino actuando sobre el origen, es\n    decir, sobre la demanda, y hacer, entre otras cuestiones, que la factura\n    de la luz baje para las empresas y las familias introduciendo mayor\n    competencia en el sector el\u00e9ctrico, cuesti\u00f3n \u00e9sta que no hace el Gobierno\n    en su propuesta. ...\"", "\"... Creo que el mejor\n    favor que le puede hacer el Gobierno de Espa\u00f1a a la competitividad y a la\n    competencia del sector energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds pasa porque,\n    precisamente, retiren esta reforma del sector el\u00e9ctrico que actualmente\n    est\u00e1 en tramitaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1], "pobreza infantil": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO IMPULSAR EL GOBIERNO PARA PALIAR LA POBREZA INFANTIL.\n     ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO IMPULSAR EL GOBIERNO PARA PALIAR LA POBREZA INFANTIL.\n     ...\""]}, {"words": {"pobreza": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "seguridad social": [26], "familias": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "pobreza infantil": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "social": [25], "servicios sociales": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como ya dijo en la interpelaci\u00f3n mi compa\u00f1ero Campuzano, son las\n    comunidades aut\u00f3nomas las competentes en materia de servicios sociales y\n    las medidas para erradicar la pobreza. ...\"", "\"... La primera fue en la Comisi\u00f3n de\n    Sanidad y Servicios Sociales, en una proposici\u00f3n no de ley de nuestro\n    grupo que se aprob\u00f3 por unanimidad y donde recog\u00edamos algunos de estos\n    aspectos. ...\"", "\"... Subo, en nombre de nuestro grupo parlamentario, a defender esta moci\u00f3n\n    consecuencia de la interpelaci\u00f3n urgente sobre las medidas que tiene\n    previsto impulsar el Gobierno para paliar la pobreza infantil, que\n    defendi\u00f3 la semana pasada mi compa\u00f1ero Carles Campuzano. ...\"", "\"... Pero sobre todo -y de ah\u00ed el t\u00edtulo de nuestra interpelaci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n de esta moci\u00f3n consecuente- queremos que estas medidas concretas\n    tengan efectos inmediatos en las familias con hijos a cargo para parar\n    cuanto antes la creciente pobreza infantil. ...\"", "\"... Europa, por activa y por pasiva, nos lo\n    est\u00e1 diciendo; lleva insistiendo, mediante recomendaciones, que la\n    infancia y, en especial, erradicar esta pobreza infantil debe constituir\n    un objetivo prioritario en la agenda pol\u00edtica de todos los Estados\n    miembros. ...\"", "\"... Nuestro Gobierno -hasta ahora- hace o\u00eddos sordos, por mucho que\n    se llene la boca con planes y programas aprobados -o en preparaci\u00f3n- con\n    objetivos para erradicar la pobreza en general y la pobreza infantil en\n    particular. ...\"", "\"... Es evidente la situaci\u00f3n de excepcionalidad en que nos\n    encontramos y estas cifras de pobreza infantil nunca imaginable requieren\n    una ayuda. ...\"", "\"... Esta es la tercera vez en esta legislatura, en dos\n    a\u00f1os, que hablamos de pobreza infantil. ...\"", "\"... Subo, en nombre de nuestro grupo parlamentario, a defender esta moci\u00f3n\n    consecuencia de la interpelaci\u00f3n urgente sobre las medidas que tiene\n    previsto impulsar el Gobierno para paliar la pobreza infantil, que\n    defendi\u00f3 la semana pasada mi compa\u00f1ero Carles Campuzano. ...\"", "\"... Pero sobre todo -y de ah\u00ed el t\u00edtulo de nuestra interpelaci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n de esta moci\u00f3n consecuente- queremos que estas medidas concretas\n    tengan efectos inmediatos en las familias con hijos a cargo para parar\n    cuanto antes la creciente pobreza infantil. ...\"", "\"... Europa, por activa y por pasiva, nos lo\n    est\u00e1 diciendo; lleva insistiendo, mediante recomendaciones, que la\n    infancia y, en especial, erradicar esta pobreza infantil debe constituir\n    un objetivo prioritario en la agenda pol\u00edtica de todos los Estados\n    miembros. ...\"", "\"... Nuestro Gobierno -hasta ahora- hace o\u00eddos sordos, por mucho que\n    se llene la boca con planes y programas aprobados -o en preparaci\u00f3n- con\n    objetivos para erradicar la pobreza en general y la pobreza infantil en\n    particular. ...\"", "\"... Como ya dijo en la interpelaci\u00f3n mi compa\u00f1ero Campuzano, son las\n    comunidades aut\u00f3nomas las competentes en materia de servicios sociales y\n    las medidas para erradicar la pobreza. ...\"", "\"... Enlazado con los costes de\n    las necesidades b\u00e1sicas, hay que dar una respuesta tambi\u00e9n a la pobreza\n    energ\u00e9tica, \u00faltimos puntos de nuestra moci\u00f3n. ...\"", "\"... Es evidente la situaci\u00f3n de excepcionalidad en que nos\n    encontramos y estas cifras de pobreza infantil nunca imaginable requieren\n    una ayuda. ...\"", "\"... Esta es la tercera vez en esta legislatura, en dos\n    a\u00f1os, que hablamos de pobreza infantil. ...\"", "\"... Esta pobreza est\u00e1\n    llegando a cotas inimaginables. ...\"", "\"... Si no solventamos los problemas de la\n    pobreza de estos ni\u00f1os de hoy que van a ser los adultos de ma\u00f1ana, poco\n    futuro va a tener nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Con esta moci\u00f3n\n    nuestro grupo pretende que se aprueben medidas concretas que tengan\n    efectos directos en las familias sin recursos o con recursos\n    insuficientes para cubrir con sus ingresos las necesidades b\u00e1sicas\n    m\u00ednimas. ...\"", "\"... Pero sobre todo -y de ah\u00ed el t\u00edtulo de nuestra interpelaci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n de esta moci\u00f3n consecuente- queremos que estas medidas concretas\n    tengan efectos inmediatos en las familias con hijos a cargo para parar\n    cuanto antes la creciente pobreza infantil. ...\"", "\"... Los ni\u00f1os viven en familias y\n    por ello hay que ayudar m\u00e1s que nunca a estas familias con hijos a cargo. ...\"", "\"... Queremos que se acuerde de estas familias con hijos o de las personas con\n    situaci\u00f3n de dependencia que tienen rentas bajas o medias y que est\u00e1n\n    sufriendo la crisis m\u00e1s que nadie. ...\"", "\"... No vamos a\n    entrar en el drama de las familias desahuciadas. ...\"", "\"... Cu\u00e1ntas familias con\n    hijos a cargo, con unos ingresos insuficientes para asumir los costes de\n    las necesidades b\u00e1sicas, se encuentran en la disyuntiva de que si pagan\n    el alquiler o pagan la hipoteca no pueden costear la alimentaci\u00f3n, la\n    educaci\u00f3n, el calzado, etc\u00e9tera, de sus hijos. ...\"", "\"... Hay que dar opciones a las\n    familias que no pueden hacer frente al pago de los suministros. ...\"", "\"... El\n    incremento de la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social por hijos a cargo\n    siempre ha sido una constante de nuestro grupo parlamentario. ...\"", "\"... El\n    incremento de la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social por hijos a cargo\n    siempre ha sido una constante de nuestro grupo parlamentario. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "exclusi\u00f3n social": [11], "familias": [12], "pobreza infantil": [0, 1, 2, 3], "social": [13, 14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay una situaci\u00f3n\n    de aut\u00e9ntica emergencia en lo que respecta a la pobreza general y a la\n    pobreza infantil en particular. ...\"", "\"... Por eso agradecemos a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que de nuevo nos d\u00e9 la\n    oportunidad en esta C\u00e1mara de debatir algo tan importante, tan\n    tremendamente cruel como la pobreza infantil. ...\"", "\"... Nosotros hemos realizado\n    varias enmiendas con la voluntad, como bien dec\u00eda la portavoz de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, de concitar acuerdos, de construir para responder\n    con acierto a la situaci\u00f3n que nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os est\u00e1n viviendo y\n    para que demos una oportunidad para que en esta C\u00e1mara podamos contraer\n    compromisos de verdad, compromisos de fondo que nos permitan combatir la\n    pobreza infantil. ...\"", "\"... Como dec\u00eda la\n    portavoz de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, en una moci\u00f3n como la suya de car\u00e1cter\n    transversal, hemos venido a complementar y a completar de manera que la\n    respuesta pueda ser integral y pueda ser una respuesta con contenido\n    cierto para acertar lo suficiente que nos permita el objetivo de combatir\n    la pobreza infantil. ...\"", "\"... La aceleraci\u00f3n de la pobreza\n    infantil es una evidencia que no solo constata la Uni\u00f3n Europea, sino\n    todas las organizaciones sociales, aunque la ministra se empe\u00f1e en\n    negarla en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Hay una situaci\u00f3n\n    de aut\u00e9ntica emergencia en lo que respecta a la pobreza general y a la\n    pobreza infantil en particular. ...\"", "\"... Por eso agradecemos a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que de nuevo nos d\u00e9 la\n    oportunidad en esta C\u00e1mara de debatir algo tan importante, tan\n    tremendamente cruel como la pobreza infantil. ...\"", "\"... Nosotros hemos realizado\n    varias enmiendas con la voluntad, como bien dec\u00eda la portavoz de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, de concitar acuerdos, de construir para responder\n    con acierto a la situaci\u00f3n que nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os est\u00e1n viviendo y\n    para que demos una oportunidad para que en esta C\u00e1mara podamos contraer\n    compromisos de verdad, compromisos de fondo que nos permitan combatir la\n    pobreza infantil. ...\"", "\"... Hemos planteado la revocaci\u00f3n de\n    los recortes en educaci\u00f3n o la recuperaci\u00f3n del car\u00e1cter universal de la\n    sanidad y la revocaci\u00f3n de los copagos que tanto est\u00e1n afectando a\n    nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os, y hemos pedido la modificaci\u00f3n inicial\n    del p\u00e1rrafo primero de la moci\u00f3n incluyendo a las entidades locales por\n    el valor de proximidad y cercan\u00eda y, por tanto, la eficiencia y la\n    eficacia en la gesti\u00f3n de las pol\u00edticas de lucha contra la pobreza y\n    tambi\u00e9n que las fuerzas pol\u00edticas con representaci\u00f3n parlamentaria\n    podamos compartir el trabajo con las organizaciones del tercer sector,\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y con el propio ministerio, de manera que\n    demos la fortaleza que tiene a este Parlamento, la fortaleza que debe\n    tener en representaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... Y hemos planteado l\u00f3gicamente\n    un fondo de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Como dec\u00eda la\n    portavoz de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, en una moci\u00f3n como la suya de car\u00e1cter\n    transversal, hemos venido a complementar y a completar de manera que la\n    respuesta pueda ser integral y pueda ser una respuesta con contenido\n    cierto para acertar lo suficiente que nos permita el objetivo de combatir\n    la pobreza infantil. ...\"", "\"... Y hemos planteado l\u00f3gicamente\n    un fondo de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Esta es la\n    realidad que viven millones de familias en nuestro pa\u00eds y a esta realidad\n    hemos de responder. ...\"", "\"... No\n    hay ni voluntad pol\u00edtica ni sensibilidad social por parte del Partido\n    Popular. ...\"", "\"... Y hemos planteado l\u00f3gicamente\n    un fondo de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "familias": [15], "pobreza infantil": [1, 2, 3], "social": [16, 17, 18, 19], "servicios sociales": [0], "inclusi\u00f3n social": [13, 14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar, hay que recordar que para\n    mantener y garantizar el bienestar social es necesario que todas las\n    administraciones trabajen, no solamente es responsabilidad del Gobierno\n    central sino tambi\u00e9n de las comunidades aut\u00f3nomas y de los ayuntamientos,\n    y este Gobierno ha hecho m\u00e1s por las comunidades aut\u00f3nomas que ning\u00fan\n    otro Gobierno y si no, recordemos el Plan de pago a proveedores,\n    m\u00e1s de 50.000 millones m\u00e1s los 13.000 del II Plan de pago a proveedores,\n    de los cuales 5.400 se dedican a ayudar a los servicios sociales, a la\n    sanidad y la educaci\u00f3n, a pagar aquellas deudas, aquellas facturas que el\n    Gobierno anterior hab\u00eda dejado en los cajones, sin olvidarnos del Fondo\n    de liquidez auton\u00f3mica para ayudar a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la pobreza infantil es un drama social sobre el que es necesario\n    actuar con responsabilidad, con seriedad y con el m\u00e1ximo consenso. ...\"", "\"... Por eso hemos presentado una enmienda realista, posible y\n    realizable; una enmienda que no es una declaraci\u00f3n de intenciones, que\n    insiste en que la pobreza, y especialmente la pobreza infantil, es una\n    prioridad y una lucha constante de este Gobierno. ...\"", "\"... Para finalizar, quiero decirles a todos los grupos que este Gobierno tuvo\n    hace dos a\u00f1os el respaldo mayoritario de la sociedad para gobernar y\n    aplicar su pol\u00edtica, sus medidas, que es lo que est\u00e1 haciendo y lo que va\n    a seguir haciendo; que este Gobierno y el Grupo Parlamentario Popular\n    siempre estamos dispuestos a consensos y a pactos, especialmente en temas\n    tan delicados y tan importantes como la pobreza y la pobreza infantil. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la pobreza infantil es un drama social sobre el que es necesario\n    actuar con responsabilidad, con seriedad y con el m\u00e1ximo consenso. ...\"", "\"... Los datos nos demuestran que desde el a\u00f1o 2008 la\n    pobreza en Espa\u00f1a empieza a crecer de forma alarmante. ...\"", "\"... Desde el\n    a\u00f1o 2004 -2004, se\u00f1ora Aguilar- hasta el a\u00f1o 2011, la tasa de pobreza\n    crece en Espa\u00f1a un 11 %. ...\"", "\"... Y como dato para la esperanza, que tambi\u00e9n hay que\n    tenerla, la encuesta de condiciones de vida de 2013 muestra un descenso\n    del nivel de poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n. ...\"", "\"... Mientras el Gobierno anterior, el suyo, se\u00f1ora Aguilar,\n    no se enter\u00f3 de que una crisis brutal se acercaba, llegaba y nos\n    atrapaba, una crisis que tra\u00eda destrucci\u00f3n de empleo, pobreza y ruina;\n    mientras esos mismos que hoy utilizan este drama de forma demag\u00f3gica y\n    partidista intentando sacar un r\u00e9dito pol\u00edtico; mientras esos mismos que\n    hoy dan lecciones y a los que solamente se les ocurren las buenas ideas\n    cuando est\u00e1n en la oposici\u00f3n, para desgracia de los espa\u00f1oles, no\n    reaccionaban, este Gobierno, mi Gobierno, el Gobierno del Partido\n    Popular, est\u00e1 trabajando, est\u00e1 reconociendo el problema y est\u00e1 intentando\n    ponerle remedio. ...\"", "\"... Pues convirti\u00e9ndolo en una prioridad como nunca\n    antes hab\u00eda ocurrido, poni\u00e9ndolo en la agenda pol\u00edtica como una\n    prioridad; trabajando para su soluci\u00f3n desde distintos puntos de vista:\n    en primer lugar, mediante una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, porque hay que\n    hacer las reformas necesarias para crecer y crear empleo, porque sin\n    empleo no hay bienestar, y sin duda la pobreza crece con el desempleo, y\n    en segundo lugar, poniendo en marcha planes con dotaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    destinados a combatir la pobreza y centrados especialmente en la pobreza\n    infantil, como es el Penia, un plan que nunca antes hab\u00eda contado con\n    dotaci\u00f3n econ\u00f3mica, un plan que es ya hoy una realidad gracias a este\n    Gobierno. ...\"", "\"... Por eso hemos presentado una enmienda realista, posible y\n    realizable; una enmienda que no es una declaraci\u00f3n de intenciones, que\n    insiste en que la pobreza, y especialmente la pobreza infantil, es una\n    prioridad y una lucha constante de este Gobierno. ...\"", "\"... Un Gobierno que est\u00e1\n    recuperando el pa\u00eds; que est\u00e1 aprobando planes con dotaci\u00f3n econ\u00f3mica y\n    con medidas encaminadas a luchar para apoyar a los m\u00e1s vulnerables,\n    especialmente los ni\u00f1os; que ha incluido en los Presupuestos Generales\n    del Estado para 2014 m\u00e1s de 280 millones de euros para luchar contra la\n    pobreza -por tanto, dinero y recursos inmediatos para su ejecuci\u00f3n-; que\n    en unas semanas va a presentar el plan de inclusi\u00f3n y tambi\u00e9n el plan de\n    ayuda a la familia. ...\"", "\"... Para finalizar, quiero decirles a todos los grupos que este Gobierno tuvo\n    hace dos a\u00f1os el respaldo mayoritario de la sociedad para gobernar y\n    aplicar su pol\u00edtica, sus medidas, que es lo que est\u00e1 haciendo y lo que va\n    a seguir haciendo; que este Gobierno y el Grupo Parlamentario Popular\n    siempre estamos dispuestos a consensos y a pactos, especialmente en temas\n    tan delicados y tan importantes como la pobreza y la pobreza infantil. ...\"", "\"... Durante esta\n    legislatura hemos tenido numerosos debates originados por todos los\n    grupos, tambi\u00e9n por el m\u00edo, que hace poco tra\u00eda una iniciativa para\n    impulsar el plan de inclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Y tambi\u00e9n el plan de inclusi\u00f3n social, que ver\u00e1 la luz dentro\n    de muy pocas semanas, que ser\u00e1 bastante m\u00e1s de lo que ha habido nunca,\n    bastante m\u00e1s de lo que hemos tenido y que demuestra sin duda voluntad\n    pol\u00edtica, compromiso y ganas de resolver el problema. ...\"", "\"... La crisis en Espa\u00f1a ha sido devastadora\n    para muchas familias y lo m\u00e1s dram\u00e1tico y lo m\u00e1s triste es que muchos\n    ni\u00f1os la sufren diariamente con consecuencias para el presente y para su\n    futuro. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la pobreza infantil es un drama social sobre el que es necesario\n    actuar con responsabilidad, con seriedad y con el m\u00e1ximo consenso. ...\"", "\"... Durante esta\n    legislatura hemos tenido numerosos debates originados por todos los\n    grupos, tambi\u00e9n por el m\u00edo, que hace poco tra\u00eda una iniciativa para\n    impulsar el plan de inclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Y tambi\u00e9n el plan de inclusi\u00f3n social, que ver\u00e1 la luz dentro\n    de muy pocas semanas, que ser\u00e1 bastante m\u00e1s de lo que ha habido nunca,\n    bastante m\u00e1s de lo que hemos tenido y que demuestra sin duda voluntad\n    pol\u00edtica, compromiso y ganas de resolver el problema. ...\"", "\"... En primer lugar, hay que recordar que para\n    mantener y garantizar el bienestar social es necesario que todas las\n    administraciones trabajen, no solamente es responsabilidad del Gobierno\n    central sino tambi\u00e9n de las comunidades aut\u00f3nomas y de los ayuntamientos,\n    y este Gobierno ha hecho m\u00e1s por las comunidades aut\u00f3nomas que ning\u00fan\n    otro Gobierno y si no, recordemos el Plan de pago a proveedores,\n    m\u00e1s de 50.000 millones m\u00e1s los 13.000 del II Plan de pago a proveedores,\n    de los cuales 5.400 se dedican a ayudar a los servicios sociales, a la\n    sanidad y la educaci\u00f3n, a pagar aquellas deudas, aquellas facturas que el\n    Gobierno anterior hab\u00eda dejado en los cajones, sin olvidarnos del Fondo\n    de liquidez auton\u00f3mica para ayudar a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1, 2], "social": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La realidad es efectivamente que las pol\u00edticas de este Gobierno han tra\u00eddo\n    un preocupante y alarmante incremento de la pobreza de las familias. ...\"", "\"... La realidad es efectivamente que las pol\u00edticas de este Gobierno han tra\u00eddo\n    un preocupante y alarmante incremento de la pobreza de las familias. ...\"", "\"... Los efectos devastadores que est\u00e1n teniendo las\n    pol\u00edticas del Partido Popular est\u00e1n llevando a miles de familias a la\n    indigencia y a carecer de medios para atender sus necesidades m\u00e1s\n    b\u00e1sicas, desde la alimentaci\u00f3n hasta la ropa,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Sorprende por ejemplo que en materia\n    educativa se nos citen una y otra vez informes internacionales cr\u00edticos\n    con nuestro sistema educativo y que, contrariamente, en materia social se\n    obvien no solo los informes internacionales, sino tambi\u00e9n los elaborados\n    y hechos p\u00fablicos por ONG y entidades del Estado espa\u00f1ol como C\u00e1ritas o\n    los elaborados por la Defensora del Pueblo, y que se intente por parte\n    del Gobierno esconder una realidad que nada, absolutamente nada tiene que\n    ver con la que imp\u00fadicamente nos describen todos los d\u00edas el se\u00f1or\n    Montoro o el se\u00f1or Bot\u00edn. ...\"", "\"... Con todo esto es el momento de hacer frente a la situaci\u00f3n social que\n    tenemos. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1], "pol\u00edticas sociales": [2], "pobreza infantil": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lejos de\n    las propuestas gen\u00e9ricas de los grandes discursos y de los debates de\n    sal\u00f3n que en demasiadas ocasiones protagonizamos en esta C\u00e1mara, esta\n    moci\u00f3n propone ocho medidas para mitigar el creciente y dram\u00e1tico\n    problema de la pobreza infantil. ...\"", "\"... Lejos de\n    las propuestas gen\u00e9ricas de los grandes discursos y de los debates de\n    sal\u00f3n que en demasiadas ocasiones protagonizamos en esta C\u00e1mara, esta\n    moci\u00f3n propone ocho medidas para mitigar el creciente y dram\u00e1tico\n    problema de la pobreza infantil. ...\"", "\"... Para concluir, tan solo quiero se\u00f1alar que confiamos en que, de ser\n    aprobada la iniciativa, se desarrolle un trabajo colaborativo desde el\n    respeto a las competencias que ostentan las comunidades aut\u00f3nomas en\n    materia de pol\u00edticas sociales y vivienda, que en el caso de Euskadi son\n    de car\u00e1cter exclusivo. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "inclusi\u00f3n social": [3], "social": [4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, desde el punto de vista de nuestro grupo, para combatir\n    realmente la pobreza y no para simplemente hablar de ella es necesario\n    tener voluntad pol\u00edtica y es necesario hacer el diagn\u00f3stico correcto, y\n    en mi opini\u00f3n esta moci\u00f3n no hace el diagn\u00f3stico correcto, porque, como\n    dec\u00eda el antrop\u00f3logo Marshall Sahlins -ya lo he citado alguna vez en este\n    Pleno, pero lo repetir\u00e9 tantas veces como sea necesario-, la pobreza es\n    una relaci\u00f3n entre personas, la pobreza no trata de la cantidad de bienes\n    ni de la relaci\u00f3n entre medios y fines, trata de la relaci\u00f3n entre\n    personas. ...\"", "\"... Por lo tanto, cuando hablamos de pobreza, de lo que estamos\n    hablando en realidad y de lo que debemos hablar es de desigualdad, pero\n    la desigualdad es una palabra que no aparece en esta moci\u00f3n ni una sola\n    vez, no aparece en el texto dispositivo, en las medidas que nos sugiere\n    el Grupo Catal\u00e1n que deben ser tomadas para abordar el problema. ...\"", "\"... La segunda parte -que yo creo que es necesaria para abordar el problema-,\n    la voluntad pol\u00edtica, creo que est\u00e1 afectada por otro hecho muy grave que\n    llevo viendo en esta C\u00e1mara en los dos a\u00f1os que llevamos aqu\u00ed cada vez\n    que se aborda el tema de la pobreza o la desigualdad, que es la\n    hipocres\u00eda. ...\"", "\"... En\n    primer lugar, a aprobar el plan nacional para la inclusi\u00f3n social\n    2013-2015. ...\"", "\"... Por un lado, la hipocres\u00eda nacionalista -lamento dec\u00edrselo en\n    estos t\u00e9rminos, se\u00f1ora Tarruella, siento mucho aprecio personal por\n    usted, se lo digo en t\u00e9rminos estrictamente pol\u00edticos-, porque en esta\n    moci\u00f3n se proponen algunas medidas que afectan directamente a la pol\u00edtica\n    social y a la pol\u00edtica de vivienda -se ha se\u00f1alado- que son competencia\n    auton\u00f3mica. ...\"", "\"... En\n    primer lugar, a aprobar el plan nacional para la inclusi\u00f3n social\n    2013-2015. ...\"", "\"... La segunda cosa que se aprob\u00f3 en aquella proposici\u00f3n no de\n    ley fue que se elaborara por parte del Gobierno el informe social\n    nacional que solicita la Comisi\u00f3n Europea, esa Comisi\u00f3n Europea a la que\n    este Gobierno culpa de todos los males que tiene el pa\u00eds cuando le\n    conviene. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 39, 41, 46, 47, 48, 49, 50, 58, 67], "party": "Xabier Mikel Errekondo Saltsamendi", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2, 4, 6, 7, 9, 11, 12, 17, 19, 22, 24, 26, 27, 29, 34, 36, 37, 38, 40, 42, 44, 55, 57, 66], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 54, 60, 63, 64], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [5, 8, 10, 13, 14, 20, 21, 23, 25, 30, 31, 32, 33, 35, 43, 45, 61, 62], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [15, 16, 18, 53, 56, 65], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [28, 51, 68], "party": "PEDRO MAR\u00cdA AZPIAZU URIARTE", "name": "PNV"}, {"block_indices": [52, 59, 69], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}]}