{"blocks": [{"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero indicarle que el Gobierno ha puesto en\n    marcha distintas iniciativas como la creaci\u00f3n de fiscales espec\u00edficos\n    dedicados a perseguir los delitos contra el medio ambiente y el\n    urbanismo, que se ha reforzado significativamente la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n y los resultados est\u00e1n a la vista. ...\""]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Que los representantes de ETA no estuvieran en las instituciones fue uno\n    de los mayores golpes de la democracia espa\u00f1ola a la organizaci\u00f3n\n    terrorista. ...\"", "\"... Usted no ha querido impugnar un sinf\u00edn de candidaturas y por eso el\n    mundo de ETA vuelve a los ayuntamientos. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2], "tribunal constitucional": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, le quiero recordar que el Gobierno impugn\u00f3 386 candidaturas\n    ampar\u00e1ndose en la Ley de Partidos, de las cuales pr\u00e1cticamente la\n    totalidad, salvo siete, fueron anuladas en primera instancia por el\n    Tribunal Supremo, tal como establece nuestro ordenamiento, y en segundo\n    lugar por el Tribunal Constitucional, al amparo de la ley, en el marco de\n    la Ley de Partidos, sin permitir que nadie que no cumpla y respete la Ley\n    de Partidos pueda estar en estas elecciones (Rumores. ...\"", "\"... sino respetando lo que dicen el Tribunal Supremo y\n    el Tribunal Constitucional. ...\"", "\"... ), pero tampoco\n    asumiendo al inter\u00e9s particular o al inter\u00e9s del capricho pol\u00edtico lo que\n    puede ser su opini\u00f3n sobre c\u00f3mo ha de ser la aplicaci\u00f3n de la Ley de\n    Partidos (Protestas.) ...\""]}, {"words": {"eta": [0], "tribunal constitucional": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, su decisi\u00f3n fortalece a ETA. ...\"", "\"... Ustedes han intentado manipular -su portavoz, la se\u00f1ora vicepresidenta-\n    una decisi\u00f3n del Tribunal Constitucional, que luego tuvo que aclarar. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "eta": [0], "tribunal constitucional": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, es la primera vez\n    que un l\u00edder democr\u00e1tico de la oposici\u00f3n dice en este Parlamento que un\n    gobierno toma una decisi\u00f3n para reforzar a ETA, la primera vez. ...\"", "\"... -eso es en su\n    terminolog\u00eda algunas-, y la impugnaci\u00f3n de la fiscal\u00eda y de la Abogac\u00eda\n    del Estado ha sido plenamente respaldada por el Tribunal Supremo y por el\n    Tribunal Constitucional. ...\"", "\"... No\n    tenga la osad\u00eda, por su inter\u00e9s pol\u00edtico, de intentar ponerse por encima\n    o al margen de lo que ha dicho el Tribunal Constitucional, que es el\n    tribunal autorizado para respaldar las decisiones e iniciativas que ha\n    tomado el Gobierno. ...\"", "\"... No\n    tenga la osad\u00eda, por su inter\u00e9s pol\u00edtico, de intentar ponerse por encima\n    o al margen de lo que ha dicho el Tribunal Constitucional, que es el\n    tribunal autorizado para respaldar las decisiones e iniciativas que ha\n    tomado el Gobierno. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La\n    reforma sobre el incremento de la asignaci\u00f3n tributaria para fines\n    sociales, del 0,52 al 0,7 por ciento, entra en vigor en el ejercicio\n    fiscal para las declaraciones de 2008. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    MANTENER LA VICEPRESIDENTA QUE \"EL GOBIERNO NO HA INTERVENIDO, NI\n    INTERVIENE, NI INTERVENDR\u00c1 EN LA MARCHA DE LAS EMPRESAS DE ESTE PA\u00cdS\" ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, entre la habitual descalificaci\u00f3n que nos dedica y\n    me dedica en sus respuestas y la pedagog\u00eda que hoy considere oportuna\n    S.S., me gustar\u00eda -siempre que no le parezca mal- que encontrara un hueco\n    para responder a mi pregunta y para explicar por qu\u00e9 si en su programa\n    dec\u00edan que se compromet\u00edan a renunciar al monopolio gubernamental en el\n    nombramiento de los directivos de la CNMV han nombrado a sus amigos; por\n    qu\u00e9, si en su programa dec\u00edan que reforzar\u00edan los mecanismos de control\n    parlamentario directo, se niegan ahora a abrir una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n sobre este esc\u00e1ndalo -y tiene una buena oportunidad esta\n    tarde tambi\u00e9n para pronunciarse al respecto-; por qu\u00e9, si en su programa\n    se comprometieron a respetar la autonom\u00eda de los \u00f3rganos reguladores, han\n    abierto una verdadera cacer\u00eda contra el se\u00f1or Conthe por denunciar en\n    esta C\u00e1mara, en los medios y, seg\u00fan \u00e9l ha dicho, donde sea necesario la\n    persecuci\u00f3n a empresas espa\u00f1olas acudiendo a dosieres, a presiones a\n    \u00f3rganos independientes o a tr\u00e1fico de influencias; por qu\u00e9, se\u00f1or\u00eda,\n    mintieron cuando afirmaron que el Gobierno no ha intervenido, ni\n    interviene, ni intervendr\u00e1 en la marcha de las empresas mientras se\n    presionaba a la CNMV o se distribu\u00edan dosieres. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, entre la habitual descalificaci\u00f3n que nos dedica y\n    me dedica en sus respuestas y la pedagog\u00eda que hoy considere oportuna\n    S.S., me gustar\u00eda -siempre que no le parezca mal- que encontrara un hueco\n    para responder a mi pregunta y para explicar por qu\u00e9 si en su programa\n    dec\u00edan que se compromet\u00edan a renunciar al monopolio gubernamental en el\n    nombramiento de los directivos de la CNMV han nombrado a sus amigos; por\n    qu\u00e9, si en su programa dec\u00edan que reforzar\u00edan los mecanismos de control\n    parlamentario directo, se niegan ahora a abrir una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n sobre este esc\u00e1ndalo -y tiene una buena oportunidad esta\n    tarde tambi\u00e9n para pronunciarse al respecto-; por qu\u00e9, si en su programa\n    se comprometieron a respetar la autonom\u00eda de los \u00f3rganos reguladores, han\n    abierto una verdadera cacer\u00eda contra el se\u00f1or Conthe por denunciar en\n    esta C\u00e1mara, en los medios y, seg\u00fan \u00e9l ha dicho, donde sea necesario la\n    persecuci\u00f3n a empresas espa\u00f1olas acudiendo a dosieres, a presiones a\n    \u00f3rganos independientes o a tr\u00e1fico de influencias; por qu\u00e9, se\u00f1or\u00eda,\n    mintieron cuando afirmaron que el Gobierno no ha intervenido, ni\n    interviene, ni intervendr\u00e1 en la marcha de las empresas mientras se\n    presionaba a la CNMV o se distribu\u00edan dosieres. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 que el Gobierno se ocupa y\n    se preocupa de las empresas, no interviene jam\u00e1s en ellas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy el Gobierno\n    respeta la libertad de empresa; s\u00ed, faltar\u00eda m\u00e1s, y la de las empresas. ...\"", "\"... Hoy el Gobierno\n    respeta la libertad de empresa; s\u00ed, faltar\u00eda m\u00e1s, y la de las empresas. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... -s\u00ed, negocia- con dictadores y tambi\u00e9n con\n    terroristas, y de ese modo lo que hace es traicionar a los dem\u00f3cratas\n    cubanos, igual que traiciona a los dem\u00f3cratas espa\u00f1oles que se encuentran\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... -s\u00ed, negocia- con dictadores y tambi\u00e9n con\n    terroristas, y de ese modo lo que hace es traicionar a los dem\u00f3cratas\n    cubanos, igual que traiciona a los dem\u00f3cratas espa\u00f1oles que se encuentran\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... -s\u00ed, negocia- con dictadores y tambi\u00e9n con\n    terroristas, y de ese modo lo que hace es traicionar a los dem\u00f3cratas\n    cubanos, igual que traiciona a los dem\u00f3cratas espa\u00f1oles que se encuentran\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\""]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CON\n    QU\u00c9 FECHA EXACTA SE INICIAR\u00c1N LAS OBRAS DE CONSTRUCCI\u00d3N DE LA NUEVA\n    ESTACI\u00d3N DEL AVE DE HUELVA ...\""]}, {"words": {"ave": [0, 1], "fomento": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el 6 de junio de 2005 su ministerio firm\u00f3 con la Junta de\n    Andaluc\u00eda y con el Ayuntamiento de Huelva un convenio para la\n    construcci\u00f3n de la nueva estaci\u00f3n del AVE a Huelva. ...\"", "\"... Bien, se\u00f1ora\n    ministra, el ayuntamiento puso los terrenos a disposici\u00f3n, como se\n    comprometi\u00f3 en dicho convenio, y hasta el d\u00eda 7 de abril de este a\u00f1o no\n    hemos vuelto a tener ninguna noticia de la estaci\u00f3n del AVE a Huelva. ...\"", "\"... Queremos saber de verdad el compromiso del Gobierno de Zapatero\n    y suyo, como ministra de Fomento, con Huelva, con los onubenses. ...\""]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la estaci\u00f3n y el AVE a Huelva\n    llegan gracias al Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Si el AVE a Huelva es gracias al PP, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el\n    AVE a Huelva? ...\""]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... LA AGENDA POL\u00cdTICA DE SU GOBIERNO CONTEMPLA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL EJE\n    FERROVIARIO DEL CORREDOR MEDITERR\u00c1NEO ...\""]}, {"words": {"transporte ferroviario": [6], "corredor": [1, 2, 3], "alta velocidad": [0], "transporte": [5], "barcelona": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La Declaraci\u00f3n de Castell\u00f3 ten\u00eda como\n    objetivo respaldar la construcci\u00f3n de los proyectos relativos a\n    mercanc\u00edas y a alta velocidad para pasajeros por el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... La Declaraci\u00f3n de Castell\u00f3 ten\u00eda como\n    objetivo respaldar la construcci\u00f3n de los proyectos relativos a\n    mercanc\u00edas y a alta velocidad para pasajeros por el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... El corredor\n    mediterr\u00e1neo acoge importantes puertos comerciales y centros log\u00edsticos,\n    como el de Valencia y el de Barcelona. ...\"", "\"... Se trata de comunidades\n    aut\u00f3nomas que generan m\u00e1s del 57 por ciento del producto interior bruto\n    del Estado y nuestra pregunta es si el Gobierno espa\u00f1ol tiene intenci\u00f3n\n    de impulsar la inclusi\u00f3n del desarrollo del corredor ferroviario de\n    mercanc\u00edas como trazado prioritario en la revisi\u00f3n de las redes de\n    transportes transeuropeos que tendr\u00e1 lugar en 2008. ...\"", "\"... El corredor\n    mediterr\u00e1neo acoge importantes puertos comerciales y centros log\u00edsticos,\n    como el de Valencia y el de Barcelona. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el transporte ferroviario tiene gran relevancia en las\n    actividades econ\u00f3micas netamente exportadoras de los territorios que\n    integran la eurorregi\u00f3n del arco mediterr\u00e1neo y en el nivel de relaci\u00f3n\n    comercial entre las estructuras de los tejidos productivos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el transporte ferroviario tiene gran relevancia en las\n    actividades econ\u00f3micas netamente exportadoras de los territorios que\n    integran la eurorregi\u00f3n del arco mediterr\u00e1neo y en el nivel de relaci\u00f3n\n    comercial entre las estructuras de los tejidos productivos. ...\""]}, {"words": {"corredor": [1, 2, 3], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos\n    planificado y estamos ejecutando todas las actuaciones precisas para\n    conseguir que este corredor ferroviario sea de alta velocidad y de\n    tr\u00e1fico mixto en todo su recorrido, y as\u00ed lo hemos recogido en el PEIT. ...\"", "\"... El Gobierno ha\n    contemplado, contempla y est\u00e1 trabajando en esta materia, consciente\n    precisamente de la importancia econ\u00f3mica y del impacto positivo del\n    corredor mediterr\u00e1neo en la vertebraci\u00f3n territorial de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Hemos\n    planificado y estamos ejecutando todas las actuaciones precisas para\n    conseguir que este corredor ferroviario sea de alta velocidad y de\n    tr\u00e1fico mixto en todo su recorrido, y as\u00ed lo hemos recogido en el PEIT. ...\"", "\"... Respecto a nuestras prioridades, en la definici\u00f3n de esas actuaciones se\n    han tenido en cuenta las siguientes cuestiones: primero, solucionar los\n    puntos conflictivos o cuellos de botella actuales y futuros del corredor\n    y, segundo, completar los itinerarios, garantizar la capacidad y prever\n    la adecuada compatibilidad entre las l\u00edneas existentes y las de nueva\n    ejecuci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"transporte": [5], "l\u00ednea": [1, 2], "alta velocidad": [0], "corredor": [4], "tren": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, creo que se nos abre una\n    oportunidad nueva que debemos afrontar, y en ese sentido le instamos a\n    insistir, a reclamar y a conseguir ante la Comisi\u00f3n Europea la inclusi\u00f3n\n    del trazado ferroviario de mercanc\u00edas del corredor mediterr\u00e1neo y el\n    trazado de alta velocidad para pasajeros como ejes prioritarios de\n    transporte y de comunicaciones por l\u00ednea f\u00e9rrea con el norte de Europa. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, creo que se nos abre una\n    oportunidad nueva que debemos afrontar, y en ese sentido le instamos a\n    insistir, a reclamar y a conseguir ante la Comisi\u00f3n Europea la inclusi\u00f3n\n    del trazado ferroviario de mercanc\u00edas del corredor mediterr\u00e1neo y el\n    trazado de alta velocidad para pasajeros como ejes prioritarios de\n    transporte y de comunicaciones por l\u00ednea f\u00e9rrea con el norte de Europa. ...\"", "\"... No somos solo nosotros, son las c\u00e1maras de comercio, las autoridades\n    portuarias, las asociaciones profesionales como Acerval o Fermet las que\n    han demostrado que se debe priorizar esta l\u00ednea porque por ella pasa m\u00e1s\n    de la mitad de las mercanc\u00edas del Estado y m\u00e1s del 60 por ciento de las\n    exportaciones, y afecta a m\u00e1s del 50 por ciento de la poblaci\u00f3n del\n    conjunto del Estado. ...\"", "\"... Necesitamos un acceso adecuado al mercado, y el\n    mercado se llama Europa, a donde desde nuestro punto de vista se llega en\n    tren. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, creo que se nos abre una\n    oportunidad nueva que debemos afrontar, y en ese sentido le instamos a\n    insistir, a reclamar y a conseguir ante la Comisi\u00f3n Europea la inclusi\u00f3n\n    del trazado ferroviario de mercanc\u00edas del corredor mediterr\u00e1neo y el\n    trazado de alta velocidad para pasajeros como ejes prioritarios de\n    transporte y de comunicaciones por l\u00ednea f\u00e9rrea con el norte de Europa. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, creo que se nos abre una\n    oportunidad nueva que debemos afrontar, y en ese sentido le instamos a\n    insistir, a reclamar y a conseguir ante la Comisi\u00f3n Europea la inclusi\u00f3n\n    del trazado ferroviario de mercanc\u00edas del corredor mediterr\u00e1neo y el\n    trazado de alta velocidad para pasajeros como ejes prioritarios de\n    transporte y de comunicaciones por l\u00ednea f\u00e9rrea con el norte de Europa. ...\""]}, {"words": {"ancho uic": [8], "l\u00ednea": [1], "frontera francesa": [7], "tramo": [2], "corredor": [3, 4, 5, 6], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Entre la frontera francesa y\n    Tarragona estamos construyendo una nueva l\u00ednea de alta velocidad con\n    doble v\u00eda electrificada y ancho UIC, y hemos invertido 1.700 millones de\n    euros, y el tramo entre Tarragona y Vandell\u00f2s se har\u00e1 de tr\u00e1fico mixto de\n    alta velocidad. ...\"", "\"... Entre la frontera francesa y\n    Tarragona estamos construyendo una nueva l\u00ednea de alta velocidad con\n    doble v\u00eda electrificada y ancho UIC, y hemos invertido 1.700 millones de\n    euros, y el tramo entre Tarragona y Vandell\u00f2s se har\u00e1 de tr\u00e1fico mixto de\n    alta velocidad. ...\"", "\"... Entre la frontera francesa y\n    Tarragona estamos construyendo una nueva l\u00ednea de alta velocidad con\n    doble v\u00eda electrificada y ancho UIC, y hemos invertido 1.700 millones de\n    euros, y el tramo entre Tarragona y Vandell\u00f2s se har\u00e1 de tr\u00e1fico mixto de\n    alta velocidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente en la lista que se hab\u00eda aprobado cuando llegamos\n    al Gobierno -fue justo el 29 de abril de 2004 en el Consejo y en el\n    Parlamento Europeo, pero hab\u00eda tenido todo un tr\u00e1mite anterior- no se\n    hab\u00eda incluido el corredor. ...\"", "\"... Este Gobierno, yo concretamente, hemos\n    solicitado su inclusi\u00f3n a la Comisi\u00f3n y hemos conseguido que en la\n    Conferencia Euromediterr\u00e1nea celebrada en Marrakech el comisario Barrot\n    reconociera la importancia de este corredor. ...\"", "\"... La importancia que este\n    Gobierno le da al corredor mediterr\u00e1neo se pone de manifiesto solamente\n    con conocer las cifras de lo que hemos invertido en esta legislatura:\n    2.450 millones de euros en un corredor de algo m\u00e1s de 1.000 kil\u00f3metros de\n    longitud. ...\"", "\"... Asimismo, quiero comentarles que cuando llegamos, al\n    principio de esta legislatura, de los seis tramos que componen el\n    corredor solamente se hab\u00edan iniciado las obras en uno de ellos y el\n    resto no ten\u00eda proyecto. ...\"", "\"... Entre la frontera francesa y\n    Tarragona estamos construyendo una nueva l\u00ednea de alta velocidad con\n    doble v\u00eda electrificada y ancho UIC, y hemos invertido 1.700 millones de\n    euros, y el tramo entre Tarragona y Vandell\u00f2s se har\u00e1 de tr\u00e1fico mixto de\n    alta velocidad. ...\"", "\"... Entre la frontera francesa y\n    Tarragona estamos construyendo una nueva l\u00ednea de alta velocidad con\n    doble v\u00eda electrificada y ancho UIC, y hemos invertido 1.700 millones de\n    euros, y el tramo entre Tarragona y Vandell\u00f2s se har\u00e1 de tr\u00e1fico mixto de\n    alta velocidad. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta comunicaci\u00f3n tiene la trascendencia de que enlaza C\u00e1ceres con la\n    autov\u00eda A-5, que es la que transcurre entre Madrid y Lisboa, pasando por\n    Badajoz. ...\"", "\"... Por todo ello, y por el deseo de los ciudadanos de la ciudad y de la\n    provincia de C\u00e1ceres de ver valorado e impulsado este proyecto por el\n    Gobierno de la naci\u00f3n, le hago la siguiente pregunta, se\u00f1ora ministra de\n    Fomento: \u00bfen qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentra en este momento la autov\u00eda A-58,\n    que unir\u00e1 las ciudades de C\u00e1ceres y Trujillo? ...\""]}, {"words": {"tramo": [0], "conexi\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Teniendo en cuenta\n    que cuando llegamos al Gobierno ning\u00fan tramo ten\u00eda proyecto y que ni\n    siquiera se hab\u00eda licitado la redacci\u00f3n de dos de ellos, creo que con\n    este compromiso se pone de manifiesto la importancia que le estamos dando\n    a esta conexi\u00f3n viaria. ...\"", "\"... Efectivamente, esta conexi\u00f3n es una alternativa a la convencional N-521;\n    es una nueva autov\u00eda que supone un importante avance tanto en t\u00e9rminos de\n    conectividad como de seguridad y la vamos a construir con total respeto\n    al valor ambiental del territorio por el que discurre. ...\"", "\"... Teniendo en cuenta\n    que cuando llegamos al Gobierno ning\u00fan tramo ten\u00eda proyecto y que ni\n    siquiera se hab\u00eda licitado la redacci\u00f3n de dos de ellos, creo que con\n    este compromiso se pone de manifiesto la importancia que le estamos dando\n    a esta conexi\u00f3n viaria. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [0], "mujeres": [1], "familias": [5], "atenci\u00f3n": [7, 8], "personas mayores": [2], "autonom\u00eda personal": [3, 4], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, las pol\u00edticas sociales puestas en marcha esta legislatura\n    han marcado la gran diferencia entre los gobiernos del Partido Popular y\n    el Gobierno socialista. ...\"", "\"... En estos tres a\u00f1os de Gobierno, las leyes\n    aprobadas en este Parlamento a iniciativa del Gobierno socialista han\n    generado nuevos derechos de ciudadan\u00eda que han mejorado y mejorar\u00e1n la\n    vida de las personas, y entre ellas est\u00e1 la Ley para la autonom\u00eda\n    personal y promoci\u00f3n y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia, que da respuesta a las necesidades de las personas mayores,\n    de las personas con discapacidad, de las familias y, en especial, de las\n    mujeres; ciudadanos y ciudadanas que fueron ignorados durante ocho a\u00f1os\n    del Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... En estos tres a\u00f1os de Gobierno, las leyes\n    aprobadas en este Parlamento a iniciativa del Gobierno socialista han\n    generado nuevos derechos de ciudadan\u00eda que han mejorado y mejorar\u00e1n la\n    vida de las personas, y entre ellas est\u00e1 la Ley para la autonom\u00eda\n    personal y promoci\u00f3n y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia, que da respuesta a las necesidades de las personas mayores,\n    de las personas con discapacidad, de las familias y, en especial, de las\n    mujeres; ciudadanos y ciudadanas que fueron ignorados durante ocho a\u00f1os\n    del Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... El desarrollo de esta Ley de autonom\u00eda personal, para que los ciudadanos\n    disfruten de los derechos reconocidos en la misma, depende por una parte\n    del Gobierno de Espa\u00f1a, que ha dotado para el desarrollo de la misma 400\n    millones de euros en los presupuestos generales de este a\u00f1o 2007,\n    cantidad que viene a sumarse a los 250 millones de euros ya aprobados en\n    anteriores presupuestos y destinados a este fin; pero la puesta en\n    marcha\n    de los servicios y prestaciones exige la toma de decisiones del consejo\n    territorial del sistema -en el que est\u00e1n representados, adem\u00e1s de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado, las comunidades aut\u00f3nomas y los\n    ayuntamientos- y la aprobaci\u00f3n de los decretos que la desarrollen. ...\"", "\"... Esta ley, se\u00f1or ministro, que ha sido una prioridad del Gobierno, aprobada\n    por amplia mayor\u00eda tambi\u00e9n de este Parlamento y que entr\u00f3 en vigor en el\n    mes de enero, va a suponer una aut\u00e9ntica revoluci\u00f3n social en Espa\u00f1a y un\n    punto de inflexi\u00f3n en la atenci\u00f3n a m\u00e1s de 1.200.000 personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia y la promoci\u00f3n de su autonom\u00eda personal. ...\"", "\"... En estos tres a\u00f1os de Gobierno, las leyes\n    aprobadas en este Parlamento a iniciativa del Gobierno socialista han\n    generado nuevos derechos de ciudadan\u00eda que han mejorado y mejorar\u00e1n la\n    vida de las personas, y entre ellas est\u00e1 la Ley para la autonom\u00eda\n    personal y promoci\u00f3n y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia, que da respuesta a las necesidades de las personas mayores,\n    de las personas con discapacidad, de las familias y, en especial, de las\n    mujeres; ciudadanos y ciudadanas que fueron ignorados durante ocho a\u00f1os\n    del Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... Esta ley, se\u00f1or ministro, que ha sido una prioridad del Gobierno, aprobada\n    por amplia mayor\u00eda tambi\u00e9n de este Parlamento y que entr\u00f3 en vigor en el\n    mes de enero, va a suponer una aut\u00e9ntica revoluci\u00f3n social en Espa\u00f1a y un\n    punto de inflexi\u00f3n en la atenci\u00f3n a m\u00e1s de 1.200.000 personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia y la promoci\u00f3n de su autonom\u00eda personal. ...\"", "\"... En estos tres a\u00f1os de Gobierno, las leyes\n    aprobadas en este Parlamento a iniciativa del Gobierno socialista han\n    generado nuevos derechos de ciudadan\u00eda que han mejorado y mejorar\u00e1n la\n    vida de las personas, y entre ellas est\u00e1 la Ley para la autonom\u00eda\n    personal y promoci\u00f3n y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia, que da respuesta a las necesidades de las personas mayores,\n    de las personas con discapacidad, de las familias y, en especial, de las\n    mujeres; ciudadanos y ciudadanas que fueron ignorados durante ocho a\u00f1os\n    del Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... Esta ley, se\u00f1or ministro, que ha sido una prioridad del Gobierno, aprobada\n    por amplia mayor\u00eda tambi\u00e9n de este Parlamento y que entr\u00f3 en vigor en el\n    mes de enero, va a suponer una aut\u00e9ntica revoluci\u00f3n social en Espa\u00f1a y un\n    punto de inflexi\u00f3n en la atenci\u00f3n a m\u00e1s de 1.200.000 personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia y la promoci\u00f3n de su autonom\u00eda personal. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3, 4], "seguridad social": [2], "personas dependientes": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... De hecho, muchas comunidades han empezado ya a\n    evaluar a las personas dependientes para que puedan acceder cuanto antes\n    a las prestaciones y servicios que establece la ley. ...\"", "\"... El otro gran reglamento ha\n    sido el relativo a la inclusi\u00f3n de los cuidadores no profesionales en la\n    Seguridad Social, lo que supondr\u00e1 una financiaci\u00f3n con cargo al Estado\n    del coste del alta en Seguridad Social de los cuidadores informales, para\n    que tengan una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica y tambi\u00e9n, en su d\u00eda, una pensi\u00f3n. ...\"", "\"... El otro gran reglamento ha\n    sido el relativo a la inclusi\u00f3n de los cuidadores no profesionales en la\n    Seguridad Social, lo que supondr\u00e1 una financiaci\u00f3n con cargo al Estado\n    del coste del alta en Seguridad Social de los cuidadores informales, para\n    que tengan una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica y tambi\u00e9n, en su d\u00eda, una pensi\u00f3n. ...\"", "\"... Los servicios son todos los del cat\u00e1logo:\n    teleasistencia, ayuda a domicilio, centros de d\u00eda y noche, centros de\n    atenci\u00f3n residencial y las prestaciones, 780 euros mensuales para la\n    prestaci\u00f3n econ\u00f3mica vinculada a la adquisici\u00f3n de un servicio y la\n    prestaci\u00f3n de asistencia personal, y 487 euros mensuales para la\n    prestaci\u00f3n de cuidados en el entorno familiar. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, desde el\n    13 de mayo est\u00e1n en vigor los dos reglamentos que culminan la puesta en\n    marcha de este sistema de atenci\u00f3n a la dependencia, el nivel m\u00ednimo de\n    protecci\u00f3n garantizado por el Estado a todas las personas en situaci\u00f3n de\n    gran dependencia, que en 2007 ser\u00e1 de 507 euros mensuales que, sumados a\n    los 507 que aportar\u00e1n las comunidades aut\u00f3nomas, da un total de 1.014\n    euros mensuales por cada persona dependiente. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde all\u00ed se ha metido mano en operaciones entre empresas privadas y se\n    ha intentando echar al presidente de uno de los principales bancos de\n    Europa a golpe de dosieres. ...\"", "\"... Como ministro de Econom\u00eda y responsable\n    directo de la CNMV, usted no puede ponerse de perfil. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted ya fue ministro de Econom\u00eda en el trienio de la corrupci\u00f3n de\n    Gonz\u00e1lez y sabe que no actuar es una grav\u00edsima irresponsabilidad. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Yo creo, se\u00f1or\u00eda, que si quieren ustedes que\n    hablemos de despilfarro, corrupci\u00f3n, intervenci\u00f3n en las empresas\n    p\u00fablicas, lo podemos hacer con todo lujo de detalles. ...\"", "\"... La vicepresidenta ha hecho ya alg\u00fan\n    comentario esta tarde, seg\u00fan me han comentado, sobre c\u00f3mo llegaron\n    ustedes a las empresas p\u00fablicas, c\u00f3mo se quedaron con ellas, c\u00f3mo luego\n    persiguieron ustedes a alg\u00fan grupo medi\u00e1tico para crear algo de oposici\u00f3n\n    al Gobierno, c\u00f3mo el se\u00f1or Piqu\u00e9 hizo referencia a las decisiones que se\n    tomaban en el Consejo de Ministros para que algunas empresas no siguieran\n    adelante. ...\"", "\"... Ahora tenemos un tema m\u00e1s divertido, que es el caso Ecclestone, que no\n    sabemos si es p\u00fablico, privado, empresas, amigos de alguien, sobrinos,\n    familia. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hemos introducido como\n    novedad importante en este per\u00edodo en la Ley 5/2006, que los altos cargos\n    comparezcan ante este Parlamento en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, cosa que\n    hizo el se\u00f1or Segura, avanzando claramente en t\u00e9rminos de control\n    democr\u00e1tico respecto al sistema del per\u00edodo anterior en el que ustedes\n    gobernaban. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy Espa\u00f1a\n    aparece ante la opini\u00f3n p\u00fablica como un pa\u00eds donde no hay seguridad\n    jur\u00eddica, poco atractivo para la inversi\u00f3n exterior y expuesto a que\n    nuestro rating pueda ser reducido por las agencias de calificaci\u00f3n, con\n    las consecuencias nefastas que tendr\u00eda de endurecimiento el acceso al\n    cr\u00e9dito e incremento de los intereses para familias y empresas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    vicepresidente, usted es el responsable de la econom\u00eda espa\u00f1ola, usted es\n    el responsable de garantizar que funcionen las instituciones supervisoras\n    y reguladoras. ...\"", "\"... El\n    programa electoral socialista con el que su partido compareci\u00f3 a las\n    elecciones el a\u00f1o 2004, llamado Hacia una econom\u00eda m\u00e1s productiva, no s\u00e9\n    si usted lo conoce, pero lo hizo el se\u00f1or Sebasti\u00e1n, bajo la r\u00fabrica Por\n    una mayor transparencia, afirmaba que el presidente y los consejeros de\n    la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores ser\u00edan nombrados por el Pleno\n    del Congreso a propuesta de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda por una mayor\u00eda\n    cualificada de tres quinto de sus miembros. ...\"", "\"... Pero Espa\u00f1a necesita otra cosa, no un juguete del Gobierno\n    socialista para facilitar sus operaciones econ\u00f3micas de intervenci\u00f3n en\n    nuestra econom\u00eda, sino un organismo independiente con credibilidad\n    interna y externa y con prestigio internacional, hoy gravemente\n    deteriorado, como refleja toda la prensa internacional. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    vicepresidente, usted es el responsable de la econom\u00eda espa\u00f1ola, usted es\n    el responsable de garantizar que funcionen las instituciones supervisoras\n    y reguladoras. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que les sucede a ustedes es que\n    les molesta que el crecimiento siga al 4 por ciento, que la inflaci\u00f3n\n    siga bajando, que la econom\u00eda no se hunda, que parece que es lo que\n    ustedes desean, y parece que eso les sienta mal. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque, \u00bfle parece a usted\n    bien que se enga\u00f1e al mercado y a los accionistas y que el ministro de\n    Econom\u00eda est\u00e9 en la OCDE presidiendo reuniones para decir que Espa\u00f1a va\n    bien? ...\"", "\"... Porque, si no,\n    se\u00f1or Solbes, usted volver\u00e1 a irse del Ministerio de Econom\u00eda con otro\n    caso de corrupci\u00f3n como se fue cuando ya fue ministro y como se fue de la\n    Comisi\u00f3n Europea cuando era comisario. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El problema, se\u00f1or Solbes, es que un\n    ministro de Econom\u00eda y Hacienda que adem\u00e1s preside la Comisi\u00f3n Delegada\n    para Asuntos Econ\u00f3micos no puede, aunque quiera, ser un mero espectador\n    en una extra\u00f1a funci\u00f3n de teatro en la que unos pocos ganan -y eso s\u00ed\n    est\u00e1 demostrado, qui\u00e9n gana- y otros muchos pierden. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso\n    hecho por un catedr\u00e1tico de econom\u00eda es una pregunta dura, sobre todo\n    hecho por alguien que formaba parta del Gobierno cuando se produce la\n    operaci\u00f3n Terra, con vinculaci\u00f3n a Telef\u00f3nica y todo lo dem\u00e1s. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el nombramiento del se\u00f1or Conthe se hizo como se ten\u00eda que hacer,\n    se ajust\u00f3 a lo establecido en el art\u00edculo 17.a) de la Ley del Mercado de\n    Valores, que establece que se nombre por el Gobierno, a propuesta del\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, entre personas de reconocida\n    competencia en relaci\u00f3n con materias del Mercado de Valores, cosa que se\n    produjo; sin embargo, la renuncia del se\u00f1or Conthe es lo que no se ha\n    ajustado a lo establecido en el art\u00edculo 20.b) de esa misma ley. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 diciendo que la econom\u00eda crece al 4 por ciento y le\n    recuerdo, se\u00f1or ministro, que pocas medidas econ\u00f3micas y de pol\u00edtica\n    fiscal y monetaria se han adoptado en su Gobierno. ...\"", "\"... Perjudican a la econom\u00eda y usted, sin embargo, no toma ninguna decisi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta es porque\n    el se\u00f1or Conthe pierde una votaci\u00f3n por minor\u00eda en funci\u00f3n de un\n    argumento que el se\u00f1or Segura explic\u00f3 muy claramente en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda, que es si se puede poner en marcha un expediente sancionador\n    cuando no hay una sanci\u00f3n tipificada en la norma. ...\"", "\"... Decir que no\n    hemos hecho nada y minusvalorar, como han hecho siempre, el plan de\n    dinamizaci\u00f3n, el programa de reformas, los cambios laborales, los cambios\n    en pensiones, ya s\u00e9 que a ustedes les hubiera gustado ir m\u00e1s lejos, pero\n    les puedo asegurar que est\u00e1n dando buen resultado en la econom\u00eda. ...\"", "\"... Y les\n    digo lo que les digo siempre, que sobre la econom\u00eda se puede hablar de\n    dos formas: O los ministros que son responsables de la econom\u00eda algo\n    tienen que ver con lo que se produce en el momento o son los anteriores. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  La Ley del Mercado de Valores en su art\u00edculo 20 y\n    en el 9 del Reglamento de r\u00e9gimen interior establecen que el\n    vicepresidente cesar\u00e1 en su cargo, entre otras causas, por separaci\u00f3n\n    acordada por el Gobierno por una serie de causas tasadas: incumplimiento\n    grave de sus obligaciones, incapacidad permanente para el ejercicio de su\n    funci\u00f3n, incompatibilidad sobrevenida o condena por delito doloso previa\n    instrucci\u00f3n del expediente por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha\n    urdido conspiraciones mafiosas contra empresas y empresarios al servicio\n    de la oficina presupuestaria y en contra de los intereses de los\n    accionistas del BBVA. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, le dio v\u00e9rtigo\n    pensar incluso en las consecuencias penales de tales hechos, porque, como\n    se ha recogido en medios de comunicaci\u00f3n -y yo lo suscribo-, estamos ante\n    uno de los mayores esc\u00e1ndalos de las \u00faltimas d\u00e9cadas, pues se intenta\n    instrumentalizar instituciones como la OEP y la CNMV contra personas e\n    interferir en la direcci\u00f3n de las empresas. ...\"", "\"... Es decir, es una injerencia inadmisible en un Estado de derecho\n    en la direcci\u00f3n de una empresa privada por parte de instituciones\n    p\u00fablicas que implican pol\u00edticamente al presidente del Gobierno y al se\u00f1or\n    vicepresidente econ\u00f3mico. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    Solbes, usted ni siquiera est\u00e1 en la barrera, est\u00e1 en los palcos -como\n    m\u00ednimo- de la plaza de toros y deber\u00eda bajar a la arena y, por lo menos,\n    impedir que todos los esc\u00e1ndalos que se est\u00e1n produciendo paren de una\n    vez, porque si no, va a ser verdad lo que venimos denunciando, que el\n    problema del se\u00f1or Zapatero y del Gobierno viene incrementado porque el\n    responsable en materia econ\u00f3mica del Gobierno no hace nada para impedir\n    esos esc\u00e1ndalos, para impedir que se transgreda el Estado de derecho o el\n    buen nombre de la econom\u00eda que ten\u00eda nuestro pa\u00eds hasta que llegaron el\n    se\u00f1or Zapatero, el se\u00f1or Clos, el se\u00f1or Montilla, y, posteriormente, lo\n    que viene denomin\u00e1ndose como la banda de Intermoney, el se\u00f1or Arenillas,\n    el se\u00f1or Sebasti\u00e1n y, ahora, el se\u00f1or Segura, que han venido haciendo y\n    deshaciendo lo que han querido para conseguir sus intereses. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es no solo un derecho sino una obligaci\u00f3n\n    de quienes toman decisiones y asumen las consiguientes responsabilidades\n    disponer de toda la informaci\u00f3n relevante, conocer los argumentos y\n    opiniones en primer lugar de los t\u00e9cnicos de la casa, pero tambi\u00e9n de\n    todos los agentes implicados, lo que incluye a la industria y, en su\n    caso, a otros supervisores, y tambi\u00e9n al regulador, es decir, al\n    Gobierno. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si lo\n    siento por usted puede imaginarse la tristeza que produce que sus\n    decisiones y sus omisiones arrastren la credibilidad de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\n    est\u00e1 produciendo una desviaci\u00f3n de la inversi\u00f3n extranjera hacia los\n    pa\u00edses emergentes, especialmente hacia Asia, pero tambi\u00e9n se est\u00e1\n    produciendo algo muy positivo, y es que hay mayor inversi\u00f3n espa\u00f1ola en\n    el exterior, y eso es consecuencia de la buena situaci\u00f3n de las empresas\n    y de los beneficios. ...\"", "\"... Yo lo siento, se lo vuelvo a decir, pero la\n    econom\u00eda no va mal, va bien. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LA\n    TRANSFERENCIA DE LA COMPETENCIA EN MATERIA DE POL\u00cdTICA PENITENCIARIA A LA\n    COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO.  ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [11, 12], "vasco": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "pa\u00eds": [16, 17, 18], "pol\u00edtico": [19], "instituciones penitenciarias": [13, 14, 15], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No voy a citarles -lo\n    he hecho muchas veces- dos art\u00edculos del Estatuto de Autonom\u00eda de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... En el otro\n    art\u00edculo se habla de la ejecuci\u00f3n de la legislaci\u00f3n penitenciara en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... En consecuencia,\n    parecer\u00eda razonable que en coherencia con sus propias posiciones cuando\n    han sido Gobierno y han tenido esas responsabilidades en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y han podido ver la dificultad y la problem\u00e1tica\n    que existe realmente, hoy no dijeran que no. ...\"", "\"... No voy a citarles -lo\n    he hecho muchas veces- dos art\u00edculos del Estatuto de Autonom\u00eda de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... En el otro\n    art\u00edculo se habla de la ejecuci\u00f3n de la legislaci\u00f3n penitenciara en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... No es una cuesti\u00f3n que pida Eusko\n    Alkartasuna como tal, la ha pedido Eusko Alkartasuna cuando ha tenido la\n    responsabilidad de esa competencia o cercana que es materia de justicia;\n    la ha pedido el Partido Nacionalista Vasco; y la ha pedido su propio\n    partido, el Partido Socialista de Euskadi. ...\"", "\"... El diputado Ram\u00f3n J\u00e1uregui\n    envi\u00f3 una carta como consejero de Justicia en su momento del Gobierno\n    vasco pidiendo que se convocara esta Comisi\u00f3n mixta de transferencias. ...\"", "\"... En consecuencia,\n    parecer\u00eda razonable que en coherencia con sus propias posiciones cuando\n    han sido Gobierno y han tenido esas responsabilidades en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y han podido ver la dificultad y la problem\u00e1tica\n    que existe realmente, hoy no dijeran que no. ...\"", "\"... El Gobierno vasco, al que no\n    se le transfiere la competencia, pero que dedica cada ejercicio\n    presupuestario en una competencia que no tiene 4 millones de euros, que\n    se dice r\u00e1pido. ...\"", "\"... Despu\u00e9s de\n    trece a\u00f1os de haber pedido por el Partido Nacionalista Vasco, por Eusko\n    Alkartasuna y por el Partido Socialista de Euskadi una reuni\u00f3n para\n    convocar la Comisi\u00f3n mixta para que se transfiera, se ha dado la callada\n    por respuesta, ni una respuesta. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hay estudios dise\u00f1ados por parte\n    del Gobierno vasco, pero deber\u00edan ponerse en contacto unos y otros para\n    decidir si lo mejor es establecer tres macrocentros penitenciarios o bien\n    establecer un modelo penitenciario con centros no tan grandes -luego\n    podr\u00e9 explicarlo en la r\u00e9plica-, que realmente atiendan necesidades\n    determinadas, ya sean centros dependientes, centros para j\u00f3venes o para\n    situaciones espec\u00edficas, m\u00e1s relacionadas con elementos m\u00e9dicos que con\n    un centro penitenciario, centros para personas que puedan tener\n    enfermedades y que a lo mejor no tienen que estar en un centro\n    penitenciario stricto sensu, sino en un centro especializado en ciertas\n    materias relativas a enfermedades mentales, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... No es una cuesti\u00f3n que pida Eusko\n    Alkartasuna como tal, la ha pedido Eusko Alkartasuna cuando ha tenido la\n    responsabilidad de esa competencia o cercana que es materia de justicia;\n    la ha pedido el Partido Nacionalista Vasco; y la ha pedido su propio\n    partido, el Partido Socialista de Euskadi. ...\"", "\"... Despu\u00e9s de\n    trece a\u00f1os de haber pedido por el Partido Nacionalista Vasco, por Eusko\n    Alkartasuna y por el Partido Socialista de Euskadi una reuni\u00f3n para\n    convocar la Comisi\u00f3n mixta para que se transfiera, se ha dado la callada\n    por respuesta, ni una respuesta. ...\"", "\"... En esta interpelaci\u00f3n, como ver\u00e1n ustedes en\n    la moci\u00f3n, no pretendo que se realice la transferencia de la competencia\n    ni que se produzca un determinado acto administrativo o actuaci\u00f3n de\n    Gobierno realmente dif\u00edcil, lo \u00fanico que pretendo es que se proceda a\n    convocar la Comisi\u00f3n mixta de transferencias para hablar de un tema que\n    es urgente y necesario, como ha sido descrito no solamente por esta\n    portavoz y su partido pol\u00edtico, sino tambi\u00e9n por la propia directora de\n    Instituciones Penitenciarias. ...\"", "\"... En uno de ellos se habla de manera muy\n    clara de esta competencia exclusiva de la comunidad aut\u00f3noma en lo que se\n    refiere a la organizaci\u00f3n, al r\u00e9gimen y al funcionamiento de las\n    instituciones penitenciarias; es m\u00e1s amplio, pero lo reduzco. ...\"", "\"... Llevamos tiempo solicitando la\n    comparecencia de la directora general de Instituciones Penitenciarias, y\n    no lo digo porque pueda hacer quiz\u00e1s m\u00e1s en este momento. ...\"", "\"... No voy a citarles -lo\n    he hecho muchas veces- dos art\u00edculos del Estatuto de Autonom\u00eda de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... En el otro\n    art\u00edculo se habla de la ejecuci\u00f3n de la legislaci\u00f3n penitenciara en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... En consecuencia,\n    parecer\u00eda razonable que en coherencia con sus propias posiciones cuando\n    han sido Gobierno y han tenido esas responsabilidades en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y han podido ver la dificultad y la problem\u00e1tica\n    que existe realmente, hoy no dijeran que no. ...\"", "\"... En esta interpelaci\u00f3n, como ver\u00e1n ustedes en\n    la moci\u00f3n, no pretendo que se realice la transferencia de la competencia\n    ni que se produzca un determinado acto administrativo o actuaci\u00f3n de\n    Gobierno realmente dif\u00edcil, lo \u00fanico que pretendo es que se proceda a\n    convocar la Comisi\u00f3n mixta de transferencias para hablar de un tema que\n    es urgente y necesario, como ha sido descrito no solamente por esta\n    portavoz y su partido pol\u00edtico, sino tambi\u00e9n por la propia directora de\n    Instituciones Penitenciarias. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [28, 29], "pa\u00eds": [33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43], "vasco": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "competencias": [44, 45], "instituciones penitenciarias": [30, 31, 32], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Lasagabaster, le agradezco una vez m\u00e1s, puesto que no es la primera\n    vez que discutimos en esta C\u00e1mara esta materia, su interpelaci\u00f3n, que\n    viene a solicitar la transferencia de las instituciones penitenciarias y\n    su correspondiente ejecuci\u00f3n en t\u00e9rminos de pol\u00edtica al Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... En su\n    interpelaci\u00f3n argumenta usted esta transferencia en dos pilares: una\n    primera tiene que ver con la situaci\u00f3n de los centros penitenciarios del\n    Pa\u00eds Vasco, en concreto recoge usted una expresi\u00f3n que incorporo\n    literalmente. ...\"", "\"... Usted\n    basa su expresi\u00f3n, cuya literalidad he mencionado anteriormente, en\n    cuatro cosas fundamentalmente: el elevado \u00edndice de fallecimientos por\n    causas no naturales en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco, la situaci\u00f3n de los\n    centros penitenciarios en esa comunidad, la imposibilidad de que existan\n    pol\u00edticas reinsertadoras que respeten los derechos y la dignidad de las\n    personas internadas y, finalmente, algo a lo que se ha referido\n    extensamente en su intervenci\u00f3n, que es la denuncia del convenio marco de\n    prisiones que suscribieron el Gobierno vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a hace\n    ya, como usted se\u00f1alaba, 13 a\u00f1os. ...\"", "\"... Dice usted que\n    las infraestructuras son malas, que est\u00e1n en mal estado y por esa raz\u00f3n,\n    que nunca hemos dejado de asumir en esta C\u00e1mara, hicimos un plan de\n    infraestructuras no solo para el Pa\u00eds Vasco, pero tambi\u00e9n -porque es\n    verdad que lo que usted aduce para el Pa\u00eds Vasco se podr\u00eda predicar de\n    muchas otras c\u00e1rceles espa\u00f1olas-, repito, un plan de infraestructuras\n    2006-2012, que en el Pa\u00eds Vasco se concreta en la construcci\u00f3n de dos\n    nuevos centros penitenciarios, para cumplimiento penitenciario en r\u00e9gimen\n    ordinario y cerrado, y tres centros de inserci\u00f3n social, para\n    cumplimiento penitenciario en r\u00e9gimen de semilibertad y para gesti\u00f3n de\n    los servicios penitenciarios externos. ...\"", "\"... Con estas actuaciones se va a\n    producir una renovaci\u00f3n completa de las instalaciones penitenciarias en\n    el Pa\u00eds Vasco, se va a ampliar la capacidad de intervenci\u00f3n en medio\n    abierto, tanto de cumplimiento en centros de inserci\u00f3n social como de\n    seguimiento y gesti\u00f3n del cumplimiento penitenciario en comunidad,\n    mediante medidas alternativas al internamiento, que sabe usted que\n    estamos poniendo en marcha en el conjunto del sistema penitenciario\n    espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Es verdad que adicionalmente hay un plan de amortizaci\u00f3n de las\n    viejas instalaciones, que ha sido objeto de discusi\u00f3n y lo seguir\u00e1 siendo\n    probablemente en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, puesto que estamos sin duda en el m\u00e1s\n    ambicioso proyecto de renovaci\u00f3n de las instalaciones penitenciarias que\n    nunca se ha hecho en el Pa\u00eds Vasco; y no es menos cierto tambi\u00e9n que, con\n    car\u00e1cter general, este plan al que me refiero 2006-2012, que va a dar\n    como resultado la existencia en los pr\u00f3ximos, le voy a poner una fecha,\n    14 meses -creo que me he dejado el margen suficiente para que no se nos\n    pueda acusar de que no hemos cumplido lo que acabo de decir ahora aqu\u00ed-,\n    en concreto, de 4.032 nuevas celdas funcionales en r\u00e9gimen ordinario y\n    842 complementarias en otras prisiones del resto del Estado, lo que sin\n    duda nos va a permitir aliviar la situaci\u00f3n de algunas c\u00e1rceles vascas a\n    las que usted se refiere, que es verdad que tienen en este momento un\n    grado de saturaci\u00f3n que no es deseable. ...\"", "\"... Esa imposibilidad creo que no es tal, o al menos se est\u00e1\n    paliando a trav\u00e9s de medidas que no se est\u00e1n aplicando espec\u00edficamente en\n    las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco pero s\u00ed en el conjunto de las c\u00e1rceles\n    espa\u00f1olas, con la puesta en marcha de programas espec\u00edficos de\n    tratamiento, con la implementaci\u00f3n de recursos para la aplicaci\u00f3n de\n    medidas alternativas -a las cuales he hecho referencia de pasada en esta\n    intervenci\u00f3n-, a la reforma que est\u00e1 en curso del sistema penitenciario\n    en medio abierto y finalmente, con car\u00e1cter general, el incremento del\n    empleo productivo y de acciones positivas de inserci\u00f3n en el mercado de\n    trabajo de las personas encarceladas o internadas. ...\"", "\"... Todos ellos son,\n    repito, proyectos que tambi\u00e9n se est\u00e1n desarrollando, c\u00f3mo no, en los dos\n    centros penitenciarios que en este momento existen en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... En\n    resumen, no se puede afirmar, como usted hace, que la situaci\u00f3n que\n    existe en este momento en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco est\u00e9 impidiendo el\n    desarrollo de una pol\u00edtica penitenciaria que usted calificaba de\n    humanitaria, renovada, din\u00e1mica y flexible; adjetivos que comparto y que\n    est\u00e1n informando en la pr\u00e1ctica la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"", "\"... Es verdad que eso nos va a obligar\n    a hacer algunos reajustes presupuestarios en nuestros cap\u00edtulos para\n    intentar que en la medida de lo posible esta no renovaci\u00f3n o esta\n    denuncia del convenio no lleve consigo que haya dificultades de gesti\u00f3n o\n    que algunas pol\u00edticas que estamos poniendo en marcha o desarrollando en\n    el Pa\u00eds Vasco no puedan llevarse a cabo. ...\"", "\"... No me queda sino entrar muy brevemente en la segunda de sus\n    argumentaciones: el desarrollo del correspondiente Estatuto de autonom\u00eda\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Lasagabaster, le agradezco una vez m\u00e1s, puesto que no es la primera\n    vez que discutimos en esta C\u00e1mara esta materia, su interpelaci\u00f3n, que\n    viene a solicitar la transferencia de las instituciones penitenciarias y\n    su correspondiente ejecuci\u00f3n en t\u00e9rminos de pol\u00edtica al Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... En su\n    interpelaci\u00f3n argumenta usted esta transferencia en dos pilares: una\n    primera tiene que ver con la situaci\u00f3n de los centros penitenciarios del\n    Pa\u00eds Vasco, en concreto recoge usted una expresi\u00f3n que incorporo\n    literalmente. ...\"", "\"... Usted\n    basa su expresi\u00f3n, cuya literalidad he mencionado anteriormente, en\n    cuatro cosas fundamentalmente: el elevado \u00edndice de fallecimientos por\n    causas no naturales en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco, la situaci\u00f3n de los\n    centros penitenciarios en esa comunidad, la imposibilidad de que existan\n    pol\u00edticas reinsertadoras que respeten los derechos y la dignidad de las\n    personas internadas y, finalmente, algo a lo que se ha referido\n    extensamente en su intervenci\u00f3n, que es la denuncia del convenio marco de\n    prisiones que suscribieron el Gobierno vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a hace\n    ya, como usted se\u00f1alaba, 13 a\u00f1os. ...\"", "\"... Dice usted que\n    las infraestructuras son malas, que est\u00e1n en mal estado y por esa raz\u00f3n,\n    que nunca hemos dejado de asumir en esta C\u00e1mara, hicimos un plan de\n    infraestructuras no solo para el Pa\u00eds Vasco, pero tambi\u00e9n -porque es\n    verdad que lo que usted aduce para el Pa\u00eds Vasco se podr\u00eda predicar de\n    muchas otras c\u00e1rceles espa\u00f1olas-, repito, un plan de infraestructuras\n    2006-2012, que en el Pa\u00eds Vasco se concreta en la construcci\u00f3n de dos\n    nuevos centros penitenciarios, para cumplimiento penitenciario en r\u00e9gimen\n    ordinario y cerrado, y tres centros de inserci\u00f3n social, para\n    cumplimiento penitenciario en r\u00e9gimen de semilibertad y para gesti\u00f3n de\n    los servicios penitenciarios externos. ...\"", "\"... Con estas actuaciones se va a\n    producir una renovaci\u00f3n completa de las instalaciones penitenciarias en\n    el Pa\u00eds Vasco, se va a ampliar la capacidad de intervenci\u00f3n en medio\n    abierto, tanto de cumplimiento en centros de inserci\u00f3n social como de\n    seguimiento y gesti\u00f3n del cumplimiento penitenciario en comunidad,\n    mediante medidas alternativas al internamiento, que sabe usted que\n    estamos poniendo en marcha en el conjunto del sistema penitenciario\n    espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Es verdad que adicionalmente hay un plan de amortizaci\u00f3n de las\n    viejas instalaciones, que ha sido objeto de discusi\u00f3n y lo seguir\u00e1 siendo\n    probablemente en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, puesto que estamos sin duda en el m\u00e1s\n    ambicioso proyecto de renovaci\u00f3n de las instalaciones penitenciarias que\n    nunca se ha hecho en el Pa\u00eds Vasco; y no es menos cierto tambi\u00e9n que, con\n    car\u00e1cter general, este plan al que me refiero 2006-2012, que va a dar\n    como resultado la existencia en los pr\u00f3ximos, le voy a poner una fecha,\n    14 meses -creo que me he dejado el margen suficiente para que no se nos\n    pueda acusar de que no hemos cumplido lo que acabo de decir ahora aqu\u00ed-,\n    en concreto, de 4.032 nuevas celdas funcionales en r\u00e9gimen ordinario y\n    842 complementarias en otras prisiones del resto del Estado, lo que sin\n    duda nos va a permitir aliviar la situaci\u00f3n de algunas c\u00e1rceles vascas a\n    las que usted se refiere, que es verdad que tienen en este momento un\n    grado de saturaci\u00f3n que no es deseable. ...\"", "\"... Esa imposibilidad creo que no es tal, o al menos se est\u00e1\n    paliando a trav\u00e9s de medidas que no se est\u00e1n aplicando espec\u00edficamente en\n    las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco pero s\u00ed en el conjunto de las c\u00e1rceles\n    espa\u00f1olas, con la puesta en marcha de programas espec\u00edficos de\n    tratamiento, con la implementaci\u00f3n de recursos para la aplicaci\u00f3n de\n    medidas alternativas -a las cuales he hecho referencia de pasada en esta\n    intervenci\u00f3n-, a la reforma que est\u00e1 en curso del sistema penitenciario\n    en medio abierto y finalmente, con car\u00e1cter general, el incremento del\n    empleo productivo y de acciones positivas de inserci\u00f3n en el mercado de\n    trabajo de las personas encarceladas o internadas. ...\"", "\"... Todos ellos son,\n    repito, proyectos que tambi\u00e9n se est\u00e1n desarrollando, c\u00f3mo no, en los dos\n    centros penitenciarios que en este momento existen en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... En\n    resumen, no se puede afirmar, como usted hace, que la situaci\u00f3n que\n    existe en este momento en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco est\u00e9 impidiendo el\n    desarrollo de una pol\u00edtica penitenciaria que usted calificaba de\n    humanitaria, renovada, din\u00e1mica y flexible; adjetivos que comparto y que\n    est\u00e1n informando en la pr\u00e1ctica la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"", "\"... He dejado para el final el tema de la renovaci\u00f3n del convenio marco, que\n    no puedo dejar de calificar como un incidente que no es positivo -y lo\n    digo suavemente-, porque es verdad que hab\u00eda un convenio en marcha o en\n    funcionamiento desde hace 13 a\u00f1os, que es cierto -y no me duelen prendas\n    reconocerlo en esta C\u00e1mara- que implicaba un esfuerzo presupuestario por\n    parte del Gobierno vasco, que nunca ha dejado de contar con el\n    agradecimiento expl\u00edcito de los distintos gobiernos de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Es verdad que eso nos va a obligar\n    a hacer algunos reajustes presupuestarios en nuestros cap\u00edtulos para\n    intentar que en la medida de lo posible esta no renovaci\u00f3n o esta\n    denuncia del convenio no lleve consigo que haya dificultades de gesti\u00f3n o\n    que algunas pol\u00edticas que estamos poniendo en marcha o desarrollando en\n    el Pa\u00eds Vasco no puedan llevarse a cabo. ...\"", "\"... No es menos cierto que el\n    convenio no se refiere solo a las competencias estrictamente\n    penitenciarias, a las que me referir\u00e9 en la \u00faltima parte de esta\n    intervenci\u00f3n; tambi\u00e9n se refiere a pol\u00edticas que propiamente corresponden\n    al Gobierno vasco y que tienen ya asumidas pol\u00edticas de integraci\u00f3n\n    social dirigidas espec\u00edficamente a colectivos que est\u00e1n sujetos a\n    condiciones de exclusi\u00f3n, en concreto a colectivos internados en centros\n    penitenciarios. ...\"", "\"... Por tanto, cuando el Gobierno vasco firma este convenio,\n    est\u00e1 haciendo dos cosas al tiempo: est\u00e1 facilitando la gesti\u00f3n\n    penitenciaria del Gobierno, que en este momento la tiene atribuida, y\n    tambi\u00e9n est\u00e1 cumpliendo en parte sus competencias en lo que se refiere a\n    colectivos que est\u00e1n privados de libertad. ...\"", "\"... Usted ha dicho algo que yo desconoc\u00eda y que no quiero ocultar que\n    me satisface, y es que el Gobierno vasco va a seguir dotando\n    presupuestariamente algunos de los programas que ten\u00edamos financiados a\n    trav\u00e9s de ese convenio, lo cual va a aliviar la presi\u00f3n a la que me\n    refer\u00eda anteriormente, y, por tanto, nos permite que la situaci\u00f3n pueda\n    tener, al menos hasta que renegociemos el convenio, una v\u00eda de abordarlo\n    conjuntamente, que, repito, es buena, sobre todo para quienes est\u00e1n\n    internados, al margen l\u00f3gicamente de que tambi\u00e9n es buena para la\n    Administraci\u00f3n penitenciaria del Estado. ...\"", "\"... Por tanto, la no renovaci\u00f3n del\n    convenio no es algo que nos satisfaga, pero es una decisi\u00f3n unilateral\n    del Gobierno vasco. ...\"", "\"... Nosotros tomamos nota y, repito, si eso implica que\n    el Gobierno vasco no deja de invertir en algunos de los programas que\n    estamos haciendo, eso nos aliviar\u00e1 presupuestariamente y probablemente no\n    tendr\u00e1 consecuencias tan negativas como a priori una denuncia de este\n    convenio, en los t\u00e9rminos en los que cre\u00edamos que estaba hecha, podr\u00eda\n    suponer. ...\"", "\"... No me queda sino entrar muy brevemente en la segunda de sus\n    argumentaciones: el desarrollo del correspondiente Estatuto de autonom\u00eda\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Habla de que est\u00e1n mal, lo cual implica que se disponga de\n    un instrumento necesario para realizar una pol\u00edtica penitenciaria que\n    usted califica de humanitaria, renovada, din\u00e1mica y flexible. ...\"", "\"... En\n    resumen, no se puede afirmar, como usted hace, que la situaci\u00f3n que\n    existe en este momento en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco est\u00e9 impidiendo el\n    desarrollo de una pol\u00edtica penitenciaria que usted calificaba de\n    humanitaria, renovada, din\u00e1mica y flexible; adjetivos que comparto y que\n    est\u00e1n informando en la pr\u00e1ctica la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Lasagabaster, le agradezco una vez m\u00e1s, puesto que no es la primera\n    vez que discutimos en esta C\u00e1mara esta materia, su interpelaci\u00f3n, que\n    viene a solicitar la transferencia de las instituciones penitenciarias y\n    su correspondiente ejecuci\u00f3n en t\u00e9rminos de pol\u00edtica al Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Yo lo he hecho algunas veces, el\n    ministro Alonso, que me precedi\u00f3 en este cargo, lo hizo muchas m\u00e1s y la\n    directora general de Instituciones Penitenciarias, pr\u00e1cticamente cada vez\n    que comparece aqu\u00ed. ...\"", "\"... Por tanto, los suicidios son solo dos y, si usted\n    compara estos datos con la serie hist\u00f3rica en concreto en Nanclares, que\n    es la c\u00e1rcel en la que se han producido m\u00e1s incidentes de esta\n    naturaleza, ver\u00e1 que las cifras han mejorado considerablemente, entre\n    otras cosas, porque se puso en marcha un plan de emergencia espec\u00edfico de\n    la Direcci\u00f3n General de Instituciones Penitenciarias en este centro que\n    creo, y los datos lo avalan, que est\u00e1 dando unos buenos resultados. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Lasagabaster, le agradezco una vez m\u00e1s, puesto que no es la primera\n    vez que discutimos en esta C\u00e1mara esta materia, su interpelaci\u00f3n, que\n    viene a solicitar la transferencia de las instituciones penitenciarias y\n    su correspondiente ejecuci\u00f3n en t\u00e9rminos de pol\u00edtica al Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... En su\n    interpelaci\u00f3n argumenta usted esta transferencia en dos pilares: una\n    primera tiene que ver con la situaci\u00f3n de los centros penitenciarios del\n    Pa\u00eds Vasco, en concreto recoge usted una expresi\u00f3n que incorporo\n    literalmente. ...\"", "\"... Usted\n    basa su expresi\u00f3n, cuya literalidad he mencionado anteriormente, en\n    cuatro cosas fundamentalmente: el elevado \u00edndice de fallecimientos por\n    causas no naturales en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco, la situaci\u00f3n de los\n    centros penitenciarios en esa comunidad, la imposibilidad de que existan\n    pol\u00edticas reinsertadoras que respeten los derechos y la dignidad de las\n    personas internadas y, finalmente, algo a lo que se ha referido\n    extensamente en su intervenci\u00f3n, que es la denuncia del convenio marco de\n    prisiones que suscribieron el Gobierno vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a hace\n    ya, como usted se\u00f1alaba, 13 a\u00f1os. ...\"", "\"... Dice usted que\n    las infraestructuras son malas, que est\u00e1n en mal estado y por esa raz\u00f3n,\n    que nunca hemos dejado de asumir en esta C\u00e1mara, hicimos un plan de\n    infraestructuras no solo para el Pa\u00eds Vasco, pero tambi\u00e9n -porque es\n    verdad que lo que usted aduce para el Pa\u00eds Vasco se podr\u00eda predicar de\n    muchas otras c\u00e1rceles espa\u00f1olas-, repito, un plan de infraestructuras\n    2006-2012, que en el Pa\u00eds Vasco se concreta en la construcci\u00f3n de dos\n    nuevos centros penitenciarios, para cumplimiento penitenciario en r\u00e9gimen\n    ordinario y cerrado, y tres centros de inserci\u00f3n social, para\n    cumplimiento penitenciario en r\u00e9gimen de semilibertad y para gesti\u00f3n de\n    los servicios penitenciarios externos. ...\"", "\"... Con estas actuaciones se va a\n    producir una renovaci\u00f3n completa de las instalaciones penitenciarias en\n    el Pa\u00eds Vasco, se va a ampliar la capacidad de intervenci\u00f3n en medio\n    abierto, tanto de cumplimiento en centros de inserci\u00f3n social como de\n    seguimiento y gesti\u00f3n del cumplimiento penitenciario en comunidad,\n    mediante medidas alternativas al internamiento, que sabe usted que\n    estamos poniendo en marcha en el conjunto del sistema penitenciario\n    espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Es verdad que adicionalmente hay un plan de amortizaci\u00f3n de las\n    viejas instalaciones, que ha sido objeto de discusi\u00f3n y lo seguir\u00e1 siendo\n    probablemente en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, puesto que estamos sin duda en el m\u00e1s\n    ambicioso proyecto de renovaci\u00f3n de las instalaciones penitenciarias que\n    nunca se ha hecho en el Pa\u00eds Vasco; y no es menos cierto tambi\u00e9n que, con\n    car\u00e1cter general, este plan al que me refiero 2006-2012, que va a dar\n    como resultado la existencia en los pr\u00f3ximos, le voy a poner una fecha,\n    14 meses -creo que me he dejado el margen suficiente para que no se nos\n    pueda acusar de que no hemos cumplido lo que acabo de decir ahora aqu\u00ed-,\n    en concreto, de 4.032 nuevas celdas funcionales en r\u00e9gimen ordinario y\n    842 complementarias en otras prisiones del resto del Estado, lo que sin\n    duda nos va a permitir aliviar la situaci\u00f3n de algunas c\u00e1rceles vascas a\n    las que usted se refiere, que es verdad que tienen en este momento un\n    grado de saturaci\u00f3n que no es deseable. ...\"", "\"... Esa imposibilidad creo que no es tal, o al menos se est\u00e1\n    paliando a trav\u00e9s de medidas que no se est\u00e1n aplicando espec\u00edficamente en\n    las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco pero s\u00ed en el conjunto de las c\u00e1rceles\n    espa\u00f1olas, con la puesta en marcha de programas espec\u00edficos de\n    tratamiento, con la implementaci\u00f3n de recursos para la aplicaci\u00f3n de\n    medidas alternativas -a las cuales he hecho referencia de pasada en esta\n    intervenci\u00f3n-, a la reforma que est\u00e1 en curso del sistema penitenciario\n    en medio abierto y finalmente, con car\u00e1cter general, el incremento del\n    empleo productivo y de acciones positivas de inserci\u00f3n en el mercado de\n    trabajo de las personas encarceladas o internadas. ...\"", "\"... Todos ellos son,\n    repito, proyectos que tambi\u00e9n se est\u00e1n desarrollando, c\u00f3mo no, en los dos\n    centros penitenciarios que en este momento existen en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... En\n    resumen, no se puede afirmar, como usted hace, que la situaci\u00f3n que\n    existe en este momento en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco est\u00e9 impidiendo el\n    desarrollo de una pol\u00edtica penitenciaria que usted calificaba de\n    humanitaria, renovada, din\u00e1mica y flexible; adjetivos que comparto y que\n    est\u00e1n informando en la pr\u00e1ctica la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"", "\"... Es verdad que eso nos va a obligar\n    a hacer algunos reajustes presupuestarios en nuestros cap\u00edtulos para\n    intentar que en la medida de lo posible esta no renovaci\u00f3n o esta\n    denuncia del convenio no lleve consigo que haya dificultades de gesti\u00f3n o\n    que algunas pol\u00edticas que estamos poniendo en marcha o desarrollando en\n    el Pa\u00eds Vasco no puedan llevarse a cabo. ...\"", "\"... No me queda sino entrar muy brevemente en la segunda de sus\n    argumentaciones: el desarrollo del correspondiente Estatuto de autonom\u00eda\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... No es menos cierto que el\n    convenio no se refiere solo a las competencias estrictamente\n    penitenciarias, a las que me referir\u00e9 en la \u00faltima parte de esta\n    intervenci\u00f3n; tambi\u00e9n se refiere a pol\u00edticas que propiamente corresponden\n    al Gobierno vasco y que tienen ya asumidas pol\u00edticas de integraci\u00f3n\n    social dirigidas espec\u00edficamente a colectivos que est\u00e1n sujetos a\n    condiciones de exclusi\u00f3n, en concreto a colectivos internados en centros\n    penitenciarios. ...\"", "\"... Por tanto, cuando el Gobierno vasco firma este convenio,\n    est\u00e1 haciendo dos cosas al tiempo: est\u00e1 facilitando la gesti\u00f3n\n    penitenciaria del Gobierno, que en este momento la tiene atribuida, y\n    tambi\u00e9n est\u00e1 cumpliendo en parte sus competencias en lo que se refiere a\n    colectivos que est\u00e1n privados de libertad. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [3, 4], "tribunal constitucional": [2], "vasco": [0, 1], "ciudadanos vascos": [5, 6], "competencias": [7, 8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me dice usted que agradecen el sacrificio financiero que ha hecho el\n    Gobierno vasco durante todos estos a\u00f1os. ...\"", "\"... En concreto, y para no\n    centrarme en tan largo plazo, la petici\u00f3n de esta reuni\u00f3n que yo le\n    realizo hoy la ha hecho el Consejo del Gobierno vasco el 26 de septiembre\n    de 2006; la ha vuelto a realizar el 6 de febrero de este a\u00f1o; el\n    Parlamento de Gasteiz ha respaldado esta petici\u00f3n de reuni\u00f3n el pasado 30\n    de marzo. ...\"", "\"... Ustedes\n    tienen la sart\u00e9n por el mango; aqu\u00ed no hay competencias negativas o\n    posibilidad de ir al Tribunal Constitucional y decir: el Gobierno del\n    Estado no est\u00e1 cumpliendo esta competencia, \u00bfqu\u00e9 creen ustedes que hay\n    que hacer? ...\"", "\"... Hay una deficiencia\n    sustancial en una pol\u00edtica penitenciaria. ...\"", "\"... De c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n y la\n    ejecuci\u00f3n de la pol\u00edtica penitenciaria no le podr\u00eda hablar yo, sino los\n    funcionarios -no ya los reclusos-, que est\u00e1n desesperados. ...\"", "\"... Deduzco que no va a reunirse la comisi\u00f3n mixta de transferencias\n    y, francamente, aunque solo fuera por agradecerles el dinero que prestan\n    los ciudadanos vascos ser\u00eda suficiente. ...\"", "\"... Los ciudadanos vascos se lo van a\n    agradecer. ...\"", "\"... Ustedes\n    tienen la sart\u00e9n por el mango; aqu\u00ed no hay competencias negativas o\n    posibilidad de ir al Tribunal Constitucional y decir: el Gobierno del\n    Estado no est\u00e1 cumpliendo esta competencia, \u00bfqu\u00e9 creen ustedes que hay\n    que hacer? ...\"", "\"... Me alegro que conste en el\n    \"Diario de Sesiones\" que, a pesar de no tener la transferencia de\n    competencias realizada, encima se ocupan de ello. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [11], "pa\u00eds": [14, 15, 16, 17, 18], "vasco": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "competencias": [19], "instituciones penitenciarias": [12, 13], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo m\u00e1s importante es que hay un convenio denunciado y si usted me\n    dice que hay voluntad pol\u00edtica por parte del Gobierno vasco de mantener\n    el dinero, no le oculto que me alivia presupuestaria y sobre todo\n    pol\u00edticamente, porque es verdad que hay un conjunto de programas que se\n    est\u00e1n haciendo en el Pa\u00eds Vasco gracias a esos recursos que se van a\n    poder seguir manteniendo, lo cual es una buena noticia y no me duelen\n    prendas -ya lo he dicho dos veces- reconocerlo aqu\u00ed. ...\"", "\"... En tercer lugar, no creo haber dicho que haya dificultades en la pol\u00edtica\n    de reinserci\u00f3n espec\u00edficamente en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Por\n    tanto, no hay una especificidad negativa en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... He querido\n    argumentar justo lo contrario, que todo lo que se est\u00e1 haciendo en el\n    conjunto de Espa\u00f1a se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Le he dicho\n    antes, y tampoco es una cuesti\u00f3n en la que quiera entrar, que es verdad\n    que cuando el convenio se firma el Gobierno vasco hace dos cosas: echa\n    una mano, si me permite la expresi\u00f3n coloquial, al Gobierno del Estado y,\n    al mismo tiempo, cumple una parte de sus competencias porque tiene\n    competencias espec\u00edficas en esa materia. ...\"", "\"... Lo m\u00e1s importante es que hay un convenio denunciado y si usted me\n    dice que hay voluntad pol\u00edtica por parte del Gobierno vasco de mantener\n    el dinero, no le oculto que me alivia presupuestaria y sobre todo\n    pol\u00edticamente, porque es verdad que hay un conjunto de programas que se\n    est\u00e1n haciendo en el Pa\u00eds Vasco gracias a esos recursos que se van a\n    poder seguir manteniendo, lo cual es una buena noticia y no me duelen\n    prendas -ya lo he dicho dos veces- reconocerlo aqu\u00ed. ...\"", "\"... Creo que tenemos unas relaciones\n    correctas y cordiales con el Gobierno vasco, lo que no quiere decir que\n    no haya algunas discrepancias conocidas como la que usted plantea esta\n    tarde aqu\u00ed, que no por conocidas son menos discrepancias, pero que en\n    todo caso son conocidas. ...\"", "\"... En tercer lugar, no creo haber dicho que haya dificultades en la pol\u00edtica\n    de reinserci\u00f3n espec\u00edficamente en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Por\n    tanto, no hay una especificidad negativa en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... He querido\n    argumentar justo lo contrario, que todo lo que se est\u00e1 haciendo en el\n    conjunto de Espa\u00f1a se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Es verdad que estamos dise\u00f1ando, y en la\n    pr\u00e1ctica est\u00e1 muy avanzado, una nueva estructura penitenciaria en el Pa\u00eds\n    Vasco de la que entiendo que no hay ninguna dificultad para hablar con el\n    Gobierno vasco, en absoluto. ...\"", "\"... Simplemente le digo que creo que no es el momento\n    oportuno de hacer la transferencia en pol\u00edtica penitenciaria. ...\"", "\"... La prueba de que no est\u00e1n bien es que hay un plan de\n    infraestructuras que hizo este Gobierno, que tiene una extensi\u00f3n temporal\n    de seis a\u00f1os, 2006-2012, y que aborda este problema no solo en Euskadi,\n    porque es verdad que tenemos unas instituciones penitenciarias muy\n    deterioradas y una poblaci\u00f3n reclusa que, despu\u00e9s de las \u00faltimas\n    modificaciones del C\u00f3digo Penal, ha crecido. ...\"", "\"... Por tanto, no he negado nunca que la\n    situaci\u00f3n no es buena, desde luego que no lo es, y el primero que lo nota\n    es el ministro del Interior y, sobre todo, la directora general de\n    Instituciones Penitenciarias. ...\"", "\"... Lo m\u00e1s importante es que hay un convenio denunciado y si usted me\n    dice que hay voluntad pol\u00edtica por parte del Gobierno vasco de mantener\n    el dinero, no le oculto que me alivia presupuestaria y sobre todo\n    pol\u00edticamente, porque es verdad que hay un conjunto de programas que se\n    est\u00e1n haciendo en el Pa\u00eds Vasco gracias a esos recursos que se van a\n    poder seguir manteniendo, lo cual es una buena noticia y no me duelen\n    prendas -ya lo he dicho dos veces- reconocerlo aqu\u00ed. ...\"", "\"... En tercer lugar, no creo haber dicho que haya dificultades en la pol\u00edtica\n    de reinserci\u00f3n espec\u00edficamente en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Por\n    tanto, no hay una especificidad negativa en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... He querido\n    argumentar justo lo contrario, que todo lo que se est\u00e1 haciendo en el\n    conjunto de Espa\u00f1a se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Es verdad que estamos dise\u00f1ando, y en la\n    pr\u00e1ctica est\u00e1 muy avanzado, una nueva estructura penitenciaria en el Pa\u00eds\n    Vasco de la que entiendo que no hay ninguna dificultad para hablar con el\n    Gobierno vasco, en absoluto. ...\"", "\"... Le he dicho\n    antes, y tampoco es una cuesti\u00f3n en la que quiera entrar, que es verdad\n    que cuando el convenio se firma el Gobierno vasco hace dos cosas: echa\n    una mano, si me permite la expresi\u00f3n coloquial, al Gobierno del Estado y,\n    al mismo tiempo, cumple una parte de sus competencias porque tiene\n    competencias espec\u00edficas en esa materia. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA IMPEDIR EL REGRESO DE ETA A LAS\n    INSTITUCIONES DEMOCR\u00c1TICAS A TRAV\u00c9S DE PARTIDOS MATERIALMENTE\n    INSTRUMENTALIZADOS POR LA ORGANIZACI\u00d3N ILEGAL BATASUNA.  ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [11, 12, 13, 14], "eta": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... V\u00e9anse, si no, las ruedas de prensa de sus dirigentes estos\n    d\u00edas y recu\u00e9rdese que celebra todos los a\u00f1os el d\u00eda del soldado vasco\n    plantando un roble por cada muerto etarra, del mismo modo que ayer mismo\n    homenaje\u00f3 a los presos de ETA. ...\"", "\"... Cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de haberlos expulsado de las instituciones,\n    en uno de los mayores logros de la democracia espa\u00f1ola contra el\n    terrorismo, ETA va a volver a los ayuntamientos. ...\"", "\"... Esto va a ocurrir no\n    porque ETA haya encontrado un ingenioso mecanismo para burlar la ley,\n    sino porque el que ha burlado la ley ha sido el Gobierno de la naci\u00f3n,\n    incumpliendo todos los compromisos expresados en esta C\u00e1mara y su\n    repetida ret\u00f3rica y falsa afirmaci\u00f3n de que hace cumplir las leyes. ...\"", "\"... Es cierto que ETA ha lanzado una ofensiva especialmente intensa. ...\"", "\"... ETA vuelve a las instituciones\n    porque Rodr\u00edguez Zapatero ha querido y solo por eso. ...\"", "\"... Colando una sola lista ETA habr\u00eda obtenido ya un inmenso\n    triunfo, pero lo cierto es que ha colado m\u00e1s de 400. ...\"", "\"... Fiscal\u00eda y\n    abogac\u00eda han admitido que el jefe de ETA, Mikel Antza, ya program\u00f3 todo\n    esto, que para ello se firm\u00f3 en su d\u00eda un protocolo de colaboraci\u00f3n en el\n    a\u00f1o 2003, que a distintos detenidos etarras se les han incautado los\n    planes de ejecuci\u00f3n con las directrices, personas, medios y financiaci\u00f3n\n    de Batasuna y hasta las listas luego presentadas por ANV. ...\"", "\"... Es un\n    partido fantasma que ahora est\u00e1 haciendo una campa\u00f1a masiva con los\n    programas, los mensajes y los militantes de Batasuna, un partido en el\n    que los dirigentes de Batasuna est\u00e1n volcando ya todos sus esfuerzos, un\n    partido que el d\u00eda electoral utilizar\u00e1 a los interventores de la Batasuna\n    de siempre y cuyos resultados ser\u00e1n jaleados como propios por los l\u00edderes\n    batasunos la noche electoral, un partido que desarrolla el proyecto\n    pol\u00edtico de la organizaci\u00f3n ilegalizada y que a d\u00eda de hoy no condena la\n    violencia terrorista de ETA. ...\"", "\"... Hoy no hay ni rastro de condena de la violencia de\n    ETA por ANV. ...\"", "\"... V\u00e9anse, si no, las ruedas de prensa de sus dirigentes estos\n    d\u00edas y recu\u00e9rdese que celebra todos los a\u00f1os el d\u00eda del soldado vasco\n    plantando un roble por cada muerto etarra, del mismo modo que ayer mismo\n    homenaje\u00f3 a los presos de ETA. ...\"", "\"... \u00bfNo se dan cuenta de que cuanto m\u00e1s ceden al chantaje de ETA\n    m\u00e1s se envalentonan, y que est\u00e1n volviendo a convertir la calle y esta\n    pervertida campa\u00f1a electoral en instrumento de multiplicaci\u00f3n del terror,\n    que es lo que pronto van a hacer con las instituciones que ustedes les\n    van a dejar recuperar? ...\"", "\"... Es un\n    partido fantasma que ahora est\u00e1 haciendo una campa\u00f1a masiva con los\n    programas, los mensajes y los militantes de Batasuna, un partido en el\n    que los dirigentes de Batasuna est\u00e1n volcando ya todos sus esfuerzos, un\n    partido que el d\u00eda electoral utilizar\u00e1 a los interventores de la Batasuna\n    de siempre y cuyos resultados ser\u00e1n jaleados como propios por los l\u00edderes\n    batasunos la noche electoral, un partido que desarrolla el proyecto\n    pol\u00edtico de la organizaci\u00f3n ilegalizada y que a d\u00eda de hoy no condena la\n    violencia terrorista de ETA. ...\"", "\"... Para la ley, lo decisivo es que respecto de un partido pol\u00edtico\n    se constate la operaci\u00f3n de sustituci\u00f3n por otro ilegalizado y disuelto\n    como consecuencia de una suma de elementos acreditativos de ello. ...\"", "\"... Ustedes han buscado\n    afanosamente una f\u00f3rmula para relegalizar Batasuna, intentando salvar la\n    cara ante la opini\u00f3n p\u00fablica, como antes buscaron normalizar su presencia\n    y convertirlo en interlocutor pol\u00edtico de sus negociaciones. ...\"", "\"... Lo que han\n    hecho es destrozar la ley, y adem\u00e1s es un inmenso error pol\u00edtico que va a\n    tener consecuencias grav\u00edsimas. ...\""]}, {"words": {"eta": [0, 1], "tribunal constitucional": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Parece in\u00fatil esperar de usted lo que debiera uno esperar\n    de un alto cargo del Ministerio del Interior, que era nada menos que\n    secretario de Estado el luctuoso d\u00eda 11 de marzo de 2004, alguien que\n    estaba all\u00ed y que conoc\u00eda los entresijos de la lucha antiterrorista, de\n    la lucha antiterrorista contra ETA, porque me da la impresi\u00f3n de que a la\n    del terrorismo internacional no la conoc\u00edan demasiado ni la prestaban\n    demasiada atenci\u00f3n. ...\"", "\"... Es usted quien les\n    est\u00e1 dando ox\u00edgeno, es su partido el que desde hace tres a\u00f1os da ox\u00edgeno\n    a ETA con este ataque frontal al Gobierno, porque es lo \u00fanico que les\n    interesa. ...\"", "\"... Sabe muy\n    bien que empez\u00f3 su andadura en 2003 -supuso la gran sorpresa en aquel\n    momento-, que tuvo un recorrido y que, a medida que hemos ido avanzando,\n    la Sala del 61 y sobre todo el Tribunal Constitucional han sido quienes\n    nos han ido indicando el camino. ...\"", "\"... Es as\u00ed y cada vez han ido subiendo ellos el list\u00f3n al tiempo que\n    el Tribunal Constitucional nos hac\u00eda m\u00e1s angosta y m\u00e1s dif\u00edcil la\n    persecuci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "vasco": [1], "pa\u00eds": [8], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Deber\u00eda usted reflexionar acerca de que la acci\u00f3n del\n    Gobierno supone que en las municipales del Pa\u00eds Vasco no puede acceder el\n    54,3 por ciento de candidatos de ANV y que significa que no pueden entrar\n    en localidades que agrupan el 70 por ciento del censo. ...\"", "\"... Deber\u00eda usted reflexionar acerca de que la acci\u00f3n del\n    Gobierno supone que en las municipales del Pa\u00eds Vasco no puede acceder el\n    54,3 por ciento de candidatos de ANV y que significa que no pueden entrar\n    en localidades que agrupan el 70 por ciento del censo. ...\"", "\"... Sacan jugo a una modificaci\u00f3n, por auto,\n    de la sentencia del Tribunal Constitucional que quita un p\u00e1rrafo del\n    fundamento sexto, pero usted oculta que ese p\u00e1rrafo deja intacto todo lo\n    dicho, porque era un p\u00e1rrafo de introducci\u00f3n a tres que lo siguen, que\n    desarrollan exactamente las dos ideas b\u00e1sicas de ese p\u00e1rrafo y le voy a\n    decir cu\u00e1les son. ...\"", "\"... Todo eso que ha dicho de aberrante, atrib\u00fayaselo -se lo est\u00e1 usted\n    atribuyendo,\n    ya lo sabe- a la sentencia del Tribunal Constitucional, que dedica todo su\n    fundamento jur\u00eddico precisamente a razonar c\u00f3mo es viable anular\n    candidaturas de un partido sin ilegalizar el partido. ...\"", "\"... El\n    Tribunal Constitucional a\u00f1ade: Pero hay que evitar el abuso de la\n    personalidad jur\u00eddica ajena. ...\"", "\"... Le remito a las p\u00e1ginas 41 in fine y a la 42\n    para que vea el desarrollo que hace el Tribunal Constitucional de la idea\n    que en definitiva maneja. ...\"", "\"... Insisto, esa falta de lealtad de la que\n    ustedes hacen gala no va a hacernos cambiar la visi\u00f3n del sistema\n    democr\u00e1tico, necesita de la savia del derecho de sufragio interpretado de\n    acuerdo con el Tribunal Constitucional. ...\"", "\"... No es cosa nuestra, se lo\n    aseguro, es del Tribunal Constitucional. ...\"", "\"... Deber\u00eda usted reflexionar acerca de que la acci\u00f3n del\n    Gobierno supone que en las municipales del Pa\u00eds Vasco no puede acceder el\n    54,3 por ciento de candidatos de ANV y que significa que no pueden entrar\n    en localidades que agrupan el 70 por ciento del censo. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [5], "eta": [2, 3], "vasco": [1], "tribunal constitucional": [4], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y le a\u00f1ado: Este disparate no va\n    a durar ni un d\u00eda m\u00e1s que este Gobierno, porque al minuto siguiente de\n    estar en el Gobierno, de que los ciudadanos nos den la confianza,\n    cambiaremos esta pol\u00edtica entreguista y d\u00e9bil, que est\u00e1 permitiendo a ETA\n    volver a ense\u00f1orearse del Pa\u00eds Vasco y de Navarra. ...\"", "\"... Y le a\u00f1ado: Este disparate no va\n    a durar ni un d\u00eda m\u00e1s que este Gobierno, porque al minuto siguiente de\n    estar en el Gobierno, de que los ciudadanos nos den la confianza,\n    cambiaremos esta pol\u00edtica entreguista y d\u00e9bil, que est\u00e1 permitiendo a ETA\n    volver a ense\u00f1orearse del Pa\u00eds Vasco y de Navarra. ...\"", "\"... Y le a\u00f1ado: Este disparate no va\n    a durar ni un d\u00eda m\u00e1s que este Gobierno, porque al minuto siguiente de\n    estar en el Gobierno, de que los ciudadanos nos den la confianza,\n    cambiaremos esta pol\u00edtica entreguista y d\u00e9bil, que est\u00e1 permitiendo a ETA\n    volver a ense\u00f1orearse del Pa\u00eds Vasco y de Navarra. ...\"", "\"... Y tenga por seguro\n    que, cuando nos toque, vamos a proteger a los espa\u00f1oles ante la ETA\n    crecida que ustedes est\u00e1n dejando. ...\"", "\"... Hoy esencialmente me ha le\u00eddo un trozo de la sentencia del\n    Tribunal Constitucional y sobre lo dem\u00e1s no se ha referido a nada. ...\"", "\"... Y le a\u00f1ado: Este disparate no va\n    a durar ni un d\u00eda m\u00e1s que este Gobierno, porque al minuto siguiente de\n    estar en el Gobierno, de que los ciudadanos nos den la confianza,\n    cambiaremos esta pol\u00edtica entreguista y d\u00e9bil, que est\u00e1 permitiendo a ETA\n    volver a ense\u00f1orearse del Pa\u00eds Vasco y de Navarra. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "eta": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo hacen desde el d\u00eda 11 de marzo de 2004, porque tienen que\n    ocultar aquella verg\u00fcenza profunda; aquella verg\u00fcenza que consisti\u00f3 en\n    que mientras todos est\u00e1bamos con el coraz\u00f3n encogido, pensando en los\n    muertos que hab\u00edan acaecido, ustedes estaban intentando descubrir c\u00f3mo\n    nos enga\u00f1aban para que no nos enter\u00e1ramos de que ETA no estaba ah\u00ed. ...\"", "\"... ), todos\n    los d\u00edas diciendo que es ETA. ...\"", "\"... Mire, no siga\n    diciendo cosas raras, porque nadie en este pa\u00eds, nunca un partido\n    pol\u00edtico y menos el primer partido de la oposici\u00f3n, se hab\u00eda atrevido a\n    atacar la independencia del Tribunal Supremo como lo han hecho ustedes,\n    lanzando al Tribunal Supremo un escrito, en pleno proceso, a la Sala del\n    art\u00edculo 61 diciendo cu\u00e1l era su opini\u00f3n sobre el tema, que hab\u00eda que\n    ilegalizar a ANV, que no, que las candidaturas no. ...\"", "\"... Mire, no siga\n    diciendo cosas raras, porque nadie en este pa\u00eds, nunca un partido\n    pol\u00edtico y menos el primer partido de la oposici\u00f3n, se hab\u00eda atrevido a\n    atacar la independencia del Tribunal Supremo como lo han hecho ustedes,\n    lanzando al Tribunal Supremo un escrito, en pleno proceso, a la Sala del\n    art\u00edculo 61 diciendo cu\u00e1l era su opini\u00f3n sobre el tema, que hab\u00eda que\n    ilegalizar a ANV, que no, que las candidaturas no. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [5], "mercado laboral": [0, 1], "seguridad social": [2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... De este modo,\n    podemos afirmar que la comunidad aut\u00f3noma controla el diagn\u00f3stico del\n    mercado laboral en su territorio, que da lugar, con la suma de todos los\n    territorios, al cat\u00e1logo estatal. ...\"", "\"... Pues bien, as\u00ed las cosas, visto que las comunidades ya participan\n    intensamente en la configuraci\u00f3n de las necesidades\n    del mercado laboral para la contrataci\u00f3n de ciudadanos extranjeros, nos\n    encontramos con que el siguiente paso razonable -tiene usted raz\u00f3n, lo ha\n    preguntado y as\u00ed ser\u00e1- es que la propia Administraci\u00f3n auton\u00f3mica sea la\n    competente para la concesi\u00f3n de las autorizaciones iniciales de trabajo\n    concedidas a ciudadanos extranjeros. ...\"", "\"... En esa reflexi\u00f3n debemos partir de dos premisas b\u00e1sicas: una,\n    la legislaci\u00f3n en materia laboral y la legislaci\u00f3n b\u00e1sica y el r\u00e9gimen\n    econ\u00f3mico de la Seguridad Social son, por mandato de nuestra\n    Constituci\u00f3n, competencias exclusivas del Estado, y la ejecuci\u00f3n de\n    ambas, tambi\u00e9n por mandato constitucional, es competencia de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Dos, este reparto competencial hace ciertamente\n    singular la posici\u00f3n de la inspecci\u00f3n de trabajo, ya que en ella\n    concurren a un tiempo competencias de titularidad estatal, que lo siguen\n    siendo -el r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad Social-, con competencias de\n    titularidad de las comunidades aut\u00f3nomas en materia de relaciones\n    laborales y prevenci\u00f3n de riesgos laborales, como usted ha indicado aqu\u00ed. ...\"", "\"... Estoy convencido de que se va a llegar a un\n    acuerdo en el que se delimiten satisfactoriamente las competencias en\n    este \u00e1mbito, las que son de la Generalidad de Catalu\u00f1a, de acuerdo con su\n    Estatuto -y por tanto ese es su espacio-, y las que en materia de\n    Seguridad Social pertenecen a la Administraci\u00f3n General del Estado,\n    desarrollando hasta sus \u00faltimas consecuencias este marco competencial y\n    con \u00e9l la totalidad del contenido del Estatuto de Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Por otro lado, tambi\u00e9n en la\n    conformaci\u00f3n del contingente anual de trabajadores extranjeros la\n    comunidad aut\u00f3noma sostiene una intervenci\u00f3n determinante. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [3], "relaciones laborales": [1, 2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero ya\n    le he dicho que de acuerdo con la distribuci\u00f3n constitucional de\n    competencias en materia de inspecci\u00f3n de trabajo, hay \u00e1mbitos que quedan\n    reservados a la Administraci\u00f3n General del Estado, especialmente en\n    materia de Seguridad Social, y deben seguir quedando reservados a ese\n    \u00e1mbito global. ...\"", "\"... Tenemos dos\n    art\u00edculos esenciales, el 170, sobre empleo y relaciones laborales y, el\n    138, sobre inmigraci\u00f3n. ...\"", "\"... Otra cosa son el resto de las materias en lo que tiene que\n    ver con relaciones laborales y con prevenci\u00f3n de riesgos laborales. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n establece el\n    Estatuto la participaci\u00f3n preceptiva de la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a\n    y previa, adem\u00e1s, en la determinaci\u00f3n del contingente de trabajadores\n    extranjeros. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 5, 8, 9, 14, 17, 19, 20, 21, 22, 23, 26, 27, 29, 32, 33, 35, 36, 40, 42, 45, 47, 50, 51, 53, 54, 55], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 6, 7, 10, 11, 12, 13, 24, 25, 28, 30, 31, 34, 37, 38, 39, 41, 48, 49, 52], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [15, 16, 18], "party": "AGUST\u00cd CERD\u00c0 ARGENT", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [43, 44, 46], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}