{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy las principales partidas de gasto de los\n    Presupuestos Generales del Estado son: primero, pensiones y segundo, el\n    seguro de desempleo, que est\u00e1 bajando porque, por fortuna, se est\u00e1\n    creando empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta es una situaci\u00f3n dram\u00e1tica, especialmente para los\n    mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os, pero tambi\u00e9n para los j\u00f3venes, que se\n    tienen que marchar, emigrar de este pa\u00eds porque ustedes les han robado un\n    futuro en su pa\u00eds de nacimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "seguridad social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ese es un dato muy positivo y demuestra\n    el cambio de tendencia que se ha producido en nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes lo \u00fanico que\n    hacen es protestar, decir que todo va mal, que aqu\u00ed no hay nada bueno y\n    que este pa\u00eds no tiene arreglo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los a\u00f1os 2014, el\n    pasado, y 2015 el n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social va a aumentar\n    en m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CREE EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE, TAL Y COMO HAN DICHO ALGUNOS DE SUS\n    MINISTROS, LOS TRABAJADORES EST\u00c1N CONTENTOS CON SUS CONDICIONES\n    LABORALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos escuchado durante las \u00faltimas\n    semanas a la ministra de Empleo decir que los trabajadores deber\u00edan estar\n    contentos, al ministro de Econom\u00eda decir que los trabajadores espa\u00f1oles\n    ya no tienen ning\u00fan problema, que no tienen ning\u00fan miedo a perder su\n    empleo, y me gustar\u00eda, se\u00f1or Rajoy, que de manera muy concisa -un s\u00ed o un\n    no- responda a la siguiente pregunta: \u00bfEst\u00e1 usted o no de acuerdo con lo\n    que dicen sus ministros respecto a la alegr\u00eda de los trabajadores\n    espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crecimiento econ\u00f3mico": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y este a\u00f1o en el que ya hemos entrado, el a\u00f1o 2015,\n    las cosas van a ir mejor: va a haber un mayor crecimiento econ\u00f3mico -ayer\n    hemos visto lo que ha dicho el Fondo Monetario Internacional-, se va a\n    generar m\u00e1s empleo que en el a\u00f1o 2014, el consumo va a ir a mejor y por\n    tanto Espa\u00f1a ya est\u00e1 enfilando claramente el camino de la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "trabajadores": [0, 1], "datos": [4], "pa\u00eds": [3], "fiscales": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Cuando les escucho\n    hablar -no solamente a usted sino a su Gobierno- de la alegr\u00eda de los\n    trabajadores, me pregunto con qui\u00e9nes hablan ustedes, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    luego, no hablan con todos los trabajadores que ahora mismo est\u00e1n\n    cobrando lo que se cobraba hace treinta a\u00f1os ni con esa mitad de los\n    trabajadores que est\u00e1 cobrando 970 euros al mes; ustedes no hablan con el\n    60 % de los desempleados de este pa\u00eds, que son de larga duraci\u00f3n, en\n    muchas ocasiones personas de m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os a los que ustedes han\n    recortado las pol\u00edticas activas de empleo en 10.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no dice que el nivel de ocupaci\u00f3n es inferior a cuando ustedes\n    llegaron al Gobierno ni dice que la poblaci\u00f3n activa ha bajado durante\n    estos a\u00f1os como consecuencia de su reforma laboral, ni dice tampoco el\n    tipo de empleo que se est\u00e1 creando, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    luego, no hablan con todos los trabajadores que ahora mismo est\u00e1n\n    cobrando lo que se cobraba hace treinta a\u00f1os ni con esa mitad de los\n    trabajadores que est\u00e1 cobrando 970 euros al mes; ustedes no hablan con el\n    60 % de los desempleados de este pa\u00eds, que son de larga duraci\u00f3n, en\n    muchas ocasiones personas de m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os a los que ustedes han\n    recortado las pol\u00edticas activas de empleo en 10.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos alegramos de los datos\n    macroecon\u00f3micos, pero le decimos una cosa, se\u00f1or Rajoy: aqu\u00ed no habr\u00e1\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica hasta que no se recuperen los derechos laborales y\n    las oportunidades de una clase media trabajadora que ustedes est\u00e1n\n    hundiendo con sus pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, por no hablar, no habla ni con los\n    500.000 desempleados a los que su vicepresidenta del Gobierno, en una\n    rueda de prensa en el Consejo de Ministros, insult\u00f3 llam\u00e1ndoles\n    defraudadores; un Gobierno que aprueba amnist\u00edas fiscales para que se\n    acojan personajes como B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "crecimiento econ\u00f3mico": [4], "pa\u00eds": [0], "contratos": [5], "seguridad social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo digo que falta mucho por hacer, que\n    tenemos que hacer muchas cosas en Espa\u00f1a y mantener la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    que hemos puesto en marcha, pero a ver si es capaz de negar usted aqu\u00ed en\n    esta C\u00e1mara que en el a\u00f1o 2014, tras seis a\u00f1os de crecimiento econ\u00f3mico\n    negativo, crecimos, que en el a\u00f1o 2014 se cre\u00f3 empleo por primera vez en\n    siete a\u00f1os en nuestro pa\u00eds, que en el a\u00f1o 2014 por primera vez en siete\n    a\u00f1os aument\u00f3 el n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social, que en el a\u00f1o\n    2014 por primera vez en siete a\u00f1os se redujo el paro, que la EPA de\n    ma\u00f1ana va a ser la que vamos a conocer en el d\u00eda de ma\u00f1ana (Risas), que\n    en el a\u00f1o 2014 los contratos indefinidos suben el 19 %, que la inflaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a est\u00e1 por debajo del 0 %, que el a\u00f1o que viene se van a crear\n    600.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social, que est\u00e1n aumentando el\n    turismo, las exportaciones y el consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Aqu\u00ed quien ha liquidado los\n    derechos laborales de los espa\u00f1oles fue quien mand\u00f3 a 3.400.000 personas\n    al paro, el Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo digo que falta mucho por hacer, que\n    tenemos que hacer muchas cosas en Espa\u00f1a y mantener la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    que hemos puesto en marcha, pero a ver si es capaz de negar usted aqu\u00ed en\n    esta C\u00e1mara que en el a\u00f1o 2014, tras seis a\u00f1os de crecimiento econ\u00f3mico\n    negativo, crecimos, que en el a\u00f1o 2014 se cre\u00f3 empleo por primera vez en\n    siete a\u00f1os en nuestro pa\u00eds, que en el a\u00f1o 2014 por primera vez en siete\n    a\u00f1os aument\u00f3 el n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social, que en el a\u00f1o\n    2014 por primera vez en siete a\u00f1os se redujo el paro, que la EPA de\n    ma\u00f1ana va a ser la que vamos a conocer en el d\u00eda de ma\u00f1ana (Risas), que\n    en el a\u00f1o 2014 los contratos indefinidos suben el 19 %, que la inflaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a est\u00e1 por debajo del 0 %, que el a\u00f1o que viene se van a crear\n    600.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social, que est\u00e1n aumentando el\n    turismo, las exportaciones y el consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo digo que falta mucho por hacer, que\n    tenemos que hacer muchas cosas en Espa\u00f1a y mantener la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    que hemos puesto en marcha, pero a ver si es capaz de negar usted aqu\u00ed en\n    esta C\u00e1mara que en el a\u00f1o 2014, tras seis a\u00f1os de crecimiento econ\u00f3mico\n    negativo, crecimos, que en el a\u00f1o 2014 se cre\u00f3 empleo por primera vez en\n    siete a\u00f1os en nuestro pa\u00eds, que en el a\u00f1o 2014 por primera vez en siete\n    a\u00f1os aument\u00f3 el n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social, que en el a\u00f1o\n    2014 por primera vez en siete a\u00f1os se redujo el paro, que la EPA de\n    ma\u00f1ana va a ser la que vamos a conocer en el d\u00eda de ma\u00f1ana (Risas), que\n    en el a\u00f1o 2014 los contratos indefinidos suben el 19 %, que la inflaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a est\u00e1 por debajo del 0 %, que el a\u00f1o que viene se van a crear\n    600.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social, que est\u00e1n aumentando el\n    turismo, las exportaciones y el consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo digo que falta mucho por hacer, que\n    tenemos que hacer muchas cosas en Espa\u00f1a y mantener la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    que hemos puesto en marcha, pero a ver si es capaz de negar usted aqu\u00ed en\n    esta C\u00e1mara que en el a\u00f1o 2014, tras seis a\u00f1os de crecimiento econ\u00f3mico\n    negativo, crecimos, que en el a\u00f1o 2014 se cre\u00f3 empleo por primera vez en\n    siete a\u00f1os en nuestro pa\u00eds, que en el a\u00f1o 2014 por primera vez en siete\n    a\u00f1os aument\u00f3 el n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social, que en el a\u00f1o\n    2014 por primera vez en siete a\u00f1os se redujo el paro, que la EPA de\n    ma\u00f1ana va a ser la que vamos a conocer en el d\u00eda de ma\u00f1ana (Risas), que\n    en el a\u00f1o 2014 los contratos indefinidos suben el 19 %, que la inflaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a est\u00e1 por debajo del 0 %, que el a\u00f1o que viene se van a crear\n    600.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social, que est\u00e1n aumentando el\n    turismo, las exportaciones y el consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo digo que falta mucho por hacer, que\n    tenemos que hacer muchas cosas en Espa\u00f1a y mantener la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    que hemos puesto en marcha, pero a ver si es capaz de negar usted aqu\u00ed en\n    esta C\u00e1mara que en el a\u00f1o 2014, tras seis a\u00f1os de crecimiento econ\u00f3mico\n    negativo, crecimos, que en el a\u00f1o 2014 se cre\u00f3 empleo por primera vez en\n    siete a\u00f1os en nuestro pa\u00eds, que en el a\u00f1o 2014 por primera vez en siete\n    a\u00f1os aument\u00f3 el n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social, que en el a\u00f1o\n    2014 por primera vez en siete a\u00f1os se redujo el paro, que la EPA de\n    ma\u00f1ana va a ser la que vamos a conocer en el d\u00eda de ma\u00f1ana (Risas), que\n    en el a\u00f1o 2014 los contratos indefinidos suben el 19 %, que la inflaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a est\u00e1 por debajo del 0 %, que el a\u00f1o que viene se van a crear\n    600.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social, que est\u00e1n aumentando el\n    turismo, las exportaciones y el consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA SENTENCIA DEL\n    TRIBUNAL SUPREMO QUE MANTIENE LA ULTRAACTIVIDAD DE LOS CONVENIOS\n    COLECTIVOS A PESAR DE SU REFORMA LABORAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el pasado 19 de diciembre el Tribunal Supremo\n    decidi\u00f3 que las condiciones pactadas en contrato, ya sean directamente o\n    por referencia a un convenio colectivo, ten\u00edan naturaleza jur\u00eddica\n    contractual y que con independencia de que el convenio hubiese perdido\n    vigencia se pod\u00edan exigir entre trabajadores y empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00facleo\n    central de su reforma laboral de 2012 es la p\u00e9rdida de ultraactividad de\n    los convenios, una demanda largamente hecha por los empresarios y que con\n    ustedes consiguieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2, 3, 4], "datos": [6], "trabajadores": [0, 1], "negociaci\u00f3n colectiva": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y el n\u00facleo esencial de esta sentencia -que ya se conoce desde hace un\n    mes- restituye a los trabajadores de esa situaci\u00f3n de debilidad en la que\n    ustedes les hab\u00edan puesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA cu\u00e1ntos trabajadores va a afectar esta sentencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cuatro elementos fundamentales de su reforma laboral fueron la\n    devaluaci\u00f3n salarial, la modificaci\u00f3n de la negociaci\u00f3n colectiva y la\n    facilitaci\u00f3n y el abaratamiento de los despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Supremo tumba la clave de b\u00f3veda\n    de su reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    el n\u00facleo esencial es tumbar la reforma laboral, \u00bfqu\u00e9 van a hacer\n    ustedes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cuatro elementos fundamentales de su reforma laboral fueron la\n    devaluaci\u00f3n salarial, la modificaci\u00f3n de la negociaci\u00f3n colectiva y la\n    facilitaci\u00f3n y el abaratamiento de los despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El rigor y el sentido institucional hacen que el\n    presidente del Gobierno no deba utilizar la EPA, cuyos datos no han\n    salido, se\u00f1ora vicepresidenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "datos": [5], "negociaci\u00f3n colectiva": [3], "pa\u00eds": [2], "seguridad social": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, se\u00f1or Hernando, si la clave de b\u00f3veda de la reforma\n    laboral es la ultraactividad de los convenios y tanto le preocupa a\n    usted, \u00bfpor qu\u00e9 su grupo parlamentario, que lo recurre todo, no recurri\u00f3\n    ese art\u00edculo cuando acudi\u00f3 con la reforma laboral al Tribunal\n    Constitucional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hicieron una\n    reforma laboral que se sald\u00f3 con 3,5 millones de parados m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me viene usted a hablar de\n    la ultraactividad de los convenios cuando lo que se ha demostrado es que\n    en este pa\u00eds la crisis ha sido tan grave por la ultrapasividad del\n    Partido Socialista en el Gobierno y en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuiere que hablemos\n    de negociaci\u00f3n colectiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, este\n    a\u00f1o, hay 400.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social y crece la\n    contrataci\u00f3n indefinida, se\u00f1or Hernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar algunos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, creo que cuando el \u00f3rgano\n    supremo en nuestro Poder Judicial ha establecido una doctrina com\u00fan, no\n    deber\u00eda haber muchas dudas sobre cu\u00e1l es la manera de aplicar la\n    normativa en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0], "datos": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tres magistrados de la Secci\u00f3n\n    primera de la Audiencia Nacional han pedido amparo al Consejo General del\n    Poder Judicial por ver perturbada su independencia por declaraciones de\n    tres dirigentes del Partido Popular, dos de ellos miembros del Gobierno,\n    la se\u00f1ora vicepresidenta, el ministro del Interior y el actual portavoz\n    del Partido Popular, sugiriendo que el tribunal prevaricaba en sus\n    resoluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora hablan mucho de terrorismo y de llegar a acuerdos, pero niegan, si\n    es tan importante todo esto, la conexi\u00f3n de datos internacionales\n    policiales a la Ertzaintza y a los Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA A HACER EL GOBIERNO TRAS EL INFORME DEL\n    CONSEJO GENERAL DEL PODER JUDICIAL QUE CONSIDERA QUE NO SE AJUSTA A LA\n    CONSTITUCI\u00d3N LA INTERVENCI\u00d3N DE TELECOMUNICACIONES SIN PREVIA\n    AUTORIZACI\u00d3N JUDICIAL RECOGIDA EN EL ANTEPROYECTO DE LEY DE\n    ENJUICIAMIENTO CRIMINAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [3], "consejo general": [2], "pa\u00eds": [0, 1], "fiscales": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En este pa\u00eds solo se pueden intervenir\n    comunicaciones sin autorizaci\u00f3n judicial previa en caso de bandas armadas\n    o delitos terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que usted pretende es que su compa\u00f1ero, este o\n    el ministro del Interior de turno, sea el que decida en qu\u00e9 delitos, en\n    qu\u00e9 circunstancias de gravedad y por qu\u00e9 razones se pueden intervenir las\n    comunicaciones telef\u00f3nicas a un ciudadano en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los jueces no lo apoyan -el\n    Consejo General del Poder Judicial le ha dicho no-, los fiscales no lo\n    apoyan -el Consejo Fiscal ayer le dijo no- y las asociaciones de juristas\n    y profesionales de la abogac\u00eda le han dicho no, porque su reforma es\n    claramente inconstitucional y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los jueces no lo apoyan -el\n    Consejo General del Poder Judicial le ha dicho no-, los fiscales no lo\n    apoyan -el Consejo Fiscal ayer le dijo no- y las asociaciones de juristas\n    y profesionales de la abogac\u00eda le han dicho no, porque su reforma es\n    claramente inconstitucional y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 17 de diciembre usted dijo en\n    esta C\u00e1mara que su anteproyecto contaba con el apoyo de jueces, fiscales\n    y doctrina, pero usted sab\u00eda que era mentira. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los jueces no lo apoyan -el\n    Consejo General del Poder Judicial le ha dicho no-, los fiscales no lo\n    apoyan -el Consejo Fiscal ayer le dijo no- y las asociaciones de juristas\n    y profesionales de la abogac\u00eda le han dicho no, porque su reforma es\n    claramente inconstitucional y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "consejo general": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por tanto, tendremos ocasi\u00f3n sobrada de estudiar los\n    informes tanto del Consejo General del Poder Judicial como del Consejo\n    Fiscal y, posteriormente, del Consejo de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, como usted tambi\u00e9n sabe si se ha le\u00eddo el informe\n    que ha emitido ya el Consejo General del Poder Judicial, en general es un\n    informe positivo, es un informe favorable, es un informe que alaba las\n    reformas que ah\u00ed se plantean y que hace dos o tres salvedades a las que\n    su se\u00f1or\u00eda da mucha importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tendremos ocasi\u00f3n sobrada de estudiar los\n    informes tanto del Consejo General del Poder Judicial como del Consejo\n    Fiscal y, posteriormente, del Consejo de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan\n    Oxfam, somos el segundo pa\u00eds de toda Europa con m\u00e1s desigualdades, solo\n    tras Letonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Retirada, excluida del sistema\n    est\u00e1 usted teniendo a toda la gente de este pa\u00eds; mortificada, sufriendo,\n    y penitente porque estamos contando los d\u00edas que quedan para dejar de\n    sufrir bajo su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que usted me\n    explicara qu\u00e9 moral le permite a usted ser responsable de que este a\u00f1o\n    sigamos teniendo m\u00e1s de 5 millones de parados; que m\u00e1s de la mitad de\n    ellos, 2,7 millones, no reciban prestaci\u00f3n alguna; que 1,8 hogares tengan\n    a todos sus miembros activos en paro; que los Gobiernos regionales hayan\n    bajado en un 13 % la inversi\u00f3n en sanidad; que hayan excluido\n    medicamentos de su cobertura; que hayan instaurado el copago; que sigan\n    sin solucionar problemas r\u00e1pidamente, como el de la hepatitis C, que\n    causa, se\u00f1or Montoro, 10 u 11 muertes al d\u00eda; que en educaci\u00f3n suba la\n    carga lectiva de los profesores; que haya m\u00e1s alumnos por clase; que se\n    cierren peque\u00f1os colegios; que sigan sin existir guarder\u00edas; que bajen e\n    imposibiliten las ayudas a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crecimiento econ\u00f3mico": [3], "pa\u00eds": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a ten\u00eda estabilidad pol\u00edtica y ten\u00eda un grupo parlamentario\n    suficientemente fuerte para hacer lo que se hizo en un momento\n    determinado en el pa\u00eds, y eso ha dado sus frutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empez\u00f3 porque los\n    espa\u00f1oles hicimos un gran esfuerzo y un gran sacrificio; empez\u00f3 porque\n    este pa\u00eds sabe reaccionar cuando tiene que levantarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el gasto que se ha mantenido, que no se ha\n    restringido en nuestro pa\u00eds y que, por tanto, ha logrado mantener la\n    cohesi\u00f3n social b\u00e1sica en un momento tan duro como fue el de la\n    destrucci\u00f3n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los organismos internacionales que hoy\n    pronostican que Espa\u00f1a est\u00e1 liderando el crecimiento econ\u00f3mico en Europa\n    no anticiparon que la recuperaci\u00f3n empezar\u00eda en 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS DATOS REALES DE SU REFORMA ADMINISTRATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ello le preguntamos: \u00bfPuede\n    darnos los datos reales de su reforma administrativa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [1], "datos": [2, 3], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Todo ello se compendia en una menor\n    burocracia, que es lo que necesita nuestro pa\u00eds para salir de esta crisis\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos unas cuantas preguntas, unas cuantas\n    interpelaciones, algunas intervenciones en la Comisi\u00f3n de Hacienda y\n    Administraciones P\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    datos son aquellos en los que usted misma ha insistido esta ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    datos son los propios del informe que examin\u00f3 el Consejo de Ministros a\n    la vuelta de estas navidades, y a partir de ello el informe, relativo al\n    balance CORA, contiene un ahorro para las administraciones p\u00fablicas de\n    18.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "trabajadores": [1], "datos": [3], "pa\u00eds": [2], "fiscales": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro, le voy a dar unos datos que proceden de su propio\n    departamento, de la encuesta 2014 de la Agencia de Evaluaci\u00f3n de la\n    Calidad de los Servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque su Gobierno\n    miente, su Gobierno llama reformas a lo que en realidad son recortes;\n    recortes en los servicios m\u00e9dicos de m\u00e1s de 1,5 millones de empleados\n    p\u00fablicos, hachazos en sanidad, en educaci\u00f3n, en dependencia y en cultura,\n    aut\u00e9nticos hachazos a las clases medias y trabajadores de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque su Gobierno\n    miente, su Gobierno llama reformas a lo que en realidad son recortes;\n    recortes en los servicios m\u00e9dicos de m\u00e1s de 1,5 millones de empleados\n    p\u00fablicos, hachazos en sanidad, en educaci\u00f3n, en dependencia y en cultura,\n    aut\u00e9nticos hachazos a las clases medias y trabajadores de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, le voy a dar unos datos que proceden de su propio\n    departamento, de la encuesta 2014 de la Agencia de Evaluaci\u00f3n de la\n    Calidad de los Servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus\n    reformas, se\u00f1or ministro, son amnist\u00edas fiscales para los que m\u00e1s tienen\n    y servicios p\u00fablicos de mucha peor calidad, con empleados p\u00fablicos peor\n    pagados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El \u00fanico proyecto que tiene este modesto ministro de\n    Hacienda y Administraciones P\u00fablicas es contribuir a la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA EL MINISTRO DE HACIENDA A CONTAR TODA LA VERDAD SOBRE LA\n    AMNIST\u00cdA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO VA EL MINISTRO DE HACIENDA A CONTAR TODA LA VERDAD SOBRE LA\n    AMNIST\u00cdA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [6, 7, 8, 9], "agencia": [0], "amnist\u00eda fiscal": [2, 3, 4, 5], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estos d\u00edas por un\n    medio de comunicaci\u00f3n nacional hemos conocido que a partir de un informe\n    de la Agencia Tributaria -que usted conoce perfectamente- Oleguer Pujol\n    ha regularizado, ha aflorado 4,5 millones de euros, a partir de la\n    amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00edas por un\n    medio de comunicaci\u00f3n nacional hemos conocido que a partir de un informe\n    de la Agencia Tributaria -que usted conoce perfectamente- Oleguer Pujol\n    ha regularizado, ha aflorado 4,5 millones de euros, a partir de la\n    amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo vamos a saber los espa\u00f1oles la verdad de la\n    amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le preguntaba en septiembre del a\u00f1o pasado si alguien\n    de la familia Pujol se hab\u00eda acogido a la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00edas por un\n    medio de comunicaci\u00f3n nacional hemos conocido que a partir de un informe\n    de la Agencia Tributaria -que usted conoce perfectamente- Oleguer Pujol\n    ha regularizado, ha aflorado 4,5 millones de euros, a partir de la\n    amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, \u00bfla familia Pujol, y m\u00e1s concretamente el\n    se\u00f1or Oleguer Pujol, se han acogido a la amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo vamos a saber los espa\u00f1oles la verdad de la\n    amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le preguntaba en septiembre del a\u00f1o pasado si alguien\n    de la familia Pujol se hab\u00eda acogido a la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00edas por un\n    medio de comunicaci\u00f3n nacional hemos conocido que a partir de un informe\n    de la Agencia Tributaria -que usted conoce perfectamente- Oleguer Pujol\n    ha regularizado, ha aflorado 4,5 millones de euros, a partir de la\n    amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, \u00bfla familia Pujol, y m\u00e1s concretamente el\n    se\u00f1or Oleguer Pujol, se han acogido a la amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3], "amnist\u00eda fiscal": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a no ha habido una amnist\u00eda fiscal, eso es lo que se\n    demuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La amnist\u00eda fiscal, seg\u00fan la Real Academia de la Lengua,\n    significa el olvido legal de delitos que extingue la responsabilidad de\n    sus autores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a no ha habido una amnist\u00eda fiscal, eso es lo que se\n    demuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La amnist\u00eda fiscal, seg\u00fan la Real Academia de la Lengua,\n    significa el olvido legal de delitos que extingue la responsabilidad de\n    sus autores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [9, 10, 11, 12, 13], "agencia": [0, 1], "amnist\u00eda fiscal": [5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [4], "agencia tributaria": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted,\n    que filtra la informaci\u00f3n de la Agencia Tributaria como le conviene,\n    cuando le conviene y de la manera sectaria que le conviene, \u00bfc\u00f3mo no iba\n    a saber en septiembre del a\u00f1o pasado lo que yo le preguntaba? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted que\n    utiliza la Agencia Tributaria como asesor\u00eda fiscal de las grandes\n    empresas y de los grandes patrimonios, \u00bfc\u00f3mo no lo iba a saber? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted,\n    que filtra la informaci\u00f3n de la Agencia Tributaria como le conviene,\n    cuando le conviene y de la manera sectaria que le conviene, \u00bfc\u00f3mo no iba\n    a saber en septiembre del a\u00f1o pasado lo que yo le preguntaba? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted que\n    utiliza la Agencia Tributaria como asesor\u00eda fiscal de las grandes\n    empresas y de los grandes patrimonios, \u00bfc\u00f3mo no lo iba a saber? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted enga\u00f1\u00f3 a los\n    espa\u00f1oles en sede parlamentaria; nos enga\u00f1\u00f3 porque no quiere usted que\n    los espa\u00f1oles sepamos la verdad, que los delincuentes de cuello blanco de\n    este pa\u00eds se han acogido a la amnist\u00eda fiscal para irse de rositas fiscal\n    y penalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, usted que se precia de conocer vida y milagros de artistas,\n    de periodistas y de pol\u00edticos, \u00bfc\u00f3mo no iba a conocer ese informe y c\u00f3mo\n    no sab\u00eda la verdad de la amnist\u00eda fiscal del se\u00f1or Oleguer Pujol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted enga\u00f1\u00f3 a los\n    espa\u00f1oles en sede parlamentaria; nos enga\u00f1\u00f3 porque no quiere usted que\n    los espa\u00f1oles sepamos la verdad, que los delincuentes de cuello blanco de\n    este pa\u00eds se han acogido a la amnist\u00eda fiscal para irse de rositas fiscal\n    y penalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, el fiscal del caso B\u00e1rcenas hace una\n    petici\u00f3n de rebaja de pena porque se ha acogido a la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un apa\u00f1o, una\n    amnist\u00eda fiscal para que sus amigos y el se\u00f1or B\u00e1rcenas se vayan de\n    rositas fiscal y penalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, usted que se precia de conocer vida y milagros de artistas,\n    de periodistas y de pol\u00edticos, \u00bfc\u00f3mo no iba a conocer ese informe y c\u00f3mo\n    no sab\u00eda la verdad de la amnist\u00eda fiscal del se\u00f1or Oleguer Pujol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted que\n    utiliza la Agencia Tributaria como asesor\u00eda fiscal de las grandes\n    empresas y de los grandes patrimonios, \u00bfc\u00f3mo no lo iba a saber? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted enga\u00f1\u00f3 a los\n    espa\u00f1oles en sede parlamentaria; nos enga\u00f1\u00f3 porque no quiere usted que\n    los espa\u00f1oles sepamos la verdad, que los delincuentes de cuello blanco de\n    este pa\u00eds se han acogido a la amnist\u00eda fiscal para irse de rositas fiscal\n    y penalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, el fiscal del caso B\u00e1rcenas hace una\n    petici\u00f3n de rebaja de pena porque se ha acogido a la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un apa\u00f1o, una\n    amnist\u00eda fiscal para que sus amigos y el se\u00f1or B\u00e1rcenas se vayan de\n    rositas fiscal y penalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [3], "agencia": [0], "pa\u00eds": [2], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En ese\n    caso, defendiendo la postura de la Agencia Tributaria, esta no acepta la\n    regularizaci\u00f3n fiscal del se\u00f1or B\u00e1rcenas, la declaraci\u00f3n tributaria\n    extraordinaria, como explica la Abogac\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    caso, defendiendo la postura de la Agencia Tributaria, esta no acepta la\n    regularizaci\u00f3n fiscal del se\u00f1or B\u00e1rcenas, la declaraci\u00f3n tributaria\n    extraordinaria, como explica la Abogac\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed no hay manera de mantener un debate serio y riguroso sobre nada de lo\n    que est\u00e1 ocurriendo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    caso, defendiendo la postura de la Agencia Tributaria, esta no acepta la\n    regularizaci\u00f3n fiscal del se\u00f1or B\u00e1rcenas, la declaraci\u00f3n tributaria\n    extraordinaria, como explica la Abogac\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS MOTIVOS DE LAS NUEVAS DIMISIONES\n    PRODUCIDAS EN LA AGENCIA TRIBUTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS MOTIVOS DE LAS NUEVAS DIMISIONES\n    PRODUCIDAS EN LA AGENCIA TRIBUTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "agencia tributaria": [3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esc\u00e1ndalos,\n    ceses, dimisiones, destapan la crisis interna de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree que esto no afecta a la credibilidad de la\n    Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eran preguntas que me hac\u00eda cuando le formulaba: Qu\u00e9 valoraci\u00f3n\n    hace el Gobierno de las dimisiones en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esc\u00e1ndalos,\n    ceses, dimisiones, destapan la crisis interna de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree que esto no afecta a la credibilidad de la\n    Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eran preguntas que me hac\u00eda cuando le formulaba: Qu\u00e9 valoraci\u00f3n\n    hace el Gobierno de las dimisiones en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "fraude": [5], "lucha": [4], "hacienda": [3], "agencia tributaria": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La Agencia Tributaria est\u00e1 muy por encima de cualquier tipo de presi\u00f3n, se\n    llame pol\u00edtica o se llame de inter\u00e9s econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed el\n    proyecto del Gobierno es traer por primera vez ese estatuto de la Agencia\n    Tributaria que d\u00e9 seguridad y fiabilidad a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria est\u00e1 muy por encima de cualquier tipo de presi\u00f3n, se\n    llame pol\u00edtica o se llame de inter\u00e9s econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, es una situaci\u00f3n a la que el ministro de Hacienda\n    y Administraciones P\u00fablicas tiene que responder ante la C\u00e1mara; es un\n    control de algo realmente fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus resultados tenemos\n    que celebrarlos todos los espa\u00f1oles: la eficacia de su gesti\u00f3n, la lucha\n    contra el fraude, la lucha contra el fraude en todos los estamentos de\n    nuestra sociedad, la lucha contra el fraude tambi\u00e9n en los grandes\n    contribuyentes, porque nunca ha habido una \u00e9poca como esta en la que se\n    haya tenido tanta eficacia en la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus resultados tenemos\n    que celebrarlos todos los espa\u00f1oles: la eficacia de su gesti\u00f3n, la lucha\n    contra el fraude, la lucha contra el fraude en todos los estamentos de\n    nuestra sociedad, la lucha contra el fraude tambi\u00e9n en los grandes\n    contribuyentes, porque nunca ha habido una \u00e9poca como esta en la que se\n    haya tenido tanta eficacia en la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [11, 12], "agencia": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [6], "hacienda": [7, 8, 9, 10], "agencia tributaria": [4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo peor de todo este esc\u00e1ndalo son sus consecuencias: la p\u00e9rdida de\n    credibilidad de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Personas de Hacienda, funcionarios que han\n    hablado estos d\u00edas, se\u00f1alan fuga de funcionarios, descabezamiento de la\n    agencia,\n    miedo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno al servicio del partido perjudica la imparcialidad de las\n    instituciones, a la democracia; ya son varias, demasiadas, las\n    instituciones del Estado de derecho puestas en duda, en cuesti\u00f3n:\n    dimisi\u00f3n del fiscal general del Estado, filtraciones de informes de\n    Interior de adversarios pol\u00edticos y ahora funcionarios de la Agencia\n    Tributaria dimiten y se habla de injerencia pol\u00edtica a favor de algunos,\n    de los que m\u00e1s tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree que esto contribuye al Estado de derecho, a\n    la justicia, a que la gente piense que la Agencia Tributaria trabaja para\n    todos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo peor de todo este esc\u00e1ndalo son sus consecuencias: la p\u00e9rdida de\n    credibilidad de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree que esto contribuye al Estado de derecho, a\n    la justicia, a que la gente piense que la Agencia Tributaria trabaja para\n    todos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, gobernar es poner las mejores\n    ideas y a las mejores personas al frente de las instituciones, poner el\n    partido al servicio del pa\u00eds; ustedes creen que gobernar es poner las\n    instituciones al servicio de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gobernar no es presionar a los\n    funcionarios, no es influir en las resoluciones de Hacienda a favor de\n    algunos poderosos, de los que m\u00e1s tienen, de los que m\u00e1s deber\u00edan pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, es la primera vez en esta democracia que en pocos meses\n    dimite dos veces parte importante de la c\u00fapula de Hacienda, de la Oficina\n    de grandes contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Personas de Hacienda, funcionarios que han\n    hablado estos d\u00edas, se\u00f1alan fuga de funcionarios, descabezamiento de la\n    agencia,\n    miedo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a recordar un lema de hace muchos a\u00f1os: Hacienda somos\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se socava la conciencia\n    fiscal, qui\u00e9n va a querer contribuir si se sospecha que se perdona a\n    algunos de los que m\u00e1s deben pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno al servicio del partido perjudica la imparcialidad de las\n    instituciones, a la democracia; ya son varias, demasiadas, las\n    instituciones del Estado de derecho puestas en duda, en cuesti\u00f3n:\n    dimisi\u00f3n del fiscal general del Estado, filtraciones de informes de\n    Interior de adversarios pol\u00edticos y ahora funcionarios de la Agencia\n    Tributaria dimiten y se habla de injerencia pol\u00edtica a favor de algunos,\n    de los que m\u00e1s tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "fraude": [6, 7], "lucha": [4, 5], "agencia tributaria": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfEso tiene que ver con la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo con la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso tiene que ver con la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo con la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 yendo la lucha contra el\n    fraude? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 aumentando la recaudaci\u00f3n procedente de la lucha contra el\n    fraude... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 yendo la lucha contra el\n    fraude? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 aumentando la recaudaci\u00f3n procedente de la lucha contra el\n    fraude... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [2, 3, 4], "lucha": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted conoce perfectamente,\n    se\u00f1or\u00eda, que Espa\u00f1a por desgracia es quiz\u00e1s el pa\u00eds que m\u00e1s ha padecido y\n    durante m\u00e1s tiempo y con m\u00e1s intensidad el terrorismo; ese terrorismo -en\n    particular el etarra- que, como su se\u00f1or\u00eda se\u00f1alaba, pretend\u00eda imponer un\n    proyecto totalitario y excluyente al conjunto de la sociedad sobre la\n    base, como dec\u00eda ETA en una de las \u00faltimas ponencias, de la socializaci\u00f3n\n    del sufrimiento y del terror como medio para conseguir sus objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo mismo tengo intenci\u00f3n de\n    llevar a eventual aprobaci\u00f3n de un pr\u00f3ximo Consejo de Ministros un plan\n    estrat\u00e9gico nacional de lucha contra la radicalizaci\u00f3n violenta, que\n    pretende dise\u00f1ar un enfoque multidisciplinar para hacer frente a la\n    radicalizaci\u00f3n y el extremismo violento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted conoce perfectamente,\n    se\u00f1or\u00eda, que Espa\u00f1a por desgracia es quiz\u00e1s el pa\u00eds que m\u00e1s ha padecido y\n    durante m\u00e1s tiempo y con m\u00e1s intensidad el terrorismo; ese terrorismo -en\n    particular el etarra- que, como su se\u00f1or\u00eda se\u00f1alaba, pretend\u00eda imponer un\n    proyecto totalitario y excluyente al conjunto de la sociedad sobre la\n    base, como dec\u00eda ETA en una de las \u00faltimas ponencias, de la socializaci\u00f3n\n    del sufrimiento y del terror como medio para conseguir sus objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien, el Estado democr\u00e1tico y de derecho ha conseguido derrotar\n    policialmente a ETA y tambi\u00e9n al Grapo, y ahora se trata de dotarnos de\n    los medios adecuados para hacer frente a la amenaza de ese terrorismo del\n    siglo XXI, de signo yihadista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que con esos\n    instrumentos y otros que estamos negociando en un aut\u00e9ntico pacto de\n    Estado con el Grupo Socialista, al que deseamos que se incorporen cuantos\n    m\u00e1s grupos mejor, estaremos tambi\u00e9n en condiciones de derrotar todos\n    juntos a ese terrorismo internacional, como fuimos capaces de derrotar al\n    terrorismo de ETA en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES DEL APAG\u00d3N INFORMATIVO EN RELACI\u00d3N CON EL N\u00daMERO\n    DE PASAJEROS TRANSPORTADOS POR LAS DIFERENTES L\u00cdNEAS DE ALTA VELOCIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [1, 2], "datos": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ahora bien, para avalar las\n    pol\u00edticas de Estado hace falta que los ciudadanos puedan tener\n    conocimiento de los datos acerca de esta pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted ha dado hace poco una cifra de 14.245 millones de\n    euros, que es la cantidad que a lo largo de su mandato se ha destinado a\n    inversiones en la nueva red de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta, que le\n    transcribo literalmente, hace\n    referencia a una apelaci\u00f3n a la m\u00e1xima transparencia en relaci\u00f3n con esta\n    pol\u00edtica: \u00bfcu\u00e1les son, se\u00f1ora ministra, las razones del apag\u00f3n\n    informativo en relaci\u00f3n con el n\u00famero de pasajeros transportados por las\n    diferentes l\u00edneas de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No hay falta de informaci\u00f3n, todo lo contrario; hay datos, hay\n    muchos datos y adem\u00e1s son magn\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo creo que en un momento en el que la se\u00f1ora vicepresidenta -que\n    ahora no est\u00e1- nos est\u00e1 dando a todos lecciones de transparencia\n    informativa (hay que ser transparente, hay que dar a los ciudadanos la\n    informaci\u00f3n), algo que ya exist\u00eda, que estaba muy bien, que era una serie\n    estad\u00edstica bien trabajada a la cual ten\u00edan acceso todos los ciudadanos\n    del pa\u00eds porque adem\u00e1s la informaci\u00f3n estaba disponible en la web, ahora\n    ha desaparecido, incluso para un parlamentario acceder a estos datos es\n    una gincana de unas proporciones estratosf\u00e9ricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, con todo mi cari\u00f1o, si me permite\n    esta expresi\u00f3n: datos, haberlos, hab\u00edalos; pero hasta 2012 esta\n    publicaci\u00f3n del Grupo Fomento daba datos como que en el a\u00f1o 2011 -el\n    \u00faltimo que tenemos- 2.545.907 pasajeros viajaron de Madrid a Barcelona;\n    o, por ejemplo, que en la estaci\u00f3n de Sevilla, Santa Justa, subieron o\n    bajaron 2.652.030 pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que en un momento en el que la se\u00f1ora vicepresidenta -que\n    ahora no est\u00e1- nos est\u00e1 dando a todos lecciones de transparencia\n    informativa (hay que ser transparente, hay que dar a los ciudadanos la\n    informaci\u00f3n), algo que ya exist\u00eda, que estaba muy bien, que era una serie\n    estad\u00edstica bien trabajada a la cual ten\u00edan acceso todos los ciudadanos\n    del pa\u00eds porque adem\u00e1s la informaci\u00f3n estaba disponible en la web, ahora\n    ha desaparecido, incluso para un parlamentario acceder a estos datos es\n    una gincana de unas proporciones estratosf\u00e9ricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos no existen o cuesta mucho\n    encontrarlos y ni en la web de Renfe ni en la de Ferrocarriles Espa\u00f1oles\n    existen estos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El ministerio publica numerosos datos estad\u00edsticos, todos\n    ellos de ferrocarril: el bolet\u00edn estad\u00edstico y el anuario estad\u00edstico, el\n    informe anual denominado Los transportes y las infraestructuras; el\n    informe anual, las cuentas anuales, que tambi\u00e9n tienen los datos de\n    actividad; el informe de gesti\u00f3n que realiza cada a\u00f1o Renfe Operadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    particular, los datos por los que usted pregunta los elabora el\n    Observatorio del ferrocarril, que van a ser publicados, por cierto, en\n    las pr\u00f3ximas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, en el Pitvi y en la\n    estrategia log\u00edstica hemos creado el Observatorio del transporte y la\n    log\u00edstica del ministerio, que es una fuente de informaci\u00f3n integrada\n    donde, adem\u00e1s de todos esos datos de ferrocarril, de carreteras,\n    aeron\u00e1uticos, aparecen por primera vez los de log\u00edstica y de transporte\n    metropolitano, que, como usted sabe, no se publicaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, trabajamos para que los datos sean los mejores; tanto es as\u00ed,\n    se\u00f1or\u00eda, que los datos son excelentes y eso es lo m\u00e1s importante de los\n    anuarios, que recojan datos excelentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, total transparencia y adem\u00e1s esa transparencia lo que dice es\n    que los datos de la utilizaci\u00f3n del ferrocarril en Espa\u00f1a son\n    espl\u00e9ndidos, \u00bfpor qu\u00e9?, porque hemos hecho una pol\u00edtica comercial que ha\n    sido magn\u00edfica para que los ciudadanos accedan a un servicio que es de\n    todos y para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bftiene previsto su Gobierno impulsar una subida salarial\n    en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "negociaci\u00f3n colectiva": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Heredia, como usted conoce muy bien, el Gobierno no fija los\n    salarios, los salarios se deciden en negociaci\u00f3n colectiva entre los\n    representantes de los trabajadores y los representantes de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Heredia, como usted conoce muy bien, el Gobierno no fija los\n    salarios, los salarios se deciden en negociaci\u00f3n colectiva entre los\n    representantes de los trabajadores y los representantes de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento est\u00e1n negociando una renovaci\u00f3n del acuerdo de enero de\n    2012 de negociaci\u00f3n colectiva para, como le dijeron al presidente del\n    Gobierno y a m\u00ed misma, acompasar la subida de salarios al proceso que ya\n    se est\u00e1 produciendo en Espa\u00f1a de creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [3, 4, 5, 6], "paro": [8], "trabajadores": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [7], "contratos": [9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Uno de cada dos\n    trabajadores de nuestro pa\u00eds cobra 970 euros y uno de cada tres solo\n    alcanza los 648. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los salarios han bajado sustancialmente, los\n    trabajadores espa\u00f1oles solo cobran menos que los de Portugal, los de\n    Polonia y los de Grecia y todos los organismos internacionales les est\u00e1n\n    diciendo que cambien su pol\u00edtica salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el otro d\u00eda, en una\n    visita a un comercio en Marbella alguien me dec\u00eda que su reforma laboral\n    no solo est\u00e1 castigando y machacando los derechos de los trabajadores\n    sino que, lo que es peor, atenta contra su dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a explicar lo que est\u00e1\n    haciendo su reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su reforma laboral est\u00e1 provocando\n    situaciones como la de ese restaurante que por doce horas sirviendo mesas\n    paga 500 euros, o ese hotel de Calvi\u00e1 de cuatro estrellas donde m\u00e1s de un\n    tercio de la plantilla son becarios, o esa panader\u00eda de Jerez donde se\n    trabaja de lunes a domingo nueve horas, sin vacaciones, por 500 euros y\n    en donde adem\u00e1s el pan que no se vende se descuenta del sueldo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es\n    la barbaridad de su reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el otro d\u00eda, en una\n    visita a un comercio en Marbella alguien me dec\u00eda que su reforma laboral\n    no solo est\u00e1 castigando y machacando los derechos de los trabajadores\n    sino que, lo que es peor, atenta contra su dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada dos\n    trabajadores de nuestro pa\u00eds cobra 970 euros y uno de cada tres solo\n    alcanza los 648. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justo al lado de esa\n    noticia aparec\u00eda otra de un ni\u00f1o de Carabanchel, Nacho, que sufr\u00eda porque\n    en su familia no entraba ning\u00fan ingreso, y dec\u00eda: Mi madre est\u00e1 en paro y\n    no s\u00e9 qu\u00e9 hacer para poder ayudarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La duraci\u00f3n media de los\n    contratos el pasado a\u00f1o ha sido de menos de dos meses y el 25 % de todos\n    los contratos no ha llegado siquiera a una semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5], "trabajadores": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Heredia, el sueldo de los trabajadores que nos preocupa\n    fundamentalmente es el de los 3,5 millones a los que ustedes mandaron al\n    paro cuando gobernaba el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Heredia, \u00bfsabe lo que beneficia a los trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que subieron los\n    salarios un 1,6 pero la inflaci\u00f3n fue superior al 3 % y todos los\n    trabajadores perdieron, se\u00f1or Heredia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que la\n    inflaci\u00f3n, que es el impuesto m\u00e1s negativo, est\u00e9 controlada y sea\n    moderada en este pa\u00eds, y eso se consigue con reformas econ\u00f3micas, como ha\n    hecho este Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Heredia, el sueldo de los trabajadores que nos preocupa\n    fundamentalmente es el de los 3,5 millones a los que ustedes mandaron al\n    paro cuando gobernaba el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nuestra: menos paro, m\u00e1s empleo, menos impuestos y m\u00e1s\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL RECHAZO POR EL TRIBUNAL SUPREMO DE LA\n    MAYOR\u00cdA DE DESPIDOS COLECTIVOS REALIZADOS AL AMPARO DE LA REFORMA LABORAL\n    SOBRE LOS QUE HA TENIDO OCASI\u00d3N DE PRONUNCIARSE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [6, 7], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, con esa soltura a la que nos\n    tiene usted acostumbrados, recientemente manifest\u00f3 a los trabajadores de\n    este pa\u00eds que deb\u00edan sentirse alegres por el resultado de sus pol\u00edticas\n    de empleo, el presidente de mi grupo se lo ha recordado hace unos\n    minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda preguntarle personalmente por qu\u00e9, por qu\u00e9 entiende\n    usted, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, que los trabajadores de este pa\u00eds tienen que estar\n    satisfechos, contentos y alegres por el resultado de sus pol\u00edticas de\n    empleo, por ejemplo, en relaci\u00f3n con los ERE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted de verdad\n    que deben de sentirse alegres los trabajadores despedidos en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los tribunales amparan los derechos de los trabajadores que\n    usted deja a la intemperie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora me puede usted contestar como acostumbra, con Zapatero, con\n    Gonz\u00e1lez, con Indalecio Prieto o con quien quiera, olvid\u00e1ndose de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O puede usted tener un arranque de dignidad, pedir perd\u00f3n a\n    esos miles de trabajadores despedidos injustamente por su reforma\n    laboral, trabajar para que recuperen sus empleos y derogar la reforma\n    laboral que est\u00e1 trayendo tanta desgracia a este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted de verdad que\n    los sufridores del ERE de Coca-Cola est\u00e1n alegres en estos d\u00edas despu\u00e9s\n    de haber sido despedidos de sus puestos de trabajo, o los sufridores del\n    ERE de Telemadrid, o los del ERE del Ayuntamiento de Estepona, o los del\n    Ayuntamiento de Jerez, o las decenas y decenas de despidos colectivos que\n    se han producido al amparo de su reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su culpa, porque antes de su reforma laboral no estaban permitidos en\n    este pa\u00eds despidos colectivos en empresa con beneficios ni en\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, con esa soltura a la que nos\n    tiene usted acostumbrados, recientemente manifest\u00f3 a los trabajadores de\n    este pa\u00eds que deb\u00edan sentirse alegres por el resultado de sus pol\u00edticas\n    de empleo, el presidente de mi grupo se lo ha recordado hace unos\n    minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda preguntarle personalmente por qu\u00e9, por qu\u00e9 entiende\n    usted, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, que los trabajadores de este pa\u00eds tienen que estar\n    satisfechos, contentos y alegres por el resultado de sus pol\u00edticas de\n    empleo, por ejemplo, en relaci\u00f3n con los ERE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su culpa, porque antes de su reforma laboral no estaban permitidos en\n    este pa\u00eds despidos colectivos en empresa con beneficios ni en\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted de verdad\n    que deben de sentirse alegres los trabajadores despedidos en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parafraseando al se\u00f1or Rajoy, la sentencia\n    del Supremo sobre la ultraactividad dir\u00e1 lo que ma\u00f1ana leeremos en la\n    sentencia del Supremo sobre la ultraactividad, pero usted sabe qu\u00e9 dice\n    esa sentencia y usted sabe que es el mayor varapalo que ha recibido nunca\n    un ministro de Empleo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O puede usted tener un arranque de dignidad, pedir perd\u00f3n a\n    esos miles de trabajadores despedidos injustamente por su reforma\n    laboral, trabajar para que recuperen sus empleos y derogar la reforma\n    laboral que est\u00e1 trayendo tanta desgracia a este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [6], "pa\u00eds": [4, 5], "reforma laboral": [2, 3], "fraude": [8], "datos": [7], "trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quiz\u00e1 porque es\n    parte de ese fraude y de esa injusticia frente a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere luchar\n    contra los despidos colectivos y favorecer a los trabajadores, hable\n    primero con su partido en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Simancas, nosotros hemos dejado claro que con la reforma laboral\n    quer\u00edamos que el despido en este pa\u00eds fuera el \u00faltimo recurso, y lo est\u00e1\n    siendo; cada a\u00f1o sobre el anterior disminuyen en un 50 % los despidos\n    colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es verdad que se est\u00e9 torpedeando en los tribunales\n    la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre marzo del\n    a\u00f1o 2012 y septiembre del a\u00f1o 2014 se llevaron a cabo 11.542 despidos\n    colectivos en este pa\u00eds, de los cuales, se\u00f1or Simancas, el 84 % fueron\n    acordados por las partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Simancas, nosotros hemos dejado claro que con la reforma laboral\n    quer\u00edamos que el despido en este pa\u00eds fuera el \u00faltimo recurso, y lo est\u00e1\n    siendo; cada a\u00f1o sobre el anterior disminuyen en un 50 % los despidos\n    colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, cuando venga aqu\u00ed a hacer preguntas lea un\n    poco, aunque sean solo las notas de prensa del Consejo General del Poder\n    Judicial, pero d\u00e9 datos reales y datos con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, cuando venga aqu\u00ed a hacer preguntas lea un\n    poco, aunque sean solo las notas de prensa del Consejo General del Poder\n    Judicial, pero d\u00e9 datos reales y datos con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 porque es\n    parte de ese fraude y de esa injusticia frente a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s han llegado los recortes, los copagos, los repagos,\n    quitar la Seguridad Social a las cuidadoras y cambiar la valoraci\u00f3n para\n    restringir el acceso o la expulsi\u00f3n del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150121_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-01-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 7, 11, 12, 16, 18, 21, 23, 26, 28, 31, 33, 34, 37, 39, 41, 43, 46], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1], "party": "Alberto Garz\u00f3n Espinosa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 8, 9, 10, 14, 15, 19, 20, 22, 24, 25, 27, 29, 30, 32, 40, 42, 44, 45, 47], "party": "PEDRO S\u00c1NCHEZ P\u00c9REZ-CASTEJ\u00d3N", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [13], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [17], "party": "Antonio Cant\u00f3 Garc\u00eda del Moral", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [35, 36, 38], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}