{"blocks": [{"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sabe que\n    valoramos esta predisposici\u00f3n y conoce tambi\u00e9n nuestra decidida voluntad\n    de pactar con su Gobierno todo aquello que sea en beneficio de Catalu\u00f1a y\n    de Espa\u00f1a, por cierto, as\u00ed como que el principio de legalidad ha sido\n    siempre el norte del Govern de la Generalitat y del Parlament de\n    Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta pasividad temeraria en la pol\u00edtica territorial coexiste con una\n    actividad fren\u00e9tica, por ejemplo, para bajar becas y ayudas al estudio\n    -m\u00e1s de 20.000 becas y 400.000 ayudas al estudio- o para reformar las\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto, la pasada semana hubo una actuaci\u00f3n violenta por parte de un\n    grupo de extrema derecha en un acto celebrado por la Generalitat de\n    Catalunya en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo: la delegada del Gobierno en la\n    Generalitat condecorando a un miembro de la Divisi\u00f3n Azul; una bandera\n    franquista presidiendo un desfile en una localidad madrile\u00f1a; un festejo\n    taurino celebrado bajo una gran pancarta: Adolf Hitler ten\u00eda raz\u00f3n; o la\n    difusi\u00f3n en las redes sociales de militantes de su partido saludando al\n    modo fascista y exhibiendo simbolog\u00eda franquista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El Gobierno, con su presidente a la cabeza y por supuesto el ministro del\n    Interior, se siente muy orgulloso y reconocido por la labor que d\u00eda a d\u00eda\n    realiza la Guardia Civil en defensa del orden y la ley y, muy en\n    particular, por la que ya ha llevado a cabo luchando contra la\n    organizaci\u00f3n terrorista ETA en Guipuzcoa, en el conjunto del Pa\u00eds Vasco,\n    en Navarra y en toda Espa\u00f1a y que ha sido determinante para que ETA se\n    encuentre en la situaci\u00f3n que se encuentra hoy en d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, con su presidente a la cabeza y por supuesto el ministro del\n    Interior, se siente muy orgulloso y reconocido por la labor que d\u00eda a d\u00eda\n    realiza la Guardia Civil en defensa del orden y la ley y, muy en\n    particular, por la que ya ha llevado a cabo luchando contra la\n    organizaci\u00f3n terrorista ETA en Guipuzcoa, en el conjunto del Pa\u00eds Vasco,\n    en Navarra y en toda Espa\u00f1a y que ha sido determinante para que ETA se\n    encuentre en la situaci\u00f3n que se encuentra hoy en d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Solo en Guip\u00fazcoa la Guardia Civil desarticul\u00f3 75 comandos y\n    detuvo a 437 terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le invitar\u00eda a que usted se paseara por Alsasua y Leiza, de\n    la Comunidad Foral de Navarra, donde estuve la semana pasada, donde\n    gobierna Bildu con abrumadora mayor\u00eda, y viera usted la conducta humana,\n    social y pol\u00edtica que tiene en relaci\u00f3n con los miembros del cuerpo de la\n    Guardia Civil y con sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00faltima instancia le debo decir que\n    jam\u00e1s su grupo -no hablo de usted- ha condenado un atentado de la Guardia\n    Civil ni ha reconocido, incluso cuando actuaba en labores humanitarias y\n    de rescate de monta\u00f1eros, al benem\u00e9rito instituto de la Guardia Civil la\n    labor que realiza y que los espa\u00f1oles valoran, hasta el punto de que\n    eso... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO HAB\u00cdA\n    NING\u00daN DISPOSITIVO DE PREVENCI\u00d3N POLICIAL EN EL ACTO INSTITUCIONAL DE\n    CELEBRACI\u00d3N DE LA DIADA EN LA DELEGACI\u00d3N DE LA GENERALITAT EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Los diputados del Grupo Socialista, que est\u00e1bamos y fuimos asaltados,\n    igual que el resto de ciudadanos, ese d\u00eda, nos sentimos representados en\n    la v\u00eda penal por la demanda que ha hecho la Delegaci\u00f3n de la Generalitat,\n    pero en lo pol\u00edtico exigimos de usted hoy una explicaci\u00f3n de por qu\u00e9 esto\n    fue posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tuve ocasi\u00f3n ayer en el Ministerio del Interior de\n    expres\u00e1rselo personalmente al delegado del Gobierno en la Generalitat de\n    Madrid, el se\u00f1or Bosch, como tuve ocasi\u00f3n de hacerlo con el se\u00f1or S\u00e1nchez\n    i Llibre el mismo d\u00eda 11, en que, por cierto, estuvimos hablando de la\n    posibilidad de que yo le acompa\u00f1ara a ese acto, hablamos a la hora de la\n    comida y poco despu\u00e9s de esos hechos habl\u00e1bamos por tel\u00e9fono, como lo\n    hice tambi\u00e9n con el conseller de Interior, el se\u00f1or Espadaler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ustedes llaman austeridad a lo que el resto del mundo llama recortes y\n    hachazos a la educaci\u00f3n, a la dependencia, a la sanidad, y recientemente\n    a las pensiones con los 33.000 millones que le van a recortar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "lucha": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n consideramos que es\n    necesario avanzar en el seno de la Uni\u00f3n Europea en instrumentos ya\n    existentes, como son el SIS y las fronteras inteligentes; en relaci\u00f3n con\n    la lucha contra la inmigraci\u00f3n irregular las operaciones mar\u00edtimas de\n    Frontex que sean de car\u00e1cter permanente, y acelerar la implantaci\u00f3n de\n    Eurosur; en ciberseguridad, desde el planteamiento de que el ciberdelito\n    es uno de los principales riesgos de la comunidad internacional, tambi\u00e9n\n    se adoptaron\n    iniciativas importantes; y por \u00faltimo, la lucha contra el feminicidio y la\n    violencia de g\u00e9nero ocup\u00f3 un lugar central de esas reuniones del G-6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar a\n    esta C\u00e1mara que el G-6 es un foro que integra a los ministros del\n    Interior de los seis pa\u00edses m\u00e1s poblados de la Uni\u00f3n Europea, es decir,\n    Alemania, Reino Unido, Francia, Italia, Polonia y Espa\u00f1a, junto con la\n    Comisi\u00f3n Europea y junto con los Estados Unidos, que siempre acuden a\n    esas reuniones representados por el Fiscal General de los Estados Unidos\n    y el responsable de Interior de los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [2], "vasco": [0], "memoria": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL GOBIERNO COMPLETAR LA\n    DEVOLUCI\u00d3N DE LOS PAPELES PERTENECIENTES AL PARTIDO NACIONALISTA VASCO\n    QUE, FRUTO DE LA REPRESI\u00d3N, OBRABAN EN EL ARCHIVO DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA\n    Y QUE DEB\u00cdAN HABERSE ENTREGADO EN SU TOTALIDAD POR RESOLUCI\u00d3N DEL\n    PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE\n    NOVIEMBRE DE 2010 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL GOBIERNO COMPLETAR LA\n    DEVOLUCI\u00d3N DE LOS PAPELES PERTENECIENTES AL PARTIDO NACIONALISTA VASCO\n    QUE, FRUTO DE LA REPRESI\u00d3N, OBRABAN EN EL ARCHIVO DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA\n    Y QUE DEB\u00cdAN HABERSE ENTREGADO EN SU TOTALIDAD POR RESOLUCI\u00d3N DEL\n    PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE\n    NOVIEMBRE DE 2010 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL GOBIERNO COMPLETAR LA\n    DEVOLUCI\u00d3N DE LOS PAPELES PERTENECIENTES AL PARTIDO NACIONALISTA VASCO\n    QUE, FRUTO DE LA REPRESI\u00d3N, OBRABAN EN EL ARCHIVO DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA\n    Y QUE DEB\u00cdAN HABERSE ENTREGADO EN SU TOTALIDAD POR RESOLUCI\u00d3N DEL\n    PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE\n    NOVIEMBRE DE 2010 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [9, 10, 11], "documentos": [0, 1, 2, 3], "vasco": [4, 5, 6], "memoria": [7, 8]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la Ley 21/2005, de 17 de noviembre, posibilita la\n    restituci\u00f3n de documentos, fondos documentales y efectos personales\n    incautados y requisados en la Guerra Civil a personas naturales o\n    jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ello, en diciembre de 2008, el\n    Partido Nacionalista Vasco solicita formalmente y a trav\u00e9s del Gobierno\n    vasco la devoluci\u00f3n de los documentos incautados en la Guerra Civil y que\n    se encontraban en el denominado Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, antiguo Archivo de la Guerra Civil de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia y dos a\u00f1os despu\u00e9s, en julio de 2010 la Comisi\u00f3n t\u00e9cnica\n    Gobierno espa\u00f1ol- Gobierno vasco aprueba esa solicitud de devoluci\u00f3n de\n    bienes que realiza el Partido Nacionalista Vasco, y es en junio de 2011\n    cuando se hace entrega f\u00edsicamente de los citados documentos al PNV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or\n    ministro, le pregunto: \u00bfcu\u00e1ndo va a devolver al PNV los documentos que\n    faltan y por qu\u00e9 no lo ha hecho ya? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ello, en diciembre de 2008, el\n    Partido Nacionalista Vasco solicita formalmente y a trav\u00e9s del Gobierno\n    vasco la devoluci\u00f3n de los documentos incautados en la Guerra Civil y que\n    se encontraban en el denominado Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, antiguo Archivo de la Guerra Civil de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia y dos a\u00f1os despu\u00e9s, en julio de 2010 la Comisi\u00f3n t\u00e9cnica\n    Gobierno espa\u00f1ol- Gobierno vasco aprueba esa solicitud de devoluci\u00f3n de\n    bienes que realiza el Partido Nacionalista Vasco, y es en junio de 2011\n    cuando se hace entrega f\u00edsicamente de los citados documentos al PNV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado dos a\u00f1os y ni el Partido\n    Nacionalista Vasco ni el Gobierno vasco, como interlocutor y\n    peticionario, tienen respuesta alguna por parte del Patronato del Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica; silencio, total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ello, en diciembre de 2008, el\n    Partido Nacionalista Vasco solicita formalmente y a trav\u00e9s del Gobierno\n    vasco la devoluci\u00f3n de los documentos incautados en la Guerra Civil y que\n    se encontraban en el denominado Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, antiguo Archivo de la Guerra Civil de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado dos a\u00f1os y ni el Partido\n    Nacionalista Vasco ni el Gobierno vasco, como interlocutor y\n    peticionario, tienen respuesta alguna por parte del Patronato del Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica; silencio, total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ello, en diciembre de 2008, el\n    Partido Nacionalista Vasco solicita formalmente y a trav\u00e9s del Gobierno\n    vasco la devoluci\u00f3n de los documentos incautados en la Guerra Civil y que\n    se encontraban en el denominado Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica, antiguo Archivo de la Guerra Civil de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia y dos a\u00f1os despu\u00e9s, en julio de 2010 la Comisi\u00f3n t\u00e9cnica\n    Gobierno espa\u00f1ol- Gobierno vasco aprueba esa solicitud de devoluci\u00f3n de\n    bienes que realiza el Partido Nacionalista Vasco, y es en junio de 2011\n    cuando se hace entrega f\u00edsicamente de los citados documentos al PNV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado dos a\u00f1os y ni el Partido\n    Nacionalista Vasco ni el Gobierno vasco, como interlocutor y\n    peticionario, tienen respuesta alguna por parte del Patronato del Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica; silencio, total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentos": [0, 1], "vasco": [2, 3], "generalitat": [5], "memoria": [4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Agirretxea, como su se\u00f1or\u00eda perfectamente ha mencionado, este\n    proceso se encuadra b\u00e1sicamente en las consecuencias de la Ley 21/2005,\n    que se refiere espec\u00edficamente a las reclamaciones de la Generalitat de\n    Catalunya, pero que en una disposici\u00f3n adicional contempla la posibilidad\n    de que otras instituciones o personas puedan reclamar esos documentos, y\n    el proceso que su se\u00f1or\u00eda ha descrito es en virtud del cual se\n    restituyeron a trav\u00e9s del anterior Gobierno vasco al PNV quince cajas de\n    documentos, fundamentalmente aquellos relacionados con el lehendakari\n    Jos\u00e9 Antonio Aguirre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que efectivamente las\n    comisiones t\u00e9cnicas, tanto las correspondientes a la Subdirecci\u00f3n General\n    de Archivos Estatales como las que tienen que ver con el Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica, han estado examinando unas\n    reclamaciones que fundamentalmente ten\u00edan que ver con cuestiones de\n    paginaci\u00f3n y con la condici\u00f3n de personal o institucional de algunos de\n    los documentos del lehendakari Aguirre que no hab\u00edan sido reclamados por\n    la familia, y se ha llegado a un acuerdo razonable con los t\u00e9cnicos del\n    anterior Gobierno vasco que permitir\u00e1 antes del final del a\u00f1o la\n    restituci\u00f3n de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Agirretxea, como su se\u00f1or\u00eda perfectamente ha mencionado, este\n    proceso se encuadra b\u00e1sicamente en las consecuencias de la Ley 21/2005,\n    que se refiere espec\u00edficamente a las reclamaciones de la Generalitat de\n    Catalunya, pero que en una disposici\u00f3n adicional contempla la posibilidad\n    de que otras instituciones o personas puedan reclamar esos documentos, y\n    el proceso que su se\u00f1or\u00eda ha descrito es en virtud del cual se\n    restituyeron a trav\u00e9s del anterior Gobierno vasco al PNV quince cajas de\n    documentos, fundamentalmente aquellos relacionados con el lehendakari\n    Jos\u00e9 Antonio Aguirre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que efectivamente las\n    comisiones t\u00e9cnicas, tanto las correspondientes a la Subdirecci\u00f3n General\n    de Archivos Estatales como las que tienen que ver con el Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica, han estado examinando unas\n    reclamaciones que fundamentalmente ten\u00edan que ver con cuestiones de\n    paginaci\u00f3n y con la condici\u00f3n de personal o institucional de algunos de\n    los documentos del lehendakari Aguirre que no hab\u00edan sido reclamados por\n    la familia, y se ha llegado a un acuerdo razonable con los t\u00e9cnicos del\n    anterior Gobierno vasco que permitir\u00e1 antes del final del a\u00f1o la\n    restituci\u00f3n de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que efectivamente las\n    comisiones t\u00e9cnicas, tanto las correspondientes a la Subdirecci\u00f3n General\n    de Archivos Estatales como las que tienen que ver con el Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica, han estado examinando unas\n    reclamaciones que fundamentalmente ten\u00edan que ver con cuestiones de\n    paginaci\u00f3n y con la condici\u00f3n de personal o institucional de algunos de\n    los documentos del lehendakari Aguirre que no hab\u00edan sido reclamados por\n    la familia, y se ha llegado a un acuerdo razonable con los t\u00e9cnicos del\n    anterior Gobierno vasco que permitir\u00e1 antes del final del a\u00f1o la\n    restituci\u00f3n de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Agirretxea, como su se\u00f1or\u00eda perfectamente ha mencionado, este\n    proceso se encuadra b\u00e1sicamente en las consecuencias de la Ley 21/2005,\n    que se refiere espec\u00edficamente a las reclamaciones de la Generalitat de\n    Catalunya, pero que en una disposici\u00f3n adicional contempla la posibilidad\n    de que otras instituciones o personas puedan reclamar esos documentos, y\n    el proceso que su se\u00f1or\u00eda ha descrito es en virtud del cual se\n    restituyeron a trav\u00e9s del anterior Gobierno vasco al PNV quince cajas de\n    documentos, fundamentalmente aquellos relacionados con el lehendakari\n    Jos\u00e9 Antonio Aguirre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [8], "documentos": [0, 1, 2, 3], "vasco": [4, 5, 6, 7], "generalitat": [9]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que\n    son documentos perfectamente clasificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed la carta en la que\n    el Partido Nacionalista Vasco solicita los documentos que faltan y dice\n    d\u00f3nde est\u00e1n, en qu\u00e9 cajas est\u00e1n y c\u00f3mo est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que esto es una injusticia,\n    porque aparte de que de por s\u00ed se tiene la certeza de que esos documentos\n    son incautados, requisados, robados a sus propietarios, creo que es de\n    justicia devolverlos con toda celeridad a sus propietarios y\n    peticionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero\n    que se pueda restituir la legitimidad de esos documentos que corresponden\n    al Gobierno vasco y puedan ser devueltos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno vasco ha estado dos a\u00f1os sin recibir ninguna\n    respuesta, y es m\u00e1s, la que me est\u00e1 dando usted en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed la carta en la que\n    el Partido Nacionalista Vasco solicita los documentos que faltan y dice\n    d\u00f3nde est\u00e1n, en qu\u00e9 cajas est\u00e1n y c\u00f3mo est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, le recuerdo que todav\u00eda quedan pendientes las del\n    Gobierno vasco, y que se hizo una ley expresa para la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero\n    que se pueda restituir la legitimidad de esos documentos que corresponden\n    al Gobierno vasco y puedan ser devueltos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed la carta en la que\n    el Partido Nacionalista Vasco solicita los documentos que faltan y dice\n    d\u00f3nde est\u00e1n, en qu\u00e9 cajas est\u00e1n y c\u00f3mo est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, le recuerdo que todav\u00eda quedan pendientes las del\n    Gobierno vasco, y que se hizo una ley expresa para la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentos": [0, 1], "vasco": [2], "memoria": [3, 4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Como le he se\u00f1alado en la intervenci\u00f3n anterior, se\u00f1or Agirretxea, en la\n    pr\u00f3xima sesi\u00f3n del Patronato del Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica se aprobar\u00e1 definitivamente el an\u00e1lisis que, de acuerdo con los\n    t\u00e9cnicos del Gobierno vasco, permitir\u00e1 la restituci\u00f3n de todos aquellos\n    documentos del lehendakari Aguirre que han sido considerados como\n    institucionales, pero no de aquellos que tienen car\u00e1cter personal porque\n    no estar\u00edan amparados por la Ley 21/2005 ni por el Real Decreto\n    2134/2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, est\u00e9 tranquilo, se van a cumplir los\n    plazos, el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica tiene sus\n    protocolos, y tenga la seguridad de que no hay ninguna voluntad por parte\n    del Gobierno de entorpecer ni de retrasar la entrega de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le he se\u00f1alado en la intervenci\u00f3n anterior, se\u00f1or Agirretxea, en la\n    pr\u00f3xima sesi\u00f3n del Patronato del Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica se aprobar\u00e1 definitivamente el an\u00e1lisis que, de acuerdo con los\n    t\u00e9cnicos del Gobierno vasco, permitir\u00e1 la restituci\u00f3n de todos aquellos\n    documentos del lehendakari Aguirre que han sido considerados como\n    institucionales, pero no de aquellos que tienen car\u00e1cter personal porque\n    no estar\u00edan amparados por la Ley 21/2005 ni por el Real Decreto\n    2134/2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le he se\u00f1alado en la intervenci\u00f3n anterior, se\u00f1or Agirretxea, en la\n    pr\u00f3xima sesi\u00f3n del Patronato del Centro Documental de la Memoria\n    Hist\u00f3rica se aprobar\u00e1 definitivamente el an\u00e1lisis que, de acuerdo con los\n    t\u00e9cnicos del Gobierno vasco, permitir\u00e1 la restituci\u00f3n de todos aquellos\n    documentos del lehendakari Aguirre que han sido considerados como\n    institucionales, pero no de aquellos que tienen car\u00e1cter personal porque\n    no estar\u00edan amparados por la Ley 21/2005 ni por el Real Decreto\n    2134/2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, est\u00e9 tranquilo, se van a cumplir los\n    plazos, el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica tiene sus\n    protocolos, y tenga la seguridad de que no hay ninguna voluntad por parte\n    del Gobierno de entorpecer ni de retrasar la entrega de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONTEMPLA EL GOBIERNO, IGUAL QUE HA HECHO LA JUNTA DE\n    ANDALUC\u00cdA, GARANTIZAR EL ACCESO A BECAS DE TODOS LOS ALUMNOS DE\n    BACHILLERATO Y FP QUE CUMPLAN LOS REQUISITOS ECON\u00d3MICOS DE LA\n    CONVOCATORIA DE BECAS CON NOTA IGUAL O SUPERIOR A 5 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ustedes son los que llegaron al Gobierno prometiendo que\n    no tocar\u00edan la sanidad, que no tocar\u00edan la educaci\u00f3n, que no tocar\u00edan las\n    pensiones, y son ustedes los que est\u00e1n privatizando el sistema sanitario,\n    los que est\u00e1n expulsando a miles de estudiantes de las universidades\n    espa\u00f1olas, y los que acaban de anunciar que van a quitar a los\n    pensionistas m\u00e1s de 33.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, se\u00f1ora Ram\u00f3n, evidentemente el Gobierno ha definido con\n    absoluta claridad en el Real Decreto 609/2013 cu\u00e1les son los requisitos\n    acad\u00e9micos para acceder a las distintas modalidades de becas y ayudas, y\n    como es l\u00f3gico ese real decreto se va a respetar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted miente igualmente porque cuando llegaron al Gobierno la\n    inversi\u00f3n -porque es inversi\u00f3n- en educaci\u00f3n estaba en el 5,1 % del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n miente usted cuando dice que ha aumentado la\n    partida de becas, porque ya el curso pasado la redujo en 195 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "becas": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dice su se\u00f1or\u00eda que la Junta de Andaluc\u00eda va a resolver el\n    problema de aquellos estudiantes que quieren seguir la educaci\u00f3n\n    secundaria postobligatoria y que no alcanzan los requisitos acad\u00e9micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto\n    no hay -y es rigurosamente cierto- ninguna posibilidad de que el\n    estudiante que est\u00e9 en condiciones de matricularse para la educaci\u00f3n\n    secundaria postobligatoria se quede sin la ayuda econ\u00f3mica para ello;\n    primer punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el ministerio lo que estamos haciendo es procurar que esa p\u00e9rdida\n    de recursos se compense con la posibilidad de acceder a recursos\n    inform\u00e1ticos que permitan que, en t\u00e9rminos de los recursos educativos a\n    disposici\u00f3n de los estudiantes, estos no sufran las consecuencias de la\n    necesidad de realizar pol\u00edticas econ\u00f3micas -tambi\u00e9n en el campo de la\n    educaci\u00f3n- de la mayor eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha mezclado su se\u00f1or\u00eda todo tipo de argumentos para\n    referirse a una supuesta disminuci\u00f3n del n\u00famero de beneficiarios,\n    mezclando de una forma absolutamente falta de rigor las becas y las\n    ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, ustedes hicieron la promesa electoral de que no tocar\u00edan la\n    sanidad ni la educaci\u00f3n ni las pensiones, y hoy en d\u00eda la salud es un\n    negocio, miles de universitarios han sido expulsados del \u00e1mbito\n    acad\u00e9mico, y van a confiscar a los pensionistas ni m\u00e1s ni menos que\n    33.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda alguna ustedes tienen mayor\u00eda\n    parlamentaria, pero las ideas de su agenda oculta que hoy en d\u00eda vamos\n    conociendo son socialmente minoritarias, como sucede por ejemplo en el\n    caso de Baleares donde ustedes han acometido una reforma educativa con\n    todo el sector absolutamente en contra, con falta de medios materiales y\n    humanos para poder cumplir su contenido; donde se est\u00e1n llevando a cabo\n    represalias contra tres directores de centros en Menorca, y con\n    movilizaciones masivas en Mallorca, Ibiza y Formentera, con todo lo que\n    ello va a suponer de perjuicio para todos los estudiantes que ver\u00e1n en\n    consecuencia su educaci\u00f3n perjudicada de esta manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo no le voy\n    a contestar ni sobre la sanidad ni sobre las pensiones, pero lo que s\u00ed le\n    puedo decir con toda claridad es que dudo mucho -ya me lo demostrar\u00e1\n    usted- que en alg\u00fan documento del Partido Popular se haya dicho que no se\n    iba a tocar la educaci\u00f3n, porque estar\u00edamos locos si no fu\u00e9ramos a tocar\n    una educaci\u00f3n que genera un 25 % del abandono escolar temprano, el m\u00e1s\n    alto de toda la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfA usted\n    le parece bien que lleven a cabo reformas educativas, vulnerando la\n    legislaci\u00f3n que a usted le toca proteger como ministro de Educaci\u00f3n, con\n    la plena certeza de que no va a hacer absolutamente nada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes en educaci\u00f3n\n    son... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no es cierto que la normativa, tanto a\n    trav\u00e9s del decreto por el que se introduce el tratamiento integrado de\n    las lenguas como a trav\u00e9s del real decreto-ley que posteriormente ha\n    promulgado el Gobierno balear, contravenga la vigente Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n ni que se oponga a la \u00fanica cuesti\u00f3n sobre el tratamiento de\n    lenguas que contiene el proyecto en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara de la\n    Lomce, como sabe su se\u00f1or\u00eda, la disposici\u00f3n adicional trig\u00e9simo octava y\n    la trig\u00e9simo novena, porque en definitiva lo que hace esa normativa es\n    procurar que los ni\u00f1os que se eduquen -y esa es una competencia de la\n    Administraci\u00f3n educativa, la que se refiere a la programaci\u00f3n\n    ling\u00fc\u00edstica- en las islas Baleares adquieran al final la competencia\n    ling\u00fc\u00edstica, tanto en las dos lengua cooficiales como en una primera\n    lengua extranjera, que normalmente ser\u00e1 el ingl\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "investigaci\u00f3n": [1], "memoria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos conocido ayer la\n    memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado, que atribuye entre otras cosas\n    a los recortes la falta de medios para la investigaci\u00f3n, para la\n    prevenci\u00f3n, para la extinci\u00f3n de los incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos conocido ayer la\n    memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado, que atribuye entre otras cosas\n    a los recortes la falta de medios para la investigaci\u00f3n, para la\n    prevenci\u00f3n, para la extinci\u00f3n de los incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos conocido ayer la\n    memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado, que atribuye entre otras cosas\n    a los recortes la falta de medios para la investigaci\u00f3n, para la\n    prevenci\u00f3n, para la extinci\u00f3n de los incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "lucha": [0], "memoria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Blanco, la lucha contra los incendios en Espa\u00f1a es muy eficaz, y en\n    Galicia francamente eficaz, y est\u00e1n muy coordinados el Gobierno con la\n    Administraci\u00f3n auton\u00f3mica, la UME y los medios del Estado, las brigadas\n    forestales y los pilotos de las aeronaves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a eliminar el jurado porque vienen absolviendo\n    sistem\u00e1ticamente a los pir\u00f3manos, como dice la memoria del fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a eliminar el jurado porque vienen absolviendo\n    sistem\u00e1ticamente a los pir\u00f3manos, como dice la memoria del fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mientras tanto, ustedes\n    nos han negado en varias ocasiones crear una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n\n    que determine todas las responsabilidades de esta inmensa estafa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000636\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 FUTURO OFRECE EL GOBIERNO A LOS INVESTIGADORES DE ESTE PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [1], "educaci\u00f3n": [0], "ciencia": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes llegaron al Gobierno prometiendo que no tocar\u00edan ni la sanidad ni\n    la educaci\u00f3n ni las pensiones y son ustedes los que est\u00e1n privatizando la\n    sanidad, est\u00e1n expulsando a miles de estudiantes del sistema\n    universitario y recientemente nos hemos enterado de que van a expropiar\n    ni m\u00e1s ni menos que 33.000 millones de euros que corresponden a los\n    pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n directamente expulsando a los\n    investigadores de nuestro pa\u00eds y condenando el futuro de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, el Gobierno\n    responsable de los mayores recortes de la historia en ciencia e\n    innovaci\u00f3n -digan lo que digan los n\u00fameros est\u00e1n ah\u00ed-, no solo en los\n    recortes directos sino en la falta de ejecuci\u00f3n incluso en el cap\u00edtulo\n    VII, algo nunca antes visto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "investigadores": [0], "becas": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos aprobado la\n    devoluci\u00f3n de la deducci\u00f3n fiscal por I+D en ausencia de beneficios y\n    recuperado la bonificaci\u00f3n del 40 % de las cotizaciones sociales para\n    fomentar as\u00ed la contrataci\u00f3n de investigadores por las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los contratos predoctorales, que era una\n    reclamaci\u00f3n hist\u00f3rica, han dejado de ser becas y se benefician de la\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social desde el primer d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado la\n    devoluci\u00f3n de la deducci\u00f3n fiscal por I+D en ausencia de beneficios y\n    recuperado la bonificaci\u00f3n del 40 % de las cotizaciones sociales para\n    fomentar as\u00ed la contrataci\u00f3n de investigadores por las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "investigaci\u00f3n": [5, 6], "ciencia": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hace ya catorce meses que usted anunci\u00f3, en junio de 2012,\n    que se crear\u00eda la agencia estatal de investigaci\u00f3n que, como bien sabe,\n    recoge la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, insisto, por m\u00e1s que lo\n    repita, despu\u00e9s de 2011 viene 2012 y despu\u00e9s 2013, y entre 2012 y 2013\n    los mayores recortes de la historia en materia de ciencia e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ya ha anunciado que los presupuestos de 2014 vendr\u00e1n mejor y\n    espero que esto no sea un nuevo titular porque la ciencia espa\u00f1ola no\n    necesita titulares que no se cumplen y que son superados por la cruda\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ciencia\n    espa\u00f1ola necesita buenas noticias, que es lo que nunca llega por parte de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la ciencia\n    espa\u00f1ola necesita buenas noticias y realidades y no titulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace ya catorce meses que usted anunci\u00f3, en junio de 2012,\n    que se crear\u00eda la agencia estatal de investigaci\u00f3n que, como bien sabe,\n    recoge la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfes usted consciente de que durante el a\u00f1o 2013 no ha\n    salido por primera vez la convocatoria del plan nacional y que, aunque\n    saliera a d\u00eda de hoy, el 1 de enero los cient\u00edficos no tendr\u00edan las\n    ayudas que necesitan para seguir sus trabajos de investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, habla usted de buenas noticias y yo le voy a comentar una de la\n    que estoy convencido que usted se alegra, aunque no me va a preguntar por\n    ella, que creo que de alguna forma define lo que est\u00e1 siendo el esfuerzo\n    de muchos investigadores en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda citarle un hallazgo muy\n    valioso publicado la semana pasada en la revista Nature -una de las m\u00e1s\n    prestigiosas, como usted conoce, en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica- por un grupo de investigadores del Centro Nacional de\n    Investigaciones Oncol\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda citarle un hallazgo muy\n    valioso publicado la semana pasada en la revista Nature -una de las m\u00e1s\n    prestigiosas, como usted conoce, en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica- por un grupo de investigadores del Centro Nacional de\n    Investigaciones Oncol\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    igual que ocurre con esta investigaci\u00f3n hay otras muchas y espero,\n    se\u00f1or\u00eda, que en el futuro usted me pregunte por estas buenas noticias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, ustedes llegaron al Gobierno prometiendo que no iban a\n    tocar la sanidad, que no iban a tocar la educaci\u00f3n ni las pensiones y son\n    ustedes los que est\u00e1n expulsando a miles de estudiantes de la universidad\n    recortando las becas, los que est\u00e1n privatizando la sanidad y los que ya\n    han dicho que les van a quitar a los pensionistas nada m\u00e1s y nada menos\n    que 33.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ustedes llegaron al Gobierno prometiendo que no iban a\n    tocar la sanidad, que no iban a tocar la educaci\u00f3n ni las pensiones y son\n    ustedes los que est\u00e1n expulsando a miles de estudiantes de la universidad\n    recortando las becas, los que est\u00e1n privatizando la sanidad y los que ya\n    han dicho que les van a quitar a los pensionistas nada m\u00e1s y nada menos\n    que 33.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes llegaron al\n    Gobierno prometiendo no tocar ni la educaci\u00f3n ni la sanidad ni las\n    pensiones, pero son los que privatizan la sanidad, expulsan a miles de\n    estudiantes de la universidad y hurtan a los pensionistas 33.000 millones\n    que les corresponden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ustedes llegaron al Gobierno prometiendo que no\n    recortar\u00edan ni en sanidad ni en educaci\u00f3n ni en pensiones y son los que\n    est\u00e1n privatizando la sanidad, los que est\u00e1n expulsando a miles de\n    estudiantes de las universidades y ahora acaban de anunciar a los\n    pensionistas el mayor recorte de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "becas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sus palabras han sido y son un\n    insulto a la inteligencia de los ciudadanos, por eso le solicito que pida\n    perd\u00f3n a las 650.000 familias que han perdido su empleo y sus ingresos; a\n    los 2 millones de personas que llevan dos a\u00f1os en paro; a nuestros\n    j\u00f3venes, que tienen que emigrar para encontrar un empleo; a los que\n    expulsan de la universidad porque les quitan las becas; a los 9 millones\n    de parados a los que, insisto, se han quedado cortos al decirles que les\n    van a quitar 33.000 millones de euros de su poder adquisitivo, y usted lo\n    sabe bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie, se\u00f1or ministro, se ha beneficiado de su gran \u00e9xito\n    econ\u00f3mico, nadie, excepto las 29.000 personas y las 600 empresas que se\n    han acogido a su vergonzosa amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    ACTUACIONES EN DEFENSA DE LA REGENERACI\u00d3N DEMOCR\u00c1TICA Y LA LUCHA CONTRA\n    LA CORRUPCI\u00d3N POL\u00cdTICA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No tendr\u00e1n credibilidad si\n    no abrimos los armarios y los cajones para la investigaci\u00f3n\n    parlamentaria, y no solamente la suya, la de todos los partidos, aunque\n    despu\u00e9s de los martillazos a los discos duros y a los ordenadores, nos\n    imaginamos qu\u00e9 habr\u00e1n hecho con los papeles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda un\n    poco c\u00ednico que plante\u00e1semos una investigaci\u00f3n exclusivamente del Partido\n    Popular, por eso proponemos que se cree una Comisi\u00f3n para investigar y\n    aclarar la financiaci\u00f3n de todos los partidos, al menos en los \u00faltimos\n    veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [7, 8, 9, 10], "fraude": [0, 1], "documentos": [5], "lucha": [2, 3, 4], "memoria": [6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que le recuerde que esta C\u00e1mara ha aprobado la Ley org\u00e1nica\n    de 27 de diciembre de 2012, que modifica el C\u00f3digo Penal en materia de\n    transparencia y lucha contra el fraude en la Seguridad Social, donde se\n    contienen importantes novedades que comienzan, se\u00f1or\u00eda, por una que nos\n    deber\u00eda de afectar a todos, que es la incorporaci\u00f3n de los partidos\n    pol\u00edticos al r\u00e9gimen general de responsabilidad personal de las personas\n    jur\u00eddicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en esta\n    norma se muestra con car\u00e1cter muy severo el reproche al fraude, en el que\n    unos pocos perjudican a la mayor\u00eda al tratar de evadir su responsabilidad\n    fiscal, y se incluye ah\u00ed tambi\u00e9n el descenso en los umbrales de las\n    cuant\u00edas defraudadas a la Seguridad Social que son necesarios para\n    incurrir en delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ha perdido usted una ocasi\u00f3n de profundizar en una l\u00ednea\n    positiva en la lucha contra la corrupci\u00f3n, la lucha en favor de la\n    regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica en nuestro pa\u00eds, y que aquello que yo pensaba\n    que iba a estar alejado del debate de hoy, es decir, esa adscripci\u00f3n\n    estrictamente partidaria, ese af\u00e1n de identificaci\u00f3n permanente de todos\n    los males que este pa\u00eds tiene en el Gobierno de la naci\u00f3n, no iba a ser\n    una tentaci\u00f3n en la que cayese su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, y\n    coincidiendo con la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado, creo que\n    todos tenemos que concluir que la lucha contra la corrupci\u00f3n es una\n    cuesti\u00f3n colectiva que debe implicar a todas las instituciones y a todas\n    las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le recuerde que esta C\u00e1mara ha aprobado la Ley org\u00e1nica\n    de 27 de diciembre de 2012, que modifica el C\u00f3digo Penal en materia de\n    transparencia y lucha contra el fraude en la Seguridad Social, donde se\n    contienen importantes novedades que comienzan, se\u00f1or\u00eda, por una que nos\n    deber\u00eda de afectar a todos, que es la incorporaci\u00f3n de los partidos\n    pol\u00edticos al r\u00e9gimen general de responsabilidad personal de las personas\n    jur\u00eddicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos tambi\u00e9n ante una norma que castiga el falseamiento\n    de la contabilidad, los documentos y la informaci\u00f3n referente a la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica de administraciones y entidades p\u00fablicas que una\n    autoridad o funcionario p\u00fablico pueda hacer de estos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, y\n    coincidiendo con la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado, creo que\n    todos tenemos que concluir que la lucha contra la corrupci\u00f3n es una\n    cuesti\u00f3n colectiva que debe implicar a todas las instituciones y a todas\n    las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a\n    leer un punto del informe de la Fiscal\u00eda Superior de Andaluc\u00eda que ha\n    considerado que estas conductas son una forma de crimen organizado que\n    aprovecha una situaci\u00f3n de dominio, normalmente en el seno de la Funci\u00f3n\n    p\u00fablica, para la obtenci\u00f3n de grandes beneficios materiales o\n    inmateriales contrariando el ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, y\n    coincidiendo con la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado, creo que\n    todos tenemos que concluir que la lucha contra la corrupci\u00f3n es una\n    cuesti\u00f3n colectiva que debe implicar a todas las instituciones y a todas\n    las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en esta\n    norma se muestra con car\u00e1cter muy severo el reproche al fraude, en el que\n    unos pocos perjudican a la mayor\u00eda al tratar de evadir su responsabilidad\n    fiscal, y se incluye ah\u00ed tambi\u00e9n el descenso en los umbrales de las\n    cuant\u00edas defraudadas a la Seguridad Social que son necesarios para\n    incurrir en delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que a esta actuaci\u00f3n\n    legislativa se suma una extraordinaria actuaci\u00f3n por parte de las Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, se han cuadruplicado los casos de\n    presunta corrupci\u00f3n investigados por el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, se\n    han alcanzado los m\u00e1ximos hist\u00f3ricos en la presentaci\u00f3n de los escritos\n    en la fiscal\u00eda, en los \u00faltimos a\u00f1os las causas por corrupci\u00f3n han\n    aumentado un 17 % y no tanto porque haya aumentado la corrupci\u00f3n, que\n    tambi\u00e9n, sino sobre todo porque ha aumentado el reproche, y se ha dictado\n    un 151 % m\u00e1s de sentencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No quieren que haya\n    comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, ni siquiera que debatamos en esta C\u00e1mara sobre\n    la seguridad en los ferrocarriles, por poner un ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me conformar\u00eda simplemente -tampoco\n    somos muy ambiciosos- con que aqu\u00ed hubiera una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n,\n    con que a dicha comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n acudiese el presidente, como ha\n    ocurrido en el Parlamento de Andaluc\u00eda, y se investigase. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pedimos\n    que acepten ustedes el reto, abran esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n,\n    aclaremos las cosas, todas, y luego miremos al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "hacienda": [1], "lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no tenga duda ninguna de que este Gobierno ha hecho\n    de la lucha contra la corrupci\u00f3n en el terreno de la actuaci\u00f3n policial,\n    de la inspecci\u00f3n tributaria, del ministerio fiscal y de la colaboraci\u00f3n\n    con todas las peticiones que nos realizan los tribunales de justicia con\n    dotaci\u00f3n de medios materiales para refuerzo en todos los casos que\n    necesitan, una absoluta prioridad; eso lo vamos a hacer hasta el final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal asumi\u00f3 el recurso\n    presentado en el a\u00f1o 2011 contra su sobreseimiento provisional y adem\u00e1s\n    pidi\u00f3 la ampliaci\u00f3n de los cargos; donde se imputaba un delito de cohecho\n    y contra la hacienda p\u00fablica, se\u00f1or\u00eda, se a\u00f1adi\u00f3 otro, el de blanqueo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la corrupci\u00f3n es un delito, y frente a un delito la\n    respuesta que tiene que dar el Estado de derecho no es una respuesta de\n    estudios, que me parece muy bien que se haga, sino una respuesta de\n    C\u00f3digo Penal, de actuaci\u00f3n de nuestra polic\u00eda, de nuestras inspecciones,\n    de actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda y de actuaci\u00f3n de los tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si algo creo que usted no me puede criticar, que es de lo que\n    puede pedir responsabilidades al ministro de Justicia esta C\u00e1mara, es de\n    la actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda, concretamente en el caso al que usted ha\n    hecho referencia, el caso de B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerde que en el mandato actual\n    la fiscal\u00eda, lejos de desistir de ese asunto, redobl\u00f3 los esfuerzos para\n    que no se archivase el caso B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal asumi\u00f3 el recurso\n    presentado en el a\u00f1o 2011 contra su sobreseimiento provisional y adem\u00e1s\n    pidi\u00f3 la ampliaci\u00f3n de los cargos; donde se imputaba un delito de cohecho\n    y contra la hacienda p\u00fablica, se\u00f1or\u00eda, se a\u00f1adi\u00f3 otro, el de blanqueo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El caso est\u00e1 abierto porque el actual fiscal\n    general del Estado ha luchado para ello, en\n    defensa de la legalidad, y ha sido tambi\u00e9n la fiscal\u00eda la que el 25\n    febrero del a\u00f1o 2013 inst\u00f3 a que se adoptaron las medidas cautelares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, fue la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n la que el 27 de junio de este a\u00f1o\n    solicit\u00f3 el ingreso en prisi\u00f3n del se\u00f1or B\u00e1rcenas y la imposici\u00f3n de una\n    fianza por responsabilidad civil de 28 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede\n    acusar en esta C\u00e1mara de cualquier cosa al Gobierno de la naci\u00f3n, al\n    Ministerio de Justicia, a la fiscal\u00eda, excepto de no haber actuado\n    estrictamente en defensa de la legalidad en este como en todos los casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vale hacer elogios a la fiscal\u00eda cuando en defensa de la legalidad en\n    el asunto de los ERE de Sevilla realiza una actuaci\u00f3n porque entiende que\n    es conforme a derecho y, cuando esas mismas actuaciones conformes a\n    derecho las hace en este asunto esconder, ustedes, la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no tenga duda ninguna de que este Gobierno ha hecho\n    de la lucha contra la corrupci\u00f3n en el terreno de la actuaci\u00f3n policial,\n    de la inspecci\u00f3n tributaria, del ministerio fiscal y de la colaboraci\u00f3n\n    con todas las peticiones que nos realizan los tribunales de justicia con\n    dotaci\u00f3n de medios materiales para refuerzo en todos los casos que\n    necesitan, una absoluta prioridad; eso lo vamos a hacer hasta el final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2], "fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA IDENTIFICAR Y LUCHAR CONTRA\n    EL FRAUDE FISCAL Y LA ECONOM\u00cdA SUMERGIDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA IDENTIFICAR Y LUCHAR CONTRA\n    EL FRAUDE FISCAL Y LA ECONOM\u00cdA SUMERGIDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA IDENTIFICAR Y LUCHAR CONTRA\n    EL FRAUDE FISCAL Y LA ECONOM\u00cdA SUMERGIDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47], "agencia": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "agencia tributaria": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "hacienda": [28, 29], "lucha": [7, 8, 9, 10, 11], "fraude fiscal": [25, 26, 27], "fraude": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "administraci\u00f3n tributaria": [30, 31, 32, 33, 34, 35], "personas f\u00edsicas": [36, 37, 38, 39]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, nuestro grupo parlamentario,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ha presentado esta interpelaci\u00f3n urgente sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para poder identificar\n    todos aquellos aspectos que hacen referencia al fraude fiscal para luchar\n    contra \u00e9l y contra la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se\n    tendr\u00eda que implementar un cambio de estrategia para que la Agencia\n    Tributaria sea m\u00e1s eficiente para hacer aflorar esa econom\u00eda sumergida\n    que no deja de ser una lucha contra el fraude fiscal y uno de aquellos\n    elementos relevantes para poder aflorar la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos presentado en reiteradas ocasiones, se\u00f1or ministro, una\n    serie de iniciativas dirigidas a combatir el fraude fiscal, por\n    descontado; pero al mismo tiempo ser\u00eda interesante que el Gobierno\n    pudiera implementar medidas para poder aflorar econom\u00edas sumergidas que\n    corresponden a la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, si nosotros tom\u00e1ramos\n    como ejemplo lo que se ha planteado en Francia a trav\u00e9s de la Loi Borloo,\n    con la cual a trav\u00e9s de la dependencia se crearon cientos de miles de\n    empleos -empleos a tiempo parcial para el cuidado de dependientes en\n    determinadas horas del d\u00eda-, estas medidas adoptadas en Espa\u00f1a podr\u00edan\n    aflorar una econom\u00eda sumergida alegal, que no es fraude, que\n    probablemente tambi\u00e9n contribuir\u00eda a un aumento de creaci\u00f3n de empleo\n    significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que cuando se habla de la Administraci\u00f3n\n    tributaria ella nos suele abrumar con datos relativos a un n\u00famero de\n    actuaciones practicadas, n\u00famero de paralelas, actas levantadas,\n    sanciones; sin embargo, desconocemos si hubo en Espa\u00f1a m\u00e1s econom\u00eda\n    sumergida y m\u00e1s fraude el a\u00f1o pasado, hace cinco a\u00f1os o hace diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, se\u00f1or ministro, con los recursos humanos que tiene la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola -que son competentes, son activos, con\n    un cuerpo relevante de inspectores, subinspectores y funcionarios en la\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de objetivos relativos a la\n    recaudaci\u00f3n y a la lucha contra el fraude- tendr\u00edamos que implementar una\n    serie de indicadores para poder evaluar correctamente la eficiencia de la\n    Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos perfectamente que el tax gap, la brecha fiscal que\n    existe en Espa\u00f1a es reconocida por todos los organismos internacionales;\n    \u00fanica y exclusivamente se tratar\u00eda de poner todos los medios para que al\n    final el Estado, la Agencia Tributaria, en esta lucha efectiva contra el\n    fraude, pero tambi\u00e9n contra la econom\u00eda sumergida y a favor de que esta\n    econom\u00eda alegal sea legal, pueda tener como resultado un incremento de la\n    recaudaci\u00f3n de 20.000 millones de euros, cosa que, repito, es dif\u00edcil\n    pero no imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se\n    tendr\u00eda que implementar un cambio de estrategia para que la Agencia\n    Tributaria sea m\u00e1s eficiente para hacer aflorar esa econom\u00eda sumergida\n    que no deja de ser una lucha contra el fraude fiscal y uno de aquellos\n    elementos relevantes para poder aflorar la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si fu\u00e9ramos\n    capaces de poder implementar esta tercera v\u00eda que planteamos como una\n    lucha efectiva para poder aflorar la econom\u00eda sumergida, probablemente el\n    Estado -en este caso la Agencia Tributaria- podr\u00eda incrementar su\n    recaudaci\u00f3n en unos 20.000 millones de euros al a\u00f1o, cantidad que creemos\n    que es significativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro tambi\u00e9n tendr\u00edamos que implementar una serie de medidas\n    orientadas a que la Administraci\u00f3n tributaria sea m\u00e1s eficiente en todos\n    aquellos aspectos que se refieren a la lucha en favor del afloramiento de\n    la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, se\u00f1or ministro, con los recursos humanos que tiene la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola -que son competentes, son activos, con\n    un cuerpo relevante de inspectores, subinspectores y funcionarios en la\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de objetivos relativos a la\n    recaudaci\u00f3n y a la lucha contra el fraude- tendr\u00edamos que implementar una\n    serie de indicadores para poder evaluar correctamente la eficiencia de la\n    Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos perfectamente que el tax gap, la brecha fiscal que\n    existe en Espa\u00f1a es reconocida por todos los organismos internacionales;\n    \u00fanica y exclusivamente se tratar\u00eda de poner todos los medios para que al\n    final el Estado, la Agencia Tributaria, en esta lucha efectiva contra el\n    fraude, pero tambi\u00e9n contra la econom\u00eda sumergida y a favor de que esta\n    econom\u00eda alegal sea legal, pueda tener como resultado un incremento de la\n    recaudaci\u00f3n de 20.000 millones de euros, cosa que, repito, es dif\u00edcil\n    pero no imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se\n    tendr\u00eda que implementar un cambio de estrategia para que la Agencia\n    Tributaria sea m\u00e1s eficiente para hacer aflorar esa econom\u00eda sumergida\n    que no deja de ser una lucha contra el fraude fiscal y uno de aquellos\n    elementos relevantes para poder aflorar la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si fu\u00e9ramos\n    capaces de poder implementar esta tercera v\u00eda que planteamos como una\n    lucha efectiva para poder aflorar la econom\u00eda sumergida, probablemente el\n    Estado -en este caso la Agencia Tributaria- podr\u00eda incrementar su\n    recaudaci\u00f3n en unos 20.000 millones de euros al a\u00f1o, cantidad que creemos\n    que es significativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto lo transformamos en los posibles ingresos fiscales que\n    podr\u00eda tener la Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola respecto a este\n    porcentaje de econom\u00eda sumergida espa\u00f1ola concluir\u00edamos probablemente que\n    la Agencia Tributaria espa\u00f1ola deja de ingresar anualmente entre 60.000 y\n    80.000 millones de euros, una cantidad considerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta interpelaci\u00f3n y en la moci\u00f3n consiguiente que\n    vamos a presentar la pr\u00f3xima semana quisi\u00e9ramos que el objetivo de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, el objetivo de la Agencia Tributaria espa\u00f1ola, fuera\n    alcanzar el porcentaje de econom\u00eda sumergida que existe en la media de\n    los pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, se\u00f1or ministro, con los recursos humanos que tiene la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola -que son competentes, son activos, con\n    un cuerpo relevante de inspectores, subinspectores y funcionarios en la\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de objetivos relativos a la\n    recaudaci\u00f3n y a la lucha contra el fraude- tendr\u00edamos que implementar una\n    serie de indicadores para poder evaluar correctamente la eficiencia de la\n    Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una serie de aspectos relevantes que todav\u00eda no se han puesto en\n    marcha y que nosotros pensamos que valdr\u00eda la pena que el Ministerio de\n    Hacienda, la Agencia Tributaria pudiera implementar y elaborar una serie\n    de actuaciones, que hoy no se materializan, adoptando medidas efectivas\n    para que exista en los pr\u00f3ximos a\u00f1os un gran afloramiento de la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos perfectamente que el tax gap, la brecha fiscal que\n    existe en Espa\u00f1a es reconocida por todos los organismos internacionales;\n    \u00fanica y exclusivamente se tratar\u00eda de poner todos los medios para que al\n    final el Estado, la Agencia Tributaria, en esta lucha efectiva contra el\n    fraude, pero tambi\u00e9n contra la econom\u00eda sumergida y a favor de que esta\n    econom\u00eda alegal sea legal, pueda tener como resultado un incremento de la\n    recaudaci\u00f3n de 20.000 millones de euros, cosa que, repito, es dif\u00edcil\n    pero no imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si fu\u00e9ramos\n    capaces de poder implementar esta tercera v\u00eda que planteamos como una\n    lucha efectiva para poder aflorar la econom\u00eda sumergida, probablemente el\n    Estado -en este caso la Agencia Tributaria- podr\u00eda incrementar su\n    recaudaci\u00f3n en unos 20.000 millones de euros al a\u00f1o, cantidad que creemos\n    que es significativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto lo transformamos en los posibles ingresos fiscales que\n    podr\u00eda tener la Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola respecto a este\n    porcentaje de econom\u00eda sumergida espa\u00f1ola concluir\u00edamos probablemente que\n    la Agencia Tributaria espa\u00f1ola deja de ingresar anualmente entre 60.000 y\n    80.000 millones de euros, una cantidad considerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta interpelaci\u00f3n y en la moci\u00f3n consiguiente que\n    vamos a presentar la pr\u00f3xima semana quisi\u00e9ramos que el objetivo de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, el objetivo de la Agencia Tributaria espa\u00f1ola, fuera\n    alcanzar el porcentaje de econom\u00eda sumergida que existe en la media de\n    los pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, se\u00f1or ministro, con los recursos humanos que tiene la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola -que son competentes, son activos, con\n    un cuerpo relevante de inspectores, subinspectores y funcionarios en la\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de objetivos relativos a la\n    recaudaci\u00f3n y a la lucha contra el fraude- tendr\u00edamos que implementar una\n    serie de indicadores para poder evaluar correctamente la eficiencia de la\n    Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una serie de aspectos relevantes que todav\u00eda no se han puesto en\n    marcha y que nosotros pensamos que valdr\u00eda la pena que el Ministerio de\n    Hacienda, la Agencia Tributaria pudiera implementar y elaborar una serie\n    de actuaciones, que hoy no se materializan, adoptando medidas efectivas\n    para que exista en los pr\u00f3ximos a\u00f1os un gran afloramiento de la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos perfectamente que el tax gap, la brecha fiscal que\n    existe en Espa\u00f1a es reconocida por todos los organismos internacionales;\n    \u00fanica y exclusivamente se tratar\u00eda de poner todos los medios para que al\n    final el Estado, la Agencia Tributaria, en esta lucha efectiva contra el\n    fraude, pero tambi\u00e9n contra la econom\u00eda sumergida y a favor de que esta\n    econom\u00eda alegal sea legal, pueda tener como resultado un incremento de la\n    recaudaci\u00f3n de 20.000 millones de euros, cosa que, repito, es dif\u00edcil\n    pero no imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, nuestro grupo parlamentario,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ha presentado esta interpelaci\u00f3n urgente sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para poder identificar\n    todos aquellos aspectos que hacen referencia al fraude fiscal para luchar\n    contra \u00e9l y contra la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se\n    tendr\u00eda que implementar un cambio de estrategia para que la Agencia\n    Tributaria sea m\u00e1s eficiente para hacer aflorar esa econom\u00eda sumergida\n    que no deja de ser una lucha contra el fraude fiscal y uno de aquellos\n    elementos relevantes para poder aflorar la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos presentado en reiteradas ocasiones, se\u00f1or ministro, una\n    serie de iniciativas dirigidas a combatir el fraude fiscal, por\n    descontado; pero al mismo tiempo ser\u00eda interesante que el Gobierno\n    pudiera implementar medidas para poder aflorar econom\u00edas sumergidas que\n    corresponden a la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    se\u00f1alaba el se\u00f1or ministro de Hacienda, hablar de econom\u00eda sumergida es\n    hablar de lo desconocido porque no tenemos \u00edndices oficiales, no hay\n    datos oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una serie de aspectos relevantes que todav\u00eda no se han puesto en\n    marcha y que nosotros pensamos que valdr\u00eda la pena que el Ministerio de\n    Hacienda, la Agencia Tributaria pudiera implementar y elaborar una serie\n    de actuaciones, que hoy no se materializan, adoptando medidas efectivas\n    para que exista en los pr\u00f3ximos a\u00f1os un gran afloramiento de la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Independientemente de todos aquellos aspectos que hacen referencia al\n    incremento de los ingresos y a reducir los gastos, existe una tercera\n    v\u00eda, complementaria a las que ha planteado el Gobierno, formada por todos\n    aquellos mecanismos que tengan a mano la Administraci\u00f3n del Estado, la\n    Administraci\u00f3n tributaria y el Gobierno para reconducir la econom\u00eda\n    sumergida para que vaya aflorando paulatinamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro\n    entender, podr\u00edan existir dos razones fundamentales: en primer lugar, que\n    tenemos una econom\u00eda sumergida mayor que la existente en otros pa\u00edses\n    europeos y, un segundo aspecto significativo y relevante, que tenemos un\n    sistema fiscal y una Administraci\u00f3n tributaria poco eficientes para\n    aflorar la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto lo transformamos en los posibles ingresos fiscales que\n    podr\u00eda tener la Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola respecto a este\n    porcentaje de econom\u00eda sumergida espa\u00f1ola concluir\u00edamos probablemente que\n    la Agencia Tributaria espa\u00f1ola deja de ingresar anualmente entre 60.000 y\n    80.000 millones de euros, una cantidad considerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro tambi\u00e9n tendr\u00edamos que implementar una serie de medidas\n    orientadas a que la Administraci\u00f3n tributaria sea m\u00e1s eficiente en todos\n    aquellos aspectos que se refieren a la lucha en favor del afloramiento de\n    la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, se\u00f1or ministro, con los recursos humanos que tiene la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola -que son competentes, son activos, con\n    un cuerpo relevante de inspectores, subinspectores y funcionarios en la\n    gesti\u00f3n, recaudaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de objetivos relativos a la\n    recaudaci\u00f3n y a la lucha contra el fraude- tendr\u00edamos que implementar una\n    serie de indicadores para poder evaluar correctamente la eficiencia de la\n    Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda interesante medir\n    el coste de su gesti\u00f3n, cu\u00e1ntas actas son recurridas judicialmente, qu\u00e9\n    porcentaje de ellas que acaba en los tribunales finaliza con sentencias\n    contrarias a la Administraci\u00f3n tributaria, qu\u00e9 costes habr\u00e1n representado\n    para la Administraci\u00f3n y para los contribuyentes estos miles de actas en\n    las que la justicia dicta sentencia en contra de la propuesta de la\n    Administraci\u00f3n tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos perfectamente que en Espa\u00f1a existe un tipo de los m\u00e1s elevados del\n    IRPF, del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas, quiz\u00e1\n    asimilable al que tienen Suecia o Dinamarca, pero tambi\u00e9n much\u00edsimo m\u00e1s\n    elevado del que pueden tener pa\u00edses competitivos econ\u00f3micamente con\n    Espa\u00f1a, como pueden ser Alemania, que est\u00e1 en el 47,5 %, o Francia y\n    Reino Unido que est\u00e1n en el 45 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nos encontramos con que la\n    media europea del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas es de\n    un 38,3 % y en Espa\u00f1a y en Catalu\u00f1a est\u00e1 entre el 54 % y el 56 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed ya vemos que existe un gap fiscal muy importante de 2\n    puntos en el impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, aqu\u00ed tambi\u00e9n existe un\n    gap todav\u00eda m\u00e1s importante que en el impuesto sobre la renta de las\n    personas f\u00edsicas que nos podr\u00eda llevar a una serie de conclusiones que\n    se\u00f1alamos en esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, nuestro grupo parlamentario,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ha presentado esta interpelaci\u00f3n urgente sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para poder identificar\n    todos aquellos aspectos que hacen referencia al fraude fiscal para luchar\n    contra \u00e9l y contra la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se\n    tendr\u00eda que implementar un cambio de estrategia para que la Agencia\n    Tributaria sea m\u00e1s eficiente para hacer aflorar esa econom\u00eda sumergida\n    que no deja de ser una lucha contra el fraude fiscal y uno de aquellos\n    elementos relevantes para poder aflorar la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    se\u00f1or ministro, en Espa\u00f1a existe una contradicci\u00f3n de peso que nos lleva\n    a determinar que hay una brecha fiscal importante que no existe en otros\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay un gap fiscal que es el que pretendemos corregir\n    con esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed ya vemos que existe un gap fiscal muy importante de 2\n    puntos en el impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro\n    entender, podr\u00edan existir dos razones fundamentales: en primer lugar, que\n    tenemos una econom\u00eda sumergida mayor que la existente en otros pa\u00edses\n    europeos y, un segundo aspecto significativo y relevante, que tenemos un\n    sistema fiscal y una Administraci\u00f3n tributaria poco eficientes para\n    aflorar la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos presentado en reiteradas ocasiones, se\u00f1or ministro, una\n    serie de iniciativas dirigidas a combatir el fraude fiscal, por\n    descontado; pero al mismo tiempo ser\u00eda interesante que el Gobierno\n    pudiera implementar medidas para poder aflorar econom\u00edas sumergidas que\n    corresponden a la econom\u00eda alegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos perfectamente que el tax gap, la brecha fiscal que\n    existe en Espa\u00f1a es reconocida por todos los organismos internacionales;\n    \u00fanica y exclusivamente se tratar\u00eda de poner todos los medios para que al\n    final el Estado, la Agencia Tributaria, en esta lucha efectiva contra el\n    fraude, pero tambi\u00e9n contra la econom\u00eda sumergida y a favor de que esta\n    econom\u00eda alegal sea legal, pueda tener como resultado un incremento de la\n    recaudaci\u00f3n de 20.000 millones de euros, cosa que, repito, es dif\u00edcil\n    pero no imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40], "educaci\u00f3n": [20], "agencia": [14, 15, 16], "agencia tributaria": [17, 18, 19], "hacienda": [28, 29, 30], "lucha": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "fraude fiscal": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "fraude": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "personas f\u00edsicas": [31]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tengo que\n    celebrarla, porque es importante que hablemos en esta C\u00e1mara de estas\n    cuestiones, del fraude fiscal y de la econom\u00eda sumergida; tengo que\n    celebrarla en t\u00e9rminos de iniciativa pol\u00edtica, as\u00ed como expresar desde el\n    principio mi confianza en que no se quede solo en una moci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos y\n    debemos estudiar llevar adelante una iniciativa pol\u00edtica en esta C\u00e1mara\n    que muestre su compromiso y el del Senado de Espa\u00f1a en la lucha contra el\n    fraude fiscal y con el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda oportuno que en esta C\u00e1mara, con la lealtad de todos los grupos\n    pol\u00edticos, se abordara y se vieran las diferentes perspectivas y\n    posiciones relativas a un asunto de la importancia que tiene la lucha\n    contra el fraude fiscal y el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dif\u00edcilmente en la historia de la democracia espa\u00f1ola\n    encontraremos un Gobierno m\u00e1s comprometido, en el corto tiempo\n    transcurrido, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes conocen\n    perfectamente las actuaciones derivadas de la Ley 7/2012, de 29 de\n    octubre, de modificaci\u00f3n de la normativa tributaria y presupuestaria y la\n    adecuaci\u00f3n de la normativa financiera para la intensificaci\u00f3n de las\n    actuaciones de prevenci\u00f3n y lucha contra el fraude, que ha determinado\n    -cito solo algunas actuaciones a t\u00edtulo de ejemplo- que se hayan reducido\n    9.591 contribuyentes en r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva de las actividades\n    afectadas por las limitaciones que establecimos en esa ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente es exponente\n    de una declaraci\u00f3n que no quiere decir que estuviera oculta, que no\n    quiere decir obviamente que fuera en s\u00ed misma fraude fiscal, sino que\n    estamos normalizando el conocimiento de esas bases imponibles de decenas\n    de miles de contribuyentes en un tiempo r\u00e9cord, realmente en el tiempo\n    transcurrido de esta legislatura, poco m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda, de la\n    propia eficacia de las medidas puestas en vigor por las Cortes Generales\n    en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la tercera, que no es menor, de\n    aumentar la conciencia social en relaci\u00f3n con el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos y\n    debemos estudiar llevar adelante una iniciativa pol\u00edtica en esta C\u00e1mara\n    que muestre su compromiso y el del Senado de Espa\u00f1a en la lucha contra el\n    fraude fiscal y con el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda oportuno que en esta C\u00e1mara, con la lealtad de todos los grupos\n    pol\u00edticos, se abordara y se vieran las diferentes perspectivas y\n    posiciones relativas a un asunto de la importancia que tiene la lucha\n    contra el fraude fiscal y el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dif\u00edcilmente en la historia de la democracia espa\u00f1ola\n    encontraremos un Gobierno m\u00e1s comprometido, en el corto tiempo\n    transcurrido, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes conocen\n    perfectamente las actuaciones derivadas de la Ley 7/2012, de 29 de\n    octubre, de modificaci\u00f3n de la normativa tributaria y presupuestaria y la\n    adecuaci\u00f3n de la normativa financiera para la intensificaci\u00f3n de las\n    actuaciones de prevenci\u00f3n y lucha contra el fraude, que ha determinado\n    -cito solo algunas actuaciones a t\u00edtulo de ejemplo- que se hayan reducido\n    9.591 contribuyentes en r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva de las actividades\n    afectadas por las limitaciones que establecimos en esa ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda, de la\n    propia eficacia de las medidas puestas en vigor por las Cortes Generales\n    en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que hay un efecto de ejemplaridad en todo, pero fundamentalmente en\n    el \u00e1mbito de la conciencia fiscal y, en concreto, en la lucha contra la\n    econom\u00eda sumergida, que es una manera de perjudicar el crecimiento\n    econ\u00f3mico y de impedir la creaci\u00f3n de empleo a trav\u00e9s de competencia\n    desleal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero total de actuaciones previstas de\n    verificaci\u00f3n del cumplimiento de obligaciones tributarias es de unas\n    17.000, de las que a 31 de agosto los miembros de la Agencia Tributaria\n    ya hab\u00edan realizado casi 10.000 visitas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese\n    respecto, quiero recordar que la Agencia Tributaria es una de las\n    administraciones m\u00e1s eficientes del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en la campa\u00f1a de renta 2012, que\n    acabamos de terminar, la Agencia Tributaria ha puesto a disposici\u00f3n de\n    los ciudadanos m\u00e1s de 23,7 millones de borradores y datos fiscales y ha\n    atendido m\u00e1s de 7.400.000 llamadas relacionadas con la declaraci\u00f3n del\n    IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero total de actuaciones previstas de\n    verificaci\u00f3n del cumplimiento de obligaciones tributarias es de unas\n    17.000, de las que a 31 de agosto los miembros de la Agencia Tributaria\n    ya hab\u00edan realizado casi 10.000 visitas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese\n    respecto, quiero recordar que la Agencia Tributaria es una de las\n    administraciones m\u00e1s eficientes del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en la campa\u00f1a de renta 2012, que\n    acabamos de terminar, la Agencia Tributaria ha puesto a disposici\u00f3n de\n    los ciudadanos m\u00e1s de 23,7 millones de borradores y datos fiscales y ha\n    atendido m\u00e1s de 7.400.000 llamadas relacionadas con la declaraci\u00f3n del\n    IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso hay\n    que erradicarlo y hacer algo en t\u00e9rminos de toma de conciencia social,\n    porque esa persona al defraudar est\u00e1 haciendo que haya menos recursos\n    para financiar los servicios p\u00fablicos de los ciudadanos: la sanidad, la\n    educaci\u00f3n o las prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que\n    celebrarla, porque es importante que hablemos en esta C\u00e1mara de estas\n    cuestiones, del fraude fiscal y de la econom\u00eda sumergida; tengo que\n    celebrarla en t\u00e9rminos de iniciativa pol\u00edtica, as\u00ed como expresar desde el\n    principio mi confianza en que no se quede solo en una moci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos y\n    debemos estudiar llevar adelante una iniciativa pol\u00edtica en esta C\u00e1mara\n    que muestre su compromiso y el del Senado de Espa\u00f1a en la lucha contra el\n    fraude fiscal y con el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda oportuno que en esta C\u00e1mara, con la lealtad de todos los grupos\n    pol\u00edticos, se abordara y se vieran las diferentes perspectivas y\n    posiciones relativas a un asunto de la importancia que tiene la lucha\n    contra el fraude fiscal y el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dif\u00edcilmente en la historia de la democracia espa\u00f1ola\n    encontraremos un Gobierno m\u00e1s comprometido, en el corto tiempo\n    transcurrido, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente es exponente\n    de una declaraci\u00f3n que no quiere decir que estuviera oculta, que no\n    quiere decir obviamente que fuera en s\u00ed misma fraude fiscal, sino que\n    estamos normalizando el conocimiento de esas bases imponibles de decenas\n    de miles de contribuyentes en un tiempo r\u00e9cord, realmente en el tiempo\n    transcurrido de esta legislatura, poco m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda, de la\n    propia eficacia de las medidas puestas en vigor por las Cortes Generales\n    en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la tercera, que no es menor, de\n    aumentar la conciencia social en relaci\u00f3n con el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9anme que es una\n    informaci\u00f3n importante la que se deriva de ello; es una informaci\u00f3n muy\n    importante que destaca -tambi\u00e9n hay que celebrarlo como un hecho\n    positivo- que haya esos 131.411 contribuyentes que est\u00e1n declarando, ya\n    que anteriormente no hab\u00edan regularizado en los mismos t\u00e9rminos en que lo\n    hacen actualmente con la Hacienda p\u00fablica en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00eda haber tambi\u00e9n una conciencia fiscal en relaci\u00f3n con las propias\n    actuaciones de la Inspecci\u00f3n de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vivimos en una sociedad en la\n    que tener una inspecci\u00f3n de Hacienda es algo as\u00ed como recibir a los\n    demonios, cuando es al rev\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue ocurre con las inspecciones\n    tributarias en empresas o personas f\u00edsicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que\n    celebrarla, porque es importante que hablemos en esta C\u00e1mara de estas\n    cuestiones, del fraude fiscal y de la econom\u00eda sumergida; tengo que\n    celebrarla en t\u00e9rminos de iniciativa pol\u00edtica, as\u00ed como expresar desde el\n    principio mi confianza en que no se quede solo en una moci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos y\n    debemos estudiar llevar adelante una iniciativa pol\u00edtica en esta C\u00e1mara\n    que muestre su compromiso y el del Senado de Espa\u00f1a en la lucha contra el\n    fraude fiscal y con el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda oportuno que en esta C\u00e1mara, con la lealtad de todos los grupos\n    pol\u00edticos, se abordara y se vieran las diferentes perspectivas y\n    posiciones relativas a un asunto de la importancia que tiene la lucha\n    contra el fraude fiscal y el afloramiento de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dif\u00edcilmente en la historia de la democracia espa\u00f1ola\n    encontraremos un Gobierno m\u00e1s comprometido, en el corto tiempo\n    transcurrido, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente es exponente\n    de una declaraci\u00f3n que no quiere decir que estuviera oculta, que no\n    quiere decir obviamente que fuera en s\u00ed misma fraude fiscal, sino que\n    estamos normalizando el conocimiento de esas bases imponibles de decenas\n    de miles de contribuyentes en un tiempo r\u00e9cord, realmente en el tiempo\n    transcurrido de esta legislatura, poco m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda, de la\n    propia eficacia de las medidas puestas en vigor por las Cortes Generales\n    en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la tercera, que no es menor, de\n    aumentar la conciencia social en relaci\u00f3n con el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00eda haber tambi\u00e9n una conciencia fiscal en relaci\u00f3n con las propias\n    actuaciones de la Inspecci\u00f3n de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que hay un efecto de ejemplaridad en todo, pero fundamentalmente en\n    el \u00e1mbito de la conciencia fiscal y, en concreto, en la lucha contra la\n    econom\u00eda sumergida, que es una manera de perjudicar el crecimiento\n    econ\u00f3mico y de impedir la creaci\u00f3n de empleo a trav\u00e9s de competencia\n    desleal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [9], "agencia tributaria": [4, 5, 6], "hacienda": [7], "lucha": [0], "agencia": [1, 2, 3], "administraci\u00f3n tributaria": [8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n es cierto -usted lo ha planteado en su intervenci\u00f3n- que la\n    Agencia Tributaria ha puesto en marcha diferentes mecanismos con unos\n    objetivos importantes, pero independientemente de que esto ya lo\n    consideramos positivo, planteamos esta tercera v\u00eda, que es la v\u00eda de la\n    lucha contra la econom\u00eda sumergida y la posibilidad de afloraci\u00f3n de\n    econom\u00eda alegal, como es el ejemplo franc\u00e9s, as\u00ed como un cambio de\n    estrategia por parte de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto -usted lo ha planteado en su intervenci\u00f3n- que la\n    Agencia Tributaria ha puesto en marcha diferentes mecanismos con unos\n    objetivos importantes, pero independientemente de que esto ya lo\n    consideramos positivo, planteamos esta tercera v\u00eda, que es la v\u00eda de la\n    lucha contra la econom\u00eda sumergida y la posibilidad de afloraci\u00f3n de\n    econom\u00eda alegal, como es el ejemplo franc\u00e9s, as\u00ed como un cambio de\n    estrategia por parte de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos implementar\n    medidas para que la econom\u00eda sumergida deje de ser una cuesti\u00f3n\n    desconocida y que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os la Agencia Tributaria pueda\n    delimitar a trav\u00e9s de unos indicadores cu\u00e1l es la evoluci\u00f3n de la misma\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que a trav\u00e9s de esos indicadores y de\n    los mecanismos que pudi\u00e9ramos implementar para que se reduzca, con esta\n    tercera v\u00eda y con este cambio de estrategia la Agencia Tributaria podr\u00eda\n    realizar la recaudaci\u00f3n correspondiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto -usted lo ha planteado en su intervenci\u00f3n- que la\n    Agencia Tributaria ha puesto en marcha diferentes mecanismos con unos\n    objetivos importantes, pero independientemente de que esto ya lo\n    consideramos positivo, planteamos esta tercera v\u00eda, que es la v\u00eda de la\n    lucha contra la econom\u00eda sumergida y la posibilidad de afloraci\u00f3n de\n    econom\u00eda alegal, como es el ejemplo franc\u00e9s, as\u00ed como un cambio de\n    estrategia por parte de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos implementar\n    medidas para que la econom\u00eda sumergida deje de ser una cuesti\u00f3n\n    desconocida y que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os la Agencia Tributaria pueda\n    delimitar a trav\u00e9s de unos indicadores cu\u00e1l es la evoluci\u00f3n de la misma\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que a trav\u00e9s de esos indicadores y de\n    los mecanismos que pudi\u00e9ramos implementar para que se reduzca, con esta\n    tercera v\u00eda y con este cambio de estrategia la Agencia Tributaria podr\u00eda\n    realizar la recaudaci\u00f3n correspondiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos plantear una reducci\u00f3n\n    de la econom\u00eda sumergida real en Espa\u00f1a, que no la conocemos, solo\n    sabemos lo que dicen diferentes estudios o diferentes organismos\n    internacionales, pero si Hacienda tuviera estos \u00edndices totalmente\n    controlados, le ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil a trav\u00e9s de esta tercera v\u00eda recaudar una\n    serie de impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, bienvenidas estas iniciativas que\n    han conseguido esta reubicaci\u00f3n de capitales dentro del \u00e1mbito de la\n    Administraci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se plantean estos mecanismos, vamos a continuar\n    teniendo un gap fiscal, una brecha fiscal en la que desgraciadamente\n    existe un incremento muy importante de tipos impositivos espa\u00f1oles, mucho\n    m\u00e1s altos que la media europea, y la recaudaci\u00f3n no es consecuente con la\n    ejecuci\u00f3n o la implementaci\u00f3n de estos tipos impositivos espa\u00f1oles, sino\n    que est\u00e1 por debajo de la media sobre el PIB de los diferentes pa\u00edses\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ese comit\u00e9 de expertos aborda una\n    reforma tributaria integral donde este asunto debe tener su acogida, debe\n    tener su presencia, porque cuando estamos hablando de los tributos que\n    necesita nuestra econom\u00eda, la econom\u00eda del siglo XXI europea en los\n    grandes \u00e1mbitos del impuesto sobre la renta, sociedades e imposici\u00f3n\n    patrimonial o impuesto sobre consumo, estamos refiri\u00e9ndonos obviamente a\n    figuras tributarias operativas en donde no es compatible que lo que hagan\n    es anidar el fraude y favorecer a esa econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "educaci\u00f3n": [4, 5], "documentos": [1, 2], "agencia tributaria": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, seg\u00fan los\n    listados elaborados por la Agencia Tributaria y depositados en el Juzgado\n    de Instrucci\u00f3n n\u00famero 5 de la Audiencia Nacional (Muestra un documento),\n    esto es radicalmente falso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, de los documentos que tenemos y que traigo\n    a esta comparecencia, y a los que me voy a referir a continuaci\u00f3n, se\n    deduce y ponen de forma clara de manifiesto, salvo que en esta\n    interpelaci\u00f3n se demuestre lo contrario, que esto no verdad, por tanto,\n    el presidente minti\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos\n    medios de comunicaci\u00f3n dicen que tambi\u00e9n lo estaba en 2012, pero no he\n    venido a esta tribuna a especular sino a demostrar con hechos y\n    documentos que lo sostienen las mentiras del presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, seg\u00fan los\n    listados elaborados por la Agencia Tributaria y depositados en el Juzgado\n    de Instrucci\u00f3n n\u00famero 5 de la Audiencia Nacional (Muestra un documento),\n    esto es radicalmente falso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baste recordar los compromisos electorales y confrontarlos con su acci\u00f3n\n    de gobierno: meter\u00e9 la tijera en todo menos en educaci\u00f3n, sanidad y\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de los grav\u00edsimos recortes en sanidad y en educaci\u00f3n,\n    esta semana hemos conocido que sacar\u00e1n del bolsillo de los pensionistas\n    un ahorro de 33.000 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtame que le diga que, a la vista de su\n    intervenci\u00f3n, la \u00fanica falsedad probada que se ha vertido hoy en esta\n    C\u00e1mara es el t\u00edtulo de la interpelaci\u00f3n misma (Aplausos), porque no ha\n    venido usted al Congreso ni a hablar de las relaciones con el Parlamento\n    ni mucho menos a hacer un debate de pol\u00edtica general, porque si esto\n    hubiera sido un debate de pol\u00edtica general usted habr\u00eda hablado algo de\n    la lucha contra la corrupci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, y quiz\u00e1 podr\u00edamos ponernos\n    de acuerdo, pero creo, se\u00f1or\u00eda, que a usted eso no le interesa y, tal\n    como est\u00e1n las cosas, no s\u00e9 si su partido ser\u00eda capaz de ponerse de\n    acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "documentos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... He hablado de los\n    hechos, de sus declaraciones, de los documentos que sostienen mis\n    afirmaciones y que corroboran todo lo que he dicho en esta tribuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo ha dicho adem\u00e1s ahora la\n    Fiscal\u00eda General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, si quiere usted presentar\n    mociones para intentar mover a un presidente leg\u00edtimamente elegido en las\n    urnas para sacar a este pa\u00eds de la crisis, tiene una moci\u00f3n que presentar\n    y se llama moci\u00f3n de censura, se\u00f1or\u00eda (Aplausos), se llama moci\u00f3n de\n    censura, solo, se\u00f1or\u00eda, que hace falta tener un candidato, y no varios, y\n    un programa, que es algo m\u00e1s que subir aqu\u00ed a intentar ser instructor,\n    fiscal, investigador, testigo y juez del caso del se\u00f1or B\u00e1rcenas,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no discuto sus\n    estudios de derecho, pero es la portavoz de un grupo parlamentario, y no\n    puede subir a esta tribuna a pretender ser instructor, fiscal, abogado\n    defensor de los imputados, se\u00f1or\u00eda, y juez en todas las causas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... S\u00e9 que es mucho ambicionar pensar que puedan ustedes abordar\n    el medio y el largo plazo, pero Espa\u00f1a se merece algo m\u00e1s que convertir\n    el Parlamento en una C\u00e1mara en la que Partido Socialista instruye, juzga,\n    sentencia y condena cuando tiene a algunos de sus miembros pendientes de\n    que por instrucciones de la fiscal\u00eda se concreten sus delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130918_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-09-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 41, 42, 44], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 2, 5, 6, 8, 15, 16, 18, 20, 22, 24, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 34, 35, 46, 48], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 4, 7, 9, 12, 14, 17, 19, 21, 23, 25, 33, 38, 40, 43, 45, 47, 49, 50], "party": "Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [10, 11, 13], "party": "JOSEBA ANDONI AGIRRETXEA URRESTI", "name": "PNV"}, {"block_indices": [26, 36, 37, 39], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}]}