{"blocks": [{"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No estoy de acuerdo con algunas de las cosas que hace el Gobierno\n    de la Generalitat de Catalunya y con otras s\u00ed lo estoy, pero en cualquier\n    caso cuando el Gobierno de Espa\u00f1a ayuda a la Generalitat de Catalunya lo\n    que est\u00e1 haciendo es ayudar al conjunto de los ciudadanos de Catalu\u00f1a,\n    que tienen derecho a que se presten los servicios p\u00fablicos, que es a\n    quienes se defiende y a quienes se trata igual que al resto de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted habla de igualdad de los espa\u00f1oles,\n    aqu\u00ed estamos ante un clar\u00edsimo caso de igualdad del conjunto de los\n    ciudadanos espa\u00f1oles, por tanto, yo seguir\u00e9 apoyando con las mismas\n    reglas de juego a todos los espa\u00f1oles, me guste el Gobierno auton\u00f3mico o\n    deje de gustarme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ese es el tema y yo voy a seguir tratando a\n    todos los espa\u00f1oles por igual, vivan en un sitio o vivan en otro, porque\n    es lo justo, es lo sensato y es lo razonable, y no tienen por qu\u00e9 pagar\n    porque tengan el Gobierno de uno u otro signo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Considero que la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles sabe que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    en nuestro pa\u00eds es dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "formaci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s,\n    ustedes, en nombre del empleo, aprobaron con Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 una\n    reforma laboral que al hacer m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s barato el despido ha\n    incentivado la destrucci\u00f3n de puestos de trabajo; y por si fuera poco han\n    hecho desaparecer los recursos para fomento del empleo y la formaci\u00f3n\n    cuando m\u00e1s falta hac\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, usted no es el \u00fanico pero s\u00ed\n    es el principal responsable de una pol\u00edtica de ajuste dura e injusta que\n    ha deprimido a\u00fan m\u00e1s la econom\u00eda y ha hundido el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajar salarios a\n    la mayor\u00eda, asfixiar al sector p\u00fablico, congelar las pensiones y expandir\n    el p\u00e1nico entre los que a\u00fan tienen trabajo solo pod\u00eda provocar este\n    desastre, sobre todo en un pa\u00eds en el que tres de cada cuatro empleos\n    dependen del consumo de las familias y del sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El desempleo\n    se produce porque hay obst\u00e1culos al crecimiento y a la creaci\u00f3n de\n    empleo, que son los desequilibrios de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los desequilibrios de\n    la econom\u00eda hoy, y en otras ocasiones en nuestra historia econ\u00f3mica, han\n    sido el d\u00e9ficit p\u00fablico, el exterior, la inflaci\u00f3n y la deuda externa, y\n    hay que corregirlos con una pol\u00edtica sensata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos avances en la correcci\u00f3n de desequilibrios tambi\u00e9n\n    se ven en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es bueno para la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola y para la\n    gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, hay datos reales que demuestran que Espa\u00f1a est\u00e1\n    corrigiendo los desequilibrios importantes que impiden a su econom\u00eda\n    crecer: 22.000 millones menos de d\u00e9ficit; una deuda p\u00fablica m\u00e1s barata,\n    un saneamiento del sector financiero, haciendo en un a\u00f1o lo que en otros\n    pa\u00edses se ha hecho en cuatro; un d\u00e9ficit comercial que ha bajado en un 70\n    %, am\u00e9n de que nuestras empresas cada vez venden m\u00e1s fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, s\u00e9 que\n    ustedes consideran que debe trabajarse como se hac\u00eda antes, pero ahora se\n    trabaja de una manera diferente, y los resultados est\u00e1n ah\u00ed (Rumores),\n    se\u00f1or\u00eda, porque se gana en confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me ha preguntado por los motivos de confianza de los espa\u00f1oles, y yo\n    contestar\u00e9 sobre los motivos de confianza de los espa\u00f1oles (Rumores),\n    cuando quiera preguntar de otra cosa, tiene usted la posibilidad de\n    hacerlo y cambiarlo hasta el pr\u00f3ximo lunes, hasta el lunes, que no lo ha\n    hecho en todo lo que va de esta legislatura, porque eso de trabajar que\n    no sea en los fines de semana no le va muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo grave es que estaban ah\u00ed,\n    se\u00f1or\u00eda, y estaban ah\u00ed para hablar de algo que afecta a todos los\n    espa\u00f1oles y que s\u00ed es un derecho de todos los espa\u00f1oles, no como el\n    aborto, que es el derecho a decidir lo que todos los espa\u00f1oles somos y\n    significamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, la renovaci\u00f3n de la c\u00e1tedra pr\u00edncipe de Asturias en la\n    Universidad de Georgetown se rige por las bases sentadas en un acuerdo de\n    1999 entre la propia universidad, el Ministerio de Educaci\u00f3n, la embajada\n    de Espa\u00f1a en Washington y la Fundaci\u00f3n Endesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En base al esp\u00edritu de ese anexo el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    convoc\u00f3 un concurso para la provisi\u00f3n de esta c\u00e1tedra, lo mismo por\n    cierto que ha hecho en la Universidad de Nuevo M\u00e9xico, entre Iberdrola y\n    pr\u00edncipe de Asturias, sin que esto haya desatado ninguna protesta ni\n    nadie se haya desgarrado las vestiduras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El embajador ha realizado gestiones ante el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n para interrumpir la estancia de la profesora en la c\u00e1tedra,\n    gestiones que han producido su efecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es la calidad democr\u00e1tica en\n    Espa\u00f1a de respeto a la libertad de expresi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado, el\n    embajador ha maniobrado contra una persona por sus ideas, menospreciando\n    su calidad acad\u00e9mica, y esto es lamentable e inquietante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El embajador no ha hecho ninguna gesti\u00f3n en el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, no ha criticado el procedimiento de selecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la provisi\u00f3n de la\n    c\u00e1tedra se hace por un comit\u00e9 de direcci\u00f3n del que forman parte tres\n    profesores de la Universidad de Georgetown, tres espa\u00f1oles, dos de la\n    Universidad de Georgetown, y uno de la Fundaci\u00f3n Endesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    DEL \"PLAN ESTATAL DE VIVIENDA 2013-2016\" MEJORAN LA SITUACI\u00d3N DE LOS\n    COLECTIVOS SOCIALES M\u00c1S DESFAVORECIDOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [9], "viviendas": [10, 11], "alquiler": [5, 6, 7], "social": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, es sobradamente conocido que la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno anterior estaba basada en planteamientos err\u00f3neos, en los que en\n    muchas ocasiones se primaba la adquisici\u00f3n de viviendas sobre cualquier\n    otra opci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alquiler es la modalidad que en el actual contexto\n    de crisis econ\u00f3mica permite a las personas tener un acceso digno a la\n    vivienda, cumpliendo con ese requisito constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido la\n    ley de flexibilizaci\u00f3n del mercado del alquiler que se est\u00e1 tramitando se\n    lleva a cabo en un momento en el que la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno\n    est\u00e1 apostando por aumentar ese equilibrio entre alquiler y compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos desde el Grupo Parlamentario Popular que el Gobierno va por buena\n    direcci\u00f3n cuando aborda la pol\u00edtica de vivienda desde una perspectiva\n    integral, en primer lugar, flexibilizando el mercado del alquiler,\n    impulsando la rehabilitaci\u00f3n y la regeneraci\u00f3n urbana, protegiendo a los\n    deudores hipotecarios, creando una bolsa de viviendas para alquiler\n    social, y todo ello junto con un ambicioso, serio y realista Plan de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, y atendiendo a este\n    cambio de rumbo que nos sit\u00faa en la buena direcci\u00f3n, me gustar\u00eda\n    preguntarle qu\u00e9 medidas del Plan estatal de vivienda 2013-2016 mejoran la\n    situaci\u00f3n de los colectivos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alquiler es la modalidad que en el actual contexto\n    de crisis econ\u00f3mica permite a las personas tener un acceso digno a la\n    vivienda, cumpliendo con ese requisito constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido la\n    ley de flexibilizaci\u00f3n del mercado del alquiler que se est\u00e1 tramitando se\n    lleva a cabo en un momento en el que la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno\n    est\u00e1 apostando por aumentar ese equilibrio entre alquiler y compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos desde el Grupo Parlamentario Popular que el Gobierno va por buena\n    direcci\u00f3n cuando aborda la pol\u00edtica de vivienda desde una perspectiva\n    integral, en primer lugar, flexibilizando el mercado del alquiler,\n    impulsando la rehabilitaci\u00f3n y la regeneraci\u00f3n urbana, protegiendo a los\n    deudores hipotecarios, creando una bolsa de viviendas para alquiler\n    social, y todo ello junto con un ambicioso, serio y realista Plan de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos desde el Grupo Parlamentario Popular que el Gobierno va por buena\n    direcci\u00f3n cuando aborda la pol\u00edtica de vivienda desde una perspectiva\n    integral, en primer lugar, flexibilizando el mercado del alquiler,\n    impulsando la rehabilitaci\u00f3n y la regeneraci\u00f3n urbana, protegiendo a los\n    deudores hipotecarios, creando una bolsa de viviendas para alquiler\n    social, y todo ello junto con un ambicioso, serio y realista Plan de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento tan dif\u00edcil por el que est\u00e1n pasando muchas\n    familias hemos de prestar especial atenci\u00f3n a esos colectivos m\u00e1s\n    desfavorecidos, alej\u00e1ndonos de ese populismo anterior y que los recursos\n    lleguen a quienes de verdad los necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es sobradamente conocido que la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno anterior estaba basada en planteamientos err\u00f3neos, en los que en\n    muchas ocasiones se primaba la adquisici\u00f3n de viviendas sobre cualquier\n    otra opci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos desde el Grupo Parlamentario Popular que el Gobierno va por buena\n    direcci\u00f3n cuando aborda la pol\u00edtica de vivienda desde una perspectiva\n    integral, en primer lugar, flexibilizando el mercado del alquiler,\n    impulsando la rehabilitaci\u00f3n y la regeneraci\u00f3n urbana, protegiendo a los\n    deudores hipotecarios, creando una bolsa de viviendas para alquiler\n    social, y todo ello junto con un ambicioso, serio y realista Plan de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [8], "viviendas": [9, 10, 11, 12], "alquiler": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Garc\u00eda Egea, el Gobierno ha aprobado un nuevo Plan de vivienda\n    dotado con 2.421 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo,\n    se\u00f1or\u00eda, el Plan de vivienda lleva esta nueva estrategia de\n    rehabilitaci\u00f3n y regeneraci\u00f3n urbana que va a impulsar la rehabilitaci\u00f3n\n    de muchas viviendas que lo necesitan, que como usted sabe no tienen\n    calefacci\u00f3n en muchos casos o, si la tienen, tienen mal aislamiento;\n    vamos a mejorar los balcones de muchas casas por los que entra fr\u00edo y\n    calor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, se\u00f1or\u00eda, es una pol\u00edtica clave del Gobierno, generar\n    empleo y riqueza, pero lo m\u00e1s importante de todo es el acceso de todos\n    los ciudadanos a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras otros\n    hacen demagogia pero bajan los recursos a una octava parte de lo de otros\n    a\u00f1os, nosotros destinamos a la vivienda 2.400 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, contribuir y corregir\n    lo que para nosotros es un d\u00e9ficit estructural: que el mercado del\n    alquiler en Espa\u00f1a significa solamente el 17 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, aumentar los beneficiarios de ayudas del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas al alquiler para personas o\n    familias van a ser m\u00e1s de 133.000, es decir, m\u00e1s del doble de las que hay\n    en este momento, y adem\u00e1s van pasar de media de 147 euros mensuales a m\u00e1s\n    de 200. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este plan\n    ponemos en marcha un parque p\u00fablico de viviendas protegidas de alquiler,\n    y mantenemos la ayuda de subsidiaci\u00f3n de pr\u00e9stamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas al alquiler para personas o\n    familias van a ser m\u00e1s de 133.000, es decir, m\u00e1s del doble de las que hay\n    en este momento, y adem\u00e1s van pasar de media de 147 euros mensuales a m\u00e1s\n    de 200. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, mejorar\n    la deficiente situaci\u00f3n de muchas viviendas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en este\n    momento hay en Espa\u00f1a m\u00e1s de 5.000.000 de viviendas que tienen m\u00e1s de\n    cincuenta a\u00f1os de antig\u00fcedad y est\u00e1n en malas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este plan\n    ponemos en marcha un parque p\u00fablico de viviendas protegidas de alquiler,\n    y mantenemos la ayuda de subsidiaci\u00f3n de pr\u00e9stamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo,\n    se\u00f1or\u00eda, el Plan de vivienda lleva esta nueva estrategia de\n    rehabilitaci\u00f3n y regeneraci\u00f3n urbana que va a impulsar la rehabilitaci\u00f3n\n    de muchas viviendas que lo necesitan, que como usted sabe no tienen\n    calefacci\u00f3n en muchos casos o, si la tienen, tienen mal aislamiento;\n    vamos a mejorar los balcones de muchas casas por los que entra fr\u00edo y\n    calor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que hace este Gobierno cada d\u00eda, sin descanso, es buscar\n    soluciones para que, en primer lugar, seamos capaces de estabilizar la\n    econom\u00eda y corregir los desequilibrios con el saneamiento de las cuentas\n    p\u00fablicas, con las reformas que se han puesto en marcha para volver cuanto\n    antes al crecimiento y a la creaci\u00f3n de empleo, que es lo que deseamos\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lucio, lo que reflejan los datos de la encuesta de poblaci\u00f3n activa\n    es el drama que viven m\u00e1s de seis millones de espa\u00f1oles tras cinco a\u00f1os\n    de crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hace este Gobierno cada d\u00eda, sin descanso, es buscar\n    soluciones para que, en primer lugar, seamos capaces de estabilizar la\n    econom\u00eda y corregir los desequilibrios con el saneamiento de las cuentas\n    p\u00fablicas, con las reformas que se han puesto en marcha para volver cuanto\n    antes al crecimiento y a la creaci\u00f3n de empleo, que es lo que deseamos\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... D\u00edgales que el desempleo\n    en Espa\u00f1a necesita de un gran pacto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, le pido que restablezca el\n    presupuesto en pol\u00edticas activas de empleo para dar una oportunidad de\n    mejorar la empleabilidad a ese 57 % de j\u00f3venes espa\u00f1oles que no tienen\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para mejorar\n    la empleabilidad de los trabajadores a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n y para\n    mejorar la inserci\u00f3n en el mercado de trabajo, haciendo m\u00e1s efectivas,\n    con mayor colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n, las pol\u00edticas de empleo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el objetivo del Gobierno y de este ministerio es la\n    creaci\u00f3n de empleo, pero para eso lo primero que ten\u00edamos que hacer es\n    salir de la crisis, estabilizar las cuentas p\u00fablicas, hacer las reformas\n    que hagan que nuestra econom\u00eda vuelva a crecer cuanto antes, y con ello\n    llegar\u00e1 la creaci\u00f3n de empleo neto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alquiler": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Les dicen que les enga\u00f1aron, que es verdad, que van a destruir cuando se\n    vayan 1.300.000 empleos, pero que tengan paciencia; mientras les\n    destrozan la vida les piden paciencia; a los hombres y mujeres que lloran\n    por las noches porque no saben c\u00f3mo pagar\u00e1n el alquiler, la hipoteca, la\n    luz, el agua, la comida incluso de sus hijos, les piden paciencia, y no\n    tienen verg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3], "formaci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1], "espa\u00f1oles": [4], "social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n\n    empezando a funcionar las reformas; el contrato de formaci\u00f3n y\n    aprendizaje lleva ya 83.000 desde la reforma laboral, un 60 % m\u00e1s que en\n    el periodo anterior a la reforma; 102.000 contratos de emprendedores,\n    40.000 firmados con j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, la\n    situaci\u00f3n no es f\u00e1cil porque esta econom\u00eda y este pa\u00eds est\u00e1 en recesi\u00f3n,\n    donde la dejaron ustedes (La se\u00f1ora Hern\u00e1ndez Guti\u00e9rrez muestra un\n    documento), y donde tras diecis\u00e9is meses de Gobierno, de pol\u00edtica seria y\n    responsable, estamos intentando sacarlo adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos datos no\n    son malos, son buenos, el \u00faltimo, el del paro registrado esta semana, con\n    46.000 parados menos, siete veces menos que el a\u00f1o anterior; 51.000\n    nuevos empleos; una buena cifra de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social;\n    5.000 parados menos j\u00f3venes menores de veinticinco a\u00f1os -a usted que le\n    preocupan los j\u00f3venes como a m\u00ed- en los \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Hern\u00e1ndez, el tema y el drama que viven tantas familias espa\u00f1olas\n    es tan serio que me averg\u00fcenzo y se deber\u00eda avergonzar usted de que\n    diputadas como usted utilicen solo la pol\u00edtica espect\u00e1culo para venir a\n    esta casa en vez de hacer propuestas (Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quepa la menor duda de que viene una\n    senda de crecimiento, de oportunidades y de empleo para los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Cambie, por favor, el modelo energ\u00e9tico y escuche a los\n    territorios y a la gente que le habla desde ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante el autoritarismo, ante la injusticia y ante los riesgos\n    est\u00e1 m\u00e1s que legitimada y obligada la oposici\u00f3n popular, y a la vez\n    tambi\u00e9n la insumisi\u00f3n y la resistencia pac\u00edfica de los pueblos y comarcas\n    afectadas en defensa de su territorio y de sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Todav\u00eda importa hidrocarburos, pero\n    gracias a esta tecnolog\u00eda de la fracturaci\u00f3n hidr\u00e1ulica han logrado ir\n    aumentando su grado de autoabastecimiento en cuanto a combustible, y de\n    aqu\u00ed a unos pocos a\u00f1os la econom\u00eda norteamericana va a ser autosuficiente\n    en lo que se refiere a la dependencia de este tipo de hidrocarburos, lo\n    cual le va a dar una ventaja competitiva enorme y va a permitir\n    relocalizar muchas m\u00e1s actividades industriales en el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En primer lugar, disponer de un modelo\n    energ\u00e9tico que sea seguro; en segundo lugar, disponer de un modelo\n    energ\u00e9tico que est\u00e9 en equilibrio; en tercer lugar, disponer de un modelo\n    energ\u00e9tico que sea sostenible desde el punto de vista medioambiental,\n    pero tambi\u00e9n desde el punto de vista econ\u00f3mico y financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aras de\n    la primera de las consideraciones -un modelo energ\u00e9tico que sea seguro-,\n    tenemos que intentar disminuir la dependencia, la vulnerabilidad,\n    fundamentalmente respecto de esos inputs energ\u00e9ticos que importamos en\n    aproximadamente un 99,8 %, que es la dependencia que tiene Espa\u00f1a\n    respecto de los hidrocarburos importados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, un modelo energ\u00e9tico en equilibrio, que significa que\n    hay equilibrio entre el conjunto de tecnolog\u00edas disponibles en el sistema\n    desde el punto de vista del r\u00e9gimen ordinario, r\u00e9gimen especial, sea\n    cogeneraci\u00f3n, fotovoltaico, termosolar o e\u00f3lico, para que ese mix sea un\n    mix equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera pata es un modelo energ\u00e9tico sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    Azpiazu, sabe usted que hemos hablado en multitud de ocasiones tanto a\n    nivel de grupo parlamentario como a nivel de la Comisi\u00f3n correspondiente\n    en el Congreso, y el Gobierno siempre tendr\u00e1 la mejor disposici\u00f3n para\n    seguir hablando y seguir escuchando propuestas que nos puedan permitir\n    encauzar los problemas que tenemos en el sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien,\n    tenemos que tener en cuenta que el sector energ\u00e9tico, si no es un sistema\n    seguro, si no es un sistema equilibrado y si no es un sistema sostenible,\n    no es ciertamente un sistema adecuado a lo que requieren las condiciones\n    generales de competitividad e industrializaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien,\n    tenemos que tener en cuenta que el sector energ\u00e9tico, si no es un sistema\n    seguro, si no es un sistema equilibrado y si no es un sistema sostenible,\n    no es ciertamente un sistema adecuado a lo que requieren las condiciones\n    generales de competitividad e industrializaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo s\u00e9 que usted sabe muy bien que antes de que el Gobierno\n    otorgue una ayuda, el Gobierno tiene que constatar que, sea cual sea la\n    empresa, esta est\u00e1 al d\u00eda, entre otras cosas respecto a los pagos a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el Gobierno o, mejor dicho, si la Administraci\u00f3n del\n    Estado -usted sabe que estas cosas no las hace el Gobierno, las hacen los\n    distintos departamentos, fundamentalmente Hacienda, de la Administraci\u00f3n\n    del Estado- constata que esa empresa, que tiene el derecho a la ayuda,\n    incumple determinadas obligaciones para con el Estado, fundamentalmente\n    las que tienen que ver con la Seguridad Social, no se puede otorgar la\n    ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, est\u00e1 actuando con\n    medidas de pol\u00edtica sectorial espec\u00edficamente orientadas al sector\n    industrial, que ya est\u00e1n empezando a dar resultados, en contraste con eso\n    que usted describ\u00eda correspondiente a los \u00faltimos ocho a\u00f1os en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pregunta usted qu\u00e9 ha hecho el Gobierno para reindustrializar la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTAS PERSONAS TIENEN QUE ESTAR EN RIESGO DE EXCLUSI\u00d3N SOCIAL PARA QUE\n    EL GOBIERNO CAMBIE SU POL\u00cdTICA ECON\u00d3MICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ntos millones de personas tienen que correr el riesgo\n    de exclusi\u00f3n social para que el Gobierno cambie su pol\u00edtica econ\u00f3mica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3, 4], "viviendas": [5], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la mejor forma de combatir la exclusi\u00f3n social es el crecimiento\n    econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    hemos permitido que los afectados por un desahucio permanezcan en su casa\n    durante dos a\u00f1os, hemos creado un Fondo social de 6.000 viviendas, de las\n    cuales en muy pocos d\u00edas se han podido beneficiar m\u00e1s de 220 familias;\n    hemos aprobado importantes medidas para aliviar la deuda pendiente,\n    poniendo coto a las cl\u00e1usulas abusivas o limitando los intereses de\n    demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estos son \u00fanicamente unos pocos ejemplos de la pol\u00edtica social\n    que hace el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, este Gobierno es consciente de que\n    la crisis est\u00e1 siendo dura, especialmente en colectivos muy vulnerables,\n    y ha tenido consecuencias para muchas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    hemos permitido que los afectados por un desahucio permanezcan en su casa\n    durante dos a\u00f1os, hemos creado un Fondo social de 6.000 viviendas, de las\n    cuales en muy pocos d\u00edas se han podido beneficiar m\u00e1s de 220 familias;\n    hemos aprobado importantes medidas para aliviar la deuda pendiente,\n    poniendo coto a las cl\u00e1usulas abusivas o limitando los intereses de\n    demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    hemos permitido que los afectados por un desahucio permanezcan en su casa\n    durante dos a\u00f1os, hemos creado un Fondo social de 6.000 viviendas, de las\n    cuales en muy pocos d\u00edas se han podido beneficiar m\u00e1s de 220 familias;\n    hemos aprobado importantes medidas para aliviar la deuda pendiente,\n    poniendo coto a las cl\u00e1usulas abusivas o limitando los intereses de\n    demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [5, 6], "econom\u00eda": [2, 3], "espa\u00f1oles": [7], "social": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfPaciencia, se\u00f1or ministro, cuando hay 2 millones de familias\n    con todos sus miembros en paro, cuando 3 millones de parados no tienen ya\n    ning\u00fan tipo de prestaci\u00f3n, cuando el 26 % de los ni\u00f1os viven en riesgo de\n    pobreza en nuestro pa\u00eds, seg\u00fan Unicef, cuando las familias de clase media\n    est\u00e1n acudiendo al Banco de Alimentos, cuando muchas familias pueden\n    perder su vivienda pero tienen que seguir pagando por ella? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Andaluc\u00eda se est\u00e1n tomando medidas y adquiriendo\n    compromisos con quienes m\u00e1s lo necesitan en materia de empleo, de\n    vivienda, de solidaridad alimentaria, de renta b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus recortes y ajustes han provocado el empobrecimiento de\n    la gente y de la econom\u00eda, su reforma laboral ha reducido los derechos de\n    los trabajadores hasta l\u00edmites insoportables, su indiferencia ante las\n    desigualdades que ustedes han provocado son la manifestaci\u00f3n de un\n    fundamentalismo bastante peligroso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos pol\u00edticas\n    de est\u00edmulo al crecimiento que animen la econom\u00eda y permitan la\n    recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En momentos de crisis y de dificultad es cuando hay que reforzar la\n    cohesi\u00f3n social, pero ustedes est\u00e1n haciendo justo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPaciencia, se\u00f1or ministro, cuando hay 2 millones de familias\n    con todos sus miembros en paro, cuando 3 millones de parados no tienen ya\n    ning\u00fan tipo de prestaci\u00f3n, cuando el 26 % de los ni\u00f1os viven en riesgo de\n    pobreza en nuestro pa\u00eds, seg\u00fan Unicef, cuando las familias de clase media\n    est\u00e1n acudiendo al Banco de Alimentos, cuando muchas familias pueden\n    perder su vivienda pero tienen que seguir pagando por ella? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas\n    familias necesitan una respuesta, y urgente, porque, si no, el n\u00famero de\n    excluidos y de pobres cada d\u00eda va a ser mayor y ser\u00e1 muy dif\u00edcil sacar\n    este pa\u00eds adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal vez Rajoy pueda\n    esperar, pero la inmensa mayor\u00eda de los espa\u00f1oles no pueden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes hablan de exclusi\u00f3n social cuando han permitido el\n    cierre de cientos de peque\u00f1as empresas porque su Gobierno no les pagaba\n    las facturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, esto es un fiasco m\u00e1s de su\n    reforma financiera, una reforma financiera cuyos resultados son los que\n    son: las entidades nacionalizadas deniegan ocho de cada diez solicitudes\n    de pr\u00e9stamo, la morosidad sigue en aumento y los bancos se dedican en\n    este pa\u00eds a coger deuda p\u00fablica que est\u00e1n llevando ustedes a un cien por\n    cien de nuestro PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el plan de amortizaci\u00f3n y creaci\u00f3n de centros penitenciarios, que\n    data de 1991, como sabe muy bien, es objeto de revisi\u00f3n y actualizaci\u00f3n\n    peri\u00f3dicamente desde entonces y han sido muchas, por acuerdo de Consejo\n    de Ministros, las revisiones efectuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, tengo que\n    decirle que eso es debido a las limitaciones presupuestarias, obviamente,\n    pero no solo a eso, sino tambi\u00e9n al hecho de que en diversos centros,\n    tambi\u00e9n el de San Sebasti\u00e1n, se inclu\u00edan previsiones que no nos parecen\n    razonables en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, los que est\u00e9n orientados a la reeducaci\u00f3n y\n    reinserci\u00f3n de los internos, que es el mandato constitucional que reza en\n    el art\u00edculo 25 de la misma, as\u00ed como garantizar la seguridad de los\n    centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    NOVEDADES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA LA\n    FORMACI\u00d3N DE LAS FUERZAS ESPECIALES DE LA GUARDIA CIVIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "formaci\u00f3n": [1, 2, 3], "guardia civil": [4, 5, 6], "espa\u00f1oles": [7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Precisamente por eso, se\u00f1or ministro, la reciente visita a Logro\u00f1o con la\n    que nos honr\u00f3 a los riojanos el pasado 22 de abril impuls\u00f3 con su firma,\n    con la del presidente de la Comunidad Aut\u00f3noma de La Rioja y con la\n    colaboraci\u00f3n del Ayuntamiento de Logro\u00f1o, el m\u00e1s avanzado centro de\n    preparaci\u00f3n para Fuerzas Especiales de toda Europa, que ya ha formado a\n    m\u00e1s de 2.000 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos \u00e9xitos se deben en gran medida a la\n    adecuada y permanente formaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas, que\n    constituyen la piedra angular de la seguridad p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n y el aprendizaje de la Guardia\n    Civil forma parte de su car\u00e1cter. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfqu\u00e9\n    novedades est\u00e1 llevando el Ministerio del Interior para la formaci\u00f3n de\n    las Fuerzas Especiales de la Guardia Civil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    caso de la Guardia Civil, su estructura y capacitaci\u00f3n se adapta\n    constantemente y desde sus inicios a las nuevas amenazas delictivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy,\n    la Guardia Civil es uno de los cuerpos m\u00e1s reconocidos y respetados de\n    todo el mundo en el combate contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfqu\u00e9\n    novedades est\u00e1 llevando el Ministerio del Interior para la formaci\u00f3n de\n    las Fuerzas Especiales de la Guardia Civil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quiero en esta pregunta, en primer lugar, expresarle la\n    felicitaci\u00f3n personal como diputado y en nombre del grupo por la reciente\n    y exitosa operaci\u00f3n que ha supuesto el desmantelamiento ni m\u00e1s ni menos\n    que del aparato log\u00edstico etarra, la mayor operaci\u00f3n desde el a\u00f1o 2004 y\n    que nos sit\u00faa a los espa\u00f1oles en un terreno de m\u00e1s libertad, de m\u00e1s paz y\n    de m\u00e1s seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "guardia civil": [1, 2, 3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo,\n    aprovech\u00e9 para decirles con mi presencia que en la nueva situaci\u00f3n que\n    estamos atravesando en la lucha contra ETA, en la que estamos combatiendo\n    para conseguir su disoluci\u00f3n de una forma o de otra, lo cierto es que no\n    solo est\u00e1 garantizada su presencia all\u00ed sino que va a incrementarse\n    gracias a la firma de un convenio con el presidente Pedro Sanz de\n    colaboraci\u00f3n para la realizaci\u00f3n de un proyecto en el pol\u00edgono de\n    experiencias para las Fuerzas Especiales de la Guardia Civil que, como le\n    he dicho, es pionero para la Uni\u00f3n Europea, de tal suerte que a partir de\n    ahora ser\u00e1 posible desarrollar, con mayor eficacia si cabe, ejercicios\n    conjuntos en el marco de la Fuerza de Gendarmer\u00eda Europea con los\n    programas de formaci\u00f3n de polic\u00edas de la Uni\u00f3n Europea e incluso del\n    resto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se\u00f1or Escobar, perm\u00edtame que le agradezca su\n    felicitaci\u00f3n, no a mi persona, obviamente, sino a la Guardia Civil,\n    porque ayer culmin\u00f3 una brillant\u00edsima operaci\u00f3n en la lucha contra ETA\n    con el desmantelamiento en una operaci\u00f3n log\u00edsticamente muy compleja, en\n    tres localidades francesas y en plena coordinaci\u00f3n con la polic\u00eda\n    francesa y las autoridades judiciales francesas, de los tres grupos o\n    taldes que constitu\u00edan el aparato log\u00edstico en la clandestinidad de ETA,\n    el dedicado a la falsificaci\u00f3n de documentos, a robar autom\u00f3viles y a la\n    custodia de zulos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en nombre de la Guardia Civil, se\n    lo agradezco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mismo, todo lo que hagamos para contribuir a formar\n    m\u00e1s y mejor a las Fuerzas Especiales de la Guardia Civil y de otros\n    cuerpos como el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y convertir el centro de\n    Logro\u00f1o en un centro pionero y de referencia, no solo en el \u00e1mbito de la\n    Uni\u00f3n Europea sino a nivel internacional, ser\u00e1 muy bueno para garantizar\n    m\u00e1s y mejor la seguridad de los espa\u00f1oles que es tanto como garantizar\n    mejor su libertad y el ejercicio de sus derechos reconocidos en la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La visita ten\u00eda por\n    objeto, precisamente, estar con la Guardia Civil, con las unidades de\n    actuaci\u00f3n rural, que han llegado donde no ha llegado nadie en los a\u00f1os en\n    los que se luchaba muy duramente contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo,\n    aprovech\u00e9 para decirles con mi presencia que en la nueva situaci\u00f3n que\n    estamos atravesando en la lucha contra ETA, en la que estamos combatiendo\n    para conseguir su disoluci\u00f3n de una forma o de otra, lo cierto es que no\n    solo est\u00e1 garantizada su presencia all\u00ed sino que va a incrementarse\n    gracias a la firma de un convenio con el presidente Pedro Sanz de\n    colaboraci\u00f3n para la realizaci\u00f3n de un proyecto en el pol\u00edgono de\n    experiencias para las Fuerzas Especiales de la Guardia Civil que, como le\n    he dicho, es pionero para la Uni\u00f3n Europea, de tal suerte que a partir de\n    ahora ser\u00e1 posible desarrollar, con mayor eficacia si cabe, ejercicios\n    conjuntos en el marco de la Fuerza de Gendarmer\u00eda Europea con los\n    programas de formaci\u00f3n de polic\u00edas de la Uni\u00f3n Europea e incluso del\n    resto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detener simult\u00e1neamente a las seis personas encargadas\n    de esas misiones es un golpe dur\u00edsimo a la estructura clandestina de ETA\n    en su aparato log\u00edstico concretamente que merece el reconocimiento y\n    felicitaci\u00f3n de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mismo, todo lo que hagamos para contribuir a formar\n    m\u00e1s y mejor a las Fuerzas Especiales de la Guardia Civil y de otros\n    cuerpos como el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y convertir el centro de\n    Logro\u00f1o en un centro pionero y de referencia, no solo en el \u00e1mbito de la\n    Uni\u00f3n Europea sino a nivel internacional, ser\u00e1 muy bueno para garantizar\n    m\u00e1s y mejor la seguridad de los espa\u00f1oles que es tanto como garantizar\n    mejor su libertad y el ejercicio de sus derechos reconocidos en la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "ense\u00f1anza": [2, 3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hay problemas en la educaci\u00f3n espa\u00f1ola, desde luego, pero vamos a intentar\n    solucionarlos, no agravarlos, no crear problemas nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la educaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    no hacen falta m\u00e1s catecismos y rev\u00e1lidas, sino m\u00e1s recursos, m\u00e1s\n    profesores y m\u00e1s becas, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando no sobran los recursos, su ley respalda sobre todo a la\n    ense\u00f1anza privada, ampliando los conciertos, promoviendo los conciertos,\n    pero hay que fortalecer la ense\u00f1anza p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque cuanto m\u00e1s fuerte sea la ense\u00f1anza p\u00fablica m\u00e1s garant\u00edas tendremos\n    de que cada ni\u00f1o y cada ni\u00f1a lleguen tan lejos en la vida como le lleven\n    su talento y su esfuerzo, independientemente del dinero que tengan sus\n    padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hay que discutir sobre los contenidos de la ense\u00f1anza, su\n    ley promueve el adoctrinamiento religioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00eda m\u00e1s l\u00f3gico promover una ense\u00f1anza obligatoria y para\n    todos con los valores c\u00edvicos y constitucionales como le est\u00e1 planteando\n    el Consejo de Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree de verdad que esto es lo\n    que necesitan los j\u00f3venes espa\u00f1oles hoy, m\u00e1s padrenuestros y m\u00e1s\n    avemar\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1, 2, 3], "ense\u00f1anza": [5], "social": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esos intereses, se\u00f1or Simancas, se\u00f1or\u00edas, no pueden\n    ser otros que los de mejorar la ense\u00f1anza universal tanto en la fase\n    obligatoria como en la no obligatoria porque entendemos -y estoy seguro\n    de que en ese sentido compartimos esta reflexi\u00f3n- que la educaci\u00f3n,\n    adem\u00e1s de ser una herramienta esencial para el desarrollo personal y\n    social de los j\u00f3venes, es la m\u00e1s eficaz palanca de movilidad social e\n    inclusi\u00f3n y, adem\u00e1s, el m\u00e1s formidable motor de crecimiento y de progreso\n    de una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Formulaba usted en\n    el texto escrito de su pregunta la cuesti\u00f3n acerca de los intereses que\n    busca el Gobierno en la tramitaci\u00f3n de la ley org\u00e1nica de mejora de la\n    calidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero, naturalmente -el propio t\u00edtulo de la\n    ley as\u00ed lo sugiere-, es el de la mejora de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora de la\n    calidad quiere decir, adem\u00e1s en un contexto en el que est\u00e1 ya garantizada\n    la universalidad del sistema, que de lo que se trata es de conseguir un\n    rendimiento superior del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos intereses, se\u00f1or Simancas, se\u00f1or\u00edas, no pueden\n    ser otros que los de mejorar la ense\u00f1anza universal tanto en la fase\n    obligatoria como en la no obligatoria porque entendemos -y estoy seguro\n    de que en ese sentido compartimos esta reflexi\u00f3n- que la educaci\u00f3n,\n    adem\u00e1s de ser una herramienta esencial para el desarrollo personal y\n    social de los j\u00f3venes, es la m\u00e1s eficaz palanca de movilidad social e\n    inclusi\u00f3n y, adem\u00e1s, el m\u00e1s formidable motor de crecimiento y de progreso\n    de una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos intereses, se\u00f1or Simancas, se\u00f1or\u00edas, no pueden\n    ser otros que los de mejorar la ense\u00f1anza universal tanto en la fase\n    obligatoria como en la no obligatoria porque entendemos -y estoy seguro\n    de que en ese sentido compartimos esta reflexi\u00f3n- que la educaci\u00f3n,\n    adem\u00e1s de ser una herramienta esencial para el desarrollo personal y\n    social de los j\u00f3venes, es la m\u00e1s eficaz palanca de movilidad social e\n    inclusi\u00f3n y, adem\u00e1s, el m\u00e1s formidable motor de crecimiento y de progreso\n    de una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad educativa": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... PIENSA SEGUIR ADELANTE CON SU REFORMA EDUCATIVA\n    PRESCINDIENDO DEL DI\u00c1LOGO CON LA COMUNIDAD EDUCATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ma\u00f1ana d\u00eda 9 est\u00e1 convocada una huelga general de\n    ense\u00f1anza contra los recortes y las reformas que quieren llevar a cabo en\n    su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad educativa": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se lo tengo que contestar porque, f\u00edjese, en el dictamen\n    del Consejo de Estado sobre la Lomce se dedican doce p\u00e1ginas, doce,\n    estrictamente a enumerar, no digo a describir ni a valorar ni a comentar,\n    a enumerar las reuniones que ha mantenido el ministerio con todos los\n    sectores de la comunidad educativa, con todas las administraciones\n    educativas, con las comunidades aut\u00f3nomas, con todos los sindicatos, con\n    todas las asociaciones de padres, con todas las asociaciones de\n    estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "familias": [2], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted podr\u00e1\n    contestarme lo que quiera, faltar\u00eda m\u00e1s, pero \u00bfa usted le parece\n    medianamente sensato querer aprobar una ley de educaci\u00f3n que va a afectar\n    al futuro de tantos cientos y miles de alumnos habiendo iniciado un\n    suced\u00e1neo de debate que solo lleva diez meses abierto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted podr\u00e1\n    contestarme lo que quiera, faltar\u00eda m\u00e1s, pero \u00bfa usted le parece\n    medianamente sensato querer aprobar una ley de educaci\u00f3n que va a afectar\n    al futuro de tantos cientos y miles de alumnos habiendo iniciado un\n    suced\u00e1neo de debate que solo lleva diez meses abierto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon las familias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... F\u00edjese, tan nada garantiza que se va\n    a llegar a un acuerdo, que ustedes aprobaron en esta C\u00e1mara en el a\u00f1o\n    2006 la vigente ley educativa, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n,\n    fundamentalmente con sus votos, es decir, no contaron... (Fuertes\n    rumores.-Varios se\u00f1ores\n    diputados: \u00a1No es verdad!). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... SIGUE CREYENDO QUE LA GENERALITAT DE CATALUNYA DEBE SUFRAGAR\n    LOS GASTOS DE LA ESCOLARIZACI\u00d3N PLENA EN CASTELLANO EN CENTROS PRIVADOS\n    DESPU\u00c9S DEL DICTAMEN EMITIDO POR EL CONSEJO DE ESTADO SOBRE LA LOMCE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted ha defendido que la Generalitat de Catalunya ten\u00eda\n    que pagar un colegio privado a todos aquellos alumnos que no pudieran\n    recibir la ense\u00f1anza en castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha defendido que la Generalitat de Catalunya ten\u00eda\n    que pagar un colegio privado a todos aquellos alumnos que no pudieran\n    recibir la ense\u00f1anza en castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2], "educaci\u00f3n": [0], "comunidad educativa": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Yo creo que usted no tiene ni idea de c\u00f3mo\n    gestionar la educaci\u00f3n en este pa\u00eds, usted no sabe a d\u00f3nde va, y por ello\n    recurre a sus desplantes, para distraernos de los verdaderos problemas\n    del pa\u00eds que su Gobierno no sabe ni c\u00f3mo abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha levantado a toda la\n    comunidad educativa: maestros, alumnos, rectores de universidad, hasta su\n    propio hermano se manifiesta contra usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deje el catal\u00e1n en paz,\n    se\u00f1or ministro; deje tranquila la escuela p\u00fablica; deje tranquilo el\n    modelo catal\u00e1n, porque hemos optado por no segregar a los alumnos por\n    raz\u00f3n de lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha levantado a toda la\n    comunidad educativa: maestros, alumnos, rectores de universidad, hasta su\n    propio hermano se manifiesta contra usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se trata simplemente de eso, en modo alguno de imponer una\n    exclusividad del castellano, en modo alguno ni siquiera de poner en\n    cuesti\u00f3n el sistema b\u00e1sico, sino \u00fanicamente se trata de garantizar que\n    aquellos padres que deseen que el castellano sea utilizado tambi\u00e9n como\n    lengua vehicular en la ense\u00f1anza en Catalu\u00f1a tengan la oportunidad de\n    conseguirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 SIGUE DEFENDIENDO EL GOBIERNO LA SEGREGACI\u00d3N\n    EN EL SISTEMA EDUCATIVO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Wert, \u00bfpor qu\u00e9 sigue defendiendo la\n    segregaci\u00f3n en el sistema educativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "centros": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me imagino -sospecho que lo ampliar\u00e1 en su\n    r\u00e9plica- que se refiere su se\u00f1or\u00eda a la educaci\u00f3n diferenciada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n diferenciada representa en este pa\u00eds aproximadamente el 0,65\n    % de los centros y menos del 1 % del alumnado, y no hay en el\n    anteproyecto ninguna disposici\u00f3n que suponga dotar de ning\u00fan privilegio a\n    tales centros, simplemente que se les trate en plena igualdad con los\n    dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n diferenciada representa en este pa\u00eds aproximadamente el 0,65\n    % de los centros y menos del 1 % del alumnado, y no hay en el\n    anteproyecto ninguna disposici\u00f3n que suponga dotar de ning\u00fan privilegio a\n    tales centros, simplemente que se les trate en plena igualdad con los\n    dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6], "sistema educativo": [3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "comunidad educativa": [8], "formaci\u00f3n": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfAcaso no es segregaci\u00f3n su pol\u00edtica de aislar al\n    alumnado de este pa\u00eds, impidiendo su formaci\u00f3n en educaci\u00f3n para la\n    ciudadan\u00eda, materia que, en cambio, s\u00ed reciben sus colegas del resto de\n    Europa, eso s\u00ed, previo pago de hacer evaluable el estudio del credo de\n    Rouco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo denominar, si no, su pol\u00edtica de segregar a las clases\n    sociales m\u00e1s desfavorecidas dificultando su acceso a la educaci\u00f3n,\n    subiendo tasas, rebajando becas y endureciendo las condiciones de acceso\n    bajo la excusa de m\u00e1s esfuerzo y excelencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comunidad educativa est\u00e1 hondamente preocupada por la situaci\u00f3n de\n    nuestra educaci\u00f3n y tiene mucha raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Villar Palas\u00ed dec\u00eda en el a\u00f1o 1970\n    que no se pod\u00eda seguir con un sistema educativo que separaba ricos de\n    pobres, que solo permit\u00eda con su in\u00fatil sistema de rev\u00e1lidas acceder al\n    bachillerato a veintisiete de cada cien alumnos y solo a tres de cada\n    cien a la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, usted ahora viene decidido a exhibir\n    el lado oscuro de la fuerza, a exhibir el poder de la parte m\u00e1s rancia,\n    m\u00e1s ultra, m\u00e1s Rouco y FAES del Partido Popular, la oscura fuerza de\n    quienes pretenden instalar la segregaci\u00f3n en el genoma mitocondrial de\n    nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00e1stima es que ese enfermo es nuestro sistema educativo p\u00fablico; y\n    usted, que es el responsable, no busca su cura, sino que \u00fanicamente\n    pretende su defunci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Villar Palas\u00ed dec\u00eda en el a\u00f1o 1970\n    que no se pod\u00eda seguir con un sistema educativo que separaba ricos de\n    pobres, que solo permit\u00eda con su in\u00fatil sistema de rev\u00e1lidas acceder al\n    bachillerato a veintisiete de cada cien alumnos y solo a tres de cada\n    cien a la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso no es segregaci\u00f3n su pol\u00edtica de aislar al\n    alumnado de este pa\u00eds, impidiendo su formaci\u00f3n en educaci\u00f3n para la\n    ciudadan\u00eda, materia que, en cambio, s\u00ed reciben sus colegas del resto de\n    Europa, eso s\u00ed, previo pago de hacer evaluable el estudio del credo de\n    Rouco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comunidad educativa est\u00e1 hondamente preocupada por la situaci\u00f3n de\n    nuestra educaci\u00f3n y tiene mucha raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "abandono escolar": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0], "abandono escolar temprano": [5, 6], "social": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sobre el tema de la educaci\u00f3n diferenciada\n    lo \u00fanico que dice el Consejo de Estado -y es razonable que lo diga- es\n    que un centro de educaci\u00f3n diferenciada que aspire al concierto tendr\u00e1\n    que garantizar que se cumplen las condiciones que exige el art\u00edculo\n    segundo del Convenio de la Unesco de 1960 que determina que impartir la\n    educaci\u00f3n diferenciada no supone discriminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Meij\u00f3n, \u00bfde qu\u00e9 extracci\u00f3n social cree usted que son los alumnos\n    que hoy integran el contingente del abandono escolar temprano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Meij\u00f3n, \u00bfde qu\u00e9 extracci\u00f3n social cree usted que son los alumnos\n    que hoy integran el contingente del abandono escolar temprano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente la creaci\u00f3n de itinerarios\n    educativos que impidan ese abandono escolar temprano, tan elevado...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Meij\u00f3n, \u00bfde qu\u00e9 extracci\u00f3n social cree usted que son los alumnos\n    que hoy integran el contingente del abandono escolar temprano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Meij\u00f3n, \u00bfde qu\u00e9 extracci\u00f3n social cree usted que son los alumnos\n    que hoy integran el contingente del abandono escolar temprano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente la creaci\u00f3n de itinerarios\n    educativos que impidan ese abandono escolar temprano, tan elevado...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [4], "centros": [1], "social": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La violencia no son los escraches,\n    se\u00f1or ministro, sino ser echado de su vivienda -y usted lo sabe muy bien-\n    por no pagar una hipoteca usuraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Violencia tambi\u00e9n\n    es la que se vive en los centros de trabajo, se\u00f1or ministro, donde\n    aumentan los ritmos, aumentan las jornadas, aumentan los turnos, aumenta\n    la flexibilidad y disminuyen sin embargo los salarios y los trabajadores\n    mayores de 50 a\u00f1os son despedidos sin tener un futuro laboral al que\n    sujetarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando la mentira anida en el Gobierno y la injusticia se hace\n    programa de este, pensamos que la confrontaci\u00f3n social es una obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la segunda, que es m\u00e1s importante, es afirmar en positivo\n    nuestra reivindicaci\u00f3n de soberan\u00eda, nuestra reivindicaci\u00f3n de un modelo\n    propio, asentado en par\u00e1metros que ustedes desconocen de justicia social\n    y de solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando la corrupci\u00f3n inunda familias reales, partidos en el Gobierno e\n    instituciones, nosotros consideramos que la desobediencia civil es un\n    deber ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "guardia civil": [1, 2, 3], "espa\u00f1oles": [8, 9], "social": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y estoy hablando, por ejemplo, del\n    derecho a la intimidad personal y familiar, el derecho al libre tr\u00e1nsito\n    de los peatones por la calles y de los que van con sus veh\u00edculos por las\n    calzadas, o el derecho de los que viven en ese inmueble, que es acosado y\n    hostigado, a acceder a su vivienda y a salir de la misma; el derecho a la\n    intimidad personal y familiar, como le he dicho, y el derecho a la\n    inviolabilidad del domicilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre esos derechos hay una\n    funci\u00f3n enormemente honrosa que atribuye al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y\n    a la Guardia Civil y a otros cuerpos de seguridad -en el Pa\u00eds Vasco, la\n    Ertzaintza; en Catalu\u00f1a, los Mossos d'Esquadra- que no se pueden ejercer\n    los derechos en libertad si no hay seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra manera,\n    solo en el 0,64 % del total de las m\u00e1s de 6.000 manifestaciones que en\n    Espa\u00f1a se celebraron el pasado a\u00f1o hubo que utilizar por parte del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y en su caso la Guardia Civil material de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed vamos a continuar actuando y le tengo que decir, adem\u00e1s, que tengo la\n    impresi\u00f3n de que -seguramente usted no- la inmensa mayor\u00eda de ciudadanos\n    espa\u00f1oles valoran no de forma negativa precisamente c\u00f3mo est\u00e1n cumpliendo\n    con ese mandato constitucional y con esas funciones que les atribuyen las\n    leyes a nuestras Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado cuando resulta\n    que en el \u00faltimo bar\u00f3metro del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas\n    precisamente las dos instituciones m\u00e1s valoradas por los espa\u00f1oles son\n    aquellas que tienen por misi\u00f3n cumplir lo que le acabo yo de relatar, es\n    decir, la Guardia Civil y el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Cuadra, la verdad es que es evidente que usted defiende,\n    como ha dicho, un modelo propio de justicia social y solidaridad en el\n    que la confrontaci\u00f3n civil es un derecho, la desobediencia civil es un\n    deber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, hablar de violencia, hablar de nazis,\n    hablar de confrontaci\u00f3n civil,\n    hablar de violencia, de violencia, de violencia, de desobediencia civil\n    tiene poco que ver con un Estado democr\u00e1tico, social y de derecho como es\n    el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de violencia, violencia y violencia y le voy a dar unos datos\n    porque m\u00e1s all\u00e1 de los discursos y de la ret\u00f3rica -y repito que es muy\n    dif\u00edcil desde mi posici\u00f3n replicar a lo que usted ha dicho- es evidente\n    que usted defiende un modelo propio de justicia social y solidaridad, y\n    cuando le escuchaba he pensado que deb\u00eda ser el de Corea del Norte o el\n    de Camboya de los Jemeres Rojos porque no s\u00e9 a qu\u00e9 modelo se pod\u00eda estar\n    refiriendo cuando ha hecho un discurso como el que ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que estando como estamos en\n    Espa\u00f1a -y eso es evidente-, en un momento muy complejo desde el punto de\n    vista social, por mor de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y su correlativa crisis\n    social -y hemos hablado hoy durante horas y horas en esta sesi\u00f3n plenaria\n    de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, del paro, etc\u00e9tera-, todos sabemos cu\u00e1l es el\n    drama del paro en Espa\u00f1a y del paro juvenil, y es l\u00f3gico, razonable y se\n    entiende perfectamente que ese malestar se manifieste precisamente\n    ejerciendo esos derechos fundamentales, pero lo sustantivo es que al\n    final la violencia, como usted dice, es de tan inferior cuant\u00eda,\n    cuantitativa y cualitativamente, como lo que reflejan los datos que le\n    acabo de manifestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed vamos a continuar actuando y le tengo que decir, adem\u00e1s, que tengo la\n    impresi\u00f3n de que -seguramente usted no- la inmensa mayor\u00eda de ciudadanos\n    espa\u00f1oles valoran no de forma negativa precisamente c\u00f3mo est\u00e1n cumpliendo\n    con ese mandato constitucional y con esas funciones que les atribuyen las\n    leyes a nuestras Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado cuando resulta\n    que en el \u00faltimo bar\u00f3metro del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas\n    precisamente las dos instituciones m\u00e1s valoradas por los espa\u00f1oles son\n    aquellas que tienen por misi\u00f3n cumplir lo que le acabo yo de relatar, es\n    decir, la Guardia Civil y el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo dicen los\n    espa\u00f1oles; seguramente no lo opina usted, pero lo dice la inmensa mayor\u00eda\n    de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [6], "social": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Mire, con los desahucios, su sagrada Constituci\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro, habla del derecho a la vivienda y de que las administraciones\n    tienen que poner medios para garantizar este derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, en este Estado existen 6.200.000\n    parados y paradas, como usted muy bien sabe; 11 millones de personas\n    viven por debajo del umbral de la pobreza; 600.000 familias no tienen\n    nada, ning\u00fan ingreso, ni salarial ni social; hay personas que viven con\n    prestaciones de 400 euros, salarios de 650 -m\u00ednimos profesionales-,\n    muchos pensionistas con 700. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor violencia que existe en este pa\u00eds en estos momentos es\n    la violencia institucional y la violencia social, y esta es mi\n    comprensi\u00f3n primera de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La injusticia\n    social est\u00e1 institucionalizada y la injusticia pol\u00edtica tambi\u00e9n con\n    tratamientos distintos para unos y para otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nosotros hablamos de confrontaci\u00f3n civil, ya se lo he dicho,\n    estamos haciendo referencia a que, frente a todos estos recortes\n    reaccionarios, ante esta contrarreforma global que est\u00e1 practicando el\n    Gobierno, el deber, la obligaci\u00f3n de cualquier persona que atienda a\n    criterios de equidad y de justicia social es levantarse contra esto, es\n    hacer huelgas generales, salir a la calle y hacer ocupaciones y\n    escraches. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mayor terrorismo que\n    existe hoy en el Estado espa\u00f1ol es el terrorismo social, y ustedes\n    tendr\u00edan que estar dando respuesta a esto y no confundiendo, soltando\n    cortinas de humo y enturbiando los debates. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, en este Estado existen 6.200.000\n    parados y paradas, como usted muy bien sabe; 11 millones de personas\n    viven por debajo del umbral de la pobreza; 600.000 familias no tienen\n    nada, ning\u00fan ingreso, ni salarial ni social; hay personas que viven con\n    prestaciones de 400 euros, salarios de 650 -m\u00ednimos profesionales-,\n    muchos pensionistas con 700. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0], "social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No tenga ninguna duda de que ante cualquier actuaci\u00f3n que est\u00e9 en\n    el marco de la ley evidentemente la Polic\u00eda, la Guardia Civil y en\n    general los cuerpos de seguridad van a garantizar que esas actuaciones y\n    esos derechos en su caso se puedan ejercer libre y pac\u00edficamente; no\n    tenga usted ninguna duda; gusten m\u00e1s o gusten menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido cinco minutos, se\u00f1or Cuadra, pero usted aqu\u00ed ha estado hablando\n    de confrontaci\u00f3n civil, violencia, ocupaciones, escraches, terrorismo\n    social y presos pol\u00edticos vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Procuro hablar desde el Estado democr\u00e1tico,\n    social y de derecho desde un pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea, y usted no s\u00e9\n    desde d\u00f3nde me habla o, mejor dicho, s\u00e9 desde d\u00f3nde me habla y prefiero\n    quedarme ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si frente a esa\n    violencia institucional y social que usted dice que hay, lo que es un\n    deber y un derecho se hace como respuesta a la confrontaci\u00f3n civil\n    -repito- en el marco de la Ley del Estado de Derecho, no teman ustedes,\n    lo van a poder hacer con todas las garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dado unas cifras del a\u00f1o pasado y del primer trimestre de\n    este a\u00f1o que ponen de manifiesto hasta qu\u00e9 punto se lleva a cabo con\n    absoluta naturalidad y normalidad un derecho tan fundamental y elemental\n    como el derecho a reuni\u00f3n y manifestaci\u00f3n, que en la inmensa mayor\u00eda de\n    los casos es para protestar contra ciertas situaciones o para manifestar\n    el descontento social o de colectivos concretos frente a determinadas\n    realidades sociales que no gustan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "social": [13, 14, 15], "ense\u00f1anza": [20, 21], "alumnos": [6, 7, 8], "centros": [9, 10, 11, 12], "comunidad educativa": [16, 17, 18, 19]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No est\u00e1bamos muy descaminados cuando menos de tres meses\n    despu\u00e9s ha conseguido usted un nuevo r\u00e9cord, que ma\u00f1ana desde la\n    educaci\u00f3n infantil hasta la universidad est\u00e9n convocados a la huelga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, su reforma da un giro de 180\u00b0 a la actual educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n solo tuvo en contra el voto del Partido\n    Popular, \u00fanicamente el voto de la bancada popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    FERE, la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Religiosos de la Ense\u00f1anza, apoy\u00f3 la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de ni\u00f1os, de\n    primaria, de educaci\u00f3n obligatoria; esto no es la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    voy por el folio 90, y hay otros noventa folios todav\u00eda de observaciones;\n    por ejemplo, la muy importante y espec\u00edfica -as\u00ed le dice el Consejo de\n    Estado-, para que se reponga como obligatoria la materia de Educaci\u00f3n\n    para la Ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una mayor\u00eda leg\u00edtima, s\u00ed, pero ciega y sorda; ciega y\n    sorda con quienes viven el d\u00eda a d\u00eda en el aula; ciega y sorda con sus\n    representantes, por cierto, tambi\u00e9n perfectamente leg\u00edtimos: los\n    sindicatos de profesores, las asociaciones de padres y madres y las\n    organizaciones de alumnos a los que no ha sido capaz de o\u00edr. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo est\u00e1n\n    pidiendo los profesores, los alumnos, los padres, los rectores, hasta el\n    Consejo de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco parece menor la observaci\u00f3n respecto de la coeducaci\u00f3n,\n    exigi\u00e9ndole justificar objetiva y razonablemente la excepci\u00f3n de la\n    segregaci\u00f3n bajo riesgo de inconstitucionalidad, se\u00f1or ministro, por\n    ataque al principio de igualdad de los art\u00edculos 9.2 y 14 de la\n    Constituci\u00f3n; o la del modelo de ense\u00f1anza religiosa -comillas-: Un\n    retroceso respecto de la situaci\u00f3n actual -dice textualmente el consejo-,\n    entre otras cosas, porque la alternativa a la religi\u00f3n discriminar\u00eda a\n    los alumnos que siguen esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi compa\u00f1ero le interpelar\u00e1 despu\u00e9s y no voy a extenderme\n    mucho en esta cuesti\u00f3n, pero se\u00f1ala que es incoherente no permitir a las\n    comunidades aut\u00f3nomas desarrollar algunos aspectos del curr\u00edculo o los\n    criterios de evaluaci\u00f3n y aprendizaje, por no hablar del vapuleo, se\u00f1or\n    ministro; vapuleo que recibe la ocurrencia de la escolarizaci\u00f3n en\n    centros privados para aprender castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los temas estrella de su reforma es la autonom\u00eda de los centros,\n    que tras el dictamen -gui\u00f3n, varapalo- del Consejo de Estado queda en\n    entredicho, porque lo hace a costa de la participaci\u00f3n de la comunidad\n    educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su reforma trata a los centros como si fueran centros de\n    producci\u00f3n, a las escuelas como si fueran centros de producci\u00f3n y a los\n    directores como jefes de personal, como gerentes, mientras que ve a la\n    comunidad educativa como una especie de molesto sindicato al que hay que\n    ignorar y, si es posible, neutralizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Consejo de Estado le\n    advierte sobre la necesidad de dar participaci\u00f3n a la comunidad\n    educativa, pero le se\u00f1ala sobre todo -nuevamente comillas- que en aras\n    del principio de participaci\u00f3n democr\u00e1tica debe sopesar seriamente la\n    reducci\u00f3n de representantes del centro en la elecci\u00f3n del director,\n    porque entra en abierta contradicci\u00f3n con el incremento de autonom\u00eda de\n    los centros que propugna el anteproyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a desaprovechar\n    la ocasi\u00f3n por una mezcla de ceguera social, arrogancia pol\u00edtica y\n    cerraz\u00f3n ideol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no vamos a consentir que con la\n    excusa de la crisis econ\u00f3mica se aproveche para hacer darwinismo social;\n    por qu\u00e9 no vamos a consentir que con la excusa de pretender llegar a lo\n    que ustedes llamar\u00edan el orden natural de las cosas nos hagan esta\n    reforma; porque creemos que su ley provoca exclusi\u00f3n educativa, que es la\n    forma m\u00e1s cruel de exclusi\u00f3n social porque la perpet\u00faa a lo largo del\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le vuelvo a pedir que retire la ley y que busquemos\n    un consenso social y pol\u00edtico que quiere toda la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado 27 de febrero tuvimos ocasi\u00f3n de interpelarle\n    sobre la contrarreforma educativa que hab\u00eda anunciado y despu\u00e9s de tres\n    borradores -por cierto, cada uno peor que el anterior- le manifestamos\n    nuestro rechazo en primer lugar por la forma en que se estaba\n    produciendo, con un desprecio absoluto a la comunidad educativa, y en\n    segundo lugar por el fondo, porque su ley liquidaba el principio de\n    igualdad de oportunidades, subordinaba la escuela p\u00fablica a la privada y\n    romp\u00eda una concepci\u00f3n de los valores en el aula acordados desde el pacto\n    constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, ha sido un tremendo varapalo, adem\u00e1s firmado por todos los\n    consejeros; esta unanimidad, se\u00f1or ministro, confirma lo que todos los\n    grupos de esta C\u00e1mara y de la comunidad educativa le venimos diciendo\n    desde hace tiempo, y se lo digo por segunda vez: retire la ley y si\u00e9ntese\n    a negociar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su reforma trata a los centros como si fueran centros de\n    producci\u00f3n, a las escuelas como si fueran centros de producci\u00f3n y a los\n    directores como jefes de personal, como gerentes, mientras que ve a la\n    comunidad educativa como una especie de molesto sindicato al que hay que\n    ignorar y, si es posible, neutralizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la comunidad educativa estaba ah\u00ed antes de que\n    usted fuera ministro y va a estar, va a seguir estando, cuando su cuadro\n    cuelgue en la segunda planta del ministerio; va a seguir habiendo\n    comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    FERE, la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Religiosos de la Ense\u00f1anza, apoy\u00f3 la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco parece menor la observaci\u00f3n respecto de la coeducaci\u00f3n,\n    exigi\u00e9ndole justificar objetiva y razonablemente la excepci\u00f3n de la\n    segregaci\u00f3n bajo riesgo de inconstitucionalidad, se\u00f1or ministro, por\n    ataque al principio de igualdad de los art\u00edculos 9.2 y 14 de la\n    Constituci\u00f3n; o la del modelo de ense\u00f1anza religiosa -comillas-: Un\n    retroceso respecto de la situaci\u00f3n actual -dice textualmente el consejo-,\n    entre otras cosas, porque la alternativa a la religi\u00f3n discriminar\u00eda a\n    los alumnos que siguen esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "sistema educativo": [3, 4, 5, 6, 7], "formaci\u00f3n": [8], "calidad": [16, 17, 18], "centros": [15], "abandono escolar temprano": [21, 22, 23, 24], "social": [19, 20], "resultados": [25, 26], "abandono escolar": [9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando hablamos de la nueva configuraci\u00f3n que se da a la educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria, y b\u00e1sicamente a la posibilidad de optar por el\n    itinerario de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a partir de los quince a\u00f1os, y\n    del fortalecimiento de la formaci\u00f3n profesional tambi\u00e9n existe un claro\n    juicio aprobatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero\n    evidentemente -y yo creo que plantearse una alternativa a esta\n    consideraci\u00f3n, a esta referencia de valor, estar\u00eda completamente fuera de\n    lugar- es el de ser m\u00e1s eficaces en la garant\u00eda del derecho a la\n    educaci\u00f3n de los ni\u00f1os y j\u00f3venes y de la permanencia en el sistema de los\n    mismos para asegurar que, mediante la existencia de itinerarios\n    formativos adaptados a los diferentes talentos y orientaciones de los\n    j\u00f3venes, no tengamos que enfrentarnos a la situaci\u00f3n a la que nos\n    enfrentamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos estamos de acuerdo\n    en que es un drama y en que una estrategia tanto en la arquitectura del\n    sistema educativo como en la definici\u00f3n -y ese es claramente el segundo\n    pilar de la ley- de mecanismos flexibles y transitables en los distintos\n    itinerarios encaminados siempre a que se produzca esa reducci\u00f3n del\n    abandono escolar temprano, es un ingrediente de primera magnitud en\n    conseguir, m\u00e1s all\u00e1 de las palabras, m\u00e1s all\u00e1 de las proclamaciones m\u00e1s o\n    menos idealistas o te\u00f3ricas, que de verdad la educaci\u00f3n se constituya en\n    un ingrediente de integraci\u00f3n social, en una forma de evitar la\n    exclusi\u00f3n, en una palanca de movilidad y, en definitiva, en algo que\n    refuerce la cohesi\u00f3n de la sociedad y que permita el progreso econ\u00f3mico y\n    social de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo -se lo he dicho reiteradas veces desde esta tribuna y\n    desde el esca\u00f1o- no niego nunca las fortalezas del sistema educativo,\n    pero creo que, al igual que no hay que negar esas fortalezas, hay que ser\n    enormemente sensible a las debilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos estamos de acuerdo\n    en que es un drama y en que una estrategia tanto en la arquitectura del\n    sistema educativo como en la definici\u00f3n -y ese es claramente el segundo\n    pilar de la ley- de mecanismos flexibles y transitables en los distintos\n    itinerarios encaminados siempre a que se produzca esa reducci\u00f3n del\n    abandono escolar temprano, es un ingrediente de primera magnitud en\n    conseguir, m\u00e1s all\u00e1 de las palabras, m\u00e1s all\u00e1 de las proclamaciones m\u00e1s o\n    menos idealistas o te\u00f3ricas, que de verdad la educaci\u00f3n se constituya en\n    un ingrediente de integraci\u00f3n social, en una forma de evitar la\n    exclusi\u00f3n, en una palanca de movilidad y, en definitiva, en algo que\n    refuerce la cohesi\u00f3n de la sociedad y que permita el progreso econ\u00f3mico y\n    social de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, cualquier pol\u00edtica encaminada a reforzar la\n    permanencia en el sistema educativo de quienes est\u00e1n en una situaci\u00f3n de\n    mayor vulnerabilidad a la hora de abandonar, creo que es una pol\u00edtica\n    esencial en la preservaci\u00f3n de la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo contrario, va destinada\n    a se\u00f1alizar el progreso, a buscar los mejores itinerarios para cada uno\n    y, en definitiva, a conseguir mayor calidad, pero tambi\u00e9n mayor equidad y\n    mejores resultados del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, desempe\u00f1an un papel fundamental las\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, la transformaci\u00f3n del\n    papel de los docentes de acuerdo a las posibilidades que abren esas\n    tecnolog\u00edas, el est\u00edmulo a la investigaci\u00f3n, el est\u00edmulo a la innovaci\u00f3n\n    educativa; en definitiva, la puesta al d\u00eda de un sistema educativo\n    algunas de cuyas dimensiones se han quedado un tanto atrasadas, un tanto\n    anquilosadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de la nueva configuraci\u00f3n que se da a la educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria, y b\u00e1sicamente a la posibilidad de optar por el\n    itinerario de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a partir de los quince a\u00f1os, y\n    del fortalecimiento de la formaci\u00f3n profesional tambi\u00e9n existe un claro\n    juicio aprobatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de los objetivos, el Consejo de Estado considera loable\n    que la ley se centre en la reducci\u00f3n del abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro,\n    se\u00f1or Bedera, de que usted y yo compartimos la convicci\u00f3n de que una tasa\n    de abandono escolar prematuro -porque realmente temprano es una forma\n    piadosa de decir prematuro- como la que tenemos en este pa\u00eds -que\n    afortunadamente est\u00e1 experimentando un descenso en los \u00faltimos a\u00f1os, pero\n    que hace muy poco, en el a\u00f1o 2009, cuando ustedes estaban en el Gobierno,\n    lleg\u00f3 a alcanzar el 31 %- es un drama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos estamos de acuerdo\n    en que es un drama y en que una estrategia tanto en la arquitectura del\n    sistema educativo como en la definici\u00f3n -y ese es claramente el segundo\n    pilar de la ley- de mecanismos flexibles y transitables en los distintos\n    itinerarios encaminados siempre a que se produzca esa reducci\u00f3n del\n    abandono escolar temprano, es un ingrediente de primera magnitud en\n    conseguir, m\u00e1s all\u00e1 de las palabras, m\u00e1s all\u00e1 de las proclamaciones m\u00e1s o\n    menos idealistas o te\u00f3ricas, que de verdad la educaci\u00f3n se constituya en\n    un ingrediente de integraci\u00f3n social, en una forma de evitar la\n    exclusi\u00f3n, en una palanca de movilidad y, en definitiva, en algo que\n    refuerce la cohesi\u00f3n de la sociedad y que permita el progreso econ\u00f3mico y\n    social de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque -lo he dicho esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n- \u00bfde d\u00f3nde\n    cree usted que se nutren, de qu\u00e9 extracci\u00f3n social cree usted que es la\n    mayor\u00eda de los j\u00f3venes que est\u00e1n en esa situaci\u00f3n de abandono escolar\n    temprano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, se\u00f1or Bedera -sin considerar las\n    ciudades aut\u00f3nomas, que tienen su tratamiento especial, simplemente las\n    comunidades aut\u00f3nomas-, entre la comunidad aut\u00f3noma con un abandono\n    educativo temprano m\u00e1s peque\u00f1o, pr\u00e1cticamente ya a la altura o incluso\n    por encima de la exigencia -tres comunidades- que para el conjunto de los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n impone la estrategia 2020, como sabe su se\u00f1or\u00eda el 10\n    %, y aquellas comunidades que tienen un abandono escolar temprano m\u00e1s\n    elevado hay una ratio de tres a uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo mismo se\n    aplica a la tasa de idoneidad, lo mismo se aplica a los resultados en\n    PISA, lo mismo se aplica a la tasa del fracaso escolar que, como sabe\n    perfectamente su se\u00f1or\u00eda, es distinta del abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva distribuci\u00f3n competencial, contra lo que se ha dicho de que\n    supone una recentralizaci\u00f3n de las competencias en el \u00e1mbito estatal, lo\n    que supone es una disposici\u00f3n diferente de las mismas que permite incluso\n    una mayor autonom\u00eda tanto a las administraciones educativas como a los\n    propios centros, pero lo hace en una perspectiva en la que siempre se\n    garantice la posibilidad de que la normativa b\u00e1sica responda a una de las\n    mayores debilidades que tambi\u00e9n en este sentido presenta nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: Por lo expuesto, el Consejo de Estado es de\n    dictamen que una vez consideradas las observaciones realizadas en el\n    presente dictamen, puede vuestra excelencia remitir al Consejo de\n    Ministros para su aprobaci\u00f3n como proyecto el anteproyecto de ley\n    org\u00e1nica para la mejora de la calidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo contrario, va destinada\n    a se\u00f1alizar el progreso, a buscar los mejores itinerarios para cada uno\n    y, en definitiva, a conseguir mayor calidad, pero tambi\u00e9n mayor equidad y\n    mejores resultados del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que supone, se\u00f1or Bedera, educar para el futuro;\n    eso es lo que supone responder a un reto esencial al que se enfrenta\n    nuestra sociedad; eso es lo que pretende la ley org\u00e1nica de mejora de la\n    calidad educativa, y en esos prop\u00f3sitos, que estoy seguro de que en buena\n    medida son compartidos por su grupo, yo conf\u00edo en que tengamos un margen\n    para entendernos en la tramitaci\u00f3n parlamentaria de la norma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos estamos de acuerdo\n    en que es un drama y en que una estrategia tanto en la arquitectura del\n    sistema educativo como en la definici\u00f3n -y ese es claramente el segundo\n    pilar de la ley- de mecanismos flexibles y transitables en los distintos\n    itinerarios encaminados siempre a que se produzca esa reducci\u00f3n del\n    abandono escolar temprano, es un ingrediente de primera magnitud en\n    conseguir, m\u00e1s all\u00e1 de las palabras, m\u00e1s all\u00e1 de las proclamaciones m\u00e1s o\n    menos idealistas o te\u00f3ricas, que de verdad la educaci\u00f3n se constituya en\n    un ingrediente de integraci\u00f3n social, en una forma de evitar la\n    exclusi\u00f3n, en una palanca de movilidad y, en definitiva, en algo que\n    refuerce la cohesi\u00f3n de la sociedad y que permita el progreso econ\u00f3mico y\n    social de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque -lo he dicho esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n- \u00bfde d\u00f3nde\n    cree usted que se nutren, de qu\u00e9 extracci\u00f3n social cree usted que es la\n    mayor\u00eda de los j\u00f3venes que est\u00e1n en esa situaci\u00f3n de abandono escolar\n    temprano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de los objetivos, el Consejo de Estado considera loable\n    que la ley se centre en la reducci\u00f3n del abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos estamos de acuerdo\n    en que es un drama y en que una estrategia tanto en la arquitectura del\n    sistema educativo como en la definici\u00f3n -y ese es claramente el segundo\n    pilar de la ley- de mecanismos flexibles y transitables en los distintos\n    itinerarios encaminados siempre a que se produzca esa reducci\u00f3n del\n    abandono escolar temprano, es un ingrediente de primera magnitud en\n    conseguir, m\u00e1s all\u00e1 de las palabras, m\u00e1s all\u00e1 de las proclamaciones m\u00e1s o\n    menos idealistas o te\u00f3ricas, que de verdad la educaci\u00f3n se constituya en\n    un ingrediente de integraci\u00f3n social, en una forma de evitar la\n    exclusi\u00f3n, en una palanca de movilidad y, en definitiva, en algo que\n    refuerce la cohesi\u00f3n de la sociedad y que permita el progreso econ\u00f3mico y\n    social de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, se\u00f1or Bedera -sin considerar las\n    ciudades aut\u00f3nomas, que tienen su tratamiento especial, simplemente las\n    comunidades aut\u00f3nomas-, entre la comunidad aut\u00f3noma con un abandono\n    educativo temprano m\u00e1s peque\u00f1o, pr\u00e1cticamente ya a la altura o incluso\n    por encima de la exigencia -tres comunidades- que para el conjunto de los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n impone la estrategia 2020, como sabe su se\u00f1or\u00eda el 10\n    %, y aquellas comunidades que tienen un abandono escolar temprano m\u00e1s\n    elevado hay una ratio de tres a uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo mismo se\n    aplica a la tasa de idoneidad, lo mismo se aplica a los resultados en\n    PISA, lo mismo se aplica a la tasa del fracaso escolar que, como sabe\n    perfectamente su se\u00f1or\u00eda, es distinta del abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo mismo se\n    aplica a la tasa de idoneidad, lo mismo se aplica a los resultados en\n    PISA, lo mismo se aplica a la tasa del fracaso escolar que, como sabe\n    perfectamente su se\u00f1or\u00eda, es distinta del abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo contrario, va destinada\n    a se\u00f1alizar el progreso, a buscar los mejores itinerarios para cada uno\n    y, en definitiva, a conseguir mayor calidad, pero tambi\u00e9n mayor equidad y\n    mejores resultados del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "ense\u00f1anza": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por ello, mi grupo le aconseja a usted que vuelva a la\n    exposici\u00f3n de motivos del primer borrador, aquella que empezaba diciendo:\n    la educaci\u00f3n es el motor que promueve la competitividad de la econom\u00eda,\n    porque es mucho m\u00e1s consecuente con su actual articulado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que nosotros hablamos de educaci\u00f3n, de compensaci\u00f3n de\n    desigualdades a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n, y ustedes hablan de mercado, y la\n    educaci\u00f3n no es una mercanc\u00eda, y los problemas de los chicos con\n    dificultades no se arreglan en el mercado, y para hablar con rigor de\n    oferta y demanda en el \u00e1mbito educativo primero tiene que poner a todo el\n    mundo en la l\u00ednea de salida, en la casilla cero, sin ventajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, mi grupo le aconseja a usted que vuelva a la\n    exposici\u00f3n de motivos del primer borrador, aquella que empezaba diciendo:\n    la educaci\u00f3n es el motor que promueve la competitividad de la econom\u00eda,\n    porque es mucho m\u00e1s consecuente con su actual articulado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes van casi siempre con el freno echado,\n    hasta que tienen la oportunidad de gobernar sin ataduras, y entonces\n    vemos claramente cu\u00e1l es su ideario, en t\u00e9rminos de ense\u00f1anza su\n    curr\u00edculo oculto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "abandono escolar": [10], "econom\u00eda": [11, 12], "formaci\u00f3n": [7, 8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... S\u00e9 que\n    la especialidad profesional del se\u00f1or Bedera como profesor de Derecho\n    Administrativo naturalmente le lleva a estas precisiones, y no ser\u00e9 yo\n    quien lleve la discusi\u00f3n por esos derroteros, pero perm\u00edtame decir, eso\n    s\u00ed, que sobre un aspecto en el que ustedes han insistido de ese dictamen,\n    cual es que se critique que no responda a un gran acuerdo pol\u00edtico, est\u00e1\n    redactado en t\u00e9rminos pr\u00e1cticamente id\u00e9nticos a aquellos con los que se\n    pronunci\u00f3 no ya la comisi\u00f3n permanente, sino el pleno del Consejo de\n    Estado con ocasi\u00f3n del dictamen de la Ley org\u00e1nica de Educaci\u00f3n del a\u00f1o\n    2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tachar el\n    enfoque de la ley de mercantilista o tachar el enfoque de la educaci\u00f3n de\n    preocupado por cuestiones como la empleabilidad, para m\u00ed, lejos de ser\n    una cr\u00edtica o lejos de tomarlo como una cr\u00edtica, si me lo permite, ya s\u00e9\n    que no me lo va a permitir, lo tomo como un elogio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree, se\u00f1or Bedera, que existe alguna relaci\u00f3n\n    entre el hecho de que el 75 % de esos parados menores de veinticinco a\u00f1os\n    no hayan alcanzado sino como m\u00e1ximo el t\u00edtulo de la educaci\u00f3n\n    obligatoria, refleja las consecuencias de un sistema educativo\n    equitativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted, se\u00f1or Bedera, que\n    a estas alturas un sistema en el que la tasa de graduaci\u00f3n en la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria deja fuera de esa graduaci\u00f3n m\u00ednima a la\n    cuarta parte de los que est\u00e1n en el sistema es un sistema equitativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, a estas alturas, con la identificaci\u00f3n que hemos hecho, creo\n    que es una identificaci\u00f3n en la que puede existir un ancho acuerdo de\n    cu\u00e1les son los problemas de nuestro sistema educativo, que adem\u00e1s de\n    problemas evidentemente tiene logros y tiene fortalezas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree, se\u00f1or Bedera, que existe alguna relaci\u00f3n\n    entre el hecho de que el 75 % de esos parados menores de veinticinco a\u00f1os\n    no hayan alcanzado sino como m\u00e1ximo el t\u00edtulo de la educaci\u00f3n\n    obligatoria, refleja las consecuencias de un sistema educativo\n    equitativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas m\u00e1s dimensiones en el sistema educativo, el\n    sistema educativo no es solo empleabilidad, pero usted reconocer\u00e1 que\n    hoy, en la econom\u00eda del conocimiento, la formaci\u00f3n de los j\u00f3venes es la\n    principal riqueza de las naciones, y si es la principal riqueza de las\n    naciones tambi\u00e9n tenemos que considerarlo en esa dimensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente\n    hemos permitido la derivaci\u00f3n hacia la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica un\n    a\u00f1o antes de lo que con el sistema anterior se permit\u00eda, incluso le\n    dir\u00eda, si leemos de una determinada forma lo que la Ley de Econom\u00eda\n    Sostenible respecto al cuarto curso de la ESO planteaba, no estamos ante\n    una situaci\u00f3n, desde ese punto de vista, tan distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia es que, frente a un sistema como el que exist\u00eda\n    antes para enfrentarse a esa situaci\u00f3n, como el que existe ahora, el de\n    los PCPI, el de los programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial, que\n    en la pr\u00e1ctica no funcionaba, puesto que la tasa de graduaci\u00f3n, con el\n    segundo curso en general es una tasa que no llega ni al 10 %, ahora\n    estamos planteando una formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica con una arquitectura\n    tal, que consigue que los chicos que grad\u00faen en ella no van a ser\n    considerados, desde el punto de vista t\u00e9cnico, como abandono escolar\n    temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas m\u00e1s dimensiones en el sistema educativo, el\n    sistema educativo no es solo empleabilidad, pero usted reconocer\u00e1 que\n    hoy, en la econom\u00eda del conocimiento, la formaci\u00f3n de los j\u00f3venes es la\n    principal riqueza de las naciones, y si es la principal riqueza de las\n    naciones tambi\u00e9n tenemos que considerarlo en esa dimensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia es que, frente a un sistema como el que exist\u00eda\n    antes para enfrentarse a esa situaci\u00f3n, como el que existe ahora, el de\n    los PCPI, el de los programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial, que\n    en la pr\u00e1ctica no funcionaba, puesto que la tasa de graduaci\u00f3n, con el\n    segundo curso en general es una tasa que no llega ni al 10 %, ahora\n    estamos planteando una formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica con una arquitectura\n    tal, que consigue que los chicos que grad\u00faen en ella no van a ser\n    considerados, desde el punto de vista t\u00e9cnico, como abandono escolar\n    temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente\n    hemos permitido la derivaci\u00f3n hacia la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica un\n    a\u00f1o antes de lo que con el sistema anterior se permit\u00eda, incluso le\n    dir\u00eda, si leemos de una determinada forma lo que la Ley de Econom\u00eda\n    Sostenible respecto al cuarto curso de la ESO planteaba, no estamos ante\n    una situaci\u00f3n, desde ese punto de vista, tan distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas m\u00e1s dimensiones en el sistema educativo, el\n    sistema educativo no es solo empleabilidad, pero usted reconocer\u00e1 que\n    hoy, en la econom\u00eda del conocimiento, la formaci\u00f3n de los j\u00f3venes es la\n    principal riqueza de las naciones, y si es la principal riqueza de las\n    naciones tambi\u00e9n tenemos que considerarlo en esa dimensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LA RETIRADA\n    DEL ANTEPROYECTO DE LEY PARA LA MEJORA DE LA CALIDAD EDUCATIVA (LOMCE) Y\n    LA PRESENTACI\u00d3N DE UN NUEVO TEXTO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sistema educativo": [6, 7, 8], "comunidad educativa": [21, 22], "ense\u00f1anza": [25, 26], "alumnos": [9, 10, 11, 12], "formaci\u00f3n": [13, 14, 15, 16], "calidad": [19], "centros": [17, 18], "social": [20], "resultados": [23, 24]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aunque creo que a usted poco le preocupa, y m\u00e1s, viendo que\n    seg\u00fan el texto, el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas acordar\u00e1n un plan\n    de incremento del gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n para los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRecuerda el Real\n    Decreto-ley de medidas urgentes de racionalizaci\u00f3n del gasto p\u00fablico en\n    el \u00e1mbito educativo que est\u00e1 atacando directamente a la calidad de la\n    educaci\u00f3n con medidas tan injustas y que tienen car\u00e1cter b\u00e1sico como no\n    poder sustituir a los profesores durante los primeros diez d\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la pasada interpelaci\u00f3n de nuestro\n    portavoz, el se\u00f1or Duran, ya destacamos que llevamos muchos a\u00f1os pidiendo\n    este pacto de Estado para la educaci\u00f3n; una\n    vez m\u00e1s, y viendo su proceder, deja a un lado el intento de di\u00e1logo y\n    quiere imponer su criterio, aunque este es cada vez m\u00e1s d\u00e9bil, pues desde\n    que tuvieron que renunciar a un tercer curso de bachillerato la gran\n    mayor\u00eda de propuestas han ido siguiendo la misma suerte, aunque algunas\n    las va disfrazando con mucha destreza, como no pod\u00eda ser de otra manera\n    viendo su proceder y escuch\u00e1ndole. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordarle que tal vez nunca como en estos momentos dif\u00edciles las\n    fuerzas pol\u00edticas representadas en esta C\u00e1mara coincidimos en el\n    diagn\u00f3stico de los aspectos a mejorar de nuestro sistema educativo:\n    aumentar los graduados en educaci\u00f3n secundaria; fidelizar a los alumnos\n    hasta obtener una formaci\u00f3n que facilite su empleabilidad; aumentar los\n    \u00edndices de \u00e9xito escolar entre nuestros estudiantes; reforzar las \u00e1reas\n    estructurales; dominar la lengua extranjera; potenciar la formaci\u00f3n\n    profesional; y as\u00ed seguramente coincidir\u00edamos en muchos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en Catalu\u00f1a pudimos conseguir una gran mayor\u00eda del\n    Parlamento, un gran pacto para la estabilidad del modelo educativo y de\n    la educaci\u00f3n, reflejado en el texto de la Llei d\u00b4Educaci\u00f3 de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reforzar las \u00e1reas estructurales no puede implicar desmerecer las\n    asignaturas de educaci\u00f3n pl\u00e1stica y visual, m\u00fasica, tecnolog\u00eda,\n    asignaturas de culturas cl\u00e1sicas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordarle que tal vez nunca como en estos momentos dif\u00edciles las\n    fuerzas pol\u00edticas representadas en esta C\u00e1mara coincidimos en el\n    diagn\u00f3stico de los aspectos a mejorar de nuestro sistema educativo:\n    aumentar los graduados en educaci\u00f3n secundaria; fidelizar a los alumnos\n    hasta obtener una formaci\u00f3n que facilite su empleabilidad; aumentar los\n    \u00edndices de \u00e9xito escolar entre nuestros estudiantes; reforzar las \u00e1reas\n    estructurales; dominar la lengua extranjera; potenciar la formaci\u00f3n\n    profesional; y as\u00ed seguramente coincidir\u00edamos en muchos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos\n    pocos puntos de nuestro sistema educativo actual crean verdaderas\n    discrepancias, algunas de ellas muy dif\u00edciles de salvar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerda el dictamen, para\n    quienes no lo pueden desconocer, que desde la Constituci\u00f3n de 1978\n    nuestra legislaci\u00f3n educativa y la doctrina del Tribunal Constitucional\n    han reconocido la competencia de las comunidades aut\u00f3nomas con lengua\n    oficial propia para orientar, en el ejercicio de sus propias\n    competencias, su sistema educativo hacia dos modelos, el modelo de\n    ense\u00f1anza ling\u00fc\u00edstica diferenciada y el modelo de integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordarle que tal vez nunca como en estos momentos dif\u00edciles las\n    fuerzas pol\u00edticas representadas en esta C\u00e1mara coincidimos en el\n    diagn\u00f3stico de los aspectos a mejorar de nuestro sistema educativo:\n    aumentar los graduados en educaci\u00f3n secundaria; fidelizar a los alumnos\n    hasta obtener una formaci\u00f3n que facilite su empleabilidad; aumentar los\n    \u00edndices de \u00e9xito escolar entre nuestros estudiantes; reforzar las \u00e1reas\n    estructurales; dominar la lengua extranjera; potenciar la formaci\u00f3n\n    profesional; y as\u00ed seguramente coincidir\u00edamos en muchos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos centros\n    ofrecieron a sus alumnos estudios de grado que ahora no podr\u00e1n ostentar\n    los primeros alumnos matriculados porque en su titulaci\u00f3n no puede salir\n    la palabra grado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos cambios que proponen no son inocuos para el\n    modelo educativo y, aunque parece un juego sencillo, las repercusiones\n    sobre la formaci\u00f3n integral de los alumnos ser\u00edan muy perjudiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConoce las\n    acciones de diferentes comunidades aut\u00f3nomas que, sin cambiar el tablero\n    de juego, est\u00e1n aumentando los esfuerzos para mejorar los resultados en\n    \u00e1reas estrat\u00e9gicas y fundamentales para la formaci\u00f3n de los alumnos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordarle que tal vez nunca como en estos momentos dif\u00edciles las\n    fuerzas pol\u00edticas representadas en esta C\u00e1mara coincidimos en el\n    diagn\u00f3stico de los aspectos a mejorar de nuestro sistema educativo:\n    aumentar los graduados en educaci\u00f3n secundaria; fidelizar a los alumnos\n    hasta obtener una formaci\u00f3n que facilite su empleabilidad; aumentar los\n    \u00edndices de \u00e9xito escolar entre nuestros estudiantes; reforzar las \u00e1reas\n    estructurales; dominar la lengua extranjera; potenciar la formaci\u00f3n\n    profesional; y as\u00ed seguramente coincidir\u00edamos en muchos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree que\n    despu\u00e9s del dictamen queda demostrado que su apuesta por la religi\u00f3n, el\n    trato a la formaci\u00f3n \u00e9tico-social, el trato al modelo educativo de\n    Catalu\u00f1a y a las lenguas cooficiales, el uso apropiatorio del marco\n    competencial y el nuevo modelo de evaluaci\u00f3n son, entre otras, propuestas\n    para llegar a un gran pacto de Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos cambios que proponen no son inocuos para el\n    modelo educativo y, aunque parece un juego sencillo, las repercusiones\n    sobre la formaci\u00f3n integral de los alumnos ser\u00edan muy perjudiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConoce las\n    acciones de diferentes comunidades aut\u00f3nomas que, sin cambiar el tablero\n    de juego, est\u00e1n aumentando los esfuerzos para mejorar los resultados en\n    \u00e1reas estrat\u00e9gicas y fundamentales para la formaci\u00f3n de los alumnos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos centros\n    ofrecieron a sus alumnos estudios de grado que ahora no podr\u00e1n ostentar\n    los primeros alumnos matriculados porque en su titulaci\u00f3n no puede salir\n    la palabra grado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su primer borrador pasa a\n    un tercer rango, como asignatura de especialidad, junto a otras que pueda\n    establecer la Administraci\u00f3n educativa y la oferta de los centros\n    docentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRecuerda el Real\n    Decreto-ley de medidas urgentes de racionalizaci\u00f3n del gasto p\u00fablico en\n    el \u00e1mbito educativo que est\u00e1 atacando directamente a la calidad de la\n    educaci\u00f3n con medidas tan injustas y que tienen car\u00e1cter b\u00e1sico como no\n    poder sustituir a los profesores durante los primeros diez d\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree que\n    despu\u00e9s del dictamen queda demostrado que su apuesta por la religi\u00f3n, el\n    trato a la formaci\u00f3n \u00e9tico-social, el trato al modelo educativo de\n    Catalu\u00f1a y a las lenguas cooficiales, el uso apropiatorio del marco\n    competencial y el nuevo modelo de evaluaci\u00f3n son, entre otras, propuestas\n    para llegar a un gran pacto de Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Duran i Lleida le dijo que la gran\n    mayor\u00eda de la comunidad educativa va en una direcci\u00f3n y usted en\n    direcci\u00f3n contraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Consejo de Estado se ha a\u00f1adido\n    en muchos y extensos puntos, y especialmente en el trato del catal\u00e1n, a\n    la mayor\u00eda de la comunidad educativa de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se comprometi\u00f3 a rendir cuentas y a fiscalizar los\n    resultados de su gesti\u00f3n al frente del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConoce las\n    acciones de diferentes comunidades aut\u00f3nomas que, sin cambiar el tablero\n    de juego, est\u00e1n aumentando los esfuerzos para mejorar los resultados en\n    \u00e1reas estrat\u00e9gicas y fundamentales para la formaci\u00f3n de los alumnos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para muestra el\n    dictamen del Consejo de Estado sobre el apartado 86 del art\u00edculo 1, que\n    regula el uso de la ense\u00f1anza de la lengua castellana y las lenguas\n    cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerda el dictamen, para\n    quienes no lo pueden desconocer, que desde la Constituci\u00f3n de 1978\n    nuestra legislaci\u00f3n educativa y la doctrina del Tribunal Constitucional\n    han reconocido la competencia de las comunidades aut\u00f3nomas con lengua\n    oficial propia para orientar, en el ejercicio de sus propias\n    competencias, su sistema educativo hacia dos modelos, el modelo de\n    ense\u00f1anza ling\u00fc\u00edstica diferenciada y el modelo de integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "sistema educativo": [2, 3], "ense\u00f1anza": [8], "alumnos": [4], "formaci\u00f3n": [5], "abandono escolar temprano": [7], "abandono escolar": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1ores diputados, se\u00f1or Barber\u00e0, debo comenzar por\n    agradecerle el esp\u00edritu general de una intervenci\u00f3n en la que no se pone\n    en duda la necesidad de enfrentarse, en este caso a las responsabilidades\n    que tenemos asumidas en esta C\u00e1mara y desde una perspectiva normativa, a\n    los problemas que tiene la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    me parece muy importante, aunque sea reiterativo, insistir en el hecho de\n    que esta ley no supone una recentralizaci\u00f3n; que esta ley no pone en\n    cuesti\u00f3n un amplio margen de autonom\u00eda para las administraciones\n    educativas; que esta ley simplemente cambia el criterio, desde el\n    criterio de ense\u00f1anzas m\u00ednimas que manejaba la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    a un criterio en funci\u00f3n del cual -y con eso entro en otro aspecto de su\n    intervenci\u00f3n- el Estado se reserva, como digo, de forma no criticada por\n    el Consejo de Estado, una serie de mecanismos -las evaluaciones y la\n    definici\u00f3n de parte del contenido de las asignaturas troncales- para\n    garantizar esa homogeneidad de la que tambi\u00e9n he hablado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    decir que despu\u00e9s de recorrer un iter prelegislativo muy prolongado -y\n    creo que suficientemente minucioso y atento a la opini\u00f3n, consideraciones\n    y sugerencias de la pr\u00e1ctica totalidad de los sectores y actores\n    interesados en el sistema educativo-, existe un amplio espacio para que\n    se consiga un consenso m\u00e1s amplio sobre su contenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y voy a aprovechar\n    la ausencia del ministro de Hacienda para decir que ser\u00e1n tanto mayores\n    cuanto m\u00e1s \u00e9xito tenga la ley, lo cual querr\u00e1 decir que hemos conseguido\n    reducir el abandono escolar temprano, que hemos conseguido que los\n    j\u00f3venes sigan itinerarios formativos que faciliten su empleabilidad y,\n    sobre todo, que hemos conseguido que los cambios introducidos en el\n    sistema educativo nos provoquen unos retornos que compensen sobradamente\n    los mayores costes en que se vaya a incurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay un\n    segundo aspecto en el que tambi\u00e9n se incide en esa sentencia del Tribunal\n    Constitucional y es la garant\u00eda de la efectividad del derecho a que en la\n    proporci\u00f3n que se determine -porque nunca estamos hablando de una\n    escolarizaci\u00f3n plena en castellano-, el castellano para aquellos alumnos\n    cuyos padres as\u00ed lo soliciten pueda ser utilizado tambi\u00e9n junto con el\n    catal\u00e1n como lengua vehicular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe su se\u00f1or\u00eda, porque estoy seguro que\n    ha estudiado con detenimiento el tema, en lo que se refiere a costes de\n    implantaci\u00f3n, estamos hablando fundamentalmente de dos cosas, las dos\n    enormemente relacionadas con la dimensi\u00f3n de empleabilidad a la que me he\n    referido: por un lado, la transformaci\u00f3n del cuarto curso de la ESO en un\n    curso respectivamente de iniciaci\u00f3n a la formaci\u00f3n profesional y al\n    bachillerato y, por otro -el otro origen de ese aumento de coste-, la\n    introducci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica en lugar de los PCPI que\n    actualmente existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y voy a aprovechar\n    la ausencia del ministro de Hacienda para decir que ser\u00e1n tanto mayores\n    cuanto m\u00e1s \u00e9xito tenga la ley, lo cual querr\u00e1 decir que hemos conseguido\n    reducir el abandono escolar temprano, que hemos conseguido que los\n    j\u00f3venes sigan itinerarios formativos que faciliten su empleabilidad y,\n    sobre todo, que hemos conseguido que los cambios introducidos en el\n    sistema educativo nos provoquen unos retornos que compensen sobradamente\n    los mayores costes en que se vaya a incurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y voy a aprovechar\n    la ausencia del ministro de Hacienda para decir que ser\u00e1n tanto mayores\n    cuanto m\u00e1s \u00e9xito tenga la ley, lo cual querr\u00e1 decir que hemos conseguido\n    reducir el abandono escolar temprano, que hemos conseguido que los\n    j\u00f3venes sigan itinerarios formativos que faciliten su empleabilidad y,\n    sobre todo, que hemos conseguido que los cambios introducidos en el\n    sistema educativo nos provoquen unos retornos que compensen sobradamente\n    los mayores costes en que se vaya a incurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la primera creo\n    que todos estamos de acuerdo, que es que no suponga la exclusi\u00f3n de la\n    lengua oficial com\u00fan, del castellano, del sistema de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "familias": [10], "sistema educativo": [3, 4], "econom\u00eda": [9], "alumnos": [5, 6], "formaci\u00f3n": [7], "centros": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tenemos la LOE y la Ley de Educaci\u00f3n de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda aquello que es necesario\n    hay que hacerlo, pero los momentos son los que son y por tanto tenemos\n    que ir con mucho cuidado cuando se nos plantea desde el ministerio que\n    hay que\n    hacer un gasto econ\u00f3mico en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que pide\n    que se incorpore a la Ley de Educaci\u00f3n de Catalu\u00f1a porque el Partido\n    Popular vot\u00f3 en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1n las lenguas normalmente utilizadas como vehiculares de\n    comunicaci\u00f3n y aprendizaje en el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, esto se lo\n    dedico a todos los profesores de Catalu\u00f1a que son el alma de nuestro\n    sistema educativo de \u00e9xito que es y continuar\u00e1 siendo el de inmersi\u00f3n\n    ling\u00fc\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta semana\n    en Catalu\u00f1a 70.812 alumnos est\u00e1n realizando las pruebas de evaluaci\u00f3n de\n    sexto de primaria, 2.165 centros educativos quieren evaluar el grado de\n    logro de las competencias b\u00e1sicas al terminar la etapa: castellano,\n    catal\u00e1n, lengua extranjera y matem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y puede ser que cuando esto llegue a\n    aplicarse -si es que llega a aplicarse, esperemos que no, que se\n    modifique mucho- puede ser que haya muchos alumnos que ya hayan padecido\n    falta de recursos por dificultades sociales o por estas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque mis padres estudiaron en castellano y aprendieron el\n    catal\u00e1n oralmente, yo estudi\u00e9 en castellano y aprend\u00ed el catal\u00e1n\n    estudiando la asignatura de catal\u00e1n y por mi formaci\u00f3n posterior; pero\n    mis hijos est\u00e1n estudiando en catal\u00e1n, estudian la asignatura de\n    castellano y dominan perfectamente -ya han pasado la primaria- la lengua\n    castellana y la lengua catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta semana\n    en Catalu\u00f1a 70.812 alumnos est\u00e1n realizando las pruebas de evaluaci\u00f3n de\n    sexto de primaria, 2.165 centros educativos quieren evaluar el grado de\n    logro de las competencias b\u00e1sicas al terminar la etapa: castellano,\n    catal\u00e1n, lengua extranjera y matem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de econom\u00eda estamos de acuerdo en que no hay que evitar hacer\n    cambios para no hacer gasto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted quiere hacer reformas estructurales,\n    necesita m\u00e1s recursos pero lo que hace es no defender a las familias y a\n    las empresas que realizan actividades educativas, cuando ese 21 % de IVA\n    en Europa o en la mayor\u00eda de los pa\u00edses de Europa no se paga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "sistema educativo": [0, 1], "calidad": [3], "resultados": [4, 5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No alcanzo a entender por qu\u00e9 es un\n    problema que exista esa evaluaci\u00f3n homog\u00e9nea -que, naturalmente, se\u00f1or\n    Barber\u00e0, tampoco se va a hacer de espaldas a las administraciones\n    educativas porque ser\u00eda imposible, para empezar, desde el punto de vista\n    pr\u00e1ctico- que intenta garantizar esa homogeneidad que a su se\u00f1or\u00eda le\n    preocupa y que no es sino una homogeneidad b\u00e1sica, una garant\u00eda de\n    m\u00ednimos b\u00e1sicos de calidad y de cobertura del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le recuerde -lo he dicho ya en esta C\u00e1mara en\n    varias ocasiones- que en el sistema educativo en el curso de la d\u00e9cada\n    que va de 2000 a 2010 no hemos tenido un problema en los recursos, puesto\n    que los recursos en el conjunto de las administraciones educativas, en\n    t\u00e9rminos nominales, han duplicado la inversi\u00f3n en esos a\u00f1os y, sin\n    embargo, ese incremento realmente espectacular de la inversi\u00f3n no ha ido\n    acompa\u00f1ado de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    convencido de que, lejos de los vicios que algunos presagian de la\n    introducci\u00f3n de estas evaluaciones, suceder\u00e1 como ha sucedido y como\n    viene sucediendo con todas las evaluaciones que se hacen en el \u00e1mbito de\n    los distintos pa\u00edses que tienen sistemas educativos similares al nuestro,\n    y es que todos ellos, al cabo de dos o tres a\u00f1os, gracias a este sistema\n    de evaluaciones que son un est\u00edmulo para los profesores y un est\u00edmulo\n    para los propios alumnos, mejoran sus resultados educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No alcanzo a entender por qu\u00e9 es un\n    problema que exista esa evaluaci\u00f3n homog\u00e9nea -que, naturalmente, se\u00f1or\n    Barber\u00e0, tampoco se va a hacer de espaldas a las administraciones\n    educativas porque ser\u00eda imposible, para empezar, desde el punto de vista\n    pr\u00e1ctico- que intenta garantizar esa homogeneidad que a su se\u00f1or\u00eda le\n    preocupa y que no es sino una homogeneidad b\u00e1sica, una garant\u00eda de\n    m\u00ednimos b\u00e1sicos de calidad y de cobertura del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    convencido de que, lejos de los vicios que algunos presagian de la\n    introducci\u00f3n de estas evaluaciones, suceder\u00e1 como ha sucedido y como\n    viene sucediendo con todas las evaluaciones que se hacen en el \u00e1mbito de\n    los distintos pa\u00edses que tienen sistemas educativos similares al nuestro,\n    y es que todos ellos, al cabo de dos o tres a\u00f1os, gracias a este sistema\n    de evaluaciones que son un est\u00edmulo para los profesores y un est\u00edmulo\n    para los propios alumnos, mejoran sus resultados educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veinticuatro\n    de los treinta y cuatro pa\u00edses de la OCDE tienen estos sistemas de\n    evaluaci\u00f3n y todos los estudios acerca de los resultados educativos\n    manifiestan que existe una fuerte correlaci\u00f3n positiva entre la\n    introducci\u00f3n de estas evaluaciones y la mejora de los resultados\n    educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le recuerde -lo he dicho ya en esta C\u00e1mara en\n    varias ocasiones- que en el sistema educativo en el curso de la d\u00e9cada\n    que va de 2000 a 2010 no hemos tenido un problema en los recursos, puesto\n    que los recursos en el conjunto de las administraciones educativas, en\n    t\u00e9rminos nominales, han duplicado la inversi\u00f3n en esos a\u00f1os y, sin\n    embargo, ese incremento realmente espectacular de la inversi\u00f3n no ha ido\n    acompa\u00f1ado de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 5, 6, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 15, 16, 18, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 32, 33, 34, 35, 37, 40, 42, 46, 49, 51, 53, 55, 57, 59, 62, 64], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3], "party": "Joan Coscubiela Conesa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [8, 60, 61, 63], "party": "Jordi Xucl\u00e0 i Costa", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [14, 17, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 36, 38, 39, 41, 43, 44, 45, 47, 48, 50, 56, 58], "party": "Mar\u00eda Pilar Lucio Carrasco", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [19, 52, 54], "party": "Teresa Jord\u00e0 i Roura", "name": "Mixto"}]}