{"blocks": [{"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 MANTIENE EL 2 POR CIENTO DE INFLACI\u00d3N PARA TODA LA\n    FUNCI\u00d3N P\u00daBLICA, CUANDO EL \u00cdNDICE DE PRECIOS AL CONSUMO (IPC)\n    INTERANUAL EST\u00c1 EN EL 4 POR CIENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros aspiramos a hacer una pol\u00edtica, y la hacemos, que provoque\n    crecimiento, que provoque creaci\u00f3n de empleo y que provoque\n    incremento de bienestar, como demuestran los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000329\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A\u00fan as\u00ed, es cierto que el \u00faltimo dato sobre el\n    \u00edndice de precios al consumo de nuestro pa\u00eds sit\u00faa la inflaci\u00f3n en un\n    4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cambio, los beneficios de las\n    empresas son del 45 por ciento y eso es lo que les deber\u00eda preocupar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, para su conocimiento y su informaci\u00f3n, le dar\u00e9 algunos datos\n    de ese bloqueo al que est\u00e1 sometido\n    el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000333\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "calidad": [5, 6], "datos": [0], "ense\u00f1anza": [7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todos estos datos son sin duda positivos, pero la calidad de esta\n    ense\u00f1anza, especialmente en lo que hace referencia a la ense\u00f1anza\n    primaria y a la secundaria, tiene m\u00faltiples problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, desde hace m\u00e1s de 22 a\u00f1os se est\u00e1n\n    haciendo grandes esfuerzos en Espa\u00f1a en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se\u00f1or presidente,\n    estamos alcanzando el 6 por ciento del PIB en inversi\u00f3n en educaci\u00f3n,\n    entre la p\u00fablica y la privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or presidente del Gobierno dec\u00eda en su discurso de\n    investidura: Es m\u00e1s importante que nunca que nos preocupemos por la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay mayor injusticia en la sociedad del conocimiento\n    que una educaci\u00f3n deficiente y no podemos conformarnos con una\n    educaci\u00f3n que llegue a todos, debemos proponernos mejorar su calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos datos son sin duda positivos, pero la calidad de esta\n    ense\u00f1anza, especialmente en lo que hace referencia a la ense\u00f1anza\n    primaria y a la secundaria, tiene m\u00faltiples problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay mayor injusticia en la sociedad del conocimiento\n    que una educaci\u00f3n deficiente y no podemos conformarnos con una\n    educaci\u00f3n que llegue a todos, debemos proponernos mejorar su calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos datos son sin duda positivos, pero la calidad de esta\n    ense\u00f1anza, especialmente en lo que hace referencia a la ense\u00f1anza\n    primaria y a la secundaria, tiene m\u00faltiples problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or presidente, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9\n    razones han llevado al Gobierno a impulsar la mejora de la ense\u00f1anza\n    de las humanidades? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [6, 7, 8], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1, 2], "ense\u00f1anza": [3, 4], "social": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En ese sentido es en el que el Gobierno ha\n    planteado no solamente la reforma de las humanidades, es decir, no\n    solamente la mejora de la educaci\u00f3n en la historia, en la ense\u00f1anza\n    de la filosof\u00eda, de la literatura universal, en la lengua, en la\n    literatura cl\u00e1sica y en las lenguas, sino tambi\u00e9n en las matem\u00e1ticas,\n    pues sabido es, se\u00f1or\u00eda, que el sistema educativo espa\u00f1ol es el que\n    menos horas tiene asignadas como carga educativa en estas materias, y\n    que adem\u00e1s los alumnos de la ESO hab\u00edan perdido 220 horas anuales de\n    matem\u00e1ticas y 500 de lengua en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha dicho, una mayor calidad del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9ste es un primer paso en la\n    reforma de nuestro sistema educativo, porque ya le anuncio que el\n    Gobierno tiene la intenci\u00f3n de remitir a la C\u00e1mara un proyecto de ley\n    de calidad de ense\u00f1anza, un proyecto de ley de formaci\u00f3n profesional\n    y un proyecto de ley de universidades, que esperamos que sirva para\n    mejorar tambi\u00e9n la ense\u00f1anza en nuestro sistema universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido es en el que el Gobierno ha\n    planteado no solamente la reforma de las humanidades, es decir, no\n    solamente la mejora de la educaci\u00f3n en la historia, en la ense\u00f1anza\n    de la filosof\u00eda, de la literatura universal, en la lengua, en la\n    literatura cl\u00e1sica y en las lenguas, sino tambi\u00e9n en las matem\u00e1ticas,\n    pues sabido es, se\u00f1or\u00eda, que el sistema educativo espa\u00f1ol es el que\n    menos horas tiene asignadas como carga educativa en estas materias, y\n    que adem\u00e1s los alumnos de la ESO hab\u00edan perdido 220 horas anuales de\n    matem\u00e1ticas y 500 de lengua en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9ste es un primer paso en la\n    reforma de nuestro sistema educativo, porque ya le anuncio que el\n    Gobierno tiene la intenci\u00f3n de remitir a la C\u00e1mara un proyecto de ley\n    de calidad de ense\u00f1anza, un proyecto de ley de formaci\u00f3n profesional\n    y un proyecto de ley de universidades, que esperamos que sirva para\n    mejorar tambi\u00e9n la ense\u00f1anza en nuestro sistema universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle\n    que la reforma prevista en las ense\u00f1anzas m\u00ednimas constituye, a\n    juicio del Gobierno, una demanda social muy generalizada tanto de los\n    padres como de la comunidad educativa en general, que demandan, como\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha dicho, una mayor calidad del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido es en el que el Gobierno ha\n    planteado no solamente la reforma de las humanidades, es decir, no\n    solamente la mejora de la educaci\u00f3n en la historia, en la ense\u00f1anza\n    de la filosof\u00eda, de la literatura universal, en la lengua, en la\n    literatura cl\u00e1sica y en las lenguas, sino tambi\u00e9n en las matem\u00e1ticas,\n    pues sabido es, se\u00f1or\u00eda, que el sistema educativo espa\u00f1ol es el que\n    menos horas tiene asignadas como carga educativa en estas materias, y\n    que adem\u00e1s los alumnos de la ESO hab\u00edan perdido 220 horas anuales de\n    matem\u00e1ticas y 500 de lengua en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9ste es un primer paso en la\n    reforma de nuestro sistema educativo, porque ya le anuncio que el\n    Gobierno tiene la intenci\u00f3n de remitir a la C\u00e1mara un proyecto de ley\n    de calidad de ense\u00f1anza, un proyecto de ley de formaci\u00f3n profesional\n    y un proyecto de ley de universidades, que esperamos que sirva para\n    mejorar tambi\u00e9n la ense\u00f1anza en nuestro sistema universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO DE COLOCACI\u00d3N DE EX ALTOS CARGOS EN\n    PRESIDENCIAS DE EMPRESAS P\u00daBLICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es una realidad que estas\n    actuaciones han servido para dejar en manos de personas vinculadas a\n    su partido a las m\u00e1s importantes empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En empresas\n    p\u00fablicas privatizadas y en grupos privados son hoy numerosos los\n    empresarios que les deben a ustedes su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la empresa p\u00fablica,\n    \u00bfser\u00eda usted tan amable de decirnos cu\u00e1les son los criterios de\n    pol\u00edtica de colocaci\u00f3n de ex altos cargos en presidencias de empresas\n    p\u00fablicas que tiene el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la empresa p\u00fablica,\n    \u00bfser\u00eda usted tan amable de decirnos cu\u00e1les son los criterios de\n    pol\u00edtica de colocaci\u00f3n de ex altos cargos en presidencias de empresas\n    p\u00fablicas que tiene el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  A pesar de ello, lo han colocado en la\n    Presidencia de la principal empresa papelera de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, el presidente del Consejo Social de la Universidad de\n    Huelva, el presidente de la Autoridad Portuaria de Huelva, el\n    presidente de la Autoridad Portuaria de Sevilla, el jefe del Puerto\n    de Avil\u00e9s, el jefe de la Junta de Saneamiento de Gij\u00f3n, el presidente\n    de la Caja de Ahorros de CastillaLa Mancha, el presidente de la Caja\n    de Ahorros de Granada  y otras muchas e ilustres personalidades han\n    tenido el honor de ser pol\u00edticos del Partido Socialista y ocupan\n    puestos en empresas p\u00fablicas y privadas y, al parecer, seg\u00fan la\n    visi\u00f3n del se\u00f1or Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n, est\u00e1n marcados por el hecho de\n    haber pertenecido a un grupo pol\u00edtico o a un gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, el presidente del Consejo Social de la Universidad de\n    Huelva, el presidente de la Autoridad Portuaria de Huelva, el\n    presidente de la Autoridad Portuaria de Sevilla, el jefe del Puerto\n    de Avil\u00e9s, el jefe de la Junta de Saneamiento de Gij\u00f3n, el presidente\n    de la Caja de Ahorros de CastillaLa Mancha, el presidente de la Caja\n    de Ahorros de Granada  y otras muchas e ilustres personalidades han\n    tenido el honor de ser pol\u00edticos del Partido Socialista y ocupan\n    puestos en empresas p\u00fablicas y privadas y, al parecer, seg\u00fan la\n    visi\u00f3n del se\u00f1or Fern\u00e1ndez Marug\u00e1n, est\u00e1n marcados por el hecho de\n    haber pertenecido a un grupo pol\u00edtico o a un gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No comparto\n    esa visi\u00f3n, precisamente a los veinticinco a\u00f1os de la muerte de\n    Franco cuando todav\u00eda se escucha decir a algunas personas que los que\n    han tenido cargos pol\u00edticos no tienen que tener el respeto y la\n    seriedad suficiente para ser buenos presidentes del Tribunal de\n    Defensa de la Competencia ex secretarios de Estado de Econom\u00eda con\n    ustedes, buenos presidentes de la Comisi\u00f3n Nacional de Valores ex\n    ministros de Industria con ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En otras ocasiones, el Grupo Parlamentario Vasco ha cuestionado al\n    Gobierno por su posici\u00f3n al respecto, por el compromiso con el que\n    asume en este caso la obligaci\u00f3n constitucional que ata\u00f1e a todos los\n    poderes p\u00fablicos para promover las condiciones en que los ciudadanos\n    ejerciten sus derechos y libertades en t\u00e9rminos de igualdad real y\n    efectiva, encontr\u00e1ndonos siempre con la lac\u00f3nica y desinteresada\n    respuesta de remisi\u00f3n al acuerdo entre las instituciones de Castilla\n    y Le\u00f3n y del Pa\u00eds Vasco, que saben sibilinamente reconducidas al\n    juego de los respectivos estatutos de autonom\u00eda, que\n    interpret\u00f3 el Tribunal Constitucional y que conducen en la pr\u00e1ctica a\n    que la llave de todo un proceso de actualizaci\u00f3n democr\u00e1tica quede en\n    manos de la voluntad unilateral del Gobierno castellano-leon\u00e9s, que a\n    su vez retarda conscientemente y eterniza el problema, porque no\n    encuentra cobertura y r\u00e9dito pol\u00edtico alguno  a facilitar una soluci\u00f3n\n    acorde con la voluntad tristemente tergiversada de los interesados\n    trevi\u00f1eses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... son la disposici\u00f3n transitoria\n    s\u00e9ptima, tercera, del Estatuto de Autonom\u00eda de Castilla y Le\u00f3n, cuya\n    constitucionalidad ha sido declarada por sentencia de 1986 del\n    Tribunal Constitucional, y el art\u00edculo 8 del Estatuto Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Senado, en su informe del a\u00f1o 1995, recomend\u00f3 la creaci\u00f3n de una\n    comisi\u00f3n interinstitucional, que se form\u00f3, que est\u00e1 formada entre el\n    Gobierno vasco, la Junta de Castilla y Le\u00f3n y la propia Diputaci\u00f3n\n    Foral de \u00c1lava. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Estamos ayudando a que esa Comisi\u00f3n interadministrativa,\n    que se ha creado y que est\u00e1 funcionando, consiga los m\u00e1ximos logros,\n    que es en estos momentos que los ciudadanos del condado de Trevi\u00f1o\n    tengan los mejores servicios posibles por conjunci\u00f3n de las\n    administraciones auton\u00f3micas de Castilla  y Le\u00f3n, del Pa\u00eds Vasco, de\n    la Diputaci\u00f3n de Burgos  y de los propios municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000330\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4], "sanidad": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este grupo, que ha tenido muchas\n    reuniones, no f\u00e1ciles y que no llevaban a resultados, por fin el 23\n    de enero de 1998 adopt\u00f3 el acuerdo de considerar servicios p\u00fablicos\n    fundamentales la educaci\u00f3n, la sanidad y los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    la sanidad y servicios sociales tienen por el momento su propio\n    sistema de financiaci\u00f3n, se acord\u00f3 que el primer servicio a analizar\n    ser\u00eda el de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo, que ha tenido muchas\n    reuniones, no f\u00e1ciles y que no llevaban a resultados, por fin el 23\n    de enero de 1998 adopt\u00f3 el acuerdo de considerar servicios p\u00fablicos\n    fundamentales la educaci\u00f3n, la sanidad y los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    la sanidad y servicios sociales tienen por el momento su propio\n    sistema de financiaci\u00f3n, se acord\u00f3 que el primer servicio a analizar\n    ser\u00eda el de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, se viene\n    trabajando en el seno del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera\n    para estudiar la metodolog\u00eda que fije el alcance y cuant\u00eda de las\n    asignaciones de nivelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es evidente que la definici\u00f3n de los\n    servicios p\u00fablicos fundamentales implica tambi\u00e9n una definici\u00f3n de\n    est\u00e1ndares  y de costos de esos servicios que, con toda seguridad, van\n    a superar en demas\u00eda las cifras de las que estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me dice de 20.000 \u00f3 30.000 millones es estar fuera de la realidad,\n    porque tendremos que hablar, con toda seguridad, de centenares de\n    miles de millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000331\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON\n    LOS CRITERIOS QUE SE HAN TENIDO EN CUENTA PARA QUE LA CAMPA\u00d1A\n    MEDI\u00c1TICA \"TOLERANCIA CERO\" FRENTE  A LAVIOLENCIA DOM\u00c9STICA PRESENTE\n    IM\u00c1GENES Y MENSAJES FOCALIZANDO  A LAS MUJERES Y A LOS HIJOS\n    \u00daNICAMENTE COMO V\u00cdCTIMAS Y NO TRANSMITIENDO UNA IMAGEN EN POSITIVO\n    QUE LES PRESENTE COMO SUPERVIVIENTES DE LA VIOLENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3], "social": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Apoyamos esta iniciativa y desear\u00edamos, al igual\n    que ustedes, que fuera un instrumento eficaz en la erradicaci\u00f3n de la\n    violencia que se ejerce contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de estos riesgos, que no dudamos que habr\u00e1n\n    sido convenientemente valorados, el contenido del anuncio es a\n    nuestro juicio globalmente desesperanzador y fatalista, focalizando a\n    las mujeres y a los hijos \u00fanicamente como v\u00edctimas, sin que se\n    visualice ninguna soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido se aparta de las\n    recomendaciones que se daban en la mencionada resoluci\u00f3n del\n    Parlamento Europeo, en la que se dec\u00eda que en estas campa\u00f1as se deb\u00eda\n    intentar proyectar una imagen en positivo de las mujeres, un mensaje\n    que las presente como supervivientes de la violencia y no \u00fanicamente\n    como v\u00edctimas,  y un mensaje en el que tambi\u00e9n se recogiera la\n    prevenci\u00f3n de la violencia as\u00ed como la posibilidad de que los\n    agresores, frente al rechazo y aislamiento social al que les\n    condenar\u00e1 su conducta, tengan tratamiento y rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, quisi\u00e9ramos conocer cu\u00e1les son los\n    criterios que se han tenido en cuenta para que la campa\u00f1a medi\u00e1tica\n    frente a la violencia dom\u00e9stica presente im\u00e1genes y mensajes\n    focalizando a las mujeres y a las hijas e hijos \u00fanicamente como\n    v\u00edctimas  y no transmitiendo una imagen en positivo que les presente\n    como supervivientes de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido se aparta de las\n    recomendaciones que se daban en la mencionada resoluci\u00f3n del\n    Parlamento Europeo, en la que se dec\u00eda que en estas campa\u00f1as se deb\u00eda\n    intentar proyectar una imagen en positivo de las mujeres, un mensaje\n    que las presente como supervivientes de la violencia y no \u00fanicamente\n    como v\u00edctimas,  y un mensaje en el que tambi\u00e9n se recogiera la\n    prevenci\u00f3n de la violencia as\u00ed como la posibilidad de que los\n    agresores, frente al rechazo y aislamiento social al que les\n    condenar\u00e1 su conducta, tengan tratamiento y rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Podr\u00eda haber sido\n    otra de las dimensiones que tiene el problema de la violencia\n    dom\u00e9stica o la violencia contra las mujeres objeto de una campa\u00f1a\n    publicitaria, que al menos,\n    como usted tambi\u00e9n reconoc\u00eda, s\u00ed que ha tenido la virtud  o el m\u00e9rito\n    de no pasar desapercibida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda enfatiz\u00f3 sobre un aspecto\n    tambi\u00e9n muy importante, la existencia de recursos sociales y\n    especialmente de muchos y buenos profesionales dispuestos a ayudar a\n    las mujeres y a las familias que sufren esta indignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se ha querido\n    hacer explicando que los efectos indeseables alcanzan no solamente al\n    g\u00e9nero femenino, a las mujeres, sino tambi\u00e9n a los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me permito recordar la elevada cifra de mujeres que\n    han perdido este a\u00f1o su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no es as\u00ed como piensan ni el Consejo General del\n    Poder Judicial, ni los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas\n    responsables y competentes en la materia, ni el Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n tramit\u00e1ndose en las Cortes Generales los\n    proyectos de ley de modificaci\u00f3n de la Ley org\u00e1nica del Poder\n    Judicial y del Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, para\n    introducir las modificaciones derivadas de la nueva norma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    otra parte, el Real Decreto 1.119 ha creado 36 nuevas plazas de\n    fiscales, para reforzar los medios de que dispone el ministerio\n    fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, vamos a incrementar en 129 plazas la plantilla\n    org\u00e1nica del ministerio fiscal, ampliaci\u00f3n que tendr\u00e1 continuidad,\n    como es l\u00f3gico, en los a\u00f1os sucesivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000339\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, la primera y m\u00e1s inmediata va a ser la aprobaci\u00f3n en los\n    Presupuestos Generales del Estado, en una enmienda en el Senado, de\n    la ampliaci\u00f3n del Plan de seguridad integral para Canarias, por un\n    importe de 500 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Seguro\n    que estaremos tambi\u00e9n de acuerdo en que no se trata de crear alarma\n    social, ya que es responsabilidad de todos afianzar la cultura de la\n    tolerancia, no hacer demagogia ni uso partidista del problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordemos los \u00faltimos acontecimientos\n    ocurridos en Canarias, producto de que la situaci\u00f3n de ilegalidad\n    conlleva a un c\u00edrculo vicioso de marginalidad, pobreza, indigencia,\n    actividades delictivas para sobrevivir, circunstancias que ocasionan,\n    en \u00faltima instancia, la confrontaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata ni de premiar\n    ni de fomentar la inmigraci\u00f3n irregular, pero es urgente que\n    desarrollemos medidas para evitar la exclusi\u00f3n social de los\n    inmigrantes irregulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, como me ped\u00eda medidas de car\u00e1cter resolutivo, tratar\u00e9 de\n    enunciar, lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible, un conjunto de ellas en el\n    \u00e1mbito de la seguridad en particular y, posteriormente, en el \u00e1mbito\n    de lo que es ya la acogida y lo que significa la atenci\u00f3n de\n    extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la seguridad, quiero comunicarle que se van a\n    incorporar a la Jefatura Superior 35 nuevos inspectores, que se va a\n    incrementar un n\u00famero a determinar de funcionarios en las comisar\u00edas\n    de Playa de las Am\u00e9ricas y de Arrecife, que se van a incorporar cinco\n    nuevos veh\u00edculos K para Tenerife sur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha puesto\n    en marcha una red de albergues de titularidad p\u00fablica y en Tenerife\n    se va a crear un centro de estancia temporal de inmigrantes con una\n    capacidad de m\u00e1s de 100 plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000332\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    SE\u00d1OR MINISTRO POSITIVO EL BALANCE DE LA POL\u00cdTICA DE SEGURIDAD\n    CIUDADANA QUE HA APLICADO DURANTE LOS A\u00d1OS QUE LLEVADE TITULAR EN EL\n    MINISTERIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... positivo el\n    balance de la pol\u00edtica de seguridad ciudadana que ha aplicado durante\n    el tiempo que lleva de ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "fiscal": [8, 9], "datos": [3, 4, 5, 6, 7], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... se ve\n    obligado a descalificar y a ignorar, porque ah\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros que\n    contrastan lo que es la presentaci\u00f3n m\u00e1s o menos maquillada que\n    ustedes est\u00e1n haciendo de los datos en materia de seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El horario de\n    la Polic\u00eda 2000 es muy peque\u00f1o, no abarca los fines de semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, hay del orden de 8.000 vacantes en el cuerpo nacional de\n    Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene datos completos ni fiables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los datos que tiene el\n    fiscal general del Estado contrastan y desmienten absolutamente la\n    evoluci\u00f3n de la criminalidad que ustedes est\u00e1n ofreciendo al pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente no tienen datos fiables y seguros, y por tanto\n    desconocen la realidad, sino que, adem\u00e1s, desconocen el crecimiento,\n    los datos, los indicios, lo que dice el fiscal general del Estado de\n    los procedimientos que se han iniciado, que son un 7,7 por ciento m\u00e1s\n    en 1999 que en 1998, en todo tipo de delitos, que figuran en la\n    memoria del fiscal general del Estado, memoria que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se ve\n    obligado a descalificar y a ignorar, porque ah\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros que\n    contrastan lo que es la presentaci\u00f3n m\u00e1s o menos maquillada que\n    ustedes est\u00e1n haciendo de los datos en materia de seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los datos y esas son las realidades:\n    desconocimiento, falta de br\u00fajula, crecimiento de la inseguridad\n    ciudadana en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los datos que tiene el\n    fiscal general del Estado contrastan y desmienten absolutamente la\n    evoluci\u00f3n de la criminalidad que ustedes est\u00e1n ofreciendo al pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente no tienen datos fiables y seguros, y por tanto\n    desconocen la realidad, sino que, adem\u00e1s, desconocen el crecimiento,\n    los datos, los indicios, lo que dice el fiscal general del Estado de\n    los procedimientos que se han iniciado, que son un 7,7 por ciento m\u00e1s\n    en 1999 que en 1998, en todo tipo de delitos, que figuran en la\n    memoria del fiscal general del Estado, memoria que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [3], "datos": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Las cifras que he trasladado hoy y que traslad\u00e9 ayer constituyen,\n    como usted bien sabe, la aplicaci\u00f3n de un programa estad\u00edstico que\n    aprobaron ustedes en el a\u00f1o 1985 y por el que ustedes trasladaban\n    todos los a\u00f1os los datos a la opini\u00f3n p\u00fablica desde la Secretar\u00eda de\n    Estado de Seguridad, como nosotros hacemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cifras que he trasladado hoy y que traslad\u00e9 ayer constituyen,\n    como usted bien sabe, la aplicaci\u00f3n de un programa estad\u00edstico que\n    aprobaron ustedes en el a\u00f1o 1985 y por el que ustedes trasladaban\n    todos los a\u00f1os los datos a la opini\u00f3n p\u00fablica desde la Secretar\u00eda de\n    Estado de Seguridad, como nosotros hacemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, exactamente igual de\n    fidedignos son nuestros datos que los que ustedes han dado durante\n    diez a\u00f1os, porque ese programa no se ha modificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe muy bien, porque ayer tuvimos cuatro horas de debate sobre\n    estas cuestiones, que la Fiscal\u00eda General del Estado no mide\n    esencialmente el nivel delincuencial, sino el de litigiosidad en los\n    tribunales, referido a los delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el domingo pasado los ciudadanos de este pa\u00eds ve\u00edan\n    conmocionados im\u00e1genes en la televisi\u00f3n de la brutal carga de la\n    polic\u00eda contra ciudadanos j\u00f3venes que de forma pac\u00edfica estaban\n    haciendo una manifestaci\u00f3n por una causa justa y solidaria que yo\n    comparto; im\u00e1genes que son propias de una \u00e9poca que no viv\u00ed -otros\n    compa\u00f1eros de mi partido s\u00ed-, pero que desde luego no estoy dispuesta\n    a aceptar en plena democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfqu\u00e9\n    instrucciones se dieron a la polic\u00eda que causaron la represi\u00f3n\n    desproporcionada en la manifestaci\u00f3n que ten\u00eda lugar el pasado d\u00eda 26\n    ante el Congreso de los Diputados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ahora bien, se\u00f1or\u00eda, se produjo alg\u00fan comportamiento de alg\u00fan\n    polic\u00eda que sin duda pudo ser excesivo y por ello se ha abierto un\n    expediente informativo y se ha cesado al responsable operativo que\n    orden\u00f3 la intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El problema es que est\u00e1 habiendo un aumento de\n    agresividad por parte de la polic\u00eda desde que el se\u00f1or Francisco\n    Javier Ansu\u00e1tegui es delegado del Gobierno en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo han denunciado los propios sindicatos\n    de la polic\u00eda que se encuentran estresados por estas \u00f3rdenes que\n    desde su Ministerio se lanzan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo les pedir\u00eda a ustedes tambi\u00e9n que,\n    adem\u00e1s de controlar al Gobierno, entiendan primero en un d\u00eda como hoy\n    -que \u00e9sa evidentemente es su obligaci\u00f3n- que venir  a empapelar el\n    Congreso es una ofensa democr\u00e1tica que es gratuita, absurda e\n    intolerable, y la primera obligaci\u00f3n de las fuerzas de seguridad del\n    Estado en esa situaci\u00f3n es evitar que lo consigan, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda protegi\u00f3 el ejercicio de ese derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    polic\u00eda presencia como ese grupo trata de acceder al Congreso y como\n    pretende empapelar la fachada del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda trata de dialogar\n    con los manifestantes para que desalojen la escalinata del Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "calidad": [1], "datos": [0], "vasco": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde el Grupo Popular, se\u00f1or ministro, no vamos a permitir la\n    patrimonializaci\u00f3n del r\u00edo Ebro por parte de ciertos dirigentes\n    pol\u00edticos, que, mediante la mentira y la tergiversaci\u00f3n de los datos\n    reales del plan hidrol\u00f3gico, pretenden jugar con los sentimientos\n    territoriales de los ciudadanos para enfrentar a los espa\u00f1oles,\n    haciendo pol\u00edtica partidista de un asunto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar,\n    aun sabiendo la complejidad de la empresa que acomet\u00eda, ha tenido la\n    ambici\u00f3n pol\u00edtica  y la valent\u00eda de plantear a la sociedad espa\u00f1ola un\n    gran debate nacional con la vocaci\u00f3n de que comencemos el siglo XXI\n    con un Plan hidrol\u00f3gico nacional aprobado y en ejecuci\u00f3n, de tal\n    forma que, tras m\u00e1s de cien a\u00f1os de m\u00faltiples propuestas para tratar\n    de resolver los problemas de desequilibrios territoriales en el\n    reparto del agua en Espa\u00f1a, est\u00e9 garantizado el derecho\n    de todos los espa\u00f1oles a disfrutar de agua de boca suficiente  y de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar,\n    aun sabiendo la complejidad de la empresa que acomet\u00eda, ha tenido la\n    ambici\u00f3n pol\u00edtica  y la valent\u00eda de plantear a la sociedad espa\u00f1ola un\n    gran debate nacional con la vocaci\u00f3n de que comencemos el siglo XXI\n    con un Plan hidrol\u00f3gico nacional aprobado y en ejecuci\u00f3n, de tal\n    forma que, tras m\u00e1s de cien a\u00f1os de m\u00faltiples propuestas para tratar\n    de resolver los problemas de desequilibrios territoriales en el\n    reparto del agua en Espa\u00f1a, est\u00e9 garantizado el derecho\n    de todos los espa\u00f1oles a disfrutar de agua de boca suficiente  y de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe han\n    planteado esos dirigentes pol\u00edticos que tanto gritan en la calle qu\u00e9\n    ser\u00eda del Ebro al paso por su regi\u00f3n sin la solidaridad de Cantabria,\n    con su regulaci\u00f3n en cabecera,  o las aportaciones de Castilla y Le\u00f3n,\n    del Pa\u00eds Vasco, de La Rioja o de Navarra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1, 2], "red": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Asimismo se regulan todos los r\u00edos de la comunidad aut\u00f3noma\n    disminuyendo los riesgos de avenidas y garantizando el abastecimiento\n    de agua de calidad y el caudal ecol\u00f3gico de las cuencas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, 1.322 millones de pesetas est\u00e1n destinados a\n    desarrollar un programa de control y calidad de las aguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, son 47.000 millones de pesetas que\n    van a resolver los problemas de disponibilidad y calidad del agua en\n    La Rioja y que van a garantizar la satisfacci\u00f3n de los usos y\n    demandas del recurso del presente y del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros 10.000 millones de pesetas se\n    invertir\u00e1n en actuaciones para mejora y modernizaci\u00f3n de regad\u00edos,\n    b\u00e1sicamente en la red de tuber\u00edas en la zona regable del Najerilla y\n    en el canal de Lodosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PROPUESTAS DEL GOBIERNO ESPA\u00d1OL EN EL SENO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA PARA\n    REFORZAR LA COOPERACI\u00d3N EN POL\u00cdTICA EXTERIOR Y SEGURIDAD COM\u00daN ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea manifestaron\n    con el Tratado de Maastricht una voluntad pol\u00edtica muy significativa\n    al enriquecer la construcci\u00f3n europea con una dimensi\u00f3n de pol\u00edtica\n    exterior y de seguridad dentro de la Uni\u00f3n Europea; la confirmaron en\n    Amsterdam el 2 de octubre de 1997, firmando el Tratado de Amsterdam,\n    por el que se modifica el Tratado de Maastricht. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    actualidad, se est\u00e1 reflexionando sobre la forma de mejorar el\n    funcionamiento de\n    la pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan, reflexi\u00f3n que en la\n    presente Conferencia Intergubernamental sobre la reforma\n    institucional que se inici\u00f3 el pasado 14 de febrero ha quedado\n    \u00edntimamente ligada al concepto de cooperaci\u00f3n reforzada, mecanismo\n    que constituye un instrumento de flexibilidad indispensable para la\n    futura Europa ampliada, por el cual se posibilita que aquellos\n    Estados miembros que as\u00ed lo deseen puedan avanzar en la integraci\u00f3n e\n    incluso que otros no puedan o no quieran hacerlo en el mismo momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores inform\u00f3 en esta C\u00e1mara el\n    pasado 31 de mayo sobre este tema que est\u00e1 en el fondo del debate\n    sobre la construcci\u00f3n europea en los pr\u00f3ximos meses y a\u00f1os, aclarando\n    que el Gobierno ten\u00eda una posici\u00f3n favorable a la cooperaci\u00f3n\n    reforzada en materia de pol\u00edtica exterior com\u00fan de seguridad y\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, unos d\u00edas antes de la celebraci\u00f3n del\n    Consejo informal de Biarritz, el se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores\n    en su comparecencia en la Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea el\n    pasado 3 de octubre inform\u00f3 que posiblemente fuera en el concepto de\n    las cooperaciones reforzadas donde se hab\u00eda constatado una mayor\n    evoluci\u00f3n desde el inicio de la Presidencia francesa, volviendo a\n    resaltar que es en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica exterior y de seguridad\n    com\u00fan donde puede resultar m\u00e1s \u00fatil el recurso de este mecanismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    nuestro pa\u00eds ha defendido desde hace tiempo la necesidad de impulsar\n    la pol\u00edtica exterior y de seguridad, se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son las\n    propuestas del Gobierno espa\u00f1ol en el seno de la Uni\u00f3n Europea para\n    reforzar la cooperaci\u00f3n en pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Eso\n    supone no quebrar lo que es el coraz\u00f3n de los tratados, las pol\u00edticas\n    comunes o el mercado interior, que no pueden ser objeto de\n    cooperaci\u00f3n reforzada, pero s\u00ed en cambio introducir elementos de\n    flexibilidad y de ambici\u00f3n en temas tales como la pol\u00edtica exterior y\n    de seguridad com\u00fan o en temas relacionados con el tercer pilar o con\n    el primero, como puede ser pol\u00edtica industrial y pol\u00edtica cient\u00edfica\n    y tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto Espa\u00f1a est\u00e1 muy interesada en\n    propiciar una cooperaci\u00f3n reforzada en el segundo pilar, en las\n    materias de seguridad y de pol\u00edtica exterior y, sobre todo, de\n    defensa, porque para nosotros es extraordinariamente importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000343\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero tuvo que ocurrir\n    un hecho, la decisi\u00f3n del Tribunal Supremo yugoslavo de anular las\n    elecciones celebradas el pasado 24 de septiembre y ganadas por el\n    opositor Kostunica, para que el pueblo serbio, en lo que se llam\u00f3\n    revoluci\u00f3n de Belgrado, saliera a la calle, ocupara el Parlamento,\n    prendiera fuego al edificio de la televisi\u00f3n y todo ello ante la no\n    oposici\u00f3n de la polic\u00eda  y la ausencia del ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En primer lugar, el levantamiento de la prohibici\u00f3n de vuelos\n    a y desde territorio yugoslavo, el levantamiento del embargo de\n    productos derivados del petr\u00f3leo, el levantamiento de la prohibici\u00f3n\n    de inversiones y de la congelaci\u00f3n de activos financieros de los que\n    es titular el Estado yugoslavo y el levantamiento de las\n    restricciones a las medidas de fomento a exportaci\u00f3n, entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO\n    PIENSA EL GOBIERNO PONER EN MARCHA LA RED DE ALERTA SANITARIA\n    VETERINARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el presupuesto del Ministerio de Agricultura, Pesca y\n    Alimentaci\u00f3n para el a\u00f1o 2001, tal  y como conocemos y reiter\u00f3 usted\n    hace dos semanas ante esta C\u00e1mara, contempla la creaci\u00f3n de una red\n    de alerta sanitaria veterinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas\n    est\u00e1n actuando y colaborando eficazmente para proteger a nuestra\n    ganader\u00eda y a nuestros consumidores, pero creo y considero que el\n    compromiso del Gobierno de poner en marcha una red de alerta\n    sanitaria veterinaria es en estos momentos m\u00e1s necesario que nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por eso por lo que deseo que\n    usted, se\u00f1or ministro, nos informe para cu\u00e1ndo tiene previsto el\n    Gobierno poner en marcha esta red de alerta y c\u00f3mo va a ser su\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3, 4], "datos": [2], "red": [5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta red va a constituir una medida m\u00e1s de seguridad alimentaria para\n    nuestros consumidores nacionales, comunitarios y de pa\u00edses terceros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos que es un instrumento muy\n    valioso para la seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta red va a contar con un sistema inform\u00e1tico\n    que permitir\u00e1 la recogida de datos epidemiol\u00f3gicos, la vigilancia de\n    las enfermedades, la comunicaci\u00f3n de aparici\u00f3n de focos, su\n    localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica, controles de movimientos de animales,\n    establecimiento de medidas  y seguimiento de la evoluci\u00f3n de las\n    epidemias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora diputada, en estos momentos y tras\n    varias reuniones con las comunidades aut\u00f3nomas, estamos terminando de\n    consensuar un proyecto de real decreto por el que se va a establecer\n    el sistema de alerta en sanidad veterinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se encargar\u00e1 de coordinar y efectuar el seguimiento de\n    las medidas adoptadas por las autoridades competentes en materia de\n    sanidad animal de las comunidades aut\u00f3nomas y de luchar contra una\n    determinada enfermedad hasta el restablecimiento de la normalidad\n    sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo contar ya con la\n    unanimidad necesaria para que esta red pueda ser aprobada en la\n    pr\u00f3xima conferencia sectorial y, por tanto, para que est\u00e9 funcionando\n    dentro del primer trimestre del a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta red va a constituir una medida m\u00e1s de seguridad alimentaria para\n    nuestros consumidores nacionales, comunitarios y de pa\u00edses terceros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vamos a dotar de un equipo t\u00e9cnico de veterinarios\n    especializados que integrar\u00e1n la red en coordinaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para estos efectos, tenemos presupuestados\n    para el a\u00f1o que viene 281 millones de pesetas que nos van a permitir\n    incorporar 52 veterinarios especializados, adem\u00e1s de financiar las\n    inversiones en infraestructura que la red de alerta sanitaria\n    veterinaria necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta red va a contar con un sistema inform\u00e1tico\n    que permitir\u00e1 la recogida de datos epidemiol\u00f3gicos, la vigilancia de\n    las enfermedades, la comunicaci\u00f3n de aparici\u00f3n de focos, su\n    localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica, controles de movimientos de animales,\n    establecimiento de medidas  y seguimiento de la evoluci\u00f3n de las\n    epidemias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA CONFIRMAR EL\n    GOBIERNO LA CONTINUIDAD DE LOS SERVICIOS A\u00c9REOS REGULARES ENTRE EL\n    AEROPUERTO DE LA GOMERA Y LOS DE TENERIFE NORTE Y GRAN CANARIA, SEG\u00daN\n    LAS ESPECIFICACIONES DE LAS OBLIGACIONES DE SERVICIO P\u00daBLICO DE LAS\n    RUTAS A\u00c9REAS ENTRE LAS ISLAS CANARIAS APROBADAS POR RESOLUCI\u00d3N DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO DE 30 DE JULIO DE 1998.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "fomento": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La declaraci\u00f3n de obligaci\u00f3n de\n    servicio p\u00fablico faculta al Gobierno del Estado para garantizar los\n    servicios entre las islas, fijando a la empresa o empresas\n    adjudicatarias las l\u00edneas o rutas a cubrir, la frecuencia, el tipo de\n    aviones a emplear y los precios m\u00e1ximos de los billetes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPodr\u00eda confirmar el Gobierno la continuidad de los\n    servicios a\u00e9reos regulares entre el aeropuerto de La Gomera y los de\n    Tenerife Norte y Gran Canaria, seg\u00fan las especificaciones de las\n    obligaciones de servicio p\u00fablico de las rutas a\u00e9reas entre las islas\n    Canarias, aprobadas por resoluci\u00f3n del Ministerio de Fomento de 30 de\n    julio de 1998, el vuelo 206 del 28 de agosto de 1998? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La declaraci\u00f3n de obligaci\u00f3n de\n    servicio p\u00fablico faculta al Gobierno del Estado para garantizar los\n    servicios entre las islas, fijando a la empresa o empresas\n    adjudicatarias las l\u00edneas o rutas a cubrir, la frecuencia, el tipo de\n    aviones a emplear y los precios m\u00e1ximos de los billetes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El transporte interinsular, se\u00f1or ministro, tiene un alto componente\n    social; no tiene s\u00f3lo un componente econ\u00f3mico, un componente\n    mercantilista, para las compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo cual quiere decir que hay que\n    volver a elaborar un contrato -lo hemos discutido en Comisi\u00f3n y lo\n    conoce S.S.- y sacar a concurso, con todos los requisitos, esta nueva\n    oportunidad de que determinadas empresas cumplan el servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000328\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL CONTENIDO DEL\n    PROYECTO DE CONVENIO FERROVIARIO QUE ACTUALMENTE NEGOCIAN LA XUNTA DE\n    GALICIA Y EL MINISTERIO DE FOMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1, 2], "red": [3, 4], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con esos 160.000 millones se\n    acometer\u00edan obras en la red convencional de Galicia por importe de\n    40.832 millones de pesetas y 119.000 millones estar\u00edan destinados a\n    las mejoras inmediatas en la red de alta velocidad, concentradas en\n    el eje atl\u00e1ntico, en el estudio informativo del tramo A Coru\u00f1a-\n    Ferrol, en el acondicionamiento a alta velocidad del tramo Santiago-A\n    Coru\u00f1a, Santiago-Villagarc\u00eda, Villagarc\u00edaPontevedra  y Pontevedra-\n    Vigo, incluyendo el acceso a Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, sobre la base de los convenios que ya exist\u00edan en el a\u00f1o\n    1998, hemos procedido a una renegociaci\u00f3n de los mismos, fruto de la\n    cual es un proyecto de nuevo convenio que en estos momentos tramita\n    el Gobierno para poner en marcha inversiones por 160.000 millones de\n    pesetas, de los que la Xunta de Galicia aportar\u00eda 30.000 millones y\n    130.000 el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el objetivo del convenio, se\u00f1or diputado, que es un est\u00edmulo\n    para este Gobierno, porque es verdad que las reclamaciones, las\n    reivindicaciones y las peticiones territoriales para dotar a una\n    comunidad de buenas infraestructuras deben ser atendidas por el\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esos\n    kil\u00f3metros, para la red de alta velocidad en el territorio de Galicia\n    est\u00e1 previsto construir 704 kil\u00f3metros, que suponen una inversi\u00f3n de\n    501.000 millones de pesetas y que, sumados a los que es necesario\n    a\u00f1adir para el corredor Madrid-Valladolid-Puebla de Sanabria, suponen\n    una inversi\u00f3n en el corredor desde la capital de un bill\u00f3n 100.000\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esos 160.000 millones se\n    acometer\u00edan obras en la red convencional de Galicia por importe de\n    40.832 millones de pesetas y 119.000 millones estar\u00edan destinados a\n    las mejoras inmediatas en la red de alta velocidad, concentradas en\n    el eje atl\u00e1ntico, en el estudio informativo del tramo A Coru\u00f1a-\n    Ferrol, en el acondicionamiento a alta velocidad del tramo Santiago-A\n    Coru\u00f1a, Santiago-Villagarc\u00eda, Villagarc\u00edaPontevedra  y Pontevedra-\n    Vigo, incluyendo el acceso a Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE FOMENTO DE LICITAR LA\n    EJECUCI\u00d3N DEL TRAMO SALAMANCA-FUENTES DE O\u00d1ORO, DE LA CARRETERA\n    NACIONAL 620 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE FOMENTO DE LICITAR LA\n    EJECUCI\u00d3N DEL TRAMO SALAMANCA-FUENTES DE O\u00d1ORO, DE LA CARRETERA\n    NACIONAL 620 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [5, 6], "red": [7], "tramo": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Este tramo, como bien sabe el se\u00f1or\n    ministro, forma parte de la autov\u00eda de Castilla, de Burgos a\n    Portugal, que est\u00e1 integrado a su vez en un itinerario europeo\n    denominado E-80, que une Roma con Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue el Gobierno del Partido Popular quien realiz\u00f3 la\n    pasada legislatura un gran esfuerzo inversor ejecutando el tramo\n    entre Tordesillas y Salamanca, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 20.000\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es el Gobierno del Partido Popular, del que\n    usted se\u00f1or ministro forma parte, quien ha incluido como prioritario\n    dentro del Plan director de infraestructuras este tramo entre\n    Salamanca y la frontera portuguesa, dentro de la red de alta\n    capacidad, impulsando la redacci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de los proyectos\n    necesarios para su conversi\u00f3n en autov\u00eda, que es el requisito\n    imprescindible para que esta tarde podamos preguntarle por la\n    posibilidad de ejecuci\u00f3n de obras; obras y no s\u00f3lo planes, a los que\n    otros, antes, nos ten\u00edan tan acostumbrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obras, porque\n    hay planos, porque hay proyectos aprobados y porque hay dotaci\u00f3n\n    presupuestaria.Por eso, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 previsiones\n    tiene el Ministerio de Fomento de licitar la ejecuci\u00f3n del tramo\n    Salamanca-Fuentes de O\u00f1oro, en la carretera nacional 620? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos, por tanto, se\u00f1or\n    ministro, ante un eje de comunicaci\u00f3n de gran relevancia no s\u00f3lo\n    regional, sino tambi\u00e9n nacional e internacional, pues es una de las\n    v\u00edas naturales de enlace entre Portugal y Espa\u00f1a con el resto de\n    Europa; un eje de comunicaci\u00f3n que soporta diariamente un elevado y\n    creciente volumen de tr\u00e1fico y, lo que es m\u00e1s grave, un acusado\n    \u00edndice de siniestralidad, por lo que su conversi\u00f3n en autov\u00eda, adem\u00e1s\n    de suponer importantes mejoras para el tr\u00e1fico nacional e\n    internacional al reducir la duraci\u00f3n de los trayectos, evitar\u00eda la\n    p\u00e9rdida de vidas humanas que venimos padeciendo al aumentar de manera\n    decisiva la seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, la construcci\u00f3n de la autov\u00eda entre\n    Salamanca y Fuentes de O\u00f1oro es una vieja aspiraci\u00f3n, una antigua y\n    constante reivindicaci\u00f3n de los salmantinos, constituyendo una\n    infraestructura necesaria y esencial para Salamanca y para el\n    conjunto de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obras, porque\n    hay planos, porque hay proyectos aprobados y porque hay dotaci\u00f3n\n    presupuestaria.Por eso, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 previsiones\n    tiene el Ministerio de Fomento de licitar la ejecuci\u00f3n del tramo\n    Salamanca-Fuentes de O\u00f1oro, en la carretera nacional 620? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es el Gobierno del Partido Popular, del que\n    usted se\u00f1or ministro forma parte, quien ha incluido como prioritario\n    dentro del Plan director de infraestructuras este tramo entre\n    Salamanca y la frontera portuguesa, dentro de la red de alta\n    capacidad, impulsando la redacci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de los proyectos\n    necesarios para su conversi\u00f3n en autov\u00eda, que es el requisito\n    imprescindible para que esta tarde podamos preguntarle por la\n    posibilidad de ejecuci\u00f3n de obras; obras y no s\u00f3lo planes, a los que\n    otros, antes, nos ten\u00edan tan acostumbrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [2], "tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 1996, el tramo\n    Salamanca-Fuentes de O\u00f1oro no contaba con ning\u00fan proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, quiero decirle que el tramo\n    Salamanca-Aldehuela de B\u00f3veda, de 22 kil\u00f3metros  y 8.700 millones de\n    presupuesto, ser\u00e1 licitado pr\u00f3ximamente para iniciar as\u00ed la \u00faltima\n    fase de construcci\u00f3n de las obras; que el tramo Aldehuela de B\u00f3veda-\n    Mart\u00edn de Yeltes ser\u00e1 tambi\u00e9n licitado en el a\u00f1o 2001 por el m\u00e9todo\n    alem\u00e1n, y que, dentro tambi\u00e9n de la programaci\u00f3n del a\u00f1o 2001,\n    continuaremos con las licitaciones previstas en el marco\n    presupuestario de los otros dos tramos por los que se interesa S.S.,\n    de tal manera que en el a\u00f1o 2002 este corredor estar\u00e1 en obras en su\n    totalidad y, por tanto, estaremos dando un paso decisivo para\n    completar una red b\u00e1sica, no s\u00f3lo para vertebrar Castilla y Le\u00f3n,\n    sino tambi\u00e9n para dar continuidad  a las comunicaciones Francia-\n    Espa\u00f1a-Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, quiero decirle que el tramo\n    Salamanca-Aldehuela de B\u00f3veda, de 22 kil\u00f3metros  y 8.700 millones de\n    presupuesto, ser\u00e1 licitado pr\u00f3ximamente para iniciar as\u00ed la \u00faltima\n    fase de construcci\u00f3n de las obras; que el tramo Aldehuela de B\u00f3veda-\n    Mart\u00edn de Yeltes ser\u00e1 tambi\u00e9n licitado en el a\u00f1o 2001 por el m\u00e9todo\n    alem\u00e1n, y que, dentro tambi\u00e9n de la programaci\u00f3n del a\u00f1o 2001,\n    continuaremos con las licitaciones previstas en el marco\n    presupuestario de los otros dos tramos por los que se interesa S.S.,\n    de tal manera que en el a\u00f1o 2002 este corredor estar\u00e1 en obras en su\n    totalidad y, por tanto, estaremos dando un paso decisivo para\n    completar una red b\u00e1sica, no s\u00f3lo para vertebrar Castilla y Le\u00f3n,\n    sino tambi\u00e9n para dar continuidad  a las comunicaciones Francia-\n    Espa\u00f1a-Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cuatro a\u00f1os despu\u00e9s, el tramo Alhend\u00edn-Durcalest\u00e1 tan avanzado\n    que, aunque la terminaci\u00f3n oficial de las obras est\u00e1 prevista para\n    finales de 2001, los ciudadanos dan por hecho que se podr\u00e1n acabar\n    antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el tramo Durcal-Izbor, al realizarse en l\u00ednea\n    con la carretera actual, se ve avanzar continuamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "consumo": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente, en mayo de 1996 el tramo Granada-\n    Motril, de 58 kil\u00f3metros, ten\u00eda estudio informativo pero no ten\u00eda\n    declaraci\u00f3n de impacto ambiental, por tanto, era imposible que\n    empezaran las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Motril-Nerja estaba un poco m\u00e1s\n    avanzado, ten\u00eda estudio informativo, declaraci\u00f3n de impacto ambiental\n    y no ten\u00eda ning\u00fan proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento los tres proyectos del tramo\n    Motril-Nerja est\u00e1n aprobados y precisamente por eso est\u00e1n programados\n    econ\u00f3micamente en los Presupuestos Generales del Estado del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe todo el mundo, cosa distinta es que lo quieran decir, que en el\n    primer ejercicio en el que se licita una gran obra el consumo\n    presupuestario es irrelevante porque el procedimiento de adjudicaci\u00f3n\n    y de inicio de las obras pr\u00e1cticamente consume 10 u 11 meses y, por\n    tanto, no hay certificaciones relevantes en el ejercicio, incluso\n    algunas, como ocurre con el modelo alem\u00e1n, no necesitan dotaci\u00f3n\n    presupuestaria en el primer ejercicio, que es como est\u00e1 previsto\n    ejecutar el tramo Nerja-Almu\u00f1\u00e9car y es la raz\u00f3n por la cual est\u00e1n\n    programados para su licitaci\u00f3n en 2001 el Almu\u00f1\u00e9carAlmu\u00f1\u00e9car, es\n    decir, desde La Herradura hasta Taramay,  y el Almu\u00f1\u00e9car-Motril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los otros dos tramos que no est\u00e1n en obras porque estamos\n    trabajando para anticipar el final de los plazos previstos en el\n    Alhend\u00edn-Durcal y en el Durcal-Izbor, ha habido que hacer nuevas\n    declaraciones de impacto ambiental, ha habido que hacer nuevos\n    estudios informativos y, en este momento, el tramo Izbor-V\u00e9lez de\n    Benaudalla est\u00e1 en fase de redacci\u00f3n del proyecto, fase de redacci\u00f3n\n    que consumir\u00e1 los plazos del a\u00f1o 2001 y que a partir de ese momento,\n    una vez supervisado, podr\u00e1 entrar en programaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momento el estudio informativo del tramo V\u00e9lez de Benaudalla-Motril\n    acaba de culminar la informaci\u00f3n p\u00fablica, se est\u00e1n contestando las\n    alegaciones  y se proceder\u00e1, a continuaci\u00f3n, a la declaraci\u00f3n de\n    impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe todo el mundo, cosa distinta es que lo quieran decir, que en el\n    primer ejercicio en el que se licita una gran obra el consumo\n    presupuestario es irrelevante porque el procedimiento de adjudicaci\u00f3n\n    y de inicio de las obras pr\u00e1cticamente consume 10 u 11 meses y, por\n    tanto, no hay certificaciones relevantes en el ejercicio, incluso\n    algunas, como ocurre con el modelo alem\u00e1n, no necesitan dotaci\u00f3n\n    presupuestaria en el primer ejercicio, que es como est\u00e1 previsto\n    ejecutar el tramo Nerja-Almu\u00f1\u00e9car y es la raz\u00f3n por la cual est\u00e1n\n    programados para su licitaci\u00f3n en 2001 el Almu\u00f1\u00e9carAlmu\u00f1\u00e9car, es\n    decir, desde La Herradura hasta Taramay,  y el Almu\u00f1\u00e9car-Motril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3], "datos": [5], "consumo": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hay un principio b\u00e1sico en un asunto de esta naturaleza, lo\n    prioritario es la salud, preservar la salud de los ciudadanos, todo\n    lo dem\u00e1s puede ser muy importante, pero preservar la salud de los\n    ciudadanos es lo primero  y el mensaje de un Gobierno que ha de\n    enfrentarse correctamente a una crisis grave como \u00e9sta tiene que ver\n    con poner en primer lugar ese criterio, ese principio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una crisis\n    de car\u00e1cter nacional, una crisis profunda y una crisis que afecta en\n    Espa\u00f1a al futuro de un sector importante, pero, en primer lugar,\n    repito, a la salud del conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor cautela tiene\n    que ver con la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, transparencia, prioridad para\n    la salud de los ciudadanos, principio de precauci\u00f3n mediante medidas\n    preventivas, como se ha hecho ya en otros pa\u00edses, y medidas concretas\n    que afectan a la organizaci\u00f3n de las respuestas a la crisis en el\n    conjunto del territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que todos\n    estamos preocupados, en estos momentos se est\u00e1 sufriendo en el sector\n    especialmente, pero tambi\u00e9n entre el conjunto de los consumidores,\n    una situaci\u00f3n grave, una ca\u00edda espectacular en el consumo, el cierre\n    de fronteras a nuestras exportaciones de carne -la \u00faltima noticia,\n    posiblemente la peor, la que afecta al mercado ruso- y, por lo tanto,\n    es necesario acertar no s\u00f3lo con el diagn\u00f3stico sino con las medidas\n    adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa transparencia, que es vital para\n    recuperar la confianza de los sectores, los consumidores, los\n    clientes en el exterior, tiene que afrontarse por parte del Gobierno\n    teniendo en cuenta algunos datos b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tenemos que crear, porque es urgente despu\u00e9s de haber sido aprobada\n    hace dieciocho meses por este Parlamento por unanimidad, la agencia\n    de seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [7], "seguridad": [3, 4], "salud": [0, 1, 2], "consumo": [5], "datos": [6], "social": [9], "sanidad": [8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Conocido el caso, se inform\u00f3 a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica, porque estamos ante un tema que afecta la seguridad\n    alimentaria, afecta a la salud p\u00fablica y hay que tratarlo con el\n    rigor oportuno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y \u00f3rdenes de Sanidad y\n    Consumo, con resoluciones de la Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica de\n    4 de julio y 9 de octubre de 1996, estableciendo medidas de\n    protecci\u00f3n frente a las encefalopat\u00edas; orden de 24 de septiembre de\n    1998, medidas cautelares para bovinos procedentes de Portugal; de 10\n    de mayo de 1999, sobre nuevas medidas cautelares; 22 de julio de\n    1999, nuevas medidas cautelares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    est\u00e1 dispuesto a hacer todos los esfuerzos de di\u00e1logo  y colaboraci\u00f3n\n    en una cuesti\u00f3n importante para los consumidores y para la salud de\n    los espa\u00f1oles; pero el\n    Gobierno quiere tambi\u00e9n lanzar una llamada de confianza  y decir que\n    se est\u00e1n haciendo las cosas con sosiego y con orden, y que todo lo\n    que haya que hacer se va a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocido el caso, se inform\u00f3 a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica, porque estamos ante un tema que afecta la seguridad\n    alimentaria, afecta a la salud p\u00fablica y hay que tratarlo con el\n    rigor oportuno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos establecido medidas de\n    seguridad alimentaria, concretamente con un sistema inform\u00e1tico de\n    trazabilidad que permite seguir el movimiento a los animales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y \u00f3rdenes de Sanidad y\n    Consumo, con resoluciones de la Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica de\n    4 de julio y 9 de octubre de 1996, estableciendo medidas de\n    protecci\u00f3n frente a las encefalopat\u00edas; orden de 24 de septiembre de\n    1998, medidas cautelares para bovinos procedentes de Portugal; de 10\n    de mayo de 1999, sobre nuevas medidas cautelares; 22 de julio de\n    1999, nuevas medidas cautelares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno no act\u00faa por\n    rumores, por suposiciones  o por futurolog\u00eda; act\u00faa por datos\n    cient\u00edficamente contrastados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno est\u00e1 dispuesto a colaborar con las comunidades aut\u00f3nomas en\n    el fomento de la ubicaci\u00f3n de estas plantas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y \u00f3rdenes de Sanidad y\n    Consumo, con resoluciones de la Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica de\n    4 de julio y 9 de octubre de 1996, estableciendo medidas de\n    protecci\u00f3n frente a las encefalopat\u00edas; orden de 24 de septiembre de\n    1998, medidas cautelares para bovinos procedentes de Portugal; de 10\n    de mayo de 1999, sobre nuevas medidas cautelares; 22 de julio de\n    1999, nuevas medidas cautelares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dimensionemos la crisis y tomemos todas las\n    precauciones, pero no creemos m\u00e1s alarma social de la necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a, lo reitero, ha\n    ido siempre -y se lo he demostrado con datos que se refieren a\n    reuniones del Consejo de Ministros de Agricultura- por detr\u00e1s en esta\n    medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted sabe que\n    en este momento hay unos estocajes important\u00edsimos porque ha ca\u00eddo\n    espectacularmente -y es un hecho que cabr\u00eda esperar de la crisis- el\n    consumo de carne y hay que actuar r\u00e1pidamente en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "salud": [0], "datos": [3], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En\n    este momento est\u00e1n prohibidos en la alimentaci\u00f3n de rumiantes piensos\n    con origen en rumiante, y su utilizaci\u00f3n ser\u00eda un delito contra la\n    salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Seprona est\u00e1 vigilando que no se produzca, as\u00ed como\n    la Polic\u00eda nacional, los servicios de las comunidades aut\u00f3nomas  y las\n    f\u00e1bricas de piensos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tenemos capacidad de\n    tratamiento, 60.000 toneladas de consumo de materiales espec\u00edficos de\n    riesgo contra 86.000 de capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tenemos un segundo\n    caso que lleva una semana en el laboratorio que ha analizado 180.000\n    casos en Weybridge, en el Reino Unido, y no consigue dar datos\n    concluyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Porque la aparici\u00f3n de esta\n    encefalopat\u00eda espongiforme bovina nos sit\u00faa, en primer lugar, ante la\n    necesidad de que los gobiernos, tambi\u00e9n el Gobierno espa\u00f1ol, protejan\n    la salud de los ciudadanos y, en segundo lugar, ante la necesidad de\n    que se protejan los intereses econ\u00f3micos de un sector como el de la\n    carne de vacuno que, como es habitual, al final va a pagar las\n    consecuencia de las pol\u00edticas practicadas por los gobiernos, incluido\n    tambi\u00e9n su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el mantenimiento de este modelo,\n    se\u00f1or ministro, no solamente se provocar\u00e1 irremediablemente\n    producci\u00f3n de alimentos de baja calidad, sino que nuevos riesgos para\n    la salud humana aparecer\u00e1n y tambi\u00e9n al final para los propios\n    sectores productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el mantenimiento de este modelo,\n    se\u00f1or ministro, no solamente se provocar\u00e1 irremediablemente\n    producci\u00f3n de alimentos de baja calidad, sino que nuevos riesgos para\n    la salud humana aparecer\u00e1n y tambi\u00e9n al final para los propios\n    sectores productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que no porque tenga menor importancia es evidente que el\n    Gobierno debe actuar en relaci\u00f3n a la\n    garant\u00eda de la salud de los ciudadanos, pero hablaremos con el\n    Parlamento respectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [7], "salud": [0, 1, 2], "datos": [6], "consumo": [3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Primer apartado de la reuni\u00f3n: declaraci\u00f3n que dice que es preciso\n    mantener una actitud fr\u00eda para no provocar resoluciones desfavorables\n    para el mercado, no para la salud de la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO vigilamos, en primer\u00edsimo lugar, la\n    salud de la gente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, cuando el test da\n    positivo es que, sin lugar a dudas, la vaca est\u00e1 infectada, con\n    riesgo cierto para nuestra salud si la consumimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi primera propuesta es que todas las reses de m\u00e1s de 30 meses,\n    dedicadas al consumo humano, sean sometidas al test suizo actualmente\n    utilizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en aplicaci\u00f3n del principio de precauci\u00f3n y dado\n    que el actual texto utilizado no es lo suficientemente operante antes\n    de los 30 meses, que hasta que no est\u00e9n a punto nuevos tests de\n    comprobaci\u00f3n cualquier res menor de 30 meses no pueda ser sacrificada\n    para el consumo humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, insistimos en la\n    propuesta de que solamente las vacas de m\u00e1s de 30 meses y que\n    sometidas al test den negativo deben ser dedicadas al consumo humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que no ten\u00eda\n    datos concretos pero algo sabr\u00e1, por algo lo ha dicho, y hoy lo ha\n    reiterado en la rueda de prensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de\n    Sanidad ha hablado de esto y alg\u00fan dato tendr\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1l es el beneficio real\n    para el consumo de la sociedad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [7], "sanidad": [2, 3, 4], "salud": [0], "calidad": [5, 6], "seguridad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por lo que hace referencia  a la existencia de\n    mataderos ilegales, la obligaci\u00f3n de la ministra, si conoce alguno,\n    es ponerlo en conocimiento inmediato de la Fiscal\u00eda y acusarles de\n    delito contra la salud p\u00fablica; si no conoce ninguno, eso s\u00ed que es\n    alarma para la poblaci\u00f3n y no hace ning\u00fan bien al sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es absolutamente\n    antinatural y, por tanto, yo creo que, en un futuro pr\u00f3ximo, tendr\u00e1\n    que abrirse un debate al respecto.Se\u00f1or ministro, Europa tiene que\n    apostar por la calidad, las producciones europeas tienen que ser\n    signos inequ\u00edvocos de calidad y de seguridad alimentaria en los\n    mercados mundiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no podemos confundir a los consumidores, por lo que\n    creo que ser\u00eda bueno que usted mismo dijese a la ministra de Sanidad\n    que tiene que medir m\u00e1s sus declaraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo contrario,\n    nos tendr\u00e1 que explicar sobre qu\u00e9 base sanitaria l\u00f3gica la ministra\n    de Sanidad divide la calidad sanitaria de la carne de bovino en\n    funci\u00f3n de su precio de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que el Ministerio de Sanidad\n    cree que las carnes que tienen un precio m\u00e1s asequible no cumplen con\n    las medidas sanitarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo contrario,\n    nos tendr\u00e1 que explicar sobre qu\u00e9 base sanitaria l\u00f3gica la ministra\n    de Sanidad divide la calidad sanitaria de la carne de bovino en\n    funci\u00f3n de su precio de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es absolutamente\n    antinatural y, por tanto, yo creo que, en un futuro pr\u00f3ximo, tendr\u00e1\n    que abrirse un debate al respecto.Se\u00f1or ministro, Europa tiene que\n    apostar por la calidad, las producciones europeas tienen que ser\n    signos inequ\u00edvocos de calidad y de seguridad alimentaria en los\n    mercados mundiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que hace referencia  a la existencia de\n    mataderos ilegales, la obligaci\u00f3n de la ministra, si conoce alguno,\n    es ponerlo en conocimiento inmediato de la Fiscal\u00eda y acusarles de\n    delito contra la salud p\u00fablica; si no conoce ninguno, eso s\u00ed que es\n    alarma para la poblaci\u00f3n y no hace ning\u00fan bien al sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s,\n    y esto es muy importante, se ha constatado con absoluta certeza que ni\n    el caso positivo ni el caso no concluyente ni sus posibles\n    derivaciones han entrado en la cadena alimenticia, es decir, se ha\n    preservado de forma absoluta la salud humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nuestro grupo\n    le brinda su colaboraci\u00f3n, dando confianza a la sociedad y, sobre\n    todo, en la seguridad de que el alimento que llega a la mesa de cada\n    espa\u00f1ol es un alimento sano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estudiaremos el tema de las harinas, pero el\n    caso de los rumiantes no es el que nos afecta porque su consumo est\u00e1\n    prohibido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cientos de miles de espa\u00f1oles, seg\u00fan los datos\n    del Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales m\u00e1s de dos millones de\n    espa\u00f1oles, viven fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces hay problemas que a uno le pueden parecer\n    menores, pero por los que la ciudadan\u00eda est\u00e1 extraordinariamente\n    sensible porque afectan directamente a su situaci\u00f3n social, a su\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el\n    problema que hoy traigo aqu\u00ed es un problema eminentemente social,\n    relacionado con personas que en otras situaciones dieron mucho a\n    Espa\u00f1a y que ahora pasan por dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tenemos en cuenta que\n    los emigrantes que se\n    marcharon de nuestro pa\u00eds en los a\u00f1os sesenta y setenta en estos\n    momentos est\u00e1n en el umbral de los setenta a\u00f1os y que es un pa\u00eds con\n    una escasa estructura social, un pa\u00eds en dificultades econ\u00f3micas, nos\n    daremos cuenta que nuestros emigrantes en estos momentos pasan\n    verdaderas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [4, 5, 6], "fomento": [7], "empresas": [0, 1, 2, 3], "red": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El contenido tiene una serie de cl\u00e1usulas administrativas  y otras\n    econ\u00f3mico-comerciales, que me permito sucintamente enumerar:\n    cl\u00e1usulas relativas a la capacidad de los aviones; designaci\u00f3n de\n    empresas concretas; tarifas, donde se establece el procedimiento de\n    aprobaci\u00f3n, pero no se establecen mecanismos de decisi\u00f3n sobre la\n    tarifa, repito, tarifas donde se establece procedimiento de\n    aprobaci\u00f3n; y derechos de tr\u00e1fico por los que se otorgan entre las\n    partes derechos de sobrevuelo -la primera libertad-, de escala\n    -segunda libertad-, enlaces a\u00e9reos entre puntos en el territorio de\n    ambas partes -tercera y cuarta libertad-, y tambi\u00e9n el derecho\n    rec\u00edproco a explotar la denominada quinta libertad, que permite\n    realizar a una parte tr\u00e1fico desde puntos situados en el territorio\n    hacia y desde puntos situados en terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay cuadros\n    de rutas y pueden incluirse otras cl\u00e1usulas relativas a facilidades\n    operativas para las empresas a\u00e9reas designadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la m\u00faltiple designaci\u00f3n de\n    empresas, que permite la presencia y la competencia de varios\n    operadores, y con ello el consiguiente beneficio para el usuario, la\n    liberalizaci\u00f3n de la capacidad, las\n    frecuencias, las rutas, mayor flexibilidad tarifaria, y otras\n    facilidades operativas capaces de dar respuesta a los proyectos de\n    las compa\u00f1\u00edas respectivas y a las reales necesidades de los distintos\n    mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... pero que deben ponerse sobre la realidad de este debate-,\n    debido a la pol\u00edtica proteccionista adoptada por las autoridades de\n    estos pa\u00edses respecto de sus empresas, que ha impedido la presencia\n    de otros transportistas en competencia en estos mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo de Coalici\u00f3n Canaria ha tra\u00eddo a esta C\u00e1mara un\n    debate muy interesante en relaci\u00f3n con los problemas de la emigraci\u00f3n\n    en Iberoam\u00e9rica, y de manera muy concreta, con datos muy precisos,\n    sobre los precios del transporte en las comunicaciones entre Espa\u00f1a y\n    Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que para completar la descripci\u00f3n del problema y, por\n    tanto, para abordar las soluciones, es necesario ampliar algunos\n    datos y seguramente buscar algunas salidas constructivas en t\u00e9rminos\n    de pol\u00edtica real de transporte, que yo creo que es lo que estamos\n    discutiendo esta noche aqu\u00ed, en este hemiciclo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, cito los casos\n    concretos de M\u00e9jico, Colombia y Venezuela -son datos que creo que\n    conoce S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el cumplimiento de estos objetivos, la pol\u00edtica del Ministerio\n    de Fomento en las relaciones a\u00e9reas con otros pa\u00edses y concretamente\n    con los que conforman el \u00e1rea iberoamericana, va dirigida a potenciar\n    al m\u00e1ximo el desarrollo del transporte a\u00e9reo entre Espa\u00f1a y los\n    pa\u00edses de la zona, aplicando criterios muy flexibles que propugnan la\n    introducci\u00f3n de elementos muy liberalizadores en el conjunto de los\n    convenios a\u00e9reos bilaterales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n\n    y actualizaci\u00f3n de los distintos convenios a\u00e9reos suscritos con Espa\u00f1a,\n    de conformidad con el procedimiento establecido en los mismos, se\n    lleva a cabo a trav\u00e9s de negociaciones a\u00e9reas entre autoridades\n    aeron\u00e1uticas de los pa\u00edses interesados, siendo as\u00ed que los objetivos\n    de la parte espa\u00f1ola se fundamentan en los tres pilares b\u00e1sicos\n    siguientes: Favorecer y potenciar la expansi\u00f3n de la red de enlaces\n    a\u00e9reos internacionales por parte de las compa\u00f1\u00edas nacionales,\n    fomentar la presencia de estas compa\u00f1\u00edas en los distintos mercados y,\n    por supuesto, mejorar las condiciones ofrecidas al usuario del\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "datos": [0], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por los datos que tengo, me\n    consta que no est\u00e1n ahora por ampliar la competencia, sino por salvar\n    a su compa\u00f1\u00eda, Avensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un\n    mundo en que estamos apostando por la competencia, porque el libre\n    mercado es, si no la panacea, el que resuelve los problemas para\n    abaratar los costes de los transportes y mejorar la calidad del\n    servicio, tenemos un convenio bilateral monopolizado por Avensa y por\n    Iberia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9sta es una situaci\u00f3n injusta, insolidaria, abusiva, y\n    tenemos que hacer todos un esfuerzo -yo creo que usted va a ser el\n    primero, el que se va a poner en la primera l\u00ednea- para intentar\n    resolver el problema, sobre todo porque en el mundo de las\n    comunicaciones, en el mundo del transporte, cuando hablamos de\n    situaciones como \u00e9sta -en Canarias se dice que Venezuela es la octava\n    isla, pero para Espa\u00f1a es tambi\u00e9n un destino importante, por los\n    millones de descendientes espa\u00f1oles que viven en Venezuela-, estamos\n    hablando de un\n    tema de car\u00e1cter social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Rivero, yo me quedo con la parte m\u00e1s importante de lo\n    que ha dicho usted en esta segunda intervenci\u00f3n: reconocer que hay\n    que volver a negociar ese convenio, que hay que abrirlo a la\n    competencia, para designar, si es posible, a m\u00e1s de dos empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [2], "empresas": [1], "tramo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque de todos los usuarios de las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas es\n    conocido que, por ejemplo, la compa\u00f1\u00eda Iberia, para un mismo tramo\n    dispone de la tarifa equis, la super equis, la mini, la super mini,\n    en terminolog\u00eda coloquial conocida por todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente el punto sexto -y\n    est\u00e1 recogido en el \u00abDiario de Sesiones\u00bb del Congreso de los\n    Diputados, repito, del 23 de diciembre de 1996- dice lo siguiente: Se\n    insta al Gobierno a abrir negociaciones bilaterales con los pa\u00edses\n    iberoamericanos para introducir en los nuevos convenios de transporte\n    a\u00e9reo derivados de las mismas el criterio de la m\u00faltiple designaci\u00f3n\n    de empresas transportistas, con la intenci\u00f3n de intensificar la\n    participaci\u00f3n aeron\u00e1utica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les ha costado pero, afortunadamente, van\n    rectificando sus posiciones, van aprendiendo; los vocales asesores\n    del ministro de Fomento sin duda alguna se han le\u00eddo las diferentes\n    intervenciones que este diputado ha tenido en esta tribuna y en la\n    Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores del Congreso de los Diputados, y me\n    alegra el enriquecimiento intelectual de los grupos parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n nos satisface que el\n    Gobierno poco a poco se vaya incorporando a esa l\u00ednea directriz de\n    aplicaci\u00f3n de las pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n en el transporte a\u00e9reo\n    a la propia empresa transportista espa\u00f1ola y para beneficio de los\n    usuarios de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "red": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo creo por tanto que la intenci\u00f3n de esos convenios bilaterales -que\n    no es otra que potenciar nuestra red de enlaces de transporte,\n    fomentar la presencia de las empresas operadoras espa\u00f1olas si se\n    pudiere y facilitar en consecuencia una mejor movilidad a todos los\n    ciudadanos- es algo que se est\u00e1 intentando hacer de forma adecuada y\n    prioritaria por parte del Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo por tanto que la intenci\u00f3n de esos convenios bilaterales -que\n    no es otra que potenciar nuestra red de enlaces de transporte,\n    fomentar la presencia de las empresas operadoras espa\u00f1olas si se\n    pudiere y facilitar en consecuencia una mejor movilidad a todos los\n    ciudadanos- es algo que se est\u00e1 intentando hacer de forma adecuada y\n    prioritaria por parte del Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LAS\n    MEDIDAS PREVISTAS POR EL GOBIERNO ANTE LA PR\u00d3XIMA FINALIZACI\u00d3N DE LA\n    PRESTACI\u00d3N SOCIAL SUSTITUTORIA (PSS).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quiere abordar esta\n    tarde en el Pleno un debate que entiende que est\u00e1 presente en\n    importantes sectores de nuestra sociedad, como es el que se deriva de\n    la pr\u00f3xima supresi\u00f3n, a finales del a\u00f1o que viene, de la exigencia\n    del servicio militar obligatorio, y muy en concreto, derivada de esta\n    propia exigencia, la desaparici\u00f3n de la prestaci\u00f3n social\n    sustitutoria, cuesti\u00f3n a la que mi grupo parlamentario ha sido\n    especialmente sensible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concordancia con aquello que tambi\u00e9n prev\u00e9 la\n    reciente Ley de objeci\u00f3n de conciencia en su disposici\u00f3n adicional\n    cuarta, la desaparici\u00f3n del servicio militar obligatorio implica\n    tambi\u00e9n la desaparici\u00f3n de la exigencia de la prestaci\u00f3n social\n    sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El marco de estas leyes, y en concreto la 17/1999,\n    situaba la desaparici\u00f3n del servicio militar obligatorio hacia\n    finales del a\u00f1o 2002, plazo que, por un compromiso asumido por el\n    presidente del Gobierno, va a ser avanzado y por tanto contemplamos\n    que a finales del a\u00f1o que viene termine la mili obligatoria y termine\n    tambi\u00e9n la prestaci\u00f3n social sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece que, en relaci\u00f3n con esta segunda cuesti\u00f3n, es un buen\n    momento para hacer un balance de lo que ha sido la experiencia de la\n    prestaci\u00f3n social a lo largo de estos \u00faltimos diez a\u00f1os, pero tambi\u00e9n\n    para empezar a discutir en sede parlamentaria sobre las posibles\n    soluciones a la nueva situaci\u00f3n que se va a generar con la\n    desaparici\u00f3n de la prestaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el balance que\n    hacemos desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 de diez a\u00f1os de ejercicio de la\n    prestaci\u00f3n social sustitutoria parte de una valoraci\u00f3n de lo que ha\n    sido la evoluci\u00f3n del propio marco legislativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parte tambi\u00e9n de una\n    modificaci\u00f3n legislativa introducida en 1998, en el marco de una\n    iniciativa de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que permiti\u00f3 reformar aquella\n    legislaci\u00f3n del a\u00f1o 1984, introduciendo una ley mucho m\u00e1s justa y\n    mucho m\u00e1s equilibrada, que redujo el plazo de realizaci\u00f3n de la\n    prestaci\u00f3n social a los nueve meses, equipar\u00e1ndolo con el servicio\n    militar obligatorio y que implic\u00f3, de facto, una amnist\u00eda para m\u00e1s de\n    55.000 j\u00f3venes que ten\u00edan pendiente realizar su prestaci\u00f3n social\n    sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, fue un nuevo marco legal de la objeci\u00f3n\n    de conciencia  y de la prestaci\u00f3n social especialmente positivo, uno\n    de los m\u00e1s avanzados en el contexto de la Uni\u00f3n Europea  y que sabemos\n    que hoy est\u00e1 sirviendo de referencia en muchos pa\u00edses de la Europa\n    del Este en el proceso de incorporaci\u00f3n de legislaciones de este\n    tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El marco de la Ley del a\u00f1o 1984 implic\u00f3 tambi\u00e9n una pr\u00e1ctica\n    administrativa caracterizada por pocos recursos destinados a la\n    prestaci\u00f3n social, con poca informaci\u00f3n, con excepci\u00f3n de la\n    realizada desde los gobiernos auton\u00f3micos o municipales o desde la\n    propia sociedad civil y con pocos recursos econ\u00f3micos para el\n    conjunto de la entidades, lo que, por tanto, llev\u00f3 a un nuevo\n    funcionamiento de esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cambio de la ley, esta buena pr\u00e1ctica que introdujo la\n    Administraci\u00f3n a partir de 1997-1998, ha permitido el ejercicio de un\n    derecho constitucional como es la objeci\u00f3n de conciencia; ha\n    permitido que las plazas de prestaci\u00f3n social sustitutoria\n    canalizasen esta previsi\u00f3n de la legislaci\u00f3n y, asimismo, dar cauce a\n    la voluntad de participaci\u00f3n de muchos j\u00f3venes de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que se\u00f1alar que el auge de la objeci\u00f3n de conciencia  y la\n    capacidad de darle salida con las plazas de la prestaci\u00f3n social\n    sustitutoria ha permitido ahondar en la crisis de legitimidad social\n    del servicio militar obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estrictamente en el terreno de la prestaci\u00f3n social sustitutoria es\n    evidente que la experiencia de estos diez a\u00f1os ha permitido dar\n    respuesta a determinadas necesidades sociales que desde el \u00e1mbito\n    p\u00fablico y desde el \u00e1mbito privado no estaban siendo cubiertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha permitido detectar otras nuevas, elementos que en el\n    terreno de las pol\u00edticas p\u00fablicas a\u00fan no se hab\u00edan asumido como de\n    necesaria intervenci\u00f3n; ha permitido introducir innovaciones\n    importantes en el terreno de lo social y de lo asociativo; ha\n    permitido convertir la PSS en un buen instrumento de formaci\u00f3n de\n    muchos de los j\u00f3venes que optaron por ella, formaci\u00f3n de car\u00e1cter\n    integral y formaci\u00f3n de car\u00e1cter t\u00e9cnico, y creemos que incluso a lo\n    largo de estos a\u00f1os ha habido una percepci\u00f3n positiva de la sociedad\n    ante aquellos j\u00f3venes queoptaban por declararse objetores de\n    conciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00falti-\n    mo termino, la prestaci\u00f3n social sustitutoria ha supuesto un buen\n    elemento para reforzar en muchos casos un tejido social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un\n    contexto como el espa\u00f1ol, donde las pol\u00edticas p\u00fablicas dirigidas\n    hacia el tercer sector, hacia las asociaciones sin \u00e1nimo de lucro,\n    han estado siempre caracterizadas por un importante nivel de\n    debilidad, la prestaci\u00f3n social ha reforzado estas capacidades del\n    mundo asociativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha existido una contestaci\u00f3n social con\n    relaci\u00f3n al fen\u00f3meno de la insumisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, a pesar de ello,\n    el balance que queremos hacer desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 de la\n    experiencia de la prestaci\u00f3n social es positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora\n    que con la perspectiva de ese final de la mili la prestaci\u00f3n social\n    va a desaparecer \u00bfqu\u00e9 va a suceder con estos servicios que han\n    prestado las entidades? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 instrumentos vamos a\n    poner en marcha para continuar reforzando nuestro tejido social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido tambi\u00e9n\n    un debate importante en mi pa\u00eds, en Catalunya, con una propuesta del\n    departamento de Bienestar Social de la Generalitat y un\n    posicionamiento del movimiento juvenil a trav\u00e9s del Consell Nacional\n    de la Joventut. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda que del debate de hoy y\n    de la moci\u00f3n que presentaremos dentro de 15 d\u00edas pudi\u00e9semos enviar un\n    mensaje a la sociedad de c\u00f3mo desde los poderes p\u00fablicos vamos a\n    afrontar todas las cuestiones que se abren con la desaparici\u00f3n de la\n    prestaci\u00f3n social sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "educaci\u00f3n": [1], "calidad": [3], "tramo": [0], "social": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si a eso se une que\n    el servicio civil generar\u00eda una segmentaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que\n    podr\u00eda l\u00f3gicamente acceder -tradicionalmente se reserva para un tramo\n    de edad que convencionalmente suele ser entre quince y treinta a\u00f1os-,\n    me parece que tampoco es lo m\u00e1s deseable excluir a personas que, por\n    la segunda v\u00eda, insisto, no exclusivamente incompatible pero\n    distinta, que es la v\u00eda del voluntariado, s\u00ed que pueden acceder,\n    porque debo recordar que, por la v\u00eda del voluntariado, es posible,\n    felizmente posible y frecuente en Espa\u00f1a, que muchas personas de m\u00e1s\n    edad participen de labores y de tareas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nivel de cobertura ha sido bajo, ya se lo anuncio,\n    porque estar\u00edamos hablando de unas 80.000 personas, y esas 60.000\n    ubicaciones posibles para prestaciones sustitutorias ser\u00edan aquellas\n    que podr\u00edamos calificar directamente de inter\u00e9s social, porque, como\n    saben, hay un amplio cat\u00e1logo asociado a cuidados medioambientales,\n    asistencia en la sanidad o asistencia en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nivel de cobertura ha sido bajo, ya se lo anuncio,\n    porque estar\u00edamos hablando de unas 80.000 personas, y esas 60.000\n    ubicaciones posibles para prestaciones sustitutorias ser\u00edan aquellas\n    que podr\u00edamos calificar directamente de inter\u00e9s social, porque, como\n    saben, hay un amplio cat\u00e1logo asociado a cuidados medioambientales,\n    asistencia en la sanidad o asistencia en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, en primer lugar quiero pedir disculpas por la escasa\n    calidad de mi voz, pero ciertamente el comienzo del invierno me ha\n    afectado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en que ha\n    tenido finalmente utilidad social, aunque tambi\u00e9n debemos reconocer\n    que en algunos momentos ha tenido una notable artificialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a esta\n    consideraci\u00f3n de las ventajas  e inconvenientes que puede plantear la\n    opci\u00f3n que podr\u00edamos denominar opci\u00f3n primera, la del servicio civil,\n    tambi\u00e9n valorar\u00e9 las importantes posibilidades que ha abierto en\n    Espa\u00f1a el maravillosamente acelerado fen\u00f3meno social, muy positivo,\n    del voluntariado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos hablando aproximadamente de unos 60.000\n    puestos de trabajo -dicho entrecomillado, son puestos de prestaci\u00f3n\n    social sustitutoria- de un total de 123.000 \u00f3 124.000 puestos\n    habilitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nivel de cobertura ha sido bajo, ya se lo anuncio,\n    porque estar\u00edamos hablando de unas 80.000 personas, y esas 60.000\n    ubicaciones posibles para prestaciones sustitutorias ser\u00edan aquellas\n    que podr\u00edamos calificar directamente de inter\u00e9s social, porque, como\n    saben, hay un amplio cat\u00e1logo asociado a cuidados medioambientales,\n    asistencia en la sanidad o asistencia en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene tambi\u00e9n riesgos, que no se le\n    ocultan a S. S., y es que debe haber alg\u00fan grado de compensaci\u00f3n,\n    bien econ\u00f3mica, bien de reconocimiento social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin prejuzgar lo que sean\n    ulteriores aclaraciones, yo creo que el Gobierno ha cumplido el\n    encargo de pulsar opiniones cualificadas en torno a la viabilidad de\n    la\n    implantaci\u00f3n del servicio social, siguiendo al menos alguna de las\n    formulaciones ya existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha encontrado en este momento posiciones\n    muy discrepantes -estoy seguro que esta experiencia tambi\u00e9n se ha\n    vivido por parte de alguna comunidad aut\u00f3noma, que me consta que\n    tambi\u00e9n ha manejado ya textos en forma de proyecto de ley- y hoy\n    vemos quiz\u00e1s como una v\u00eda m\u00e1s practicable, y en ese sentido de m\u00e1s\n    proximidad a la realidad social, la v\u00eda de potenciaci\u00f3n del\n    voluntariado, que, insisto, elimina alguna de las tensiones que si no\n    parecen ineludibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he citado las m\u00e1s b\u00e1sicas, que siguen siendo,\n    sin duda alguna, desde problemas de disfunci\u00f3n interna a problemas de\n    pseudolaboralizaci\u00f3n  o laboralizaci\u00f3n indebida de puestos que son de\n    perfil b\u00e1sicamente de asistencia social, y entiendo que tambi\u00e9n\n    podr\u00edan generarse problemas desde lo que ser\u00eda una invasi\u00f3n, por\n    decirlo as\u00ed, de un \u00e1mbito en expansi\u00f3n tan positivo y deseable como\n    es el mundo del voluntariado y de las organizaciones no\n    gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1], "calidad": [2], "social": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En el marco del\n    di\u00e1logo social, con la participaci\u00f3n de las organizaciones\n    sindicales, pero tambi\u00e9n con las organizaciones del tercer sector,\n    debemos ser capaces de introducir en nuestras medidas de fomento de\n    la ocupaci\u00f3n l\u00edneas que den respuesta a esa necesidad de crear\n    ocupaci\u00f3n por parte del tercer sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un tercer elemento, que a nuestro entender va  a corresponder\n    m\u00e1s a los gobiernos auton\u00f3micos que al Estado, aunque \u00e9ste tambi\u00e9n\n    puede participar en determinadas medidas, que es el fomento del\n    voluntariado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una segunda cuesti\u00f3n a la que alud\u00eda en su intervenci\u00f3n es que buena\n    parte de nuestro movimiento asociativo va a necesitar -y esas cifras\n    de puestos de trabajo que usted citaba indican las posibilidades que\n    existen- mecanismos m\u00e1s eficaces que permitan continuar creando\n    ocupaci\u00f3n de calidad en el denominado tercer sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n se alegra\n    de que quien hoy haya respondido a esta interpelaci\u00f3n haya sido el\n    ministro de Trabajo y Asuntos Sociales, quien desde el Gobierno tiene\n    la m\u00e1xima responsabilidad en el \u00e1mbito social, porque yo creo que nos\n    est\u00e1 permitiendo abordar con conocimiento de causa el seguimiento del\n    debate en relaci\u00f3n con estas consecuencias, que en la sociedad\n    funciona desde hace ya al menos un par de a\u00f1os, y, por tanto, nos\n    permite una aproximaci\u00f3n a cu\u00e1les son los elementos de la discusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El debate que se nos plantea sobre la prestaci\u00f3n social es\n    fundamentalmente sobre los mecanismos para reforzar el conjunto de\n    nuestro tejido asociativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que el planteamiento del\n    servicio civil, que empez\u00f3 a circular hace dos o tres a\u00f1os, ha tenido\n    una importante\n    contestaci\u00f3n por parte de sectores sociales concretos y tambi\u00e9n por\n    parte de las organizaciones sindicales, que seguramente va a requerir\n    un nivel de discusi\u00f3n mayor que el de hoy, que probablemente no sea\n    suficiente para llegar a la conclusi\u00f3n de que la principal respuesta\n    a la desaparici\u00f3n de la prestaci\u00f3n social tiene que ser el servicio\n    civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se va a\n    abrir un debate sobre qu\u00e9 vamos a hacer con aquellos fondos que hemos\n    destinado desde 1989 a la prestaci\u00f3n social sustitutoria y que se han\n    convertido en elementos para reforzar las propias sociedades y en\n    instrumentos para dar respuesta  a necesidades de car\u00e1cter social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos hacer un\n    esfuerzo para que todos esos recursos no se pierdan ante la supresi\u00f3n\n    de la prestaci\u00f3n social sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco del\n    di\u00e1logo social, con la participaci\u00f3n de las organizaciones\n    sindicales, pero tambi\u00e9n con las organizaciones del tercer sector,\n    debemos ser capaces de introducir en nuestras medidas de fomento de\n    la ocupaci\u00f3n l\u00edneas que den respuesta a esa necesidad de crear\n    ocupaci\u00f3n por parte del tercer sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta tiene que ser una\n    de las prioridades ante el fin de la prestaci\u00f3n social sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtanme esa licencia como\n    qu\u00edmico y que entienda que s\u00ed se produce en este caso un llenado\n    positivo en cuanto a algunos riesgos -no hablar\u00eda propiamente de\n    vac\u00edos- a trav\u00e9s de lo que ha sido la expansi\u00f3n del voluntariado, que\n    es adem\u00e1s la expresi\u00f3n de un sentimiento solidario y social por parte\n    de muchos espa\u00f1oles, en este caso m\u00e1s de medio mill\u00f3n y para otras\n    estimaciones, incluso un n\u00famero superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda recordar al respecto\n    que a lo largo de estos a\u00f1os este primer plan que ahora procede\n    renovar ha movilizado recursos importantes: m\u00e1s de 900 millones de\n    pesetas por transferencia a las comunidades aut\u00f3nomas; m\u00e1s de 2.600\n    millones en los programas con cargo al 0,52 por ciento del impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas y tambi\u00e9n se ha buscado que\n    haya programas de voluntariado en las organizaciones de car\u00e1cter\n    general o de r\u00e9gimen general que operan en el mundo de la\n    colaboraci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, junto al\n    di\u00e1logo pol\u00edtico que sigue siendo imprescindible en materias que son\n    pac\u00edficas  y tranquilas para la propia sociedad, junto al di\u00e1logo\n    social en el que tantas cuantas veces sea posible debemos involucrar\n    a nuestros empresarios y a nuestros sindicatos, tambi\u00e9n es la hora de\n    intentar ese di\u00e1logo con el tercer sector, un di\u00e1logo tal vez m\u00e1s\n    dif\u00edcil porque aunque se han dado pasos muy importantes en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os, no tienen la vertebraci\u00f3n o la cohesi\u00f3n que nos\n    gustar\u00eda, pero insisto que se ha mejorado mucho y estos foros y\n    \u00f3rganos de encuentro para lograr esa vertebraci\u00f3n deben ser tambi\u00e9n\n    una pauta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda un inmenso error por parte de las fuerzas pol\u00edticas\n    no reconocer como interlocutor v\u00e1lido a la hora de dise\u00f1ar los\n    programas de cooperaci\u00f3n social a ese m\u00e1s de medio mill\u00f3n de\n    espa\u00f1oles y a esas organizaciones no gubernamentales que manejan y\n    movilizan con inteligencia y generosidad los recursos que les son\n    encomendados y que est\u00e1n dando, adem\u00e1s, una hermosa dimensi\u00f3n a la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, en\n    consonancia con esto, hemos reconocido tambi\u00e9n, de acuerdo con el\n    art\u00edculo 30.2 de la Constituci\u00f3n, que la regulaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n\n    social sustitutoria, puesto que era sustitutoria de un t\u00edtulo que es\n    defensa, correspond\u00eda al Estado, es decir, est\u00e1bamos en el \u00e1mbito del\n    149.1.4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que estamos hablando de t\u00edtulos\n    sociales, de t\u00edtulos de bienestar social, la propia intervenci\u00f3n del\n    ministro de Trabajo avala un poco esta perspectiva, no ha intervenido\n    el ministro de Justicia, ni siquiera el ministro de Defensa, con lo\n    cual no comprendemos exactamente qu\u00e9 virtualidades obligatorias puede\n    tener el contenido de lo que en esta C\u00e1mara se pueda debatir al\n    respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "calidad": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y esta es una tendencia que\n    se ha incrementado de una manera muy clara a partir de tenerse la\n    seguridad de la implantaci\u00f3n de un modelo de ej\u00e9rcito profesional que\n    elimina el servicio militar obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es l\u00f3gico,\n    se\u00f1ores diputados, la gesti\u00f3n de la prestaci\u00f3n social sustitutoria\n    exige un planteamiento al que las administraciones muy dif\u00edcilmente\n    pueden responder porque, a pesar de lo que ha dicho el portavoz del\n    grupo interpelante, la evoluci\u00f3n de la objeci\u00f3n de conciencia no ha\n    ganado en calidad, como usted ha querido plantearnos aqu\u00ed esta tarde,\n    sino que yo creo que ha servido en muchos casos como salida para no\n    efectuar el servicio militar obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no se debe a\n    que haya ganado en calidad la postura a favor de la prestaci\u00f3n social\n    sustitutoria o de la objeci\u00f3n de conciencia, sino -y hemos de ser muy\n    claros, se\u00f1or diputado- porque naturalmente esto ha servido, sirve y\n    va a servir en Espa\u00f1a, como ha servido en otros pa\u00edses, desde estados\n    Unidos a B\u00e9lgica, en el per\u00edodo transitorio hacia el modelo de\n    ej\u00e9rcito profesional, como espita para saltarse la obligaci\u00f3n de\n    efectuar el servicio militar obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grupo interpelante ha utilizado su turno no solamente para hacer\n    una reflexi\u00f3n sobre la necesidad de contar con una alternativa a la\n    actual prestaci\u00f3n social sustitutoria, sino tambi\u00e9n para hacer un\n    somero balance de lo que han significado los diez a\u00f1os de prestaci\u00f3n\n    social sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente,\n    se\u00f1or Campuzano, he de reconocerle que la gesti\u00f3n de la prestaci\u00f3n\n    social sustitutoria siempre ha originado controversias y siempre\n    ha tenido dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a leer, se\u00f1or Campuzano, cu\u00e1l es el comentario que este tema le\n    merece al Defensor del Pueblo en el informe que ma\u00f1ana vamos a tener\n    oportunidad de debatir en esta C\u00e1mara, que contin\u00faa lament\u00e1ndose de\n    la mala gesti\u00f3n de la prestaci\u00f3n social sustitutoria, a pesar de las\n    reformas de la ley del a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe dice as\u00ed:\n    Lamentablemente, la modificaci\u00f3n de la normativa reglamentaria no ha\n    servido por el momento para solucionar los numerosos problemas que\n    afectan a los objetores de conciencia en relaci\u00f3n con las condiciones\n    de cumplimiento de la prestaci\u00f3n, la falta de coordinaci\u00f3n entre los\n    \u00f3rganos administrativos competentes, las convalidaciones de los\n    servicios prestados como voluntarios, as\u00ed como otras irregularidades\n    y disfunciones que, a juicio de esta instituci\u00f3n, exigen la adopci\u00f3n\n    de medidas que aseguren que la gesti\u00f3n de la prestaci\u00f3n social\n    sustitutoria no suponga una constante fuente de reclamaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es l\u00f3gico,\n    se\u00f1ores diputados, la gesti\u00f3n de la prestaci\u00f3n social sustitutoria\n    exige un planteamiento al que las administraciones muy dif\u00edcilmente\n    pueden responder porque, a pesar de lo que ha dicho el portavoz del\n    grupo interpelante, la evoluci\u00f3n de la objeci\u00f3n de conciencia no ha\n    ganado en calidad, como usted ha querido plantearnos aqu\u00ed esta tarde,\n    sino que yo creo que ha servido en muchos casos como salida para no\n    efectuar el servicio militar obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es muy f\u00e1cil de\n    comprobar viendo c\u00f3mo han aumentado las solicitudes de la prestaci\u00f3n\n    social social sustitutoria desde el a\u00f1o 1995 a 1998, se han duplicado\n    exactamente, de 70.000 han pasado a m\u00e1s de 150.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no se debe a\n    que haya ganado en calidad la postura a favor de la prestaci\u00f3n social\n    sustitutoria o de la objeci\u00f3n de conciencia, sino -y hemos de ser muy\n    claros, se\u00f1or diputado- porque naturalmente esto ha servido, sirve y\n    va a servir en Espa\u00f1a, como ha servido en otros pa\u00edses, desde estados\n    Unidos a B\u00e9lgica, en el per\u00edodo transitorio hacia el modelo de\n    ej\u00e9rcito profesional, como espita para saltarse la obligaci\u00f3n de\n    efectuar el servicio militar obligatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto -y acabo, se\u00f1ora presidenta- que el Grupo Socialista\n    tampoco tiene absolutamente claro cu\u00e1l debe ser la alternativa a la\n    prestaci\u00f3n social sustitutoria, pero, coincidiendo con lo que ha\n    expresado el se\u00f1or ministro, nuestro grupo cada d\u00eda se decanta m\u00e1s\n    por la idea de impulsar la participaci\u00f3n de los voluntarios  a trav\u00e9s\n    de la Ley del voluntariado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que en el trabajo de los voluntarios la compensaci\u00f3n debe ser\n    b\u00e1sicamente de car\u00e1cter \u00e9tico, de reconocimiento social y de\n    satisfacci\u00f3n por la realizaci\u00f3n de un deber c\u00edvico como una expresi\u00f3n\n    de solidaridad entre las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Quisiera destacar, como ya han hecho los portavoces que han\n    intervenido, que el proceso de profesionalizaci\u00f3n de nuestras Fuerzas\n    Armadas, que tiene una fecha l\u00edmite, anticipando en un a\u00f1o lo que\n    establec\u00eda la Ley 17/1999, en diciembre del a\u00f1o 2001, supone la\n    desaparici\u00f3n, en este caso la suspensi\u00f3n, del servicio militar\n    obligatorio y conlleva tambi\u00e9n la desaparici\u00f3n de la prestaci\u00f3n\n    social sustitutoria que hasta ahora ven\u00edan prestando los objetores de\n    conciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quisiera destacar en este turno, como han hecho ya\n    otros portavoces  y el propio ministro, el importante papel que la\n    prestaci\u00f3n social sustitutoria ha desempe\u00f1ado durante los \u00faltimos\n    a\u00f1os y el apoyo importante que ha representado para diferentes\n    actividades especialmente en el \u00e1mbito social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la\n    experiencia de los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, con las modificaciones\n    legales que se han introducido, ha permitido que la prestaci\u00f3n social\n    sustitutoria se prestara en mejores condiciones y se superaran\n    los problemas que hab\u00eda antes, como ha se\u00f1alado el se\u00f1or\n    Campuzano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La desaparici\u00f3n de la prestaci\u00f3n social sustitutoria implica un reto\n    importante para toda las administraciones p\u00fablicas, como sin duda en\n    su propia interpelaci\u00f3n se\u00f1alaba el grupo interpelante, y no s\u00f3lo\n    para las administraciones p\u00fablicas, sino para todo el \u00e1mbito en que\n    nos movemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente\n    que el voluntariado es una experiencia nueva que abre unas\n    perspectivas muy grandes, que la apuesta que hizo el Gobierno en el\n    primer plan del voluntariado, y que ahora ha reafirmado el se\u00f1or\n    ministro con el segundo plan del voluntariado, abre nuevas\n    perspectivas que pueden dar soluci\u00f3n al vac\u00edo que la desaparici\u00f3n de\n    la prestaci\u00f3n social sustitutoria sin duda deja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001129_doc_marked.html# 000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-11-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 62, 63], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 4, 5, 6, 10, 12, 14, 15, 19, 21, 22, 24, 28, 30, 32, 33, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 56, 59, 65, 66, 68, 70, 73, 76, 78, 81], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 7, 8, 9, 20, 25, 26, 27, 29, 31, 54, 55, 57, 58, 60, 61, 71, 72, 80], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [11, 13, 79], "party": "Juan Jos\u00e9 Otxoa de Eribe Elorza", "name": "PNV"}, {"block_indices": [16], "party": "Jos\u00e9 N\u00fa\u00f1ez Castain", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [17, 18, 34, 64, 74, 75, 77], "party": "MERC\u00c8 PIGEM I PALM\u00c9S", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [23, 43, 44, 45, 67, 69], "party": "M\u00aa del Mar Julios Reyes", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}