{"blocks": [{"words": {"vasco": [2, 3, 4], "competencias": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En un\n    a\u00f1o se han producido -quiero dar el dato- 23 nuevos traspasos de\n    competencias a diferentes comunidades aut\u00f3nomas y hemos tramitado 72\n    desistimientos de 318 recursos y conflictos de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame que hemos tenido una fase de di\u00e1logo, y que el\n    Gobierno vasco solo ha mostrado inter\u00e9s real por una de las posibles\n    competencias a traspasar: las pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, no ha habido ninguna nueva transferencia al Pa\u00eds Vasco\n    desde 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame que hemos tenido una fase de di\u00e1logo, y que el\n    Gobierno vasco solo ha mostrado inter\u00e9s real por una de las posibles\n    competencias a traspasar: las pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta este\n    momento, no ha habido acuerdo por posturas maximalistas -desde nuestro\n    punto de vista- del Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Llamazares,\n    yo creo que todos somos conscientes -y no le deber\u00eda extra\u00f1ar lo que voy\n    a decir- de que este a\u00f1o, durante los \u00faltimos meses, el Gobierno vasco,\n    del que su partido forma parte, ha estado m\u00e1s preocupado por lo que\n    llamamos el plan Ibarretxe, que supone precisamente superar, dejar a un\n    lado, enterrar -como se ha llegado a decir-, el Estatuto de Gernika, del\n    que te\u00f3ricamente se discut\u00edan las transferencias pendientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nuestro objetivo es que los usuarios tengan el transporte\n    a\u00e9reo con el mayor nivel de seguridad y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s han debatido\n    p\u00fablicamente entre ustedes, lo cual no es sorprendente porque no solo hay\n    un ministro de Econom\u00eda y Hacienda, en este caso vicepresidente, sino que\n    hay una oficina econ\u00f3mica en la vicepresidencia del Gobierno, con 63\n    personas en plantilla y 40 puestos cubiertos que no sabemos exactamente\n    lo que hacen, como no sea discutir con el ministro de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfest\u00e1 valorando la Vicepresidencia Primera del Gobierno la\n    retirada del anteproyecto de reforma educativa que present\u00f3 la ministra\n    de Educaci\u00f3n tras las fundadas y generalizadas cr\u00edticas con que ha sido\n    recibido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4], "educaci\u00f3n": [2, 3], "calidad": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Llega el anteproyecto exactamente doce meses despu\u00e9s de la\n    paralizaci\u00f3n injustificada de la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza que\n    aprob\u00f3 el Gobierno anterior y supone claramente, como todo el mundo ha\n    dicho, una regresi\u00f3n a la pol\u00edtica de la anterior etapa socialista que va\n    en detrimento de la calidad y de la libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Retiren, por favor, este proyecto por el bien de la educaci\u00f3n y de los\n    j\u00f3venes, abran un proceso de di\u00e1logo y, si no se les ocurre algo mejor,\n    traigan de nuevo el proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la educaci\u00f3n, como en tantos otros \u00e1mbitos, ha sido un\n    a\u00f1o perdido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Retiren, por favor, este proyecto por el bien de la educaci\u00f3n y de los\n    j\u00f3venes, abran un proceso de di\u00e1logo y, si no se les ocurre algo mejor,\n    traigan de nuevo el proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijeron adem\u00e1s que iban a\n    utilizar todos esos doce meses porque iban a alcanzar un gran pacto, y lo\n    que han alcanzado han sido las cr\u00edticas generalizadas de todos, de los\n    profesores, de los alumnos, de las familias, de los colegios, de los\n    sindicatos, de todos sin excepci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "sistema educativo": [1], "fracaso escolar": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, reforzar la ense\u00f1anza de los alumnos con\n    dificultades para evitar el fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, este pa\u00eds necesita y se merece una reforma\n    que d\u00e9 de una vez estabilidad al sistema educativo y desde luego el\n    Gobierno quiere un proyecto que al menos cubra cuatro grandes objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, reforzar la ense\u00f1anza de los alumnos con\n    dificultades para evitar el fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfCree que\n    los errores en la previsi\u00f3n van a afectar al crecimiento, a la evoluci\u00f3n\n    del presupuesto y a la calidad de vida de las familias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, el precio del\n    barril de petr\u00f3leo ha sufrido una elevaci\u00f3n importante, adem\u00e1s no con\n    car\u00e1cter coyuntural sino estructural, como reconoc\u00eda ayer la Comisi\u00f3n\n    Europea, y si usted no hace reformas que incidan en mejorar la\n    potencialidad del crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, vamos a tener\n    dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, el precio del\n    barril de petr\u00f3leo ha sufrido una elevaci\u00f3n importante, adem\u00e1s no con\n    car\u00e1cter coyuntural sino estructural, como reconoc\u00eda ayer la Comisi\u00f3n\n    Europea, y si usted no hace reformas que incidan en mejorar la\n    potencialidad del crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, vamos a tener\n    dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo, \u00bfpiensa adoptar alguna medida el Gobierno\n    para frenar la alarmante p\u00e9rdida de competitividad que ha sufrido nuestra\n    econom\u00eda en el \u00faltimo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos de 2004, en\n    t\u00e9rminos de IPC perdemos dos puntos de competitividad frente a los pa\u00edses\n    de la OCDE, en comparaci\u00f3n con el 4,5 del a\u00f1o anterior, 1,6 en t\u00e9rminos\n    de producci\u00f3n industrial, 0,9 frente al 3,1 en precios a la exportaci\u00f3n y\n    3 frente al 3,5 del a\u00f1o anterior en costes laborales unitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las\n    inversiones extranjeras netas en nuestro pa\u00eds disminuyeron un 73 por\n    ciento en 2004, los fen\u00f3menos de deslocalizaci\u00f3n y la falta de confianza\n    en nuestra econom\u00eda han hecho que en 2004 se hayan realizado cuatro veces\n    menos inversiones en Espa\u00f1a que en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    no ha hecho nada por corregir estos desequilibrios, y lo peor de todo es\n    que el tan cacareado plan de dinamizaci\u00f3n, que ha merecido la cr\u00edtica del\n    63 por ciento de los expertos consultados, no contiene medidas de calado\n    realmente efectivas que recuperen la confianza de los inversores y doten\n    de mayor capacidad competitiva a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted dice que la situaci\u00f3n es catastr\u00f3fica y que\n    las empresas espa\u00f1olas van muy mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a este grupo le consta la decidida voluntad pol\u00edtica del\n    Gobierno en la lucha contra el crimen organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, a nuestro juicio, una lucha efectiva y eficaz contra el blanqueo\n    de capitales requiere tambi\u00e9n adoptar medidas preventivas de naturaleza\n    normativa, medidas que impliquen a las instituciones financieras y\n    tambi\u00e9n a otras profesiones y actividades relacionadas con los circuitos\n    financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [2], "fraude": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A\n    principios de a\u00f1o el Gobierno adopt\u00f3 un plan de medidas contra el fraude\n    que moviliza y pone en comunicaci\u00f3n a la Agencia Tributaria con el\n    Servicio de Prevenci\u00f3n del Blanqueo de Capitales, regulado en la Ley del\n    a\u00f1o 2003, con un conjunto de planes espec\u00edficos de actuaci\u00f3n: en primer\n    lugar, el refuerzo de la cooperaci\u00f3n entre la Agencia Tributaria y el\n    Servicio de Blanqueo, con la presencia de funcionarios de la Agencia\n    Tributaria en la organizaci\u00f3n del servicio; en segundo lugar, medidas\n    para prevenir el fraude a trav\u00e9s de la interposici\u00f3n de sociedades en el\n    sector inmobiliario y, en tercer lugar, en el \u00e1mbito espec\u00edfico del\n    Ministerio de Justicia, a trav\u00e9s de la adopci\u00f3n del Real Decreto 54/2005,\n    en el que se convierte a los notarios y registradores en obligados del\n    deber de comunicar todas aquellas operaciones sospechosas de ser parte de\n    una trama de blanqueo de dinero procedente de actividades il\u00edcitas, pero\n    no solo eso, se est\u00e1 actuando tambi\u00e9n, en el plano policial, en el\n    refuerzo de las unidades especializadas de la Polic\u00eda Nacional a trav\u00e9s\n    de la creaci\u00f3n del Greco, Grupo de Respuesta Especial contra la\n    Criminalidad Organizada, que se ha desplegado de manera espec\u00edfica en la\n    Costa del Sol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    principios de a\u00f1o el Gobierno adopt\u00f3 un plan de medidas contra el fraude\n    que moviliza y pone en comunicaci\u00f3n a la Agencia Tributaria con el\n    Servicio de Prevenci\u00f3n del Blanqueo de Capitales, regulado en la Ley del\n    a\u00f1o 2003, con un conjunto de planes espec\u00edficos de actuaci\u00f3n: en primer\n    lugar, el refuerzo de la cooperaci\u00f3n entre la Agencia Tributaria y el\n    Servicio de Blanqueo, con la presencia de funcionarios de la Agencia\n    Tributaria en la organizaci\u00f3n del servicio; en segundo lugar, medidas\n    para prevenir el fraude a trav\u00e9s de la interposici\u00f3n de sociedades en el\n    sector inmobiliario y, en tercer lugar, en el \u00e1mbito espec\u00edfico del\n    Ministerio de Justicia, a trav\u00e9s de la adopci\u00f3n del Real Decreto 54/2005,\n    en el que se convierte a los notarios y registradores en obligados del\n    deber de comunicar todas aquellas operaciones sospechosas de ser parte de\n    una trama de blanqueo de dinero procedente de actividades il\u00edcitas, pero\n    no solo eso, se est\u00e1 actuando tambi\u00e9n, en el plano policial, en el\n    refuerzo de las unidades especializadas de la Polic\u00eda Nacional a trav\u00e9s\n    de la creaci\u00f3n del Greco, Grupo de Respuesta Especial contra la\n    Criminalidad Organizada, que se ha desplegado de manera espec\u00edfica en la\n    Costa del Sol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    principios de a\u00f1o el Gobierno adopt\u00f3 un plan de medidas contra el fraude\n    que moviliza y pone en comunicaci\u00f3n a la Agencia Tributaria con el\n    Servicio de Prevenci\u00f3n del Blanqueo de Capitales, regulado en la Ley del\n    a\u00f1o 2003, con un conjunto de planes espec\u00edficos de actuaci\u00f3n: en primer\n    lugar, el refuerzo de la cooperaci\u00f3n entre la Agencia Tributaria y el\n    Servicio de Blanqueo, con la presencia de funcionarios de la Agencia\n    Tributaria en la organizaci\u00f3n del servicio; en segundo lugar, medidas\n    para prevenir el fraude a trav\u00e9s de la interposici\u00f3n de sociedades en el\n    sector inmobiliario y, en tercer lugar, en el \u00e1mbito espec\u00edfico del\n    Ministerio de Justicia, a trav\u00e9s de la adopci\u00f3n del Real Decreto 54/2005,\n    en el que se convierte a los notarios y registradores en obligados del\n    deber de comunicar todas aquellas operaciones sospechosas de ser parte de\n    una trama de blanqueo de dinero procedente de actividades il\u00edcitas, pero\n    no solo eso, se est\u00e1 actuando tambi\u00e9n, en el plano policial, en el\n    refuerzo de las unidades especializadas de la Polic\u00eda Nacional a trav\u00e9s\n    de la creaci\u00f3n del Greco, Grupo de Respuesta Especial contra la\n    Criminalidad Organizada, que se ha desplegado de manera espec\u00edfica en la\n    Costa del Sol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Soy conocedor de la implicaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda y\n    de los distintos colectivos del sector en este proyecto de ley, que estoy\n    seguro va a contribuir a crear una nueva cultura de la conducci\u00f3n en la\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfconsidera la ministra que su anteproyecto de ley ha\n    logrado el consenso de la comunidad educativa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3, 4], "sistema educativo": [5], "educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0], "comunidad educativa": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los alumnos van a ser los\n    grandes perjudicados en lo que m\u00e1s necesitan, en su formaci\u00f3n, una\n    formaci\u00f3n que los estimule, que los ayude a aprender, a formarse como\n    personas, y usted, se\u00f1ora ministra, sabe que una educaci\u00f3n de calidad es\n    un elemento imprescindible para conseguir una aut\u00e9ntica igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los alumnos van a ser los\n    grandes perjudicados en lo que m\u00e1s necesitan, en su formaci\u00f3n, una\n    formaci\u00f3n que los estimule, que los ayude a aprender, a formarse como\n    personas, y usted, se\u00f1ora ministra, sabe que una educaci\u00f3n de calidad es\n    un elemento imprescindible para conseguir una aut\u00e9ntica igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante\n    ese falso debate han manifestado todos los interlocutores profundas\n    discrepancias con su propuesta: el Consejo Escolar del Estado, el Consejo\n    Escolar de las comunidades aut\u00f3nomas, sindicatos, asociaciones de\n    profesores, organizaciones educativas, asociaciones de padres,\n    asociaciones de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los alumnos van a ser los\n    grandes perjudicados en lo que m\u00e1s necesitan, en su formaci\u00f3n, una\n    formaci\u00f3n que los estimule, que los ayude a aprender, a formarse como\n    personas, y usted, se\u00f1ora ministra, sabe que una educaci\u00f3n de calidad es\n    un elemento imprescindible para conseguir una aut\u00e9ntica igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni padres, ni profesores, ni alumnos respaldan\n    su propuesta ni est\u00e1n de acuerdo con ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes empezaron mal con la paralizaci\u00f3n injustificada de la LOCE,\n    ustedes han continuado mal contemplando medidas contrarias a lo que\n    necesita el sistema educativo: m\u00e1s libertad, m\u00e1s... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, hasta ahora lo que hay es que\n    antes de la presentaci\u00f3n del anteproyecto de ley usted impuls\u00f3 un falso\n    di\u00e1logo con la comunidad educativa para lograr un acuerdo b\u00e1sico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [3], "calidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo\n    han aguantado como han podido y no han querido escuchar nada que se haya\n    dicho que se apartase un mil\u00edmetro de la Ley de Calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien venidos a la\n    preocupaci\u00f3n por la educaci\u00f3n de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si estamos de\n    acuerdo ya, por fin, en que calidad...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien venidos a la\n    preocupaci\u00f3n por la educaci\u00f3n de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 les\n    parece importante a ustedes, lo que ocurre en el sistema educativo o que\n    discutamos sobre la suerte de la anterior ley a la que se refer\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las diferencias en las propuestas de los grupos y de las\n    organizaciones son positivas para el avance del sistema educativo,\n    nosotros las valoramos, pero tambi\u00e9n pensamos que es muy importante que\n    busquemos esos puntos de acuerdo, que son m\u00e1s numerosos de lo que nos\n    parece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si somos capaces de establecer un debate y de no asustarnos\n    porque otras personas presenten otras propuestas, sino buscar aquellos\n    puntos que nos unen, el beneficiado ser\u00e1 el sistema educativo, esos\n    estudiantes a los que usted hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE LA PROPUESTA EDUCATIVA DEL GOBIERNO PROMUEVE UNA EDUCACI\u00d3N\n    DE CALIDAD BASADA EN EL ESFUERZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfconsidera que la propuesta educativa del Gobierno\n    promueve una educaci\u00f3n de calidad basada en el esfuerzo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfconsidera que la propuesta educativa del Gobierno\n    promueve una educaci\u00f3n de calidad basada en el esfuerzo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, considero que el proyecto es muy ambicioso, como corresponde a un\n    pa\u00eds de nuestro nivel, en el impulso de la calidad educativa para todos,\n    y para lograrlo es muy exigente en el esfuerzo que pide a todo el sistema\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2], "sistema educativo": [7, 8], "fracaso escolar": [9, 10, 11], "alumnos": [3, 4, 5, 6], "calidad": [0], "cultura": [13, 14], "comunidad educativa": [12]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el esfuerzo y la exigencia constituyen condiciones\n    esenciales para el aprendizaje y son valores fundamentales para la mejora\n    de la calidad del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe\n    que con su sistema de promoci\u00f3n con tres suspensos un joven puede\n    finalizar la educaci\u00f3n secundaria obligatoria con varias asignaturas\n    suspendidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    educaci\u00f3n en este pa\u00eds, se\u00f1ora ministra, no se merece esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, parece que a ustedes no les basta\n    con que los alumnos espa\u00f1oles pierdan dos a\u00f1os en la mejora de nuestro\n    sistema educativo -quiz\u00e1 sea toda la legislatura- y que tengamos uno de\n    los \u00edndices de fracaso escolar m\u00e1s altos de la Uni\u00f3n Europea -el 29 por\n    ciento-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDecirles a los alumnos de secundaria que no\n    van a tener pruebas extraordinarias hasta que no hayan cumplido los 15\n    a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, \u00bfqu\u00e9 posibilidades de recuperaci\u00f3n tienen los\n    alumnos en primero, segundo y tercero de la ESO? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    \u00bfhan repasado ustedes las disposiciones adicionales de su ley educativa,\n    donde reconocen a los alumnos el derecho a hacer novillos colectivos sin\n    ning\u00fan tipo de penalizaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, parece que a ustedes no les basta\n    con que los alumnos espa\u00f1oles pierdan dos a\u00f1os en la mejora de nuestro\n    sistema educativo -quiz\u00e1 sea toda la legislatura- y que tengamos uno de\n    los \u00edndices de fracaso escolar m\u00e1s altos de la Uni\u00f3n Europea -el 29 por\n    ciento-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el esfuerzo y la exigencia constituyen condiciones\n    esenciales para el aprendizaje y son valores fundamentales para la mejora\n    de la calidad del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, parece que a ustedes no les basta\n    con que los alumnos espa\u00f1oles pierdan dos a\u00f1os en la mejora de nuestro\n    sistema educativo -quiz\u00e1 sea toda la legislatura- y que tengamos uno de\n    los \u00edndices de fracaso escolar m\u00e1s altos de la Uni\u00f3n Europea -el 29 por\n    ciento-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay comunidades aut\u00f3nomas en este pa\u00eds, precisamente aquellas\n    que gobiernan ustedes, en que el fracaso escolar supera el 40 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que los nuevos pa\u00edses que se han incorporado a Europa tienen\n    como media de fracaso escolar el 8 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escuche a\n    la comunidad educativa porque hasta ahora usted no lo ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos diga, se\u00f1ora ministra, que\n    esta ley promueve la cultura del esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 entiende usted\n    por cultura del esfuerzo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso s\u00ed que da calidad en diversos pa\u00edses y a eso debemos\n    aspirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "sistema educativo": [4], "educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0], "competencias": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, quiz\u00e1s usted quiera explicar a esta C\u00e1mara por qu\u00e9 el proyecto de\n    la Ley de Calidad entr\u00f3 en el a\u00f1o 2002 en el Congreso sin ninguna\n    referencia al curr\u00edculo ni a las ense\u00f1anzas m\u00ednimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    sugieren que la redacci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n o de la Logse\n    es muy diferente de la de la LOCE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le cito al se\u00f1or Barquero V\u00e1zquez, en\n    septiembre de 2001, que en el Senado defendi\u00f3 el art\u00edculo 4.2 de la Logse\n    como garant\u00eda de una formaci\u00f3n com\u00fan de todos los alumnos y la validez de\n    los t\u00edtulos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    nueva ley respeta las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas y en la\n    definici\u00f3n del curr\u00edculo introduce una novedad importante que nos\n    gustar\u00eda discutir con ustedes: la definici\u00f3n de las competencias b\u00e1sicas\n    prioritarias para todos los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que estaremos de acuerdo en\n    estos puntos y que podremos debatir acerca de los aspectos importantes\n    del sistema educativo para que Espa\u00f1a tenga una ley educativa \u00fatil que\n    mejore los resultados de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    nueva ley respeta las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas y en la\n    definici\u00f3n del curr\u00edculo introduce una novedad importante que nos\n    gustar\u00eda discutir con ustedes: la definici\u00f3n de las competencias b\u00e1sicas\n    prioritarias para todos los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y se olvida tambi\u00e9n que en esos ocho a\u00f1os\n    han sido capaces de reformarlo solamente una vez, mientras que, en poco\n    m\u00e1s de los dos \u00faltimos a\u00f1os, el Partido Socialista ha sido capaz de\n    proponer tres reformas al sistema educativo, a aquel sistema educativo\n    que nosotros dejamos, del que no renegamos, pero para el que hemos sido\n    capaces de proponer tres reformas, la primera de ellas, una propuesta\n    alternativa cuando la LOCE entr\u00f3 en este Parlamento; la segunda y la\n    tercera en menos de un a\u00f1o: una propuesta para el debate que todo el\n    mundo ha tenido la oportunidad de tratar y, en tercer lugar, ya el\n    anteproyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6], "sistema educativo": [7], "educaci\u00f3n": [3, 4, 5], "calidad": [0, 1, 2], "competencias": [8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En definitiva, evaluar, prevenir y compensar las dificultades de\n    aprendizaje tan pronto como sea posible, esa nos parece que es la base de\n    una educaci\u00f3n de la calidad para todos, de un sistema que propone una\n    equidad generalizada para toda la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una apuesta decidida\n    tambi\u00e9n para mejorar la implantaci\u00f3n y la calidad de la educaci\u00f3n\n    infantil con un proyecto pedag\u00f3gico que ayude a prevenir las\n    desigualdades en el aprendizaje y se concede al profesorado, a su\n    formaci\u00f3n inicial y continua y a su reconocimiento social y profesional\n    el protagonismo que merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    educaci\u00f3n de calidad con equidad y un compromiso por una memoria\n    econ\u00f3mica y un acuerdo de financiaci\u00f3n para compartir el esfuerzo...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, evaluar, prevenir y compensar las dificultades de\n    aprendizaje tan pronto como sea posible, esa nos parece que es la base de\n    una educaci\u00f3n de la calidad para todos, de un sistema que propone una\n    equidad generalizada para toda la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una apuesta decidida\n    tambi\u00e9n para mejorar la implantaci\u00f3n y la calidad de la educaci\u00f3n\n    infantil con un proyecto pedag\u00f3gico que ayude a prevenir las\n    desigualdades en el aprendizaje y se concede al profesorado, a su\n    formaci\u00f3n inicial y continua y a su reconocimiento social y profesional\n    el protagonismo que merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    educaci\u00f3n de calidad con equidad y un compromiso por una memoria\n    econ\u00f3mica y un acuerdo de financiaci\u00f3n para compartir el esfuerzo...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el \u00e9nfasis en el dominio de las competencias b\u00e1sicas por\n    parte de todos los alumnos, comprensi\u00f3n lectora, expresi\u00f3n oral y\n    escrita, y competencias matem\u00e1ticas como pilares sobre los que se\n    construyen todos los aprendizajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00edas hemos\n    iniciado los trabajos para la elaboraci\u00f3n del estatuto de la Funci\u00f3n\n    p\u00fablica docente para que el desarrollo de la carrera docente est\u00e9\n    presente en todo el proceso de mejora del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el \u00e9nfasis en el dominio de las competencias b\u00e1sicas por\n    parte de todos los alumnos, comprensi\u00f3n lectora, expresi\u00f3n oral y\n    escrita, y competencias matem\u00e1ticas como pilares sobre los que se\n    construyen todos los aprendizajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se propone una definici\u00f3n de las\n    competencias, un \u00e9nfasis en ellas a lo largo de la ense\u00f1anza obligatoria,\n    evaluaci\u00f3n de su logro en cuarto de primaria y en segundo de secundaria y\n    el refuerzo de su adquisici\u00f3n con programas de apoyo y de refuerzo en\n    recuperaci\u00f3n cuando hay que suspender, como es habitual en los pa\u00edses m\u00e1s\n    avanzados; novedades en atenci\u00f3n a la diversidad dirigidas a impulsar el\n    \u00e9xito de todos con una gama flexible de actuaciones y mayor autonom\u00eda de\n    los centros; apoyos, diversificaci\u00f3n, desdobles cuando son necesarios a\n    secundaria, pero tambi\u00e9n en primaria si se detectan carencias formativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL GOBIERNO QUE SEG\u00daN EL INSTITUTO\n    NACIONAL DE ESTAD\u00cdSTICA HAYA M\u00c1S DE 1,8 MILLONES DE EMPLEOS OCUPADOS POR\n    PERSONAS DE ORIGEN EXTRANJERO, DE LAS CUALES SOLO 1,1 MILLONES EST\u00c9N\n    DADOS DE ALTA EN LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo, en febrero y despu\u00e9s en marzo,\n    tenemos los datos sobre la evoluci\u00f3n de los extranjeros afiliados a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno nos dice que hay un 1.154.000 personas de\n    origen extranjero afiliadas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Gobierno va a\n    resolver este problema y lo va a resolver con el reglamento de\n    extranjer\u00eda pactado con empresarios y sindicatos, que una vez que se est\u00e1\n    aplicando, por el alt\u00edsimo nivel de peticiones que se est\u00e1n viendo, ya\n    ver\u00e1 usted como al acabar el proceso desaparecen pr\u00e1cticamente las\n    diferencias entre poblaci\u00f3n ocupada y afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    lo que quiere decir que la inmensa mayor\u00eda de los trabajadores lo va a\n    hacer de forma legal en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [3, 4], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "seguridad social": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El presidente del ICO afirmaba estos d\u00edas tambi\u00e9n que la\n    econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a supone entre el 20 y el 25 por ciento del\n    producto interior bruto, una cifra importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos jugamos la lucha contra la econom\u00eda sumergida y nos jugamos tambi\u00e9n\n    la lucha por la convivencia en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, m\u00e1s\n    all\u00e1 del proceso de documentaci\u00f3n en marcha, al Gobierno habr\u00e1 que\n    pedirle cuando este finalice la puesta en marcha de un plan global de\n    lucha contra la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos jugamos la lucha contra la econom\u00eda sumergida y nos jugamos tambi\u00e9n\n    la lucha por la convivencia en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, m\u00e1s\n    all\u00e1 del proceso de documentaci\u00f3n en marcha, al Gobierno habr\u00e1 que\n    pedirle cuando este finalice la puesta en marcha de un plan global de\n    lucha contra la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos en marcha el\n    proceso de normalizaci\u00f3n en el que usted centra sus esperanzas de\n    soluci\u00f3n del problema de la contradicci\u00f3n entre las cifras de la EPA y\n    las que la Seguridad Social pone de manifiesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La acuicultura es una realidad positiva en la\n    econom\u00eda gallega, pero necesita un nuevo impulso que permita mejorar lo\n    que hay y favorecer la introducci\u00f3n de nuevos cultivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... He de comenzar se\u00f1alando que el convenio de colaboraci\u00f3n suscrito entre el\n    Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n y SEPI Desarrollo\n    Industrial  -Sepides- tiene como principal finalidad ayudar\n    financieramente a las empresas acu\u00edcolas gallegas en el marco del Plan\n    Galicia, que constituye uno de los instrumentos que el Gobierno ha\n    desarrollado para intentar paliar los efectos del hundimiento del\n    Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el pasado d\u00eda 14 de marzo est\u00e1 abierto el\n    plazo de solicitudes por parte de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, esta experiencia\n    permitir\u00e1 la financiaci\u00f3n de las empresas de acuicultura en Galicia para\n    dar respuesta a los fines mencionados y posteriormente ser\u00e1 extensible al\n    resto de comunidades aut\u00f3nomas con actividad acu\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de comenzar se\u00f1alando que el convenio de colaboraci\u00f3n suscrito entre el\n    Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n y SEPI Desarrollo\n    Industrial  -Sepides- tiene como principal finalidad ayudar\n    financieramente a las empresas acu\u00edcolas gallegas en el marco del Plan\n    Galicia, que constituye uno de los instrumentos que el Gobierno ha\n    desarrollado para intentar paliar los efectos del hundimiento del\n    Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS CONTENIDOS DE LA AGENCIA EUROPEA DE\n    PESCA, CUYA PUESTA EN MARCHA EST\u00c1 PREVISTA EN LA CIUDAD GALLEGA DE VIGO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed ocurre, como usted muy bien sabe, con la Agencia Europea\n    de Pesca, que fue adjudicada a Espa\u00f1a en tiempos del presidente Jos\u00e9\n    Mar\u00eda Aznar, y que usted ha renegociado, entendemos que de manera\n    brillante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hablaba de una agencia que har\u00eda b\u00e1sicamente\n    labores de inspecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber en sede parlamentaria, se\u00f1ora ministra, c\u00f3mo ha quedado\n    exactamente esta Agencia Europea de Pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3], "competencias": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, quiero comenzar se\u00f1alando la satisfacci\u00f3n del Gobierno y\n    la m\u00eda personal por el hecho de que la Agencia Europea de Pesca tenga su\n    sede en Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasando a responder su pregunta, he de se\u00f1alar que es cierto que el\n    Gobierno espa\u00f1ol, desde el inicio de esta legislatura, plante\u00f3 la\n    necesidad de una mayor ambici\u00f3n en los cometidos que ten\u00eda asignados la\n    Agencia Europea de Pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s -quiero destacarlo-, la agencia coordinar\u00e1 las acciones de los\n    Estados miembros necesarias para combatir la pesca ilegal, \u00e1mbito en el\n    que Espa\u00f1a se ha distinguido por su intenso compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, creo que hemos logrado la agencia para Espa\u00f1a, y un\n    conjunto de cometidos y posibilidades que van mucho m\u00e1s all\u00e1 de los\n    inicialmente previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta inicial establec\u00eda cuatro \u00fanicas\n    competencias: la coordinaci\u00f3n del control e inspecci\u00f3n de las capturas,\n    planes de despliegue conjunto de inspecci\u00f3n, asistencia a los Estados\n    miembros en el cumplimiento de las obligaciones que les incumben en aguas\n    de la Uni\u00f3n Europea y en el marco de los acuerdos pesqueros\n    extracomunitarios y, en \u00faltimo lugar, asistencia para cumplir las tareas\n    y obligaciones contra\u00eddas por la pol\u00edtica pesquera com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las nuevas competencias que se establecen en el\n    reglamento se refieren a temas que consideramos de enorme inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Igualmente, por los beneficios\n    que va a traer a la ciudad de Vigo, que es un escenario id\u00f3neo, donde ya\n    se concentran importantes centros de investigaci\u00f3n pesquera, y donde se\n    viene escuchando desde hace muchos a\u00f1os un clamor que reivindica\n    infraestructuras y equipamientos para una ciudad que tiene una gran\n    potencia industrial pesquera y en el mundo de los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Es una felicitaci\u00f3n para toda Espa\u00f1a, dado que no es f\u00e1cil\n    disponer de una agencia europea en un pa\u00eds dentro de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el m\u00e9todo est\u00e1 establecido en la Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico, del\n    a\u00f1o 1985, incluida su reforma de 2002; o bien transferencias\n    presupuestarias de los ministerios inversores correspondientes, que en\n    este caso son Medio Ambiente, Fomento y Vivienda, seg\u00fan el Real Decreto\n    de 10 de septiembre de 2004, cre\u00e1ndose la comisi\u00f3n interministerial que\n    preside el Ministerio de Cultura, o bien con la gesti\u00f3n presupuestaria\n    directa de cada uno de esos tres ministerios con arreglo a los criterios\n    que hemos establecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, para\n    cumplir desde el punto de vista econ\u00f3mico los fondos que se deriven de lo\n    que reza en la Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol, que como usted bien\n    sabe son inversiones superiores a los antiguos 100 millones de pesetas y\n    por tanto no se pueden devengar del presupuesto global de los cap\u00edtulos 6\n    \u00f3 7 de cada uno de esos ministerios porque requiere, seg\u00fan la ley, que\n    cada una de esas inversiones parcializadas de 100 millones de pesetas\n    est\u00e9n ejecutadas y se devenguen en este caso a trav\u00e9s del control, entre\n    comillas, que ejerza el Ministerio de Cultura para el traspaso del 1 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo haremos con arreglo a los criterios que hemos acordado en la\n    comisi\u00f3n interministerial, que por cierto, se\u00f1or\u00eda, han sido aprobados\n    por unanimidad en la conferencia sectorial de consejeros y consejeras de\n    Cultura, que ahora s\u00ed existe y se re\u00fane; ha sido aprobado por unanimidad,\n    incluyendo las comunidades del Partido Popular, conscientes del problema\n    que hemos heredado, y tambi\u00e9n por unanimidad en el Consejo de Patrimonio\n    Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o, a partir\n    del mes de marzo, haremos revisi\u00f3n de los tres primeros meses del a\u00f1o y\n    con arreglo al fondo de proyectos que ya tenemos aprobado desde el punto\n    de vista de los criterios de la Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico se pondr\u00e1n en\n    marcha y cada dos o tres meses iremos revisando las transferencias que\n    cada uno de esos tres ministerios tendr\u00e1 que hacer al Ministerio de\n    Cultura, o a su vez los proyectos que directamente puede ejecutar cada\n    uno de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La realidad es que el subdirector general de Arquitectura,\n    correspondiente al Ministerio de Vivienda, fue cesado el 22 de diciembre\n    de 2004 y a\u00fan no se ha nombrado ninguno; que el borrador de fecha 26 de\n    noviembre del Ministerio de Cultura y el Ministerio de Fomento a\u00fan no se\n    ha firmado y que existe una paralizaci\u00f3n total sobre lo que son\n    subvenciones y lo que son adjudicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES PREV\u00c9 EL MINISTERIO DE CULTURA PARA COORDINAR Y PONER EN\n    COM\u00daN LOS DISTINTOS PLANES DE FOMENTO DE LA LECTURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto en nombre del Grupo Parlamentario\n    Socialista, qu\u00e9 acciones prev\u00e9 el Ministerio de Cultura para coordinar y\n    poner en com\u00fan los distintos planes de fomento de la lectura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "cultura": [2, 3], "competencias": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Hemos firmado\n    convenios con nueve ONG, hemos hecho un programa de coordinaci\u00f3n con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia que pone \u00e9nfasis en la futura ley de\n    reforma educativa precisamente en las bibliotecas escolares y sabemos que\n    leer est\u00e1 en el eje central del desarrollo de una persona y del sistema\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los planes que nos interesa coordinar, se\u00f1or\u00edas, no es para\n    inmiscuirnos en las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas que ahora\n    s\u00ed se coordinan con el Ministerio de Cultura, sino para ayudar a los\n    colectivos que en la sociedad civil o en otros \u00e1mbitos de dificultades\n    deben incorporarse a la lectura con una planificaci\u00f3n que desde este\n    Gobierno pretende ser mucho m\u00e1s democr\u00e1tica e igualitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, voy a compartir con usted y con el resto de la C\u00e1mara unos datos\n    que forman parte de uno de los muestreos m\u00e1s s\u00f3lidos, creo yo, que se ha\n    hecho en nuestro pa\u00eds sobre h\u00e1bitos culturales, del cual hemos dado\n    cuenta no hace m\u00e1s de tres d\u00edas la Sociedad General de Autores y el\n    Ministerio de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los planes que nos interesa coordinar, se\u00f1or\u00edas, no es para\n    inmiscuirnos en las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas que ahora\n    s\u00ed se coordinan con el Ministerio de Cultura, sino para ayudar a los\n    colectivos que en la sociedad civil o en otros \u00e1mbitos de dificultades\n    deben incorporarse a la lectura con una planificaci\u00f3n que desde este\n    Gobierno pretende ser mucho m\u00e1s democr\u00e1tica e igualitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Como es conocido, el cambio clim\u00e1tico es producido ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Como es conocido, el cambio clim\u00e1tico es producido\n    fundamentalmente por la emisi\u00f3n a la atm\u00f3sfera de carbonos o gases de\n    efecto invernadero, que producen esencialmente el efecto de\n    recalentamiento del globo terr\u00e1queo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las dos \u00faltimas legislaturas, con gobiernos\n    del PP, no se han adoptado medidas encaminadas a disminuir tales gases\n    eficazmente y, como todos sabemos, la prontitud con que se realice la\n    adopci\u00f3n planificada de esas medidas puede disminuir la vulnerabilidad de\n    los impactos del cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, por su situaci\u00f3n geogr\u00e1fica y\n    caracter\u00edsticas socioecon\u00f3micas, es muy vulnerable al cambio clim\u00e1tico y\n    nos encontramos con efectos, entre otros, como la disminuci\u00f3n de los\n    recursos h\u00eddricos, efectos que no se mejoran con un plan hidrol\u00f3gico como\n    quer\u00edan los del Grupo Popular basado en trasvases, porque eso ser\u00eda\n    vestir un santo para desvestir otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [2], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, al inicio de esta legislatura la situaci\u00f3n de\n    Espa\u00f1a dentro de la Uni\u00f3n Europea en materia de cambio clim\u00e1tico era la\n    peor de todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, incumpliendo as\u00ed uno de los\n    objetivos que tambi\u00e9n era objetivo de la Agenda de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s\n    de eso puedo anunciar hoy en esta C\u00e1mara que el Ministerio de Medio\n    Ambiente ha comenzado tambi\u00e9n a elaborar un plan nacional de adaptaci\u00f3n a\n    los efectos del cambio clim\u00e1tico y ese plan nacional parte del informe de\n    expertos ya existente en materia de cambio clim\u00e1tico que por primera vez\n    han elaborado un documento espec\u00edficamente sobre los efectos del cambio\n    clim\u00e1tico en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay ya un Plan nacional de\n    asignaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n aprobado y el Gobierno est\u00e1 trabajando\n    a trav\u00e9s del Ministerio de Industria para revisar el Plan de energ\u00edas\n    renovables y para poner en marcha un verdadero plan de acci\u00f3n en materia\n    de eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es de sobra conocida la mala\n    calidad del agua de abastecimiento y la escasez del recurso, con\n    continuos cortes del suministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hemos establecido con ambos gobiernos locales una\n    previsi\u00f3n de un convenio de gesti\u00f3n del agua para colaborar con las\n    administraciones correspondientes para, en el medio y largo plazo,\n    gestionar mucho mejor los recursos h\u00eddricos, acabar con la\n    sobreexplotaci\u00f3n de acu\u00edferos y, como digo, con la mala calidad y la\n    dependencia de Ceuta y Melilla del exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Bas\u00e1ndome en esto le hago la siguiente pregunta: \u00bfTiene\n    alg\u00fan plan para reindustrializar y diversificar la econom\u00eda de Ferrol y\n    las comarcas lim\u00edtrofes afectadas por continuos procesos de\n    reestructuraci\u00f3n naval? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "industria": [2], "competencias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con\n    tal motivo, y entre otras medidas, el Ministerio de Industria, Turismo y\n    Comercio ha elaborado una orden de bases, actualmente en tr\u00e1mite de\n    publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado, que recoge estos objetivos\n    en el marco de nuestras competencias y lo haremos con respecto a la\n    legislaci\u00f3n comunitaria y a las competencias del Gobierno aut\u00f3nomo, que\n    tiene competencias en la materia, como usted muy bien sabe.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno tiene entre sus fines reindustrializar y diversificar\n    la comarca de Ferrol y otras dentro de los objetivos de rehacer en Espa\u00f1a\n    una pol\u00edtica industrial que fue olvidada por el anterior Ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    tal motivo, y entre otras medidas, el Ministerio de Industria, Turismo y\n    Comercio ha elaborado una orden de bases, actualmente en tr\u00e1mite de\n    publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado, que recoge estos objetivos\n    en el marco de nuestras competencias y lo haremos con respecto a la\n    legislaci\u00f3n comunitaria y a las competencias del Gobierno aut\u00f3nomo, que\n    tiene competencias en la materia, como usted muy bien sabe.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0, 1], "industria": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, conforme le he dicho anteriormente, se prev\u00e9 que la comarca de\n    Ferrol siga siendo zona elegible y, por ende, susceptible de recibir\n    ayudas que incentiven su reindustrializaci\u00f3n, tanto en lo que se refiere\n    al \u00e1rea de infraestructura b\u00e1sica y de servicios, parques tecnol\u00f3gicos,\n    suelo industrial, acceso a redes de transporte y telecomunicaciones, como\n    al \u00e1rea de industria, mediante el arranque y ejecuci\u00f3n de iniciativas\n    industriales que puedan generar empleo y que act\u00faen como fuerza motriz\n    del desarrollo del sector productivo empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aspectos de\n    reindustrializaci\u00f3n y de diversificaci\u00f3n a impulsar est\u00e1n contenidos en\n    las \u00e1reas de infraestructura b\u00e1sica del servicio e industria, ya que las\n    actuaciones mencionadas no se dirigen a los sectores que sufren\n    directamente la reestructuraci\u00f3n, como el sector naval, que es objeto de\n    medidas espec\u00edficas, porque ahora, gracias a la acci\u00f3n decidida de este\n    Gobierno, Ferrol tendr\u00e1 una carga de trabajo suficiente, tanto en lo\n    naval como en lo que no es estrictamente naval -como usted conoce-, como\n    tambi\u00e9n en otros sectores del tejido productivo e industrial de las zonas\n    afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, conforme le he dicho anteriormente, se prev\u00e9 que la comarca de\n    Ferrol siga siendo zona elegible y, por ende, susceptible de recibir\n    ayudas que incentiven su reindustrializaci\u00f3n, tanto en lo que se refiere\n    al \u00e1rea de infraestructura b\u00e1sica y de servicios, parques tecnol\u00f3gicos,\n    suelo industrial, acceso a redes de transporte y telecomunicaciones, como\n    al \u00e1rea de industria, mediante el arranque y ejecuci\u00f3n de iniciativas\n    industriales que puedan generar empleo y que act\u00faen como fuerza motriz\n    del desarrollo del sector productivo empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aspectos de\n    reindustrializaci\u00f3n y de diversificaci\u00f3n a impulsar est\u00e1n contenidos en\n    las \u00e1reas de infraestructura b\u00e1sica del servicio e industria, ya que las\n    actuaciones mencionadas no se dirigen a los sectores que sufren\n    directamente la reestructuraci\u00f3n, como el sector naval, que es objeto de\n    medidas espec\u00edficas, porque ahora, gracias a la acci\u00f3n decidida de este\n    Gobierno, Ferrol tendr\u00e1 una carga de trabajo suficiente, tanto en lo\n    naval como en lo que no es estrictamente naval -como usted conoce-, como\n    tambi\u00e9n en otros sectores del tejido productivo e industrial de las zonas\n    afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De\n    hecho, el Servicio de Vigilancia Aduanera depende de la Agencia\n    Tributaria y no del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes de que fundamentalmente el Servicio de\n    Vigilancia Aduanera est\u00e1 actuando sobre todo en una actividad delictiva\n    determinada -como en alg\u00fan momento ya dijimos, el narcotr\u00e1fico-, en la\n    que el SIVA no tiene las mismas competencias que la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "agencia tributaria": [22, 23, 24, 25, 26, 27], "lucha": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "fraude": [17, 18, 19, 20, 21]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    el mismo se prev\u00e9 como una de las principales l\u00edneas de actuaci\u00f3n un\n    mayor aprovechamiento de los recursos de Vigilancia Aduanera como unidad\n    especializada de la Agencia Tributaria en tareas de prevenci\u00f3n de\n    contrabando y narcotr\u00e1fico y apoyo a la investigaci\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vigilancia Aduanera fundamentalmente\n    se centrar\u00e1 en tramas organizadas de fraude libre e impuestos especiales\n    en operaciones intracomunitarias, fraudes en comercio exterior,\n    especialmente circulaci\u00f3n de mercanc\u00edas sin control, tambi\u00e9n vinculado a\n    blanqueo de capitales y a cierto tipo de importaciones extraeuropeas,\n    fraudes relativos a impuestos especiales, fraude en la fase recaudatoria,\n    concretamente colaboraci\u00f3n de Vigilancia Aduanera respecto a actuaciones\n    fraudulentas cuyo objeto es evitar la derivaci\u00f3n de responsabilidades a\n    verdaderos responsables y, dado que el Plan de prevenci\u00f3n del fraude se\n    basa en una concepci\u00f3n de lucha contra el fraude en t\u00e9rminos m\u00e1s\n    integrados, incluyendo la planificaci\u00f3n conjunta de las diversas\n    funciones, es indudable que la experiencia de Vigilancia Aduanera va a\n    revalorizarse de forma notable en el conjunto de la agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin entrar\n    en m\u00e1s detalles, no es algo de lo que demos demasiados detalles en\n    p\u00fablico, el Servicio de Vigilancia Aduanera servir\u00e1 para reforzar la\n    investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las \u00e1reas funcionales\n    de la Agencia Tributaria, y as\u00ed es asumido por el Plan de prevenci\u00f3n del\n    fraude fiscal no s\u00f3lo para Galicia sino para todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe destacarse que la\n    actividad de lucha contra el fraude a la que se enfrenta la Agencia\n    Tributaria y espec\u00edficamente Vigilancia Aduanera ha evolucionado a lo\n    largo de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La naturaleza de Vigilancia Aduanera responde a circunstancias de car\u00e1cter\n    din\u00e1mico y las distintas evoluciones de las formas de contrabando de\n    tabaco y del tr\u00e1fico de drogas han conducido a una situaci\u00f3n en la que la\n    plantilla de Galicia, de acuerdo con el an\u00e1lisis de la Agencia, se\n    encuentra sobredimensionada, especialmente en el servicio mar\u00edtimo en\n    t\u00e9rminos comparativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los criterios que se\n    aplicar\u00e1n para la cobertura de plazas ser\u00e1n los siguientes: se destinar\u00e1n\n    plazas de nuevo ingreso en aquellas localidades en las que, existiendo\n    necesidad, no existen voluntarios en los concursos; se convocar\u00e1n las\n    plazas disponibles en cada concurso de la Agencia en las zonas donde\n    existe mayor carga de trabajo con el fin de equilibrar las plantillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, el Gobierno aprecia significativamente las\n    funciones realizadas por Vigilancia Aduanera, por lo que su papel para\n    reforzar la investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las tareas\n    y en todas las \u00e1reas funcionales de la Agencia Tributaria es asumido por\n    el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, y no s\u00f3lo en la Comunidad de\n    Galicia sino en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 56 de la\n    Ley 66/1997, de medidas fiscales, administrativas y de orden social,\n    recoge ya la reestructuraci\u00f3n del Servicio de Vigilancia Aduanera y\n    procede al establecimiento de una nueva estructura de cuerpos especiales\n    que se adscriben a la Agencia Tributaria, y se establece tambi\u00e9n una\n    nueva regulaci\u00f3n sobre diversos aspectos del r\u00e9gimen jur\u00eddico de este\n    personal, entre ellos la adscripci\u00f3n de puestos, las incompatibilidades,\n    el r\u00e9gimen disciplinario y la segunda actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La especialidad de las funciones atribuidas al Servicio de Vigilancia\n    Aduanera, desempe\u00f1adas por espec\u00edficos cuerpos y escalas de funcionarios,\n    as\u00ed como la peligrosidad y penosidad que caracteriza a las mismas,\n    justificaron precisamente la creaci\u00f3n y regulaci\u00f3n de esa segunda\n    actividad con el objetivo de garantizar la m\u00e1xima operatividad y eficacia\n    en el funcionamiento del servicio, ya que por una parte act\u00faa como\n    mecanismo de salvaguarda para los propios funcionarios de estos cuerpos y\n    escalas y, por otra, tambi\u00e9n permite, en t\u00e9rminos globales,\n    un mejor aprovechamiento de los recursos humanos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el acuerdo de la Agencia Estatal de la Administraci\u00f3n\n    Tributaria se se\u00f1alaba que percibir\u00edan las retribuciones del puesto de\n    trabajo desempe\u00f1ado, incrementado en su caso en un complemento\n    transitorio que garantice la percepci\u00f3n de la totalidad de las\n    retribuciones correspondientes en cada momento al \u00faltimo puesto de\n    trabajo desempe\u00f1ado en la situaci\u00f3n de activo; sin embargo, esta cuesti\u00f3n\n    todav\u00eda no ha sido desarrollada y est\u00e1 en negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una oferta\n    espec\u00edfica por parte de la Agencia Tributaria y estamos dispuestos a\n    seguir trabajando en ella para buscar una soluci\u00f3n que vaya en l\u00ednea con\n    otro tipo de actividades parecidas que se han regulado en el Estado,\n    especialmente con alg\u00fan cuerpo -estoy pensando en prisiones- equivalente\n    a lo que sucede con el Servicio de Vigilancia Aduanera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se encuentra contenido en el Plan de prevenci\u00f3n de lucha contra el fraude\n    fiscal que se present\u00f3 al Consejo de Ministros el pasado 4 de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vigilancia Aduanera fundamentalmente\n    se centrar\u00e1 en tramas organizadas de fraude libre e impuestos especiales\n    en operaciones intracomunitarias, fraudes en comercio exterior,\n    especialmente circulaci\u00f3n de mercanc\u00edas sin control, tambi\u00e9n vinculado a\n    blanqueo de capitales y a cierto tipo de importaciones extraeuropeas,\n    fraudes relativos a impuestos especiales, fraude en la fase recaudatoria,\n    concretamente colaboraci\u00f3n de Vigilancia Aduanera respecto a actuaciones\n    fraudulentas cuyo objeto es evitar la derivaci\u00f3n de responsabilidades a\n    verdaderos responsables y, dado que el Plan de prevenci\u00f3n del fraude se\n    basa en una concepci\u00f3n de lucha contra el fraude en t\u00e9rminos m\u00e1s\n    integrados, incluyendo la planificaci\u00f3n conjunta de las diversas\n    funciones, es indudable que la experiencia de Vigilancia Aduanera va a\n    revalorizarse de forma notable en el conjunto de la agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin entrar\n    en m\u00e1s detalles, no es algo de lo que demos demasiados detalles en\n    p\u00fablico, el Servicio de Vigilancia Aduanera servir\u00e1 para reforzar la\n    investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las \u00e1reas funcionales\n    de la Agencia Tributaria, y as\u00ed es asumido por el Plan de prevenci\u00f3n del\n    fraude fiscal no s\u00f3lo para Galicia sino para todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe destacarse que la\n    actividad de lucha contra el fraude a la que se enfrenta la Agencia\n    Tributaria y espec\u00edficamente Vigilancia Aduanera ha evolucionado a lo\n    largo de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las embarcaciones Arao y\n    Colimbo, las m\u00e1s modernas de su serie, se encuentran en Galicia, y adem\u00e1s\n    tiene su base en Galicia el \u00fanico buque de operaciones especiales, el\n    Petrel, en el que trabajan 64 personas y que ha dado un resultado\n    excelente en la lucha contra el narcotr\u00e1fico hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, el Gobierno aprecia significativamente las\n    funciones realizadas por Vigilancia Aduanera, por lo que su papel para\n    reforzar la investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las tareas\n    y en todas las \u00e1reas funcionales de la Agencia Tributaria es asumido por\n    el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, y no s\u00f3lo en la Comunidad de\n    Galicia sino en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se encuentra contenido en el Plan de prevenci\u00f3n de lucha contra el fraude\n    fiscal que se present\u00f3 al Consejo de Ministros el pasado 4 de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vigilancia Aduanera fundamentalmente\n    se centrar\u00e1 en tramas organizadas de fraude libre e impuestos especiales\n    en operaciones intracomunitarias, fraudes en comercio exterior,\n    especialmente circulaci\u00f3n de mercanc\u00edas sin control, tambi\u00e9n vinculado a\n    blanqueo de capitales y a cierto tipo de importaciones extraeuropeas,\n    fraudes relativos a impuestos especiales, fraude en la fase recaudatoria,\n    concretamente colaboraci\u00f3n de Vigilancia Aduanera respecto a actuaciones\n    fraudulentas cuyo objeto es evitar la derivaci\u00f3n de responsabilidades a\n    verdaderos responsables y, dado que el Plan de prevenci\u00f3n del fraude se\n    basa en una concepci\u00f3n de lucha contra el fraude en t\u00e9rminos m\u00e1s\n    integrados, incluyendo la planificaci\u00f3n conjunta de las diversas\n    funciones, es indudable que la experiencia de Vigilancia Aduanera va a\n    revalorizarse de forma notable en el conjunto de la agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin entrar\n    en m\u00e1s detalles, no es algo de lo que demos demasiados detalles en\n    p\u00fablico, el Servicio de Vigilancia Aduanera servir\u00e1 para reforzar la\n    investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las \u00e1reas funcionales\n    de la Agencia Tributaria, y as\u00ed es asumido por el Plan de prevenci\u00f3n del\n    fraude fiscal no s\u00f3lo para Galicia sino para todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe destacarse que la\n    actividad de lucha contra el fraude a la que se enfrenta la Agencia\n    Tributaria y espec\u00edficamente Vigilancia Aduanera ha evolucionado a lo\n    largo de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, el Gobierno aprecia significativamente las\n    funciones realizadas por Vigilancia Aduanera, por lo que su papel para\n    reforzar la investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las tareas\n    y en todas las \u00e1reas funcionales de la Agencia Tributaria es asumido por\n    el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, y no s\u00f3lo en la Comunidad de\n    Galicia sino en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el mismo se prev\u00e9 como una de las principales l\u00edneas de actuaci\u00f3n un\n    mayor aprovechamiento de los recursos de Vigilancia Aduanera como unidad\n    especializada de la Agencia Tributaria en tareas de prevenci\u00f3n de\n    contrabando y narcotr\u00e1fico y apoyo a la investigaci\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin entrar\n    en m\u00e1s detalles, no es algo de lo que demos demasiados detalles en\n    p\u00fablico, el Servicio de Vigilancia Aduanera servir\u00e1 para reforzar la\n    investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las \u00e1reas funcionales\n    de la Agencia Tributaria, y as\u00ed es asumido por el Plan de prevenci\u00f3n del\n    fraude fiscal no s\u00f3lo para Galicia sino para todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, el Gobierno aprecia significativamente las\n    funciones realizadas por Vigilancia Aduanera, por lo que su papel para\n    reforzar la investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las tareas\n    y en todas las \u00e1reas funcionales de la Agencia Tributaria es asumido por\n    el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, y no s\u00f3lo en la Comunidad de\n    Galicia sino en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 56 de la\n    Ley 66/1997, de medidas fiscales, administrativas y de orden social,\n    recoge ya la reestructuraci\u00f3n del Servicio de Vigilancia Aduanera y\n    procede al establecimiento de una nueva estructura de cuerpos especiales\n    que se adscriben a la Agencia Tributaria, y se establece tambi\u00e9n una\n    nueva regulaci\u00f3n sobre diversos aspectos del r\u00e9gimen jur\u00eddico de este\n    personal, entre ellos la adscripci\u00f3n de puestos, las incompatibilidades,\n    el r\u00e9gimen disciplinario y la segunda actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La especialidad de las funciones atribuidas al Servicio de Vigilancia\n    Aduanera, desempe\u00f1adas por espec\u00edficos cuerpos y escalas de funcionarios,\n    as\u00ed como la peligrosidad y penosidad que caracteriza a las mismas,\n    justificaron precisamente la creaci\u00f3n y regulaci\u00f3n de esa segunda\n    actividad con el objetivo de garantizar la m\u00e1xima operatividad y eficacia\n    en el funcionamiento del servicio, ya que por una parte act\u00faa como\n    mecanismo de salvaguarda para los propios funcionarios de estos cuerpos y\n    escalas y, por otra, tambi\u00e9n permite, en t\u00e9rminos globales,\n    un mejor aprovechamiento de los recursos humanos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una oferta\n    espec\u00edfica por parte de la Agencia Tributaria y estamos dispuestos a\n    seguir trabajando en ella para buscar una soluci\u00f3n que vaya en l\u00ednea con\n    otro tipo de actividades parecidas que se han regulado en el Estado,\n    especialmente con alg\u00fan cuerpo -estoy pensando en prisiones- equivalente\n    a lo que sucede con el Servicio de Vigilancia Aduanera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [2, 3], "lucha": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  En primer lugar, quiero agradecer toda la\n    informaci\u00f3n que nos acaba de dar, se\u00f1or ministro, sobre todo porque en la\n    primera parte explica y deja claro una informaci\u00f3n que nos puede servir\n    no solamente a nosotros sino tambi\u00e9n a las personas que forman el cuerpo\n    del Servicio de Vigilancia Aduanera en Galicia para conocer los planes\n    que hay para el futuro de este servicio que est\u00e1n relacionados, como\n    usted ha explicado, con la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... explica esto ese plan va a recoger el trabajo que hasta\n    estos momentos, y de acuerdo con esa lucha contra el fraude fiscal, el\n    Servicio de Vigilancia estaba haciendo en las costas atl\u00e1nticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En primer lugar, quiero agradecer toda la\n    informaci\u00f3n que nos acaba de dar, se\u00f1or ministro, sobre todo porque en la\n    primera parte explica y deja claro una informaci\u00f3n que nos puede servir\n    no solamente a nosotros sino tambi\u00e9n a las personas que forman el cuerpo\n    del Servicio de Vigilancia Aduanera en Galicia para conocer los planes\n    que hay para el futuro de este servicio que est\u00e1n relacionados, como\n    usted ha explicado, con la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... explica esto ese plan va a recoger el trabajo que hasta\n    estos momentos, y de acuerdo con esa lucha contra el fraude fiscal, el\n    Servicio de Vigilancia estaba haciendo en las costas atl\u00e1nticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No es posible afirmar que la\n    plantilla del Servicio de Vigilancia Aduanera est\u00e1 sobredimensionada, tal\n    y como dicen los an\u00e1lisis de la Agencia Tributaria y como usted acaba de\n    poner de manifiesto en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es posible afirmar que la\n    plantilla del Servicio de Vigilancia Aduanera est\u00e1 sobredimensionada, tal\n    y como dicen los an\u00e1lisis de la Agencia Tributaria y como usted acaba de\n    poner de manifiesto en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "agencia tributaria": [8], "lucha": [3, 4], "fraude": [5, 6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Servicio de Vigilancia\n    Aduanera es un cuerpo que est\u00e1 vinculado a la Agencia Tributaria y a la\n    que se le atribuyen, en el plan de actuaci\u00f3n de lucha contra el fraude,\n    temas espec\u00edficos y muy concretos de actuaci\u00f3n, entre ellos, el tr\u00e1fico\n    il\u00edcito de mercanc\u00edas, blanqueo de capitales y otras actividades\n    fraudulentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi exposici\u00f3n inicial hac\u00eda referencia a la p\u00e9rdida de\n    importancia del tabaco y a la mayor importancia de otro tipo de\n    actividades, al cambio de los sistemas de introducci\u00f3n de cierto tipo de\n    contrabando y a la importancia relativa que tienen unos u otros medios,\n    sean m\u00e1s bien actuaciones en el mar, de investigaci\u00f3n o de otra\n    naturaleza, que l\u00f3gicamente son consecuencia de la propia experiencia de\n    la agencia y del servicio y de los nuevos elementos que se detectan para\n    luchar contra el fraude la forma m\u00e1s eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomo nota de sus\n    comentarios, que trasladar\u00e9 a mi equipo de responsabilidad en la Agencia\n    Tributaria y en el Servicio de Vigilancia Aduanera para que analicen sus\n    preocupaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Servicio de Vigilancia\n    Aduanera es un cuerpo que est\u00e1 vinculado a la Agencia Tributaria y a la\n    que se le atribuyen, en el plan de actuaci\u00f3n de lucha contra el fraude,\n    temas espec\u00edficos y muy concretos de actuaci\u00f3n, entre ellos, el tr\u00e1fico\n    il\u00edcito de mercanc\u00edas, blanqueo de capitales y otras actividades\n    fraudulentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en todo aquello que sigue afectando a la lucha\n    contra el fraude, estar\u00e1 el Servicio de Vigilancia Aduanera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Servicio de Vigilancia\n    Aduanera es un cuerpo que est\u00e1 vinculado a la Agencia Tributaria y a la\n    que se le atribuyen, en el plan de actuaci\u00f3n de lucha contra el fraude,\n    temas espec\u00edficos y muy concretos de actuaci\u00f3n, entre ellos, el tr\u00e1fico\n    il\u00edcito de mercanc\u00edas, blanqueo de capitales y otras actividades\n    fraudulentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en todo aquello que sigue afectando a la lucha\n    contra el fraude, estar\u00e1 el Servicio de Vigilancia Aduanera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi exposici\u00f3n inicial hac\u00eda referencia a la p\u00e9rdida de\n    importancia del tabaco y a la mayor importancia de otro tipo de\n    actividades, al cambio de los sistemas de introducci\u00f3n de cierto tipo de\n    contrabando y a la importancia relativa que tienen unos u otros medios,\n    sean m\u00e1s bien actuaciones en el mar, de investigaci\u00f3n o de otra\n    naturaleza, que l\u00f3gicamente son consecuencia de la propia experiencia de\n    la agencia y del servicio y de los nuevos elementos que se detectan para\n    luchar contra el fraude la forma m\u00e1s eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Servicio de Vigilancia\n    Aduanera es un cuerpo que est\u00e1 vinculado a la Agencia Tributaria y a la\n    que se le atribuyen, en el plan de actuaci\u00f3n de lucha contra el fraude,\n    temas espec\u00edficos y muy concretos de actuaci\u00f3n, entre ellos, el tr\u00e1fico\n    il\u00edcito de mercanc\u00edas, blanqueo de capitales y otras actividades\n    fraudulentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [14], "empresas": [7, 8, 9, 10, 11], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El objeto de esta interpelaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular es recabar\n    informaci\u00f3n de primera mano del se\u00f1or ministro sobre las actuaciones y\n    principios que desarrollar\u00e1n para mejorar la competitividad del sector\n    exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es casualidad que hoy por la ma\u00f1ana\n    hayamos despachado en la Comisi\u00f3n de Industria una comparecencia sobre el\n    mismo tema, lo cual no es \u00f3bice para reiterar los argumentos, toda vez\n    que estamos hablando de un asunto realmente importante, que interesa\n    mucho a la econom\u00eda espa\u00f1ola porque, a pesar del buen contexto econ\u00f3mico\n    internacional, el comportamiento econ\u00f3mico espa\u00f1ol ha sido muy\n    decepcionante en el conjunto del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cerramos el a\u00f1o con una econom\u00eda mucho m\u00e1s\n    desequilibrada, con un patr\u00f3n de crecimiento que muestra una clara falta\n    de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s dram\u00e1tico es la falta\n    de capacidad de competir de nuestra econom\u00eda con los mercados m\u00e1s\n    din\u00e1micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfqu\u00e9 pasa con los pa\u00edses de\n    ampliaci\u00f3n, donde se supone que hay buenas oportunidades para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y para nuestras empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTendr\u00e1\n    esto algo que ver con que haya menos confianza en nuestra econom\u00eda entre\n    los inversores internacionales, o hay otras razones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo\n    habr\u00e1 que hacer para solucionar este problema porque esto est\u00e1 afectando\n    a la convergencia de nuestra econom\u00eda con los pa\u00edses de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos productos los han fabricado tradicionalmente nuestras\n    industrias, y estas importaciones masivas a estos precios baj\u00edsimos est\u00e1n\n    poniendo en serio peligro la existencia de muchos puestos de trabajo en\n    talleres y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfqu\u00e9 pasa con los pa\u00edses de\n    ampliaci\u00f3n, donde se supone que hay buenas oportunidades para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y para nuestras empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nuestras empresas, se\u00f1or\n    ministro, no han estado mejor defendidas en sus intereses cuando\n    invierten en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El caso de la pol\u00edtica seguida con las empresas\n    espa\u00f1olas en Argentina no ha sido un buen ejemplo de c\u00f3mo nuestras\n    empresas han de ser atendidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le han recomendado desde todos los \u00e1mbitos reformas estructurales,\n    una reforma fiscal que hoy mismo ha dicho el se\u00f1or presidente del\n    Gobierno que no entrar\u00e1 en vigor en esta legislatura; es una decisi\u00f3n de\n    ustedes, pero desde nuestro punto de vista es una decisi\u00f3n equivocada\n    porque una reforma fiscal que siga bajando los impuestos a las empresas\n    generar\u00e1 m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico y m\u00e1s empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objeto de esta interpelaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular es recabar\n    informaci\u00f3n de primera mano del se\u00f1or ministro sobre las actuaciones y\n    principios que desarrollar\u00e1n para mejorar la competitividad del sector\n    exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es casualidad que hoy por la ma\u00f1ana\n    hayamos despachado en la Comisi\u00f3n de Industria una comparecencia sobre el\n    mismo tema, lo cual no es \u00f3bice para reiterar los argumentos, toda vez\n    que estamos hablando de un asunto realmente importante, que interesa\n    mucho a la econom\u00eda espa\u00f1ola porque, a pesar del buen contexto econ\u00f3mico\n    internacional, el comportamiento econ\u00f3mico espa\u00f1ol ha sido muy\n    decepcionante en el conjunto del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es casualidad que hoy por la ma\u00f1ana\n    hayamos despachado en la Comisi\u00f3n de Industria una comparecencia sobre el\n    mismo tema, lo cual no es \u00f3bice para reiterar los argumentos, toda vez\n    que estamos hablando de un asunto realmente importante, que interesa\n    mucho a la econom\u00eda espa\u00f1ola porque, a pesar del buen contexto econ\u00f3mico\n    internacional, el comportamiento econ\u00f3mico espa\u00f1ol ha sido muy\n    decepcionante en el conjunto del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [11], "seguridad social": [15], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "calidad": [10], "empresas": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12, 13, 14], "industria": [16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tal y como exponen en la interpelaci\u00f3n y como hemos puesto de\n    manifiesto esta ma\u00f1ana en el debate que hemos mantenido en la Comisi\u00f3n de\n    Industria, Turismo y Comercio, estamos asistiendo a un deterioro del\n    saldo exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00e9ficit comercial -y usted lo comparte\n    conmigo, estoy convencido de ello- es, en parte, fruto de la fuerte\n    p\u00e9rdida de la competitividad de nuestra econom\u00eda, pero no de la que se ha\n    producido durante el a\u00f1o 2004, como denuncian ustedes, sino de la que\n    Espa\u00f1a viene acumulando durante los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que ya hemos\n    tenido ocasi\u00f3n de debatir sobre este asunto esta ma\u00f1ana, voy a hacer un\n    breve repaso, como solicitan, de las actuaciones que desarrollar\u00e1 el\n    Gobierno para mejorar la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    especialmente en lo que hace referencia al sector exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en manos de todos,\n    administraciones, c\u00e1maras de comercio, asociaciones empresariales y las\n    propias empresas, que nuestro sector exterior pueda asimilar con \u00e9xito\n    los cambios actuales y futuros del comercio internacional y que\n    contribuya al crecimiento equilibrado de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El aumento de la base exportadora es\n    absolutamente necesario, dado nuestro tejido industrial, formado en gran\n    parte por peque\u00f1as y medianas empresas, con planes espec\u00edficos orientados\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas que tambi\u00e9n he tenido ocasi\u00f3n de\n    detallar esta ma\u00f1ana; tambi\u00e9n es necesaria la apertura de nuevos mercados\n    exteriores y favorecer la implantaci\u00f3n de estas empresas espa\u00f1olas en el\n    exterior facilitando para ello apoyos financieros y adem\u00e1s complementando\n    todas estas actuaciones con una mayor difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la promoci\u00f3n del resto de servicios, se va a\n    establecer un plan espec\u00edfico que englobe los instrumentos ya puestos a\n    disposici\u00f3n de las empresas de servicios, poniendo especial \u00e9nfasis en\n    analizar las barreras a las que se enfrentan las empresas exportadoras de\n    servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se van a establecer facilidades financieras\n    espec\u00edficas para las empresas de este sector, como he explicado\n    ampliamente esta ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la inversi\u00f3n directa, y dado el\n    indudable papel que esta tiene para la transferencia de conocimiento y\n    para el sector exterior, est\u00e1 prevista, como usted ya ha hecho alusi\u00f3n,\n    la creaci\u00f3n de la sociedad estatal para la promoci\u00f3n de las inversiones\n    extranjeras en Espa\u00f1a, cuyo objetivo ser\u00e1 obviamente una pol\u00edtica activa\n    de captaci\u00f3n de inversiones y apoyo a empresas inversoras ya instaladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no podemos sino facilitar e\n    impulsar la internacionalizaci\u00f3n de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en manos de todos,\n    administraciones, c\u00e1maras de comercio, asociaciones empresariales y las\n    propias empresas, que nuestro sector exterior pueda asimilar con \u00e9xito\n    los cambios actuales y futuros del comercio internacional y que\n    contribuya al crecimiento equilibrado de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como resultado, nuestro tejido\n    productivo y, por tanto, nuestro potencial exportador est\u00e1 muy\n    concentrado en sectores en los que la competencia internacional es cada\n    vez mayor y en los que, adem\u00e1s, \u00e9sta se basa en el precio cuando el\n    camino correcto habr\u00eda sido el tratar de competir tambi\u00e9n en calidad y en\n    producir m\u00e1s productos de mayor valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El aumento de la base exportadora es\n    absolutamente necesario, dado nuestro tejido industrial, formado en gran\n    parte por peque\u00f1as y medianas empresas, con planes espec\u00edficos orientados\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas que tambi\u00e9n he tenido ocasi\u00f3n de\n    detallar esta ma\u00f1ana; tambi\u00e9n es necesaria la apertura de nuevos mercados\n    exteriores y favorecer la implantaci\u00f3n de estas empresas espa\u00f1olas en el\n    exterior facilitando para ello apoyos financieros y adem\u00e1s complementando\n    todas estas actuaciones con una mayor difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tal y como exponen en la interpelaci\u00f3n y como hemos puesto de\n    manifiesto esta ma\u00f1ana en el debate que hemos mantenido en la Comisi\u00f3n de\n    Industria, Turismo y Comercio, estamos asistiendo a un deterioro del\n    saldo exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que ya hemos\n    tenido ocasi\u00f3n de debatir sobre este asunto esta ma\u00f1ana, voy a hacer un\n    breve repaso, como solicitan, de las actuaciones que desarrollar\u00e1 el\n    Gobierno para mejorar la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    especialmente en lo que hace referencia al sector exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en manos de todos,\n    administraciones, c\u00e1maras de comercio, asociaciones empresariales y las\n    propias empresas, que nuestro sector exterior pueda asimilar con \u00e9xito\n    los cambios actuales y futuros del comercio internacional y que\n    contribuya al crecimiento equilibrado de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta conclusi\u00f3n y en algunas\n    de las cifras -y digo en algunas porque hablar de que el a\u00f1o 2004 ha sido\n    un a\u00f1o decepcionante a nivel econ\u00f3mico con las cifras de crecimiento del\n    PIB, del empleo, del n\u00famero de altas de la Seguridad Social, entre otros\n    datos, es una afirmaci\u00f3n absolutamente desacertada- es evidente que no\n    merece la pena seguir incidiendo; donde parece que no tenemos la misma\n    visi\u00f3n es en las causas que han provocado este deterioro del saldo\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tal y como exponen en la interpelaci\u00f3n y como hemos puesto de\n    manifiesto esta ma\u00f1ana en el debate que hemos mantenido en la Comisi\u00f3n de\n    Industria, Turismo y Comercio, estamos asistiendo a un deterioro del\n    saldo exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros presentaremos una moci\u00f3n en el pr\u00f3ximo Pleno h\u00e1bil, discutiremos\n    sobre la transparencia e informaci\u00f3n para las empresas sobre un nuevo\n    marco institucional adaptado a un mundo globalizado y a la realidad\n    auton\u00f3mica de Espa\u00f1a, sobre el fomento del flujo de las inversiones\n    directas y sobre pol\u00edticas de apoyo a la empresa, en concreto a la\n    peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 6, 10, 12, 13, 14, 15, 25, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 49, 50, 52, 55, 57], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 7, 8, 9, 11, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 56, 58], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [27, 28, 30], "party": "CARLES CAMPUZANO I CANAD\u00c9S", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [39], "party": "Josep Andreu Domingo", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [48, 51, 53, 54], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}]}