{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Respecto a la primera, porque entendemos que los datos reales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no nos indican que debamos cambiar las previsiones y,\n    en cuanto a la segunda, porque los resultados que se est\u00e1n produciendo\n    son en este momento, desde el punto de vista comparativo con la realidad\n    europea e incluso con la historia reciente de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    satisfactorios, aunque indudablemente no son iguales que en los momentos\n    m\u00e1s \u00e1lgidos o m\u00e1s intensos de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la primera, porque entendemos que los datos reales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no nos indican que debamos cambiar las previsiones y,\n    en cuanto a la segunda, porque los resultados que se est\u00e1n produciendo\n    son en este momento, desde el punto de vista comparativo con la realidad\n    europea e incluso con la historia reciente de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    satisfactorios, aunque indudablemente no son iguales que en los momentos\n    m\u00e1s \u00e1lgidos o m\u00e1s intensos de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los datos econ\u00f3micos que en este momento tiene el Gobierno de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y que empezar\u00e9 a detallar indicar\u00edan que indudablemente el\n    tercer trimestre del a\u00f1o 2002 ha sido en muchos aspectos mejor que el\n    segundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce que los \u00faltimos doce meses la econom\u00eda espa\u00f1ola, pese\n    a una importante ralentizaci\u00f3n, ha creado 285.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo\n    que no cabe duda es que la comparaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola con la\n    econom\u00eda europea o con las econom\u00edas de la OCDE ratifica al Gobierno a\n    continuar en su pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce que los \u00faltimos doce meses la econom\u00eda espa\u00f1ola, pese\n    a una importante ralentizaci\u00f3n, ha creado 285.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo\n    que no cabe duda es que la comparaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola con la\n    econom\u00eda europea o con las econom\u00edas de la OCDE ratifica al Gobierno a\n    continuar en su pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Quiero recordar a la C\u00e1mara que la comisi\u00f3n est\u00e1 compuesta por\n    el fiscal jefe de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, el fiscal jefe de la\n    Fiscal\u00eda Antidrogas, el director general de la Polic\u00eda y el de la Guardia\n    Civil, el delegado del Gobierno para el Plan Nacional sobre Drogas, los\n    directores de los departamentos de Aduanas e Inspecci\u00f3n de la Agencia\n    Estatal de la Administraci\u00f3n Tributaria, la directora general de Seguros,\n    el director general del Tesoro, un director del Banco de Espa\u00f1a y otro de\n    la CNMV, adem\u00e1s del viceconsejero de Seguridad del Gobierno vasco, el de\n    Interior del Gobierno de Navarra y el director general de Seguridad\n    Ciudadana de la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar a la C\u00e1mara que la comisi\u00f3n est\u00e1 compuesta por\n    el fiscal jefe de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, el fiscal jefe de la\n    Fiscal\u00eda Antidrogas, el director general de la Polic\u00eda y el de la Guardia\n    Civil, el delegado del Gobierno para el Plan Nacional sobre Drogas, los\n    directores de los departamentos de Aduanas e Inspecci\u00f3n de la Agencia\n    Estatal de la Administraci\u00f3n Tributaria, la directora general de Seguros,\n    el director general del Tesoro, un director del Banco de Espa\u00f1a y otro de\n    la CNMV, adem\u00e1s del viceconsejero de Seguridad del Gobierno vasco, el de\n    Interior del Gobierno de Navarra y el director general de Seguridad\n    Ciudadana de la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno, como ya he se\u00f1alado en\n    ocasiones anteriores al realizar otras preguntas en relaci\u00f3n con la\n    evoluci\u00f3n de los precios, creo firmemente, y as\u00ed lo demuestra la mayor\u00eda\n    de los indicadores econ\u00f3micos, que la econom\u00eda espa\u00f1ola, a pesar de la\n    recesi\u00f3n, se est\u00e1 comportando de forma notable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para no entrar en\n    divagaciones sobre lo que pienso que puede pasar en el futuro y sobre\n    cu\u00e1les pueden ser seg\u00fan mi opini\u00f3n las \u00faltimas consecuencias que se\n    esconden tras ese comportamiento de los precios, quisiera que el se\u00f1or\n    vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda explicara a\n    esta C\u00e1mara cu\u00e1l es la justificaci\u00f3n de la evoluci\u00f3n de los precios en\n    octubre, de modo que le realizo la siguiente pregunta: \u00bfpuede informar el\n    Gobierno sobre la evoluci\u00f3n de los precios en el mes de octubre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno, como ya he se\u00f1alado en\n    ocasiones anteriores al realizar otras preguntas en relaci\u00f3n con la\n    evoluci\u00f3n de los precios, creo firmemente, y as\u00ed lo demuestra la mayor\u00eda\n    de los indicadores econ\u00f3micos, que la econom\u00eda espa\u00f1ola, a pesar de la\n    recesi\u00f3n, se est\u00e1 comportando de forma notable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si examinamos los grupos del IPC,\n    podemos comprobar que el \u00edndice de productos energ\u00e9ticos ha sufrido una\n    aceleraci\u00f3n a lo largo de todo el a\u00f1o como consecuencia de la evoluci\u00f3n\n    del precio del crudo, cuyo punto m\u00e1s intenso se ha producido durante los\n    meses de septiembre y octubre, pero tengo que subrayar que, como todos\n    somos conscientes, durante el mes de noviembre esa evoluci\u00f3n del precio\n    del crudo internacional ha cambiado y, por tanto, esa tensi\u00f3n deber\u00eda\n    reducirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "mujeres": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Uno de los elementos fundamentales en cualquier\n    pol\u00edtica destinada a apoyar a la familia consiste en permitir que los\n    ciudadanos puedan decidir libremente si quieren o no tener hijos, es\n    decir, favorecer la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral ayudando a\n    las familias, especialmente a las madres trabajadoras, a que tengan los\n    hijos que deseen, sin que el cuidado de los ni\u00f1os sea un freno para su\n    incorporaci\u00f3n al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muchos casos, estas\n    mujeres trabajan o les gustar\u00eda trabajar y no lo hacen por encontrar\n    grandes dificultades para suplir esa asistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este momento, todas las mujeres que se encuentran en esta situaci\u00f3n se\n    preguntan c\u00f3mo se va a articular esta medida, es decir, cu\u00e1l va a ser el\n    procedimiento a seguir para poder cobrar desde enero el importe de 100\n    euros por cada hijo que tengan menor de tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "mujeres": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En este \u00faltimo caso la madre deber\u00e1 estar dada de alta en la\n    Seguridad Social un m\u00ednimo de 15 d\u00edas y de 10 en el caso de las\n    trabajadoras en el r\u00e9gimen especial agrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    medida supone la introducci\u00f3n de un impuesto negativo en Espa\u00f1a, por\n    primera vez en nuestro ordenamiento tributario, dentro de la reforma del\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas, que baja los impuestos a\n    todos los ciudadanos y especialmente a las familias con hijos, a las\n    mujeres, a las personas mayores y a los discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    medida supone la introducci\u00f3n de un impuesto negativo en Espa\u00f1a, por\n    primera vez en nuestro ordenamiento tributario, dentro de la reforma del\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas, que baja los impuestos a\n    todos los ciudadanos y especialmente a las familias con hijos, a las\n    mujeres, a las personas mayores y a los discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la privatizaci\u00f3n de Iberia responde al desarrollo del programa\n    de modernizaci\u00f3n del sector p\u00fablico estatal, que es un programa de \u00e9xito\n    porque lo que ha hecho ha sido modernizar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds,\n    estimular la creaci\u00f3n de empleo y, en definitiva, recortar la distancia\n    de desarrollo que nos separa con los pa\u00edses m\u00e1s avanzados de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A no saber ni hora de llegada, ni destino, maletas perdidas, supresi\u00f3n de\n    vuelos, falta de tripulaci\u00f3n y de aviones, falta de informaci\u00f3n, hasta\n    falta de bocadillos, y, lo que es peor, a la creciente falta de\n    seguridad, a demasiados fallos, demasiadas aver\u00edas y, desgraciadamente, a\n    un desprestigio generalizado de esta compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en los \u00faltimos a\u00f1os las administraciones p\u00fablicas han\n    vivido un intenso proceso de transferencias desde la Administraci\u00f3n\n    general del Estado a las comunidades aut\u00f3nomas, lo que ha significado la\n    cesi\u00f3n de un volumen muy importante de recursos humanos y materiales a\n    estas administraciones territoriales en temas tan importantes como la\n    educaci\u00f3n o la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pr\u00e1cticamente concluido este proceso\n    descentralizador, no hay duda sobre la necesidad de dar un nuevo impulso\n    y una nueva orientaci\u00f3n a la calidad en la prestaci\u00f3n de los servicios en\n    el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n del Estado, tanto en la Administraci\u00f3n\n    central como en la Administraci\u00f3n perif\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es preciso que\n    la Administraci\u00f3n general del Estado intensifique su acci\u00f3n en el proceso\n    de modernizaci\u00f3n y de mejora de la calidad de los servicios p\u00fablicos,\n    consiguiendo as\u00ed una Administraci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida y \u00e1gil, con el objetivo\n    esencial de prestar un mejor servicio a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n se plantea en el acuerdo la necesidad de\n    afrontar la alta temporalidad que en los \u00faltimos a\u00f1os se ha ido creando\n    en torno a las administraciones p\u00fablicas y, en consecuencia, las nuevas\n    ofertas de empleo p\u00fablico ir\u00e1n enfocadas a la b\u00fasqueda de empleo estable\n    y de calidad en la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, esperamos que este acuerdo, firmado con los sindicatos de\n    la Funci\u00f3n p\u00fablica por dos a\u00f1os, sirva de referencia para el conjunto de\n    las administraciones, corporaciones locales y comunidades aut\u00f3nomas y\n    hemos empezado planteando que para servir mejor a los ciudadanos hace\n    falta una mejor formaci\u00f3n de los empleados p\u00fablicos; por eso se va a\n    destinar un 50 por ciento del presupuesto de formaci\u00f3n a nuevas\n    tecnolog\u00edas y a idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero\n    recordar que el 14 por ciento del PIB es la cifra que aportamos a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola toda la zona de levante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordar que el 14 por ciento del PIB es la cifra que aportamos a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola toda la zona de levante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Muchas gracias, se\u00f1ora diputada, por la pregunta que me formula, que me\n    permite responderle es intenci\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente\n    proponer una modificaci\u00f3n legislativa para reforzar la correcta gesti\u00f3n\n    del agua del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que esta modificaci\u00f3n que estoy planteando del\n    Ministerio de Medio Ambiente no supone en absoluto cambiar ni alterar\n    ninguno de los principios esenciales que han inspirado el Plan\n    Hidrol\u00f3gico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS TOMAR\u00c1 EL\n    MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE PARA CONTROLAR LAS AGUAS SUBTERR\u00c1NEAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, quiero agradecerle, como ha hecho mi compa\u00f1era, que sea\n    usted quien se haga cargo de la respuesta a esta pregunta por estar el\n    ministro de Medio Ambiente en la zona del suceso del Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de las declaraciones efectuadas por el ministro Matas el\n    pasado d\u00eda 12 de noviembre respecto al endurecimiento del control sobre\n    las aguas subterr\u00e1neas, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas\n    tomar\u00e1 el Ministerio de Medio Ambiente para controlar las aguas\n    subterr\u00e1neas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tengo el honor de concretar ante la C\u00e1mara las declaraciones a que hac\u00eda\n    referencia el se\u00f1or diputado, por el titular de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, el Ministerio de Medio Ambiente considera que hay que aumentar\n    la vigilancia y el control en el uso de las aguas subterr\u00e1neas y que para\n    ello hace falta proponer una modificaci\u00f3n de la Ley de Aguas, que como en\n    el caso anterior se someter\u00e1 para su debate al Consejo Nacional del Agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "calidad": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este modelo se\n    caracteriza por la descentralizaci\u00f3n, la autonom\u00eda financiera y la\n    corresponsabilidad fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo de cohesi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, no es un fondo de compensaci\u00f3n para todos\n    los desplazados, sino que es un fondo adicional orientado a compensar a\n    las comunidades por las actividades que en estos momentos pudiesen\n    dificultar la equidad en el acceso a las prestaciones, fomentando al\n    mismo tiempo la eficiencia, la calidad y la seguridad de esas\n    prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo de cohesi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, no es un fondo de compensaci\u00f3n para todos\n    los desplazados, sino que es un fondo adicional orientado a compensar a\n    las comunidades por las actividades que en estos momentos pudiesen\n    dificultar la equidad en el acceso a las prestaciones, fomentando al\n    mismo tiempo la eficiencia, la calidad y la seguridad de esas\n    prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... ESTABLECE EL PROYECTO DE LEY\n    ORG\u00c1NICA DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N LAS BASES DE UN SISTEMA DE\n    OPORTUNIDADES  DE CALIDAD PARA TODOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2, 3, 4], "calidad": [5, 6, 7, 8], "j\u00f3venes": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El actual sistema educativo a abocado a nuestros alumnos a un\n    nivel de conocimientos inferior a la media europea en materias tan\n    importantes como matem\u00e1ticas, comprensi\u00f3n lectora, conocimiento y cultura\n    cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1ora ministra,\n    que ante el conocimiento de que nuestros alumnos no s\u00f3lo necesitan\n    formarse mejor sino que cada uno ha de tener un tratamiento adecuado a\n    sus motivaciones, a sus aptitudes y a sus intereses, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfEstablece el proyecto de ley org\u00e1nica de calidad de\n    la educaci\u00f3n las bases de un sistema de oportunidades de calidad para\n    todos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hace escasas semanas, el proyecto de ley de calidad de la\n    educaci\u00f3n era aprobado en esta C\u00e1mara e iniciaba su tr\u00e1mite parlamentario\n    en el Senado, despu\u00e9s de meses de encuentros, reuniones y debates con\n    toda la comunidad educativa, a sabiendas de la importancia que un\n    proyecto de ley de estas caracter\u00edsticas ha de tener no s\u00f3lo para la\n    comunidad educativa en particular, sino para la sociedad espa\u00f1ola en\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esto a\u00f1adimos una tasa de fracaso escolar, que junto con\n    Portugal nos hace encabezar la lista de pa\u00edses europeos, no cabe duda de\n    que calidad y oportunidades son condiciones que hasta ahora no han\n    presidido la educaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1ora ministra,\n    que ante el conocimiento de que nuestros alumnos no s\u00f3lo necesitan\n    formarse mejor sino que cada uno ha de tener un tratamiento adecuado a\n    sus motivaciones, a sus aptitudes y a sus intereses, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfEstablece el proyecto de ley org\u00e1nica de calidad de\n    la educaci\u00f3n las bases de un sistema de oportunidades de calidad para\n    todos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hace escasas semanas, el proyecto de ley de calidad de la\n    educaci\u00f3n era aprobado en esta C\u00e1mara e iniciaba su tr\u00e1mite parlamentario\n    en el Senado, despu\u00e9s de meses de encuentros, reuniones y debates con\n    toda la comunidad educativa, a sabiendas de la importancia que un\n    proyecto de ley de estas caracter\u00edsticas ha de tener no s\u00f3lo para la\n    comunidad educativa en particular, sino para la sociedad espa\u00f1ola en\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, hay que se\u00f1alar que si algo ha presidido este debate ha sido\n    el firme convencimiento de que cualquier reforma que se plantease deb\u00eda\n    fundamentarse en establecer un sistema de oportunidades de calidad para\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esto a\u00f1adimos una tasa de fracaso escolar, que junto con\n    Portugal nos hace encabezar la lista de pa\u00edses europeos, no cabe duda de\n    que calidad y oportunidades son condiciones que hasta ahora no han\n    presidido la educaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1ora ministra,\n    que ante el conocimiento de que nuestros alumnos no s\u00f3lo necesitan\n    formarse mejor sino que cada uno ha de tener un tratamiento adecuado a\n    sus motivaciones, a sus aptitudes y a sus intereses, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfEstablece el proyecto de ley org\u00e1nica de calidad de\n    la educaci\u00f3n las bases de un sistema de oportunidades de calidad para\n    todos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esto a\u00f1adimos una tasa de fracaso escolar, que junto con\n    Portugal nos hace encabezar la lista de pa\u00edses europeos, no cabe duda de\n    que calidad y oportunidades son condiciones que hasta ahora no han\n    presidido la educaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2, 3], "formaci\u00f3n": [8], "educaci\u00f3n": [4, 5], "becas": [0], "calidad": [6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pues bien, todo este conjunto de medidas, adem\u00e1s de\n    una medida fundamental que estamos desarrollando como una prioridad del\n    Gobierno, que son las becas y las ayudas para que todos aquellos que no\n    tienen recursos tengan una oportunidad constituyen la base para\n    conseguir... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como he venido reiterando a lo largo de\n    muchos meses, los dos objetivos centrales que tiene este proyecto de ley\n    de calidad de la educaci\u00f3n son en primer lugar conseguir una mejor\n    formaci\u00f3n de nuestros alumnos esencialmente en materias tan b\u00e1sicas como\n    las matem\u00e1ticas, la lengua y \u00e1reas derivadas de ellas, como la\n    comprensi\u00f3n lectora entre otras; en segundo lugar y en el mismo nivel de\n    importancia, otro gran objetivo que es prevenir y combatir de manera\n    eficaz y no s\u00f3lo de manera ret\u00f3rica sino logrando que cada d\u00eda sean menos\n    los alumnos que cumplida la edad de 16 a\u00f1os acaban o abandonan el sistema\n    escolar sin llevar nada debajo del brazo, sin llevar siquiera la m\u00ednima\n    acreditaci\u00f3n, la titulaci\u00f3n de secundaria obligatoria, con lo que eso\n    conlleva de dificultades a la hora de conseguir un trabajo por elemental\n    que sea el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma que contiene el proyecto de ley de calidad\n    de la educaci\u00f3n establece un conjunto de oportunidades m\u00e1s diversas para\n    que todos los alumnos, sean cuales sean sus niveles de motivaci\u00f3n, sus\n    niveles de est\u00edmulo, sus expectativas o sus aptitudes, encuentren el\n    hueco que necesitan en el sistema educativo, que la oferta educativa\n    responda a los intereses de los alumnos y que no suceda lo contrario,\n    como sistem\u00e1ticamente viene ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es necesario empezar\n    los itinerarios tercero y cuarto de la ESO, los programas de iniciaci\u00f3n\n    profesional para aquellos alumnos que hoy abandonan el sistema sin\n    obtener la titulaci\u00f3n de secundaria obligatoria, y la extensi\u00f3n con\n    car\u00e1cter gratuito de la ense\u00f1anza de 3 a 6 a\u00f1os, per\u00edodo important\u00edsimo\n    si efectivamente queremos conseguir que haya oportunidades para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como he venido reiterando a lo largo de\n    muchos meses, los dos objetivos centrales que tiene este proyecto de ley\n    de calidad de la educaci\u00f3n son en primer lugar conseguir una mejor\n    formaci\u00f3n de nuestros alumnos esencialmente en materias tan b\u00e1sicas como\n    las matem\u00e1ticas, la lengua y \u00e1reas derivadas de ellas, como la\n    comprensi\u00f3n lectora entre otras; en segundo lugar y en el mismo nivel de\n    importancia, otro gran objetivo que es prevenir y combatir de manera\n    eficaz y no s\u00f3lo de manera ret\u00f3rica sino logrando que cada d\u00eda sean menos\n    los alumnos que cumplida la edad de 16 a\u00f1os acaban o abandonan el sistema\n    escolar sin llevar nada debajo del brazo, sin llevar siquiera la m\u00ednima\n    acreditaci\u00f3n, la titulaci\u00f3n de secundaria obligatoria, con lo que eso\n    conlleva de dificultades a la hora de conseguir un trabajo por elemental\n    que sea el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma que contiene el proyecto de ley de calidad\n    de la educaci\u00f3n establece un conjunto de oportunidades m\u00e1s diversas para\n    que todos los alumnos, sean cuales sean sus niveles de motivaci\u00f3n, sus\n    niveles de est\u00edmulo, sus expectativas o sus aptitudes, encuentren el\n    hueco que necesitan en el sistema educativo, que la oferta educativa\n    responda a los intereses de los alumnos y que no suceda lo contrario,\n    como sistem\u00e1ticamente viene ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como he venido reiterando a lo largo de\n    muchos meses, los dos objetivos centrales que tiene este proyecto de ley\n    de calidad de la educaci\u00f3n son en primer lugar conseguir una mejor\n    formaci\u00f3n de nuestros alumnos esencialmente en materias tan b\u00e1sicas como\n    las matem\u00e1ticas, la lengua y \u00e1reas derivadas de ellas, como la\n    comprensi\u00f3n lectora entre otras; en segundo lugar y en el mismo nivel de\n    importancia, otro gran objetivo que es prevenir y combatir de manera\n    eficaz y no s\u00f3lo de manera ret\u00f3rica sino logrando que cada d\u00eda sean menos\n    los alumnos que cumplida la edad de 16 a\u00f1os acaban o abandonan el sistema\n    escolar sin llevar nada debajo del brazo, sin llevar siquiera la m\u00ednima\n    acreditaci\u00f3n, la titulaci\u00f3n de secundaria obligatoria, con lo que eso\n    conlleva de dificultades a la hora de conseguir un trabajo por elemental\n    que sea el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma que contiene el proyecto de ley de calidad\n    de la educaci\u00f3n establece un conjunto de oportunidades m\u00e1s diversas para\n    que todos los alumnos, sean cuales sean sus niveles de motivaci\u00f3n, sus\n    niveles de est\u00edmulo, sus expectativas o sus aptitudes, encuentren el\n    hueco que necesitan en el sistema educativo, que la oferta educativa\n    responda a los intereses de los alumnos y que no suceda lo contrario,\n    como sistem\u00e1ticamente viene ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como he venido reiterando a lo largo de\n    muchos meses, los dos objetivos centrales que tiene este proyecto de ley\n    de calidad de la educaci\u00f3n son en primer lugar conseguir una mejor\n    formaci\u00f3n de nuestros alumnos esencialmente en materias tan b\u00e1sicas como\n    las matem\u00e1ticas, la lengua y \u00e1reas derivadas de ellas, como la\n    comprensi\u00f3n lectora entre otras; en segundo lugar y en el mismo nivel de\n    importancia, otro gran objetivo que es prevenir y combatir de manera\n    eficaz y no s\u00f3lo de manera ret\u00f3rica sino logrando que cada d\u00eda sean menos\n    los alumnos que cumplida la edad de 16 a\u00f1os acaban o abandonan el sistema\n    escolar sin llevar nada debajo del brazo, sin llevar siquiera la m\u00ednima\n    acreditaci\u00f3n, la titulaci\u00f3n de secundaria obligatoria, con lo que eso\n    conlleva de dificultades a la hora de conseguir un trabajo por elemental\n    que sea el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... DE QU\u00c9\n    MODO APOYA EL GOBIERNO AL CINE ESPA\u00d1OL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Cuando digo cuatro l\u00edneas, la cuarta que son\n    las desgravaciones fiscales, no estaba incluida en esta ley, pero s\u00ed el\n    mantenimiento de cuotas, la colaboraci\u00f3n de las cadenas de televisi\u00f3n\n    apoyando al cine y las ayudas autom\u00e1ticas, o sea, ayudas objetivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "cine": [1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El nuevo sistema ha conseguido un incremento de la\n    producci\u00f3n y tambi\u00e9n una mayor variedad y calidad de las pel\u00edculas, as\u00ed\n    como una revitalizaci\u00f3n notable de la creaci\u00f3n de empleo y de riqueza en\n    torno a la industria audiovisual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en efecto, desde el a\u00f1o 1996 se ha dise\u00f1ado\n    un sistema de incentivos para el cine, sistema de incentivos que se ha\n    puesto en pr\u00e1ctica con los gobiernos del Partido Popular, que han\n    supuesto un cambio grande -yo dir\u00eda que muy grande- en la situaci\u00f3n del\n    cine espa\u00f1ol, de tal manera que se han podido generalizar las ayudas\n    autom\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los resultados m\u00e1s evidentes en t\u00e9rminos\n    cuantitativos, pero adem\u00e1s cualitativamente el cine espa\u00f1ol atraviesa por\n    un momento de reconocimiento importante de la cinematograf\u00eda y en una\n    serie de \u00e1mbitos, tanto de Europa como fuera de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las medidas\n    que han contribuido significativamente este a\u00f1o al apoyo del cine espa\u00f1ol\n    hay algunas muy destacables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, indudablemente todos los ciudadanos queremos lo mejor, lo\n    mejor en calidad y lo mejor en servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, los c\u00e1ntabros, que\n    durante a\u00f1os estuvimos desasistidos de una serie de obras fundamentales\n    para Cantabria, ahora podemos decir con satisfacci\u00f3n, para conocimiento\n    de todos y disfrute nuestro, que tenemos la autov\u00eda del Cant\u00e1brico\n    terminada, lo que nos permite un disfrute f\u00e1cil; que las obras de la\n    autov\u00eda de la meseta, olvidada durante muchos a\u00f1os, est\u00e1n en una fase\n    avanzada y que la previsi\u00f3n es terminarlas para el a\u00f1o 2005; que el tren\n    de alta velocidad tambi\u00e9n est\u00e1 en estudio, lo que nos alegra a los\n    c\u00e1ntabros, y que en el puerto de Santander se han realizado una serie de\n    mejoras que todos agradecemos, pero ahora nos queda el aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con objeto de seguir aumentando la capacidad, la calidad y la\n    confortabilidad de los servicios proporcionados a los pasajeros en este\n    aeropuerto, se van a instalar dos pasarelas de embarque y desembarque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... SE RATIFICA EL\n    MINISTRO DE FOMENTO EN QUE LA SUBIDA DEL PRECIO DE LA VIVIENDA SE DEBE A\n    QUE LOS ESPA\u00d1OLES TENEMOS MUCHO DINERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SE RATIFICA EL\n    MINISTRO DE FOMENTO EN QUE LA SUBIDA DEL PRECIO DE LA VIVIENDA SE DEBE A\n    QUE LOS ESPA\u00d1OLES TENEMOS MUCHO DINERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "precio": [2], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cascos, el acceso a la vivienda constituye para millones de\n    espa\u00f1oles, sobre todo para los j\u00f3venes, un grave problema social, y de\n    ello son responsables ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda que su Gobierno\n    rectificara, \u00bfo sigue pensando que la subida del precio de la vivienda se\n    debe a que los espa\u00f1oles tenemos mucho dinero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda que su Gobierno\n    rectificara, \u00bfo sigue pensando que la subida del precio de la vivienda se\n    debe a que los espa\u00f1oles tenemos mucho dinero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Cascos, el acceso a la vivienda constituye para millones de\n    espa\u00f1oles, sobre todo para los j\u00f3venes, un grave problema social, y de\n    ello son responsables ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Su se\u00f1or\u00eda me\n    pide que haga una reflexi\u00f3n que no puedo hacer, porque yo jam\u00e1s he dicho\n    que el precio de la vivienda se deba a que los espa\u00f1oles tenemos mucho\n    dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Su se\u00f1or\u00eda me\n    pide que haga una reflexi\u00f3n que no puedo hacer, porque yo jam\u00e1s he dicho\n    que el precio de la vivienda se deba a que los espa\u00f1oles tenemos mucho\n    dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "precio": [10, 11, 12, 13, 14], "suelo": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Es intolerable la\n    insensibilidad que usted ha mostrado a la subida del precio de la\n    vivienda, y le voy a poner un ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le leer\u00e9\n    -cualquiera de ellos dir\u00eda lo mismo- lo que dec\u00eda uno: El ciudadano que\n    quiera comprar una vivienda se encuentra con precios por las nubes, poca\n    oferta de vivienda protegida, alquileres escasos y noticias sobre fraudes\n    inmobiliarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo hemos venido diciendo a lo largo de los\n    a\u00f1os, se\u00f1or Cascos: sube el precio de la vivienda, hagan algo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que quieren es que sean las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos\n    los que aporten suelo para favorecer el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    precio del suelo en los \u00faltimos tres a\u00f1os ha subido un 150 por ciento\n    -f\u00edjese usted, un 150 por ciento-, y este fin de semana los medios de\n    comunicaci\u00f3n en Espa\u00f1a se han ocupado de esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    subidas del precio del suelo en Madrid del cien por cien anual tienen un\n    nombre: especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora nos ofrecen un pacto sobre el suelo pero, \u00bfusted\n    sabe lo que quieren con ese pacto, verdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que quieren es que sean las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos\n    los que aporten suelo para favorecer el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el suelo\n    del Estado vendi\u00e9ndose al mejor postor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con una sola medida: modificando la ley y\n    cambiando los criterios de valoraci\u00f3n del suelo, para que las\n    administraciones puedan adquirirlo a precio barato y ponerlo al servicio\n    de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es intolerable la\n    insensibilidad que usted ha mostrado a la subida del precio de la\n    vivienda, y le voy a poner un ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    precio del suelo en los \u00faltimos tres a\u00f1os ha subido un 150 por ciento\n    -f\u00edjese usted, un 150 por ciento-, y este fin de semana los medios de\n    comunicaci\u00f3n en Espa\u00f1a se han ocupado de esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    subidas del precio del suelo en Madrid del cien por cien anual tienen un\n    nombre: especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo hemos venido diciendo a lo largo de los\n    a\u00f1os, se\u00f1or Cascos: sube el precio de la vivienda, hagan algo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con una sola medida: modificando la ley y\n    cambiando los criterios de valoraci\u00f3n del suelo, para que las\n    administraciones puedan adquirirlo a precio barato y ponerlo al servicio\n    de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "precio": [8], "suelo": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Entre 1987 y 1996, la vivienda libre, se\u00f1or\u00edas, subi\u00f3\n    en Espa\u00f1a el 174 por ciento y el suelo el 225 por ciento, cifras del\n    Ministerio de Fomento, las mismas que usa S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... para el a\u00f1o 1996 a 2001,\n    donde la vivienda libre ha subido el 58,3 por ciento y el suelo el 120\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es peor, se\u00f1or\u00edas, lo que es peor y por lo que al se\u00f1or Caldera la\n    memoria ya no es que le flaquee, es que no le conviene que la memoria\n    est\u00e9 fresca, es que el Gobierno entre el a\u00f1o 1996 y 2001 decidi\u00f3 una\n    subida del 6,47 por ciento de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, y los\n    gobiernos anteriores, entre 1990 y 1995 elevaron el 33 por ciento el\n    precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los\n    datos, se\u00f1or\u00edas, y por eso espero que los espa\u00f1oles tengan memoria y que\n    los espa\u00f1oles dentro de a\u00f1o y medio recuerden en qu\u00e9 condiciones estaba\n    la pol\u00edtica de vivienda y de suelo en el a\u00f1o 1996 con una Ley del suelo\n    -claro, nos piden que volvamos a ella- que el Tribunal Constitucional\n    desmont\u00f3 en 186 art\u00edculos (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 1987 y 1996, la vivienda libre, se\u00f1or\u00edas, subi\u00f3\n    en Espa\u00f1a el 174 por ciento y el suelo el 225 por ciento, cifras del\n    Ministerio de Fomento, las mismas que usa S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... para el a\u00f1o 1996 a 2001,\n    donde la vivienda libre ha subido el 58,3 por ciento y el suelo el 120\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los\n    datos, se\u00f1or\u00edas, y por eso espero que los espa\u00f1oles tengan memoria y que\n    los espa\u00f1oles dentro de a\u00f1o y medio recuerden en qu\u00e9 condiciones estaba\n    la pol\u00edtica de vivienda y de suelo en el a\u00f1o 1996 con una Ley del suelo\n    -claro, nos piden que volvamos a ella- que el Tribunal Constitucional\n    desmont\u00f3 en 186 art\u00edculos (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es su pol\u00edtica de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es peor, se\u00f1or\u00edas, lo que es peor y por lo que al se\u00f1or Caldera la\n    memoria ya no es que le flaquee, es que no le conviene que la memoria\n    est\u00e9 fresca, es que el Gobierno entre el a\u00f1o 1996 y 2001 decidi\u00f3 una\n    subida del 6,47 por ciento de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, y los\n    gobiernos anteriores, entre 1990 y 1995 elevaron el 33 por ciento el\n    precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [1], "suelo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 SE DEBE LA\n    ESCANDALOSA SUBIDA DEL PRECIO DEL SUELO DESDE QUE GOBIERNA EL PARTIDO\n    POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A QU\u00c9 SE DEBE LA\n    ESCANDALOSA SUBIDA DEL PRECIO DEL SUELO DESDE QUE GOBIERNA EL PARTIDO\n    POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [1], "suelo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 se debe la escandalosa subida del precio del suelo\n    desde que gobierna el Partido Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 se debe la escandalosa subida del precio del suelo\n    desde que gobierna el Partido Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [2], "suelo": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    diputado, el suelo ha subido desde el a\u00f1o 1996 porque, como ocurre en\n    estos casos cuando no hay una oferta suficiente, se disparan los precios,\n    y esto lo saben los catec\u00famenos de la econom\u00eda, los catec\u00famenos de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene alguna idea, si es que la tiene porque ayer no la\n    ten\u00eda en la moci\u00f3n, de qui\u00e9n es el responsable de la oferta del suelo,\n    ser\u00eda bueno que la expusiera de nuevo hoy en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    diputado, el suelo ha subido desde el a\u00f1o 1996 porque, como ocurre en\n    estos casos cuando no hay una oferta suficiente, se disparan los precios,\n    y esto lo saben los catec\u00famenos de la econom\u00eda, los catec\u00famenos de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen que\n    estar dispuestos a poner los suelos p\u00fablicos a disposici\u00f3n para la\n    construcci\u00f3n de vivienda de protecci\u00f3n oficial: los p\u00fablicos de la\n    Administraci\u00f3n central, los p\u00fablicos de las comunidades aut\u00f3nomas y los\n    p\u00fablicos de los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes piensan que con el suelo urbanizable est\u00e1 todo solucionado, lo\n    dijeron en el a\u00f1o 1996, lo ratificaron en el a\u00f1o 1998, lo siguieron\n    ratificando en el a\u00f1o 2000, y ustedes nunca han entendido, a lo mejor\n    ayer empezaron a entender, que lo que era necesario era suelo urbanizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que est\u00e1 pasando ahora con el suelo, ese 150 por ciento o ese 120 por\n    ciento que usted dice, sencillamente se llama especular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos han ofrecido un pacto del suelo, y yo digo: De acuerdo, \u00bfpor\n    qu\u00e9 no ponemos el contador a cero, se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes retiran los recursos hoy contra las legislaciones\n    auton\u00f3micas en materia de suelo y nosotros retiramos los recursos que\n    tenemos interpuestos contra su propia legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad quiere hacer frente a los\n    problemas del suelo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHay problema de suelo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solucion\u00e9moslo, pero admitan\n    que as\u00ed no puede seguir la pol\u00edtica de suelo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si nos encontr\u00e1ramos con que los\n    ayuntamientos gobernados por el Partido Socialista fueran un ejemplo de\n    suelo barato y los ayuntamientos gobernados por el Partido Popular un\n    ejemplo de suelo caro, su razonamiento es casi perfecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le he dicho que el origen del problema es el sistema de\n    provisi\u00f3n de suelo urbanizable, que limita artificialmente la oferta de\n    suelo para edificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se empe\u00f1a\n    en una partida de tenis para echar la culpa en funci\u00f3n del color\n    pol\u00edtico, seguramente va a lucir mucho, pero no va a ayudar a resolver el\n    problema del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas ha adoptado el\n    Gobierno para atender los da\u00f1os producidos por la cat\u00e1strofe del buque\n    tanque Prestige de cara a evitar en el futuro acontecimientos de estas\n    caracter\u00edsticas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... sabe, a trav\u00e9s de la modificaci\u00f3n de la regulaci\u00f3n que\n    permita garantizar una mayor seguridad en la navegaci\u00f3n mar\u00edtima, a\n    trav\u00e9s no s\u00f3lo de la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola sino europea y\n    de la legislaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... SE FACILITA EL\n    ACCESO DE LOS ESPA\u00d1OLES A LA VIVIENDA CONCEDIENDO BENEFICIOS A LAS\n    EMPRESAS CONSTRUCTORAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace 10 a\u00f1os las familias de este pa\u00eds se endeudaban en un\n    40 por ciento de sus ingresos durante 15 a\u00f1os para la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, 10\n    a\u00f1os despu\u00e9s,\n    se endeudan en el 60 por ciento para una vivienda m\u00e1s peque\u00f1a y por 30\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace 10 a\u00f1os las familias de este pa\u00eds se endeudaban en un\n    40 por ciento de sus ingresos durante 15 a\u00f1os para la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Hasta tal punto le importa poco que en mi primera\n    contestaci\u00f3n tengo que decirle que los beneficios que concede el plan de\n    vivienda a las empresas constructoras son del mismo tipo que todos los\n    planes de vivienda de los gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "precio": [3], "suelo": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Yo no s\u00e9 lo que\n    usted pensaba cuando dijo -porque lo hemos o\u00eddo- que en Espa\u00f1a \u00e9ramos muy\n    ricos y por eso aumentaba el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos no\n    pueden tener vivienda con su pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no puede hacer un Gobierno como el suyo es coger el\n    suelo de los cuarteles que est\u00e1 abandonando el Ej\u00e9rcito, que fueron\n    donados por los ayuntamientos, y meterlo en la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 lo que\n    usted pensaba cuando dijo -porque lo hemos o\u00eddo- que en Espa\u00f1a \u00e9ramos muy\n    ricos y por eso aumentaba el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "fiscal": [4], "precio": [3], "suelo": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en el\n    Plan de vivienda 2002-2005 se siguen concediendo beneficios a los\n    promotores de viviendas sobre la base de suscribir pr\u00e9stamos cualificados\n    para la construcci\u00f3n de las mismas si son protegidas, pr\u00e9stamos en los\n    cuales se subroga el comprador de este tipo de viviendas al tipo de\n    inter\u00e9s que establece el ministerio a trav\u00e9s de un concurso entre\n    entidades de cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en esta iniciativa a trav\u00e9s de la reforma parcial del\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas y tambi\u00e9n en la\n    modificaci\u00f3n de las leyes de impuestos sobre sociedades y sobre la renta\n    de los no residentes, para incorporar algunas novedades que mejoren\n    sustancialmente el r\u00e9gimen fiscal de las sociedades a las que he hecho\n    menci\u00f3n y cuyo objeto social, insisto, sea exclusivamente el alquiler de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle m\u00e1s, estamos estudiando beneficios fiscales para primar\n    fiscalmente a sociedades dedicadas a arrendar viviendas, cuyo objeto\n    social sea exclusivamente el alquiler de viviendas y siempre que estas\n    viviendas no superen una determinada superficie y un determinado precio\n    de venta que se sumar\u00eda a las ayudas del vigente plan, a los promotores\n    que urbanizan suelo con destino a viviendas protegidas o las ayudas a los\n    promotores que construyen viviendas con destino al alquiler a unos\n    precios limitados en funci\u00f3n de que el alquiler sea a 10 \u00f3 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle m\u00e1s, estamos estudiando beneficios fiscales para primar\n    fiscalmente a sociedades dedicadas a arrendar viviendas, cuyo objeto\n    social sea exclusivamente el alquiler de viviendas y siempre que estas\n    viviendas no superen una determinada superficie y un determinado precio\n    de venta que se sumar\u00eda a las ayudas del vigente plan, a los promotores\n    que urbanizan suelo con destino a viviendas protegidas o las ayudas a los\n    promotores que construyen viviendas con destino al alquiler a unos\n    precios limitados en funci\u00f3n de que el alquiler sea a 10 \u00f3 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en esta iniciativa a trav\u00e9s de la reforma parcial del\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas y tambi\u00e9n en la\n    modificaci\u00f3n de las leyes de impuestos sobre sociedades y sobre la renta\n    de los no residentes, para incorporar algunas novedades que mejoren\n    sustancialmente el r\u00e9gimen fiscal de las sociedades a las que he hecho\n    menci\u00f3n y cuyo objeto social, insisto, sea exclusivamente el alquiler de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [2], "suelo": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO HA INCIDIDO\n    LA LEY DEL SUELO DEL 98 EN EL INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO HA INCIDIDO\n    LA LEY DEL SUELO DEL 98 EN EL INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO HA INCIDIDO\n    LA LEY DEL SUELO DEL 98 EN EL INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [2], "suelo": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo ha incidido la Ley del suelo de 1998 en el\n    incremento del precio de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo ha incidido la Ley del suelo de 1998 en el\n    incremento del precio de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo ha incidido la Ley del suelo de 1998 en el\n    incremento del precio de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  La Ley del suelo\n    no tiene pr\u00e1cticamente ninguna capacidad para actuar sobre los precios\n    porque la Ley del suelo establece opciones y quienes deciden sus\n    consecuencias son quienes aplican en una direcci\u00f3n u otra la Ley del\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley del suelo en s\u00ed misma es neutra en sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "familias": [12], "j\u00f3venes": [13], "precio": [10, 11], "suelo": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, desde la aprobaci\u00f3n de su ley\n    el precio del suelo se ha incrementado en un 90 por ciento y el de la\n    vivienda en m\u00e1s de un 63. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto le parece justo es porque no est\u00e1 pagando una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que su compromiso electoral, el suyo, era abaratar el precio del\n    suelo y abaratar el precio de la vivienda, pero esta es otra de las\n    muchas falsedades del PP, un PP al que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que\n    los j\u00f3venes espa\u00f1oles sean los europeos que m\u00e1s tarde abandonan el hogar\n    familiar, que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que miles de personas mayores\n    vivan en las grandes ciudades en condiciones lamentables, en unos\n    inmuebles a cuyos propietarios les sale m\u00e1s rentable la declaraci\u00f3n de\n    ruina para construir viviendas de lujo que acondicionarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Partido\n    Popular al que tampoco le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que cientos de miles de\n    familias hayan hipotecado su futuro en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas al pretender\n    acceder a una vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos,\n    que en 1998 los espa\u00f1oles destinaban el 32 por ciento de su salario a la\n    adquisici\u00f3n de una vivienda, mientras que hoy tienen que destinar m\u00e1s del\n    60 por ciento en algunas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no puede\n    usted mirar hacia a otro lado y decir que no sabe de qu\u00e9 va esto cuando\n    estamos hablando de un problema que le quita el sue\u00f1o a infinidad de\n    ciudadanos, que tendr\u00e1n que estar pagando su sueldo \u00edntegro durante seis\n    a\u00f1os para pagar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica de\n    vivienda tiene m\u00e1s puntos negros que las carreteras nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    yo le digo: cambie de pol\u00edtica, deje de hacer pol\u00edtica en materia de\n    vivienda para los grandes especuladores y comience a hacer una pol\u00edtica\n    que beneficie en materia de vivienda a la inmensa mayor\u00eda de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, desde la aprobaci\u00f3n de su ley\n    el precio del suelo se ha incrementado en un 90 por ciento y el de la\n    vivienda en m\u00e1s de un 63. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que su compromiso electoral, el suyo, era abaratar el precio del\n    suelo y abaratar el precio de la vivienda, pero esta es otra de las\n    muchas falsedades del PP, un PP al que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que\n    los j\u00f3venes espa\u00f1oles sean los europeos que m\u00e1s tarde abandonan el hogar\n    familiar, que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que miles de personas mayores\n    vivan en las grandes ciudades en condiciones lamentables, en unos\n    inmuebles a cuyos propietarios les sale m\u00e1s rentable la declaraci\u00f3n de\n    ruina para construir viviendas de lujo que acondicionarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, desde la aprobaci\u00f3n de su ley\n    el precio del suelo se ha incrementado en un 90 por ciento y el de la\n    vivienda en m\u00e1s de un 63. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que su compromiso electoral, el suyo, era abaratar el precio del\n    suelo y abaratar el precio de la vivienda, pero esta es otra de las\n    muchas falsedades del PP, un PP al que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que\n    los j\u00f3venes espa\u00f1oles sean los europeos que m\u00e1s tarde abandonan el hogar\n    familiar, que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que miles de personas mayores\n    vivan en las grandes ciudades en condiciones lamentables, en unos\n    inmuebles a cuyos propietarios les sale m\u00e1s rentable la declaraci\u00f3n de\n    ruina para construir viviendas de lujo que acondicionarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Partido\n    Popular al que tampoco le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que cientos de miles de\n    familias hayan hipotecado su futuro en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas al pretender\n    acceder a una vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que su compromiso electoral, el suyo, era abaratar el precio del\n    suelo y abaratar el precio de la vivienda, pero esta es otra de las\n    muchas falsedades del PP, un PP al que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que\n    los j\u00f3venes espa\u00f1oles sean los europeos que m\u00e1s tarde abandonan el hogar\n    familiar, que no le preocupa lo m\u00e1s m\u00ednimo que miles de personas mayores\n    vivan en las grandes ciudades en condiciones lamentables, en unos\n    inmuebles a cuyos propietarios les sale m\u00e1s rentable la declaraci\u00f3n de\n    ruina para construir viviendas de lujo que acondicionarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [6, 7], "suelo": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Mire usted,\n    se\u00f1or\u00eda, si manteniendo la actual oferta de suelo S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... baja el precio del\n    suelo en M\u00e1laga o en cualquier municipio, lo \u00fanico que va a conseguir es\n    aumentar el beneficio de los promotores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted mantiene la\n    actual oferta de suelo y pone ese suelo m\u00e1s barato al servicio del\n    mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la ley del a\u00f1o\n    1992 produjo incrementos del suelo much\u00edsimo mayores que los que se est\u00e1n\n    produciendo en la actualidad, reconociendo que en la actualidad seguimos\n    teniendo un problema en materia de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la medida en que esas leyes de las comunidades\n    aut\u00f3nomas -que son las que tienen competencia al respecto- y los planes\n    de ordenaci\u00f3n formulados con arreglo a las mismas no mantengan una\n    pol\u00edtica de incremento de la oferta, est\u00e1n propiciando la escasez de\n    suelo, la especulaci\u00f3n y los incrementos de precio que repercuten\n    directamente en los precios de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hay que poner fin a\n    este problema artificial en un pa\u00eds como Espa\u00f1a, de gran superficie y\n    densidad de poblaci\u00f3n; s\u00ed, artificial, porque se crea a trav\u00e9s de las\n    pol\u00edticas de suelo de las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... baja el precio del\n    suelo en M\u00e1laga o en cualquier municipio, lo \u00fanico que va a conseguir es\n    aumentar el beneficio de los promotores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la medida en que esas leyes de las comunidades\n    aut\u00f3nomas -que son las que tienen competencia al respecto- y los planes\n    de ordenaci\u00f3n formulados con arreglo a las mismas no mantengan una\n    pol\u00edtica de incremento de la oferta, est\u00e1n propiciando la escasez de\n    suelo, la especulaci\u00f3n y los incrementos de precio que repercuten\n    directamente en los precios de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... SABE CU\u00c1NTO TIENE\n    QUE DESTINAR UNA FAMILIA MADRILE\u00d1A DE SUS INGRESOS A LA COMPRA DE UNA\n    VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  \u00bfSabe cu\u00e1nto tiene que destinar una familia\n    madrile\u00f1a de sus ingresos a la compra de una vivienda, se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [6, 7], "suelo": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Pues aproximadamente, se\u00f1or ministro, le dir\u00e9\n    que si usted en Madrid fuera a la caza y captura de una vivienda,\n    observar\u00eda que son piezas raras y car\u00edsimas, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    probablemente no lo sepa porque a lo mejor tiene una vivienda que le\n    resulta m\u00e1s barata que al resto de los espa\u00f1oles, tan barata como las\n    piezas esas que caza en Europa central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, la media de ingresos que una familia madrile\u00f1a necesita para pagar\n    una vivienda supera el 63 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le quiero decir una cosa, se\u00f1or\n    ministro: a los espa\u00f1oles de hoy no nos interesa saber los problemas que\n    hab\u00eda con el suelo y la vivienda hace 10 a\u00f1os; queremos saber c\u00f3mo se\n    resuelven los problemas que tenemos hoy y los que vamos a tener ma\u00f1ana,\n    pasado y al otro como sigan ustedes gobernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ya le han dicho mis compa\u00f1eros lo\n    que ha subido el suelo estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le quiero decir una cosa, se\u00f1or\n    ministro: a los espa\u00f1oles de hoy no nos interesa saber los problemas que\n    hab\u00eda con el suelo y la vivienda hace 10 a\u00f1os; queremos saber c\u00f3mo se\n    resuelven los problemas que tenemos hoy y los que vamos a tener ma\u00f1ana,\n    pasado y al otro como sigan ustedes gobernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n enriqueciendo a una serie de gente en contra de\n    cientos de miles de modestas familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir una cosa: las\n    familias modestas espa\u00f1olas, \u00bfsabe lo que tienen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "precio": [4], "j\u00f3venes": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Si\n    tomamos el precio medio de la vivienda libre en Madrid, el tipo de\n    inter\u00e9s de los pr\u00e9stamos hipotecarios, y lo ponemos en relaci\u00f3n con el\n    coste salarial para adquirir una vivienda de 75 metros \u00fatiles y 93,75\n    metros construidos, financiada con un pr\u00e9stamo del 80 por ciento del\n    precio, amortizable en 15 a\u00f1os, con 12 vencimientos anuales, el grado de\n    accesibilidad en Madrid es del 60,18 por ciento sin bonificaciones\n    fiscales y del 51 por ciento con bonificaciones fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces hab\u00eda tasas de\n    paro de los j\u00f3venes del doble de las que hay ahora, con tipos de inter\u00e9s\n    del 15 por ciento, entonces s\u00ed que era una odisea encontrar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay que explicar a los j\u00f3venes es que siendo importantes los\n    problemas de hoy, para los cuales est\u00e1 el plan de vivienda 2002-2005, que\n    a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no le interesa explicar, que es el plan que est\u00e1 dedicado a los\n    j\u00f3venes que no pueden acceder a una vivienda, siendo hoy los problemas\n    muy complicados, hasta el a\u00f1o 1996 los problemas, se\u00f1or\u00edas, eran\n    insolubles y por eso no conviene volver a tiempos pasados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    tomamos el precio medio de la vivienda libre en Madrid, el tipo de\n    inter\u00e9s de los pr\u00e9stamos hipotecarios, y lo ponemos en relaci\u00f3n con el\n    coste salarial para adquirir una vivienda de 75 metros \u00fatiles y 93,75\n    metros construidos, financiada con un pr\u00e9stamo del 80 por ciento del\n    precio, amortizable en 15 a\u00f1os, con 12 vencimientos anuales, el grado de\n    accesibilidad en Madrid es del 60,18 por ciento sin bonificaciones\n    fiscales y del 51 por ciento con bonificaciones fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces hab\u00eda tasas de\n    paro de los j\u00f3venes del doble de las que hay ahora, con tipos de inter\u00e9s\n    del 15 por ciento, entonces s\u00ed que era una odisea encontrar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay que explicar a los j\u00f3venes es que siendo importantes los\n    problemas de hoy, para los cuales est\u00e1 el plan de vivienda 2002-2005, que\n    a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no le interesa explicar, que es el plan que est\u00e1 dedicado a los\n    j\u00f3venes que no pueden acceder a una vivienda, siendo hoy los problemas\n    muy complicados, hasta el a\u00f1o 1996 los problemas, se\u00f1or\u00edas, eran\n    insolubles y por eso no conviene volver a tiempos pasados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... HA CUANTIFICADO EL GOBIERNO LA\n    INFLUENCIA QUE LA LEY DEL SUELO HA PODIDO TENER EN OPERACIONES\n    URBAN\u00cdSTICAS ESPECULATIVAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha cuantificado el Gobierno la influencia que la Ley del\n    Suelo ha podido tener en operaciones\n    urban\u00edsticas especulativas en los nuevos barrios de Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  La ley estatal\n    del a\u00f1o 1998 ni ha reducido ni ha aumentado la cantidad de suelo\n    urbanizable sencillamente porque no puede hacerlo al no disponer de\n    competencias para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [4], "suelo": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, al d\u00eda de hoy,\n    ha ocurrido lo contrario; lo que ha habido ha sido un incremento en toda\n    Espa\u00f1a de la vivienda desde 1998, desde que se aprob\u00f3 la ley, del 63 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, le quiero recordar esta tarde que\n    en 1998 efectivamente aprobaron ustedes la Ley del Suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00edan ustedes que\n    con esa ley se pod\u00eda calificar m\u00e1s suelo, el suelo r\u00fastico se pasaba a\n    urbanizable, y que como consecuencia de una mayor oferta bajar\u00eda el\n    precio del suelo y bajar\u00edan las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, el Ayuntamiento de Madrid, gobernado por el Partido Popular,\n    tiene una oferta de suelo de 80 millones de metros cuadrados, la mayor\n    oferta de suelo que existe en todas las grandes ciudades europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00edan ustedes que\n    con esa ley se pod\u00eda calificar m\u00e1s suelo, el suelo r\u00fastico se pasaba a\n    urbanizable, y que como consecuencia de una mayor oferta bajar\u00eda el\n    precio del suelo y bajar\u00edan las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Dec\u00eda que el\n    Grupo Socialista, a lo largo de seis preguntas, no ha conseguido\n    demostrar que las subidas de suelo entre los a\u00f1os 1996 y 2001 -el 120 por\n    ciento- son superiores a las habidas entre los a\u00f1os 1987 y 1996, que\n    fueron del 225 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han tenido seis preguntas para\n    desmontar mi primera afirmaci\u00f3n a la pregunta del se\u00f1or Caldera y no\n    pueden, porque, siendo el suelo todav\u00eda un problema, es la mitad de\n    problema que heredamos en el a\u00f1o 1996 con sus leyes urban\u00edsticas; la\n    mitad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [1], "suelo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Dec\u00eda que por\n    eso, porque nos sigue pareciendo escandaloso, tenemos que seguir\n    reduci\u00e9ndolo y para reducirlo es necesario actuar sobre las leyes\n    urban\u00edsticas de las comunidades aut\u00f3nomas y sobre los planes de\n    ordenaci\u00f3n para aumentar la oferta de suelo urbanizable, para reducir la\n    escasez, y este incremento de oferta solamente se puede producir desde un\n    gran acuerdo, gran acuerdo en el que los miembros del Grupo Parlamentario\n    Socialista tienen toda la legitimidad para hacer propuestas, pero supongo\n    que aceptar\u00e1n la legitimidad de los dem\u00e1s grupos para hacer las suyas,\n    porque no hemos o\u00eddo m\u00e1s que descalificaciones y yo le aseguro, se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, que en la reuni\u00f3n del d\u00eda 17 de diciembre discutiremos\n    todas y cada una de las propuestas con las comunidades aut\u00f3nomas para\n    buscar ese gran acuerdo que vuelva a reducir la escasez de suelo y el\n    precio del suelo que heredamos en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Dec\u00eda que por\n    eso, porque nos sigue pareciendo escandaloso, tenemos que seguir\n    reduci\u00e9ndolo y para reducirlo es necesario actuar sobre las leyes\n    urban\u00edsticas de las comunidades aut\u00f3nomas y sobre los planes de\n    ordenaci\u00f3n para aumentar la oferta de suelo urbanizable, para reducir la\n    escasez, y este incremento de oferta solamente se puede producir desde un\n    gran acuerdo, gran acuerdo en el que los miembros del Grupo Parlamentario\n    Socialista tienen toda la legitimidad para hacer propuestas, pero supongo\n    que aceptar\u00e1n la legitimidad de los dem\u00e1s grupos para hacer las suyas,\n    porque no hemos o\u00eddo m\u00e1s que descalificaciones y yo le aseguro, se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, que en la reuni\u00f3n del d\u00eda 17 de diciembre discutiremos\n    todas y cada una de las propuestas con las comunidades aut\u00f3nomas para\n    buscar ese gran acuerdo que vuelva a reducir la escasez de suelo y el\n    precio del suelo que heredamos en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EXPLICACI\u00d3N\n    TIENE EL GOBIERNO PARA QUE SE REPITA, EN APENAS UNA SEMANA, UN GRAVE\n    ACCIDENTE FERROVIARIO POR ARROLLAMIENTO DE UN TREN A UN CAMI\u00d3N EN UN PASO\n    A NIVEL EN LA PROVINCIA DE ZARAGOZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En primer lugar, por falta de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se est\u00e1n realizando obras\n    importantes en el entorno de las v\u00edas del ferrocarril, no es posible que\n    se conf\u00ede en que los operarios vean llegar el tren o en que es protecci\u00f3n\n    suficiente una se\u00f1al que a veces est\u00e1 tapada por la maleza y que no se\n    prevea ni siquiera una conexi\u00f3n telef\u00f3nica que avise de la llegada del\n    tren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La falta de\n    responsabilidad, se\u00f1or ministro, a veces cuesta muy cara, porque las v\u00edas\n    pueden reemplazarse, pero la pasajera que muri\u00f3 en el accidente de tren o\n    los obreros que han muerto en las obras del AVE son seres humanos que no\n    se pueden reemplazar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, por decisiones de la pol\u00edtica de seguridad de la\n    Direcci\u00f3n de ferrocarriles y de la Direcci\u00f3n de carreteras, que es el\n    ministerio, hay se\u00f1alistas en todos los pasos a nivel que, adem\u00e1s de las\n    se\u00f1ales visuales y ac\u00fasticas, transmiten \u00f3rdenes de detenci\u00f3n y de paso a\n    los camiones que no se han respetado en estos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s respeto a la seguridad, se\u00f1or diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO ADECUADA\n    LA PROTECCI\u00d3N Y AYUDA A LAS V\u00cdCTIMAS DEL TERRORISMO QUE SE EFECT\u00daA DESDE\n    LAS FISCAL\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "familias": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pens\u00f3 que era\n    importante que se pusiese en contacto con el fiscal jefe de la Audiencia\n    Nacional, para lo cual habl\u00f3 con el se\u00f1or Fungairi\u00f1o, que en principio le\n    atendi\u00f3 de manera inmejorable y quedaron en concertar una cita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que me va a contestar que usted no da instrucciones al\n    ministerio fiscal y yo le creo, pero estoy absolutamente convencida de\n    que coincidir\u00e1 de vez en cuando con el fiscal general y es posible que se\n    lo comente, y que \u00e9l, en funci\u00f3n del principio de jerarqu\u00eda, ahora s\u00ed, le\n    pueda comentar algo al se\u00f1or Fungairi\u00f1o para que pueda recibir a la\n    directora de Atenci\u00f3n a las V\u00edctimas del Terrorismo y para que pueda\n    atenderse esta important\u00edsima cuesti\u00f3n que encaja de lleno dentro del\n    cometido de los fiscales, creemos nosotros que dentro del art\u00edculo 124,\n    que es el contenido de la pregunta que le formulamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su actuaci\u00f3n ha detectado\n    que hay un n\u00famero importante de familias que no saben exactamente c\u00f3mo\n    est\u00e1n las diligencias referidas a los atentados en relaci\u00f3n con las\n    personas que fallecieron de su propio entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, hay familias desconocedoras del importante\n    c\u00famulo de ayudas a que podr\u00edan tener derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El ministerio fiscal tiene una\n    autonom\u00eda que el Gobierno no s\u00f3lo garantiza sino que respeta con total\n    escr\u00fapulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, el ministerio fiscal ha traslado la informaci\u00f3n que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo reglamentario de esa ley, que se hizo a los pocos meses,\n    prev\u00e9 un papel para el ministerio fiscal que es el de colaborar con la\n    autoridad administrativa que tiene que ejecutar el proceso de ayudas a\n    las v\u00edctimas como consecuencia de los actos de terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese papel de\n    informaci\u00f3n, el ministerio fiscal lo realiza escrupulosamente, con la\n    misma diligencia con la que realiza su misi\u00f3n de apoyo al inter\u00e9s\n    general, o de cumplimiento de la legalidad, y, adem\u00e1s, con la convicci\u00f3n\n    de estar haciendo algo a lo que es siempre muy sensible: la lucha\n    decidida contra el terrorismo y los terroristas, la aplicaci\u00f3n firme del\n    Estado de derecho contra los terroristas y tambi\u00e9n la ayuda eficaz a las\n    v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tengo ninguna duda de que usted sabe que la Fiscal\u00eda de la\n    Audiencia Nacional y la Fiscal\u00eda General colaboran en estos asuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfHay garant\u00edas y seguridad\n    de control de que no va a aflorar todo el fuel? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los \u00edndices\n    de seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a impulsar el cambio de las\n    condiciones de seguridad en la navegaci\u00f3n de los barcos con mercanc\u00edas\n    peligrosas y su control? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, frente a un desastre como el que est\u00e1 provocando en estos\n    momentos el buque Prestige, que m\u00e1s que buque era un mont\u00f3n de chatarra\n    flotante, s\u00f3lo caben cuatro grandes bloques de iniciativas: en primer\n    lugar, disponer de buena informaci\u00f3n de la situaci\u00f3n; en segundo lugar,\n    tener capacidad de direcci\u00f3n; en tercer lugar, tener capacidad de\n    decisi\u00f3n y, finalmente, asegurar la ejecuci\u00f3n correcta de las decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El buque estaba escorado en ese momento y presentaba un grave riesgo de\n    hundimiento debido a las adversas condiciones meteorol\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A causa de que el buque se encontraba sin\n    propulsi\u00f3n, porque la tripulaci\u00f3n y el capit\u00e1n pararon las m\u00e1quinas, se\n    produjo su deriva hacia la costa por el temporal del sudoeste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    evitar este riesgo se movilizaron seis remolcadores de salvamento, que\n    durante la noche del 13 al 14 intentaron sin \u00e9xito dar remolque al buque\n    siniestrado por las razones que he se\u00f1alado de la dificultad de\n    establecer el amarre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La explicaci\u00f3n\n    aducida fue que las vibraciones que produc\u00eda el motor eran perjudiciales\n    para la grieta que estaba ya presentando el buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, la\n    sociedad salvadora modific\u00f3 el rumbo cambi\u00e1ndolo de noroeste a sur y\n    despu\u00e9s a suroeste para evitar que la mar gruesa siguiera causando da\u00f1os\n    en la estructura del buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La parada del motor fue la que provoc\u00f3 que la\n    distancia del buque a la costa se mantuviera sin cambios, dado que debido\n    al mal tiempo los remolcadores pr\u00e1cticamente aguantaban el barco en su\n    posici\u00f3n pero no eran suficientes para el avance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez controlado el\n    rumbo del barco, las operaciones subsiguientes y paralelas se centraron\n    en evitar la masiva contaminaci\u00f3n de las costas gallegas, para lo que se\n    comenz\u00f3 a alejar el buque ante el evidente peligro que presentaba el\n    derrame del resto de las 77.000 toneladas de fuel por la fractura total\n    del casco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me pregunta qu\u00e9 es lo que puede ocurrir con los restos del\n    buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha puesto en marcha las acciones jur\u00eddicas para la reclamaci\u00f3n\n    de da\u00f1os por el siniestro del buque Prestige, y para abrir las v\u00edas a\n    posibles reclamaciones por da\u00f1os ya hemos informado al Fondo\n    internacional de indemnizaci\u00f3n de da\u00f1os en Londres, adem\u00e1s de personarnos\n    en las diligencias previas abiertas en los juzgados de Corcubi\u00f3n y A\n    Coru\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a, se\u00f1or diputado, no va a cejar en su empe\u00f1o de mejorar a trav\u00e9s de\n    las normas internacionales su compromiso de lucha para garantizar la\n    seguridad mar\u00edtima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le hago la siguiente pregunta concreta: \u00bfCu\u00e1nto tiempo tard\u00f3\n    el Alonso de Chaves, con base en Gij\u00f3n, en actuar en esta cat\u00e1strofe y\n    llegar a las proximidades del buque? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible\n    que un buque a la deriva, dentro de un supuesto plan de alejarlo de la\n    costa, se sit\u00fae a tres millas de Mux\u00eda cuando las informaciones oficiales\n    dec\u00edan que estaba  a 27 millas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LOS MOTIVOS QUE\n    HAN LLEVADO AL GOBIERNO A REDUCIR LAS BECAS EN LAS ENSE\u00d1ANZAS\n    POSTOBLIGATORIAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [19, 20, 21], "familias": [22, 23, 24, 25, 26, 27], "formaci\u00f3n profesional": [30, 31], "becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "formaci\u00f3n": [28, 29]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le digo esto\n    porque siempre que hablamos de becas corremos el riesgo de entrar en una\n    guerra de cifras y har\u00edamos un flaco servicio a los que nos escuchan y a\n    los que nos van a leer si enterramos lo esencial con datos y porcentajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe han\n    incrementado las becas en este pa\u00eds o, por el contrario, el porcentaje de\n    becarios ha disminuido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si atendemos a lo que dicen los rectores de las\n    universidades espa\u00f1olas, los estudiantes, los padres y madres de alumnos,\n    los sindicatos y la mayor\u00eda de los grupos pol\u00edticos, salvo el suyo, se\n    llega a la conclusi\u00f3n de que las becas en este pa\u00eds han disminuido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre es que las verdaderas becas, las destinadas a compensar\n    desigualdades sociales de origen, han disminuido y, por el contrario, se\n    han incrementado las que no son propiamente becas, sino que son ayudas a\n    las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero,\n    se\u00f1ora ministra, son ayudas a las familias, no son becas a las\n    estudiantes, porque las becas se conceden con independencia de los\n    resultados acad\u00e9micos del estudiante y del nivel de renta de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de fondo es que ustedes no dedican\n    dinero suficiente a becas porque Espa\u00f1a destina \u00fanicamente el 0,1 por\n    ciento del PIB a ayudas y becas directas a estudiantes, frente al 0,25\n    por ciento, que es la media europea de los pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, el resto de los pa\u00edses dedica dos veces y media m\u00e1s dinero a becas\n    y a ayudas que lo que se destina en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentan hacer de todo\n    y tratan de poner como becas lo que es una ayuda a la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n creando muchos\n    becarios, dando muy pocas ayudas y computando como becas lo que no son,\n    con el objetivo de confundir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que usted reflexionara conmigo sobre lo que es una verdadera y\n    aut\u00e9ntica pol\u00edtica de becas, porque es, sobre todo, compensar\n    desigualdades econ\u00f3micas de origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales de mayo mand\u00f3 un fax a las universidades diciendo\n    que no se pagaran las becas a los estudiantes de nuevo curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas becas\n    est\u00e1n dirigidas a estudiantes que pertenecen a familias que para poder\n    optar a las mismas tienen que tener unos ingresos de 2.000 euros anuales\n    por persona, es decir, cada miembro familiar tiene que tener menos de\n    30.000 pesetas al mes para que uno de ellos pueda tener derecho a esta\n    beca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si no ha reparado en ello,\n    le recuerdo lo que son las becas compensatorias: son becas que suponen\n    unos ingresos de 1.800 euros, es decir, 300.000 pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son, en\n    realidad, unas becas salario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son unas becas que se dan a chicos y chicas\n    que pertenecen a familias que rozan el umbral de la pobreza y si no les\n    dan ese dinero no pueden seguir estudiando porque tienen que ponerse a\n    trabajar ya que su familia necesita el salario que ellos aporten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 cada vez\n    se ped\u00edan menos becas compensatorias incluso antes de que se endurecieran\n    las condiciones para solicitarlas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a decir que las\n    becas y ayudas desde que gobiernan se han situado diez puntos por encima\n    de la inflaci\u00f3n, pero no s\u00e9 si va a reconocer que este porcentaje es\n    justamente la mitad de lo que ha crecido el PIB en los \u00faltimos siete\n    a\u00f1os, que se ha situado en 20 puntos por encima, es decir, aqu\u00ed el\n    presupuesto de becas es la mitad del crecimiento de la riqueza de este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay recortes en las ayudas b\u00e1sicas, en las becas\n    compensatorias, estas becas que son las de verdad, las que necesitan los\n    alumnos que tienen menos recursos y que van a afectar a decenas de miles\n    de estudiantes de bachillerato, de formaci\u00f3n profesional y de\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recortes en la cuant\u00eda media de las becas, porque desde que\n    est\u00e1n gobernando la cuant\u00eda media de las becas ha disminuido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si atendemos a lo que dicen los rectores de las\n    universidades espa\u00f1olas, los estudiantes, los padres y madres de alumnos,\n    los sindicatos y la mayor\u00eda de los grupos pol\u00edticos, salvo el suyo, se\n    llega a la conclusi\u00f3n de que las becas en este pa\u00eds han disminuido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida es m\u00e1s grave porque lo que ha hecho ha\n    sido extensivo, el que los alumnos sean pobres y pertenezcan a uno de\n    estos colectivos desfavorecidos a partir de este a\u00f1o para los estudiantes\n    de todos los cursos de universidad, de formaci\u00f3n profesional y de\n    bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay recortes en las ayudas b\u00e1sicas, en las becas\n    compensatorias, estas becas que son las de verdad, las que necesitan los\n    alumnos que tienen menos recursos y que van a afectar a decenas de miles\n    de estudiantes de bachillerato, de formaci\u00f3n profesional y de\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre es que las verdaderas becas, las destinadas a compensar\n    desigualdades sociales de origen, han disminuido y, por el contrario, se\n    han incrementado las que no son propiamente becas, sino que son ayudas a\n    las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que est\u00e1 ocurriendo, por ejemplo, con unas ayudas que\n    son de exenci\u00f3n de tasas de matr\u00edcula para familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero,\n    se\u00f1ora ministra, son ayudas a las familias, no son becas a las\n    estudiantes, porque las becas se conceden con independencia de los\n    resultados acad\u00e9micos del estudiante y del nivel de renta de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias numerosas de este pa\u00eds tienen derecho a exenci\u00f3n\n    de matr\u00edcula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas becas\n    est\u00e1n dirigidas a estudiantes que pertenecen a familias que para poder\n    optar a las mismas tienen que tener unos ingresos de 2.000 euros anuales\n    por persona, es decir, cada miembro familiar tiene que tener menos de\n    30.000 pesetas al mes para que uno de ellos pueda tener derecho a esta\n    beca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son unas becas que se dan a chicos y chicas\n    que pertenecen a familias que rozan el umbral de la pobreza y si no les\n    dan ese dinero no pueden seguir estudiando porque tienen que ponerse a\n    trabajar ya que su familia necesita el salario que ellos aporten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida es m\u00e1s grave porque lo que ha hecho ha\n    sido extensivo, el que los alumnos sean pobres y pertenezcan a uno de\n    estos colectivos desfavorecidos a partir de este a\u00f1o para los estudiantes\n    de todos los cursos de universidad, de formaci\u00f3n profesional y de\n    bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay recortes en las ayudas b\u00e1sicas, en las becas\n    compensatorias, estas becas que son las de verdad, las que necesitan los\n    alumnos que tienen menos recursos y que van a afectar a decenas de miles\n    de estudiantes de bachillerato, de formaci\u00f3n profesional y de\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida es m\u00e1s grave porque lo que ha hecho ha\n    sido extensivo, el que los alumnos sean pobres y pertenezcan a uno de\n    estos colectivos desfavorecidos a partir de este a\u00f1o para los estudiantes\n    de todos los cursos de universidad, de formaci\u00f3n profesional y de\n    bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay recortes en las ayudas b\u00e1sicas, en las becas\n    compensatorias, estas becas que son las de verdad, las que necesitan los\n    alumnos que tienen menos recursos y que van a afectar a decenas de miles\n    de estudiantes de bachillerato, de formaci\u00f3n profesional y de\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ha recortado las becas a los m\u00e1s pobres, pero ha\n    dado un premio extraordinario a una asesora del presidente Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Acabo ya, se\u00f1ora presidenta, dici\u00e9ndole\n    que es intolerable que recorten las becas a la parte m\u00e1s sensible de la\n    sociedad, a los alumnos m\u00e1s pobres y, sin embargo, haya todo el dinero\n    que quieran para sus amigos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Acabo ya, se\u00f1ora presidenta, dici\u00e9ndole\n    que es intolerable que recorten las becas a la parte m\u00e1s sensible de la\n    sociedad, a los alumnos m\u00e1s pobres y, sin embargo, haya todo el dinero\n    que quieran para sus amigos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [17, 18, 19], "familias": [20, 21], "becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "formaci\u00f3n profesional": [24, 25], "alumnos": [13, 14, 15, 16], "formaci\u00f3n": [22, 23]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, una vez m\u00e1s nos encontramos en este hemiciclo\n    hablando de las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, una vez m\u00e1s le voy a dar el dato fundamental que define cu\u00e1l es\n    la pol\u00edtica de becas y ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando del concepto de becas y ayudas, que es el que se utiliza\n    siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en el a\u00f1o 1996, cuando se constituye el primer\n    Gobierno del Partido Popular, hab\u00eda 474 millones de euros destinados a la\n    pol\u00edtica de becas, mientras que en el a\u00f1o 2003\n    nos encontramos con 743 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, adem\u00e1s de haber bajado el n\u00famero de estudiantes y de\n    haberse incrementado el presupuesto para becas y ayudas, hay otro factor\n    que tambi\u00e9n ha incidido en las becas y ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen, por ejemplo, las becas de movilidad entre los\n    distritos universitarios, porque antes no hab\u00eda distritos universitarios\n    abiertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al convertirse\n    el distrito en \u00fanico se crean unas becas de movilidad para que el\n    estudiante que lo desee y no tenga recursos pueda ir a estudiar a otro\n    distrito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen las\n    becas de movilidad para estudiantes universitarios en este a\u00f1o acad\u00e9mico\n    de 61 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay becas para alumnos que  inician estudios\n    universitarios con una inversi\u00f3n, en el a\u00f1o 2001-2002, de 87,9 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al ampliarse las ense\u00f1anzas obligatorias se ha\n    reducido el n\u00famero de alumnos que est\u00e1n en el bachillerato y es l\u00f3gico\n    que baje el n\u00famero de solicitudes de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de becas y ayudas\n    estamos en el mismo nivel que Francia y m\u00e1s bajo que Estados Unidos o el\n    Reino Unido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n, en el Reino\n    Unido hay que destinar a becas directas de ayuda al alumno mucho m\u00e1s que\n    en Espa\u00f1a o en Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Francia y en Espa\u00f1a el nivel de inversi\u00f3n en\n    becas de acuerdo con el PIB y tienen niveles muy superiores a la media de\n    la OCDE en financiaci\u00f3n directa de los centros, a diferencia de lo que\n    ocurre en el Reino Unido y en otros pa\u00edses, que financian mucho menos a\n    los centros y dirigen m\u00e1s la ayuda a los estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay becas para alumnos que  inician estudios\n    universitarios con una inversi\u00f3n, en el a\u00f1o 2001-2002, de 87,9 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay ayudas para cursos de idiomas para estudiantes\n    universitarios en el extranjero y ayudas para colonias espec\u00edficas de\n    ingl\u00e9s, para alumnos de las ense\u00f1anzas obligatorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al ampliarse las ense\u00f1anzas obligatorias se ha\n    reducido el n\u00famero de alumnos que est\u00e1n en el bachillerato y es l\u00f3gico\n    que baje el n\u00famero de solicitudes de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La OCDE dice que en gasto\n    por alumnos a la cabeza de los diez pa\u00edses en relaci\u00f3n al PIB per c\u00e1pita,\n    que es el indicador m\u00e1s preciso de medici\u00f3n, de la inversi\u00f3n que se hace\n    por alumno seg\u00fan la riqueza del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de mis cifras,\n    de las cifras de Pilar del Castillo, no son las cifras de la ministra de\n    Educaci\u00f3n, como algo independiente del ministerio y de las cifras\n    oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cifras oficiales son las que son, tanto en el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, en el Registro Civil, en el Ministerio\n    de Hacienda o en un Juzgado de Primera Instancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la realidad\n    y hay que tenerla en cuenta si queremos informar, reflexionar con\n    serenidad, en una actitud que contemple lo que nos transmite la situaci\u00f3n\n    real y no aquello que dibuja lo que nosotros queremos dibujar, con el\n    af\u00e1n de que la gente se movilice de acuerdo con nuestros intereses\n    partidistas o electorales, porque en el caso de la educaci\u00f3n, cometen un\n    grav\u00edsimo error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe tambi\u00e9n una\n    bonificaci\u00f3n en la matr\u00edcula de la universidad de los estudiantes\n    pertenecientes a familias numerosas de tres hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n lo desprecia\n    S.S.,  no le parece que sea una ayuda al estudiante ni a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... al bachillerato y a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    formaci\u00f3n profesional ha pasado lo mismo como consecuencia de la\n    extensi\u00f3n de la ense\u00f1anza secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... al bachillerato y a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    formaci\u00f3n profesional ha pasado lo mismo como consecuencia de la\n    extensi\u00f3n de la ense\u00f1anza secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, le dec\u00eda que ustedes premian a sus amigos -esto es lo m\u00e1s\n    grave de todo- y son cicateros con los que menos tienen; pero en cuesti\u00f3n\n    de becas no solamente hacen una pol\u00edtica injusta, antisocial, es que\n    tambi\u00e9n es absolutamente ineficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar una\n    cita de un rector de La Laguna, que resume la posici\u00f3n de los rectores\n    espa\u00f1oles y que dice: El sistema estatal de becas es insuficiente en la\n    dotaci\u00f3n, poco eficiente en su gesti\u00f3n y mejorable en cuanto a la equidad\n    de su reparto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me estoy refiriendo a\n    los juicios r\u00e1pidos, es decir la posibilidad de enjuiciar conductas de\n    esta naturaleza punible, definidas en el art\u00edculo 632, con una mejor\n    delimitaci\u00f3n de su \u00e1mbito objetivo en lo que puede significar por ejemplo\n    el abandono de animales de compa\u00f1\u00eda en determinadas circunstancias, o la\n    posibilidad de imponer tambi\u00e9n en la reforma penas alternativas m\u00e1s\n    eficaces que las actuales que no tienen eficacia pr\u00e1ctica en el\n    cumplimiento, como el propio Te\u00f3filo de Luis demostr\u00f3 en su intervenci\u00f3n\n    en la C\u00e1mara, creo que unido a la agilidad que permita enjuiciar esas\n    conductas en 72 horas, cuando son flagrantes en el supuesto del 632, o\n    hacer el proceso judicial en 15 d\u00edas cuando se trate de las conductas del\n    337 bis, va a ser una garant\u00eda para dar cumplimiento al conjunto de la\n    normativa de nuestro Estado de derecho en los tres escalones: represi\u00f3n,\n    disuasi\u00f3n e, insisto, prevenci\u00f3n, educaci\u00f3n, sensibilizaci\u00f3n, acci\u00f3n en\n    positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20021120_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 27, 29, 32, 34, 36, 39, 41, 44, 46, 53, 55, 56, 59, 62, 64, 65, 71, 73], "party": "Rodrigo de Rato Figaredo", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [8, 25, 26, 28, 30, 31, 33, 35, 37, 38, 40, 42, 43, 45, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 54, 57, 58, 67, 68, 69, 70, 72], "party": "Carmen Mar\u00f3n Beltr\u00e1n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [60, 61], "party": "MARGARITA UR\u00cdA ETXEBARR\u00cdA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [63, 66], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}]}