{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, la realidad es que hoy\n    toda Espa\u00f1a sufre las consecuencias de un conflicto que evidencia la\n    incapacidad de su Gobierno para asegurar el mantenimiento de los\n    niveles de renta de los sectores afectados por la actual crisis de\n    los carburantes y de la generalidad de la ciudadan\u00eda de este pa\u00eds,\n    porque en estos momentos miles de espa\u00f1oles sufren las consecuencias\n    del fracaso de su pol\u00edtica mientras que, por otra parte, las\n    petroleras siguen haciendo el gran negocio a costa de la econom\u00eda de\n    este pa\u00eds. ...\"", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, Izquierda\n    Unida vuelve a plantear propuestas concretas, propuestas para salir\n    de la crisis y que van desde la rebaja temporal e inmediata del\n    impuesto de hidrocarburos hasta gravar los beneficios de las\n    petroleras, porque no es justo que las petroleras sigan haciendo\n    negocio a costa de la econom\u00eda de este pa\u00eds. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or Aznar, venimos a plantearle que gobiernen este\n    pa\u00eds de acuerdo con la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y no de acuerdo con\n    intereses muy concretos que, hoy por hoy, hacen que miles y miles de\n    espa\u00f1oles est\u00e9n en la calle moviliz\u00e1ndose, defendiendo la econom\u00eda\n    del pa\u00eds, cosa que ustedes no hacen. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, en t\u00e9rminos globales, no puede haber una p\u00e9rdida de poder\n    adquisitivo, tanto m\u00e1s cuando en el pa\u00eds se reduce el paro en 10\n    puntos y tanto m\u00e1s cuando hay 2.200.000 empleados m\u00e1s. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... los efectos de la rebaja de las tarifas\n    el\u00e9ctricas  o de las tarifas telef\u00f3nicas o hasta los libros de texto,\n    no se puede negar la realidad diciendo que hay una masiva p\u00e9rdida del\n    poder adquisitivo en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que queremos garantizar con los Presupuestos Generales del Estado\n    para el a\u00f1o 2001 es un crecimiento sostenido de nuestra econom\u00eda y\n    por tanto que contin\u00fae tambi\u00e9n la convergencia real de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola con los pa\u00edses centrales de la Uni\u00f3n Europea, de la zona\n    euro, y adem\u00e1s que siga un proceso intenso de creaci\u00f3n de empleo en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... El equilibrio\n    presupuestario no es una preocupaci\u00f3n especial del Gobierno, sino que\n    a nuestro juicio y en mi opini\u00f3n es una necesidad de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, porque ese equilibrio presupuestario nos va a permitir\n    disponer de los recursos y de los fondos necesarios para atender otra\n    gran sostenibilidad de nuestra econom\u00eda, como es la sostenibilidad de\n    nuestro sistema de protecci\u00f3n social, y el poder dotar mejor los\n    fondos de reserva de las pensiones y los fondos de la Seguridad\n    Social. ...\"", "\"... El\n    tener una Seguridad Social saneada y al mismo tiempo un equilibrio\n    presupuestario es una garant\u00eda de un crecimiento sano y positivo de\n    nuestra econom\u00eda, no detrae recursos de las generaciones futuras y\n    garantiza el sistema de bienestar social para el presente y para el\n    futuro. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE\n    EL MINISTRO DE DEFENSA DE LA REUNI\u00d3N CON SUS COLEGAS EUROPEOS\n    CONVOCADAPOR LA PRESIDENCIA FRANCESAELD\u00cdA 22 EN PAR\u00cdS PARA TRATAR EL\n    DESARROLLO DEL PILAR EUROPEO DE SEGURIDAD Y DEFENSA ...\"", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE\n    EL MINISTRO DE DEFENSA DE LA REUNI\u00d3N CON SUS COLEGAS EUROPEOS\n    CONVOCADAPOR LA PRESIDENCIA FRANCESAELD\u00cdA 22 EN PAR\u00cdS PARA TRATAR EL\n    DESARROLLO DEL PILAR EUROPEO DE SEGURIDAD Y DEFENSA ...\""]}, {"words": {"seguridad": [6, 7, 8], "militares": [5], "militar": [9], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Defensa, los miembros de la Uni\u00f3n Europea\n    estamos firmemente comprometidos en el proceso de construcci\u00f3n\n    europea. ...\"", "\"... Para ello son fundamentales los progresos realizados en el\n    \u00e1mbito econ\u00f3mico, pilar b\u00e1sico de la Uni\u00f3n, como son la uni\u00f3n\n    monetaria y la implantaci\u00f3n del euro, pero tambi\u00e9n\n    es b\u00e1sico avanzar en el segundo pilar europeo, el de seguridad y\n    defensa. ...\"", "\"... El presidente del Gobierno, Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, dijo en esta\n    C\u00e1mara, con ocasi\u00f3n de su discurso de investidura en la presente\n    legislatura, que nuestra libertad y nuestra seguridad se encuentran\n    estrechamente unidas a la libertad y seguridad de nuestros socios y\n    aliados, y usted mismo en su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Defensa\n    del d\u00eda 6 de junio pasado se\u00f1al\u00f3 como primer y prioritario objetivo\n    de la vertiente internacional y exterior de la defensa el impulso\n    decidido a la pol\u00edtica europea com\u00fan de seguridad  y defensa. ...\"", "\"... Han sido\n    varios los hitos internacionales sobre este asunto: el Tratado de\n    Amsterdam, que ya indic\u00f3 que las misiones Petersberg de la UEO forman\n    parte de los cometidos propios de la Uni\u00f3n; la cumbre francobrit\u00e1nica\n    de Saint-Malo, en diciembre de 1998, donde ambos pa\u00edses acordaron\n    dotar a Europa de capacidad militar operativa para una posible\n    actuaci\u00f3n en misiones de paz; el Consejo Europeo de Colonia, en julio\n    de 1999, donde se decidi\u00f3 constituir el \u00f3rgano encargado de la toma\n    de decisiones y se avanz\u00f3 en la definici\u00f3n de los objetivos militares\n    de la Uni\u00f3n, y el Consejo Europeo de Helsinki, en diciembre de 1999,\n    donde se adopt\u00f3 el headline goal y se estableci\u00f3 un plazo para la\n    puesta en marcha de la fuerza de reacci\u00f3n r\u00e1pida europea, una fuerza\n    europea de gesti\u00f3n de crisis, utilizando sus propias palabras ante la\n    Comisi\u00f3n de Defensa, compuesta por 50 \u00f3 60.000 hombres y mujeres\n    a estar operativa antes del a\u00f1o 2003. ...\"", "\"... En este proceso, el pasado\n    viernes d\u00eda 22 ha tenido lugar una reuni\u00f3n informal de los ministros\n    de Defensa de la UE en Par\u00eds  y con este motivo, se\u00f1or ministro, nos\n    gustar\u00eda que informara a esta C\u00e1mara de si se ha dado alg\u00fan paso m\u00e1s\n    para impulsar y consolidar el pilar europeo de seguridad y defensa,\n    as\u00ed como conocer el estado actual de la situaci\u00f3n y la posibilidad de\n    cumplir los plazos establecidos para completar el contingente de esta\n    fuerza europea de gesti\u00f3n de crisis. ...\"", "\"... Han sido\n    varios los hitos internacionales sobre este asunto: el Tratado de\n    Amsterdam, que ya indic\u00f3 que las misiones Petersberg de la UEO forman\n    parte de los cometidos propios de la Uni\u00f3n; la cumbre francobrit\u00e1nica\n    de Saint-Malo, en diciembre de 1998, donde ambos pa\u00edses acordaron\n    dotar a Europa de capacidad militar operativa para una posible\n    actuaci\u00f3n en misiones de paz; el Consejo Europeo de Colonia, en julio\n    de 1999, donde se decidi\u00f3 constituir el \u00f3rgano encargado de la toma\n    de decisiones y se avanz\u00f3 en la definici\u00f3n de los objetivos militares\n    de la Uni\u00f3n, y el Consejo Europeo de Helsinki, en diciembre de 1999,\n    donde se adopt\u00f3 el headline goal y se estableci\u00f3 un plazo para la\n    puesta en marcha de la fuerza de reacci\u00f3n r\u00e1pida europea, una fuerza\n    europea de gesti\u00f3n de crisis, utilizando sus propias palabras ante la\n    Comisi\u00f3n de Defensa, compuesta por 50 \u00f3 60.000 hombres y mujeres\n    a estar operativa antes del a\u00f1o 2003. ...\"", "\"... Para ello son fundamentales los progresos realizados en el\n    \u00e1mbito econ\u00f3mico, pilar b\u00e1sico de la Uni\u00f3n, como son la uni\u00f3n\n    monetaria y la implantaci\u00f3n del euro, pero tambi\u00e9n\n    es b\u00e1sico avanzar en el segundo pilar europeo, el de seguridad y\n    defensa. ...\"", "\"... El presidente del Gobierno, Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, dijo en esta\n    C\u00e1mara, con ocasi\u00f3n de su discurso de investidura en la presente\n    legislatura, que nuestra libertad y nuestra seguridad se encuentran\n    estrechamente unidas a la libertad y seguridad de nuestros socios y\n    aliados, y usted mismo en su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Defensa\n    del d\u00eda 6 de junio pasado se\u00f1al\u00f3 como primer y prioritario objetivo\n    de la vertiente internacional y exterior de la defensa el impulso\n    decidido a la pol\u00edtica europea com\u00fan de seguridad  y defensa. ...\"", "\"... En este proceso, el pasado\n    viernes d\u00eda 22 ha tenido lugar una reuni\u00f3n informal de los ministros\n    de Defensa de la UE en Par\u00eds  y con este motivo, se\u00f1or ministro, nos\n    gustar\u00eda que informara a esta C\u00e1mara de si se ha dado alg\u00fan paso m\u00e1s\n    para impulsar y consolidar el pilar europeo de seguridad y defensa,\n    as\u00ed como conocer el estado actual de la situaci\u00f3n y la posibilidad de\n    cumplir los plazos establecidos para completar el contingente de esta\n    fuerza europea de gesti\u00f3n de crisis. ...\"", "\"... Han sido\n    varios los hitos internacionales sobre este asunto: el Tratado de\n    Amsterdam, que ya indic\u00f3 que las misiones Petersberg de la UEO forman\n    parte de los cometidos propios de la Uni\u00f3n; la cumbre francobrit\u00e1nica\n    de Saint-Malo, en diciembre de 1998, donde ambos pa\u00edses acordaron\n    dotar a Europa de capacidad militar operativa para una posible\n    actuaci\u00f3n en misiones de paz; el Consejo Europeo de Colonia, en julio\n    de 1999, donde se decidi\u00f3 constituir el \u00f3rgano encargado de la toma\n    de decisiones y se avanz\u00f3 en la definici\u00f3n de los objetivos militares\n    de la Uni\u00f3n, y el Consejo Europeo de Helsinki, en diciembre de 1999,\n    donde se adopt\u00f3 el headline goal y se estableci\u00f3 un plazo para la\n    puesta en marcha de la fuerza de reacci\u00f3n r\u00e1pida europea, una fuerza\n    europea de gesti\u00f3n de crisis, utilizando sus propias palabras ante la\n    Comisi\u00f3n de Defensa, compuesta por 50 \u00f3 60.000 hombres y mujeres\n    a estar operativa antes del a\u00f1o 2003. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [6], "seguridad": [4], "fuerzas": [7, 8], "defensa": [0, 1, 2], "ej\u00e9rcito": [5], "militares": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En efecto, la Uni\u00f3n Europea y los pa\u00edses que en ella estamos\n    comprometidos han dado un paso de gigante, como bien ha se\u00f1alado S.\n    S., en el \u00faltimo a\u00f1o y medio, para poner en marcha una pol\u00edtica de\n    seguridad y de defensa com\u00fan. ...\"", "\"... El headline goal, que ha\n    mencionado S.S., aprobado en Helsinki, est\u00e1 marchando  a buen ritmo y\n    ser\u00e1 en la conferencia de compromiso de capacidades donde los pa\u00edses\n    estableceremos nuestros compromisos de aportaci\u00f3n a ese esfuerzo\n    com\u00fan que se desarrollar\u00e1 en el Consejo de Asuntos Generales,\n    reforzado con la presencia de los ministros de Defensa, el pr\u00f3ximo 20\n    de noviembre. ...\"", "\"... Espa\u00f1a, como ya he anunciado en otras ocasiones, aportar\u00e1\n    en torno al 10 por ciento, de forma que unos 6.000 hombres y mujeres\n    estar\u00e1n disponibles para ese objetivo conjunto de la defensa europea. ...\"", "\"... La presidencia francesa, recogiendo el mandato de Feira, de la\n    presidencia portuguesa, ha dado un gran impulso al desarrollo de esta\n    pol\u00edtica, de forma que a finales de a\u00f1o podremos tener en marcha con\n    car\u00e1cter estable y permanente lo que hasta ahora son \u00f3rganos\n    pol\u00edticos y militares interinos. ...\"", "\"... En efecto, la Uni\u00f3n Europea y los pa\u00edses que en ella estamos\n    comprometidos han dado un paso de gigante, como bien ha se\u00f1alado S.\n    S., en el \u00faltimo a\u00f1o y medio, para poner en marcha una pol\u00edtica de\n    seguridad y de defensa com\u00fan. ...\"", "\"... M\u00e1s en concreto, nuestro Ej\u00e9rcito de Tierra aportar\u00e1 un cuartel\n    general de divisi\u00f3n y una brigada completa, la Armada sus fuerzas\n    anfibias y otros buques de superficie y el Ej\u00e9rcito del Aire dos\n    escuadrones de caza-bombarderos y uno de aviones de transporte. ...\"", "\"... El apoyo, adem\u00e1s, es global, de forma que hemos conseguido un amplio\n    consenso entre los 15 pa\u00edses de la Uni\u00f3n, que comparten los\n    principios de complementariedad  y no duplicidad y en cualquier caso\n    de complementariedad con nuestro principal aliado, la Alianza\n    Atl\u00e1ntica. ...\"", "\"... En cuanto a la reuni\u00f3n de Par\u00eds, que ha tenido lugar este fin de\n    semana, hemos estado analizando el trabajo de los expertos para el\n    cat\u00e1logo de fuerzas que debe dar forma a la entidad aprobada en\n    Helsinki. ...\"", "\"... M\u00e1s en concreto, nuestro Ej\u00e9rcito de Tierra aportar\u00e1 un cuartel\n    general de divisi\u00f3n y una brigada completa, la Armada sus fuerzas\n    anfibias y otros buques de superficie y el Ej\u00e9rcito del Aire dos\n    escuadrones de caza-bombarderos y uno de aviones de transporte. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardia civil": [1], "cuerpo nacional": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El\n    delegado del Gobierno, la Guardia Civil y el Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda cumplieron con su obligaci\u00f3n y, por ello, respaldo su\n    actuaci\u00f3n. ...\"", "\"... El\n    delegado del Gobierno, la Guardia Civil y el Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda cumplieron con su obligaci\u00f3n y, por ello, respaldo su\n    actuaci\u00f3n. ...\"", "\"... El\n    delegado del Gobierno, la Guardia Civil y el Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda cumplieron con su obligaci\u00f3n y, por ello, respaldo su\n    actuaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "seguridad ciudadana": [0], "guardia civil": [3], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Espero, se\u00f1or ministro, que no justifique esta actuaci\u00f3n diciendo que\n    se estaba intentando guardar la seguridad ciudadana, porque me tendr\u00e1\n    que reconocer que lo que all\u00ed ocurri\u00f3 fue, finalmente, todo lo\n    contrario. ...\"", "\"... Podr\u00e1 decirnos si tiene o no pruebas de todos estos\n    hechos, pero los que confirman estos hechos son las personas que all\u00ed\n    sufrieron est\u00e1 actuaci\u00f3n por parte de la polic\u00eda y las personas que\n    vieron c\u00f3mo ten\u00edan que ser agredidos por la polic\u00eda. ...\"", "\"... Espero, se\u00f1or ministro, que no justifique esta actuaci\u00f3n diciendo que\n    se estaba intentando guardar la seguridad ciudadana, porque me tendr\u00e1\n    que reconocer que lo que all\u00ed ocurri\u00f3 fue, finalmente, todo lo\n    contrario. ...\"", "\"... O tendr\u00e1 que\n    explicarnos por qu\u00e9 la Guardia Civil, cumpliendo \u00f3rdenes -porque as\u00ed\n    lo dijeron-, pidi\u00f3 a los periodistas que se fueran de all\u00ed porque\n    ten\u00eda que ser una carga sin periodistas, para que\n    no se viera lo que all\u00ed estaba ocurriendo, intentando incluso\n    requisar cintas de v\u00eddeo. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardia civil": [5], "cuerpo nacional": [6], "seguridad": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La Guardia Civil y el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda trataron durante m\u00e1s\n    de 14 horas de disuadir a los concentrados para que no cortasen los\n    accesos a las instalaciones de hidrocarburos  y record\u00e1ndoles\n    permanentemente que aquello era una concentraci\u00f3n marcadamente\n    ilegal. ...\"", "\"... Coincidir\u00e1 conmigo, se\u00f1or\u00eda, que la principal obligaci\u00f3n de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado es permitir la libre\n    circulaci\u00f3n y garantizar la distribuci\u00f3n de los carburantes. ...\"", "\"... Usted\n    califica los hechos de brutales, violentos, de extrema violencia por\n    parte de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"", "\"... Ahora bien, si lo que pretenden es evitar que las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado cumplan con su obligaci\u00f3n, pierden el tiempo. ...\"", "\"... Las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado est\u00e1n para que no haya\n    desabastecimiento de combustibles ni de alimentos  y para que, en todo\n    momento, se cumpla estrictamente la ley, para eso est\u00e1n, se\u00f1or\u00edas. ...\"", "\"... La Guardia Civil y el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda trataron durante m\u00e1s\n    de 14 horas de disuadir a los concentrados para que no cortasen los\n    accesos a las instalaciones de hidrocarburos  y record\u00e1ndoles\n    permanentemente que aquello era una concentraci\u00f3n marcadamente\n    ilegal. ...\"", "\"... La Guardia Civil y el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda trataron durante m\u00e1s\n    de 14 horas de disuadir a los concentrados para que no cortasen los\n    accesos a las instalaciones de hidrocarburos  y record\u00e1ndoles\n    permanentemente que aquello era una concentraci\u00f3n marcadamente\n    ilegal. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es menos cierto,\n    se\u00f1or\u00eda, que en la etapa socialista casi un mill\u00f3n de agricultores y\n    ganaderos, 934.000 en concreto, se vieron obligados a abandonar la\n    actividad, probablemente por p\u00e9rdidas de renta agraria. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como este\n    incremento de costes no se puede repercutir sobre el precio, el\n    aumento lo tienen que absorber tanto armadores como trabajadores. ...\"", "\"... Los\n    armadores pueden soportar menores beneficios, pero no p\u00e9rdidas\n    continuadas; los trabajadores no siempre pueden vivir con menores\n    ingresos. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En sus ofertas  a una parte del sector, como siempre, los m\u00e1s, los\n    trabajadores, quedan mal. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha negociado con el sector pesquero y ayer hemos\n    presentado un paquete de ocho medidas, en el que hemos propuesto la\n    constituci\u00f3n de mesas t\u00e9cnicas para estudiar la competitividad del\n    sector, la estructura de gastos de las cofrad\u00edas, el aplazamiento de\n    los tributos, el aplazamiento de cuota de Seguridad Social, el\n    fomento de la competencia en distribuci\u00f3n de combustibles en los\n    puertos, la garant\u00eda de la libre competencia en el sector de\n    hidrocarburos en estos abastecimientos y la concesi\u00f3n de\n    bonificaciones extraordinarias, temporales  y coyunturales, en materia\n    de cotizaciones a la Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0], "actividad econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si no cambian, nos llevar\u00e1n inexorablemente\n    a una nueva reestructuraci\u00f3n del sector, a la p\u00e9rdida de puestos de\n    trabajo y de actividad econ\u00f3mica, que una vez m\u00e1s, por cierto, va a\n    afectar a zonas que, como en el caso de Galicia, est\u00e1n sufriendo una\n    reestructuraci\u00f3n permanente de sus sectores productivos b\u00e1sicos; y\n    digo una reestructuraci\u00f3n permanente, una vez y otra. ...\"", "\"... Si no cambian, nos llevar\u00e1n inexorablemente\n    a una nueva reestructuraci\u00f3n del sector, a la p\u00e9rdida de puestos de\n    trabajo y de actividad econ\u00f3mica, que una vez m\u00e1s, por cierto, va a\n    afectar a zonas que, como en el caso de Galicia, est\u00e1n sufriendo una\n    reestructuraci\u00f3n permanente de sus sectores productivos b\u00e1sicos; y\n    digo una reestructuraci\u00f3n permanente, una vez y otra. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y\n    este a\u00f1o quieren avanzar ustedes en la misma l\u00ednea. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    VALORACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE SOBRE LA EVOLUCI\u00d3N DE LAS\n    VISITAS A LOS PARQUES NACIONALES EN LOS \u00daLTIMOS A\u00d1OS ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este patrimonio natural es tambi\u00e9n un veh\u00edculo id\u00f3neo para\n    profundizar en una necesaria sensibilizaci\u00f3n y educaci\u00f3n ambiental,\n    objetivo marcado como prioritario por el ministro de Medio Ambiente\n    al informar sobre las l\u00edneas generales de la pol\u00edtica de su\n    departamento. ...\""]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Ministerio consider\u00f3\n    necesario, superando estos peque\u00f1os problemas competenciales, la\n    construcci\u00f3n de una nueva conducci\u00f3n desde la arteria dos, que es una\n    conducci\u00f3n de alta capacidad, hasta la conexi\u00f3n con el ramal sur, con\n    unas tuber\u00edas de mayor di\u00e1metro y una longitud de 14.300 metros,\n    aproximadamente. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [1], "ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1\n    REALIZANDO EL MINISTERIO DE CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA PARA PROMOVER LA\n    COORDINACI\u00d3N CON OTROS DEPARTAMENTOS MINISTERIALES EN MATERIA DE\n    INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA Y DESARROLLO TECNOL\u00d3GICO ...\"", "\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1\n    REALIZANDO EL MINISTERIO DE CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA PARA PROMOVER LA\n    COORDINACI\u00d3N CON OTROS DEPARTAMENTOS MINISTERIALES EN MATERIA DE\n    INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA Y DESARROLLO TECNOL\u00d3GICO ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [8, 9], "proyectos": [10], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [3], "innovaci\u00f3n": [7], "tecnolog\u00eda": [6], "recursos": [11, 12, 13], "desarrollo tecnol\u00f3gico": [4, 5], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Otro ejemplo que cabr\u00eda citar ser\u00eda el del ambicioso plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n puesto en marcha\n    en el presente a\u00f1o, con el que se pretende alcanzar un 1,3 por ciento\n    de esfuerzo tecnol\u00f3gico, relaci\u00f3n por cociente entre gastos del I+D+1\n    y el PIB, con una previsi\u00f3n de crecimiento de este tipo de gastos en\n    el presupuesto superior al 10 por ciento para este a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Por ello, nos parece conveniente realizar la siguiente\n    pregunta al Gobierno: se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones est\u00e1\n    realizando el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda para promover la\n    coordinaci\u00f3n con otros departamentos ministeriales en materia de\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y desarrollo tecnol\u00f3gico? ...\"", "\"... Por ello, nos parece conveniente realizar la siguiente\n    pregunta al Gobierno: se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones est\u00e1\n    realizando el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda para promover la\n    coordinaci\u00f3n con otros departamentos ministeriales en materia de\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y desarrollo tecnol\u00f3gico? ...\"", "\"... Por ello, nos parece conveniente realizar la siguiente\n    pregunta al Gobierno: se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones est\u00e1\n    realizando el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda para promover la\n    coordinaci\u00f3n con otros departamentos ministeriales en materia de\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y desarrollo tecnol\u00f3gico? ...\"", "\"... Otro ejemplo que cabr\u00eda citar ser\u00eda el del ambicioso plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n puesto en marcha\n    en el presente a\u00f1o, con el que se pretende alcanzar un 1,3 por ciento\n    de esfuerzo tecnol\u00f3gico, relaci\u00f3n por cociente entre gastos del I+D+1\n    y el PIB, con una previsi\u00f3n de crecimiento de este tipo de gastos en\n    el presupuesto superior al 10 por ciento para este a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Por ello, nos parece conveniente realizar la siguiente\n    pregunta al Gobierno: se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones est\u00e1\n    realizando el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda para promover la\n    coordinaci\u00f3n con otros departamentos ministeriales en materia de\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y desarrollo tecnol\u00f3gico? ...\"", "\"... Por ello, nos parece conveniente realizar la siguiente\n    pregunta al Gobierno: se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones est\u00e1\n    realizando el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda para promover la\n    coordinaci\u00f3n con otros departamentos ministeriales en materia de\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y desarrollo tecnol\u00f3gico? ...\"", "\"... Otro ejemplo que cabr\u00eda citar ser\u00eda el del ambicioso plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n puesto en marcha\n    en el presente a\u00f1o, con el que se pretende alcanzar un 1,3 por ciento\n    de esfuerzo tecnol\u00f3gico, relaci\u00f3n por cociente entre gastos del I+D+1\n    y el PIB, con una previsi\u00f3n de crecimiento de este tipo de gastos en\n    el presupuesto superior al 10 por ciento para este a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Otro ejemplo que cabr\u00eda citar ser\u00eda el del ambicioso plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n puesto en marcha\n    en el presente a\u00f1o, con el que se pretende alcanzar un 1,3 por ciento\n    de esfuerzo tecnol\u00f3gico, relaci\u00f3n por cociente entre gastos del I+D+1\n    y el PIB, con una previsi\u00f3n de crecimiento de este tipo de gastos en\n    el presupuesto superior al 10 por ciento para este a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Por ello, nos parece conveniente realizar la siguiente\n    pregunta al Gobierno: se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 actuaciones est\u00e1\n    realizando el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda para promover la\n    coordinaci\u00f3n con otros departamentos ministeriales en materia de\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y desarrollo tecnol\u00f3gico? ...\"", "\"... Por ejemplo, el\n    esfuerzo que el CDTI est\u00e1 haciendo en financiaci\u00f3n de proyectos\n    empresariales espa\u00f1oles es palpable si se observa que duplica sus\n    recursos en 1999 y los aumenta en un 25 por ciento en el a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Con la nueva legislatura el Gobierno del Partido Popular ha\n    considerado que era necesario seguir impulsando la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, dot\u00e1ndose de un nuevo Ministerio con el que\n    coordinar, potenciar y concentrar, de la forma m\u00e1s eficiente posible,\n    todos los recursos que el Estado est\u00e1 dedicando a estas materias. ...\"", "\"... Por ejemplo, el\n    esfuerzo que el CDTI est\u00e1 haciendo en financiaci\u00f3n de proyectos\n    empresariales espa\u00f1oles es palpable si se observa que duplica sus\n    recursos en 1999 y los aumenta en un 25 por ciento en el a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Estamos\n    hablando de la aplicaci\u00f3n de m\u00e1s\n    de un bill\u00f3n de pesetas, si se considera la financiaci\u00f3n procedente\n    de otras administraciones y de las empresas, lo que sin duda supone\n    una movilizaci\u00f3n de recursos importante, que exige, en el nuevo marco\n    competencial establecido por el Gobierno, un esfuerzo serio de\n    coordinaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [10], "desarrollo": [13, 14, 15, 16, 17], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [5, 6], "innovaci\u00f3n": [11, 12], "tecnolog\u00eda": [7, 8, 9], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como ha manifestado el Gobierno en esta C\u00e1mara, su voluntad\n    y su compromiso es situar, como recordaba usted con las cifras que\n    mencionaba, la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el primer plano de prioridades de esta\n    pol\u00edtica nacional. ...\"", "\"... Las principales actuaciones de coordinaci\u00f3n residen en la propia\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, en este caso como\n    depositario de la responsabilidad de la pol\u00edtica de fomento,\n    coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y del desarrollo\n    e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... Las principales actuaciones de coordinaci\u00f3n residen en la propia\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, en este caso como\n    depositario de la responsabilidad de la pol\u00edtica de fomento,\n    coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y del desarrollo\n    e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... De todos modos, aun siendo sustancial la concentraci\u00f3n en el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda de todos los \u00f3rganos implicados en\n    el desarrollo de esta pol\u00edtica, hay una serie de \u00e1mbitos, como el\n    propio \u00e1mbito de la educaci\u00f3n, la cultura y lo que significa su\n    relaci\u00f3n con los investigadores en el \u00e1mbito de las universidades,\n    donde es necesario que esta interrelaci\u00f3n sea m\u00e1s intensa. ...\"", "\"... Por todo ello, es necesario dotarse de una coordinaci\u00f3n distinta de\n    la que era antes, una coordinaci\u00f3n ministerial que se va a hacer a\n    trav\u00e9s de una actualizaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n interministerial de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda que continuar\u00e1 presidiendo... ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como ha manifestado el Gobierno en esta C\u00e1mara, su voluntad\n    y su compromiso es situar, como recordaba usted con las cifras que\n    mencionaba, la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el primer plano de prioridades de esta\n    pol\u00edtica nacional. ...\"", "\"... Las principales actuaciones de coordinaci\u00f3n residen en la propia\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, en este caso como\n    depositario de la responsabilidad de la pol\u00edtica de fomento,\n    coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y del desarrollo\n    e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... Las principales actuaciones de coordinaci\u00f3n residen en la propia\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, en este caso como\n    depositario de la responsabilidad de la pol\u00edtica de fomento,\n    coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y del desarrollo\n    e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... De todos modos, aun siendo sustancial la concentraci\u00f3n en el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda de todos los \u00f3rganos implicados en\n    el desarrollo de esta pol\u00edtica, hay una serie de \u00e1mbitos, como el\n    propio \u00e1mbito de la educaci\u00f3n, la cultura y lo que significa su\n    relaci\u00f3n con los investigadores en el \u00e1mbito de las universidades,\n    donde es necesario que esta interrelaci\u00f3n sea m\u00e1s intensa. ...\"", "\"... Por todo ello, es necesario dotarse de una coordinaci\u00f3n distinta de\n    la que era antes, una coordinaci\u00f3n ministerial que se va a hacer a\n    trav\u00e9s de una actualizaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n interministerial de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda que continuar\u00e1 presidiendo... ...\"", "\"... De todos modos, aun siendo sustancial la concentraci\u00f3n en el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda de todos los \u00f3rganos implicados en\n    el desarrollo de esta pol\u00edtica, hay una serie de \u00e1mbitos, como el\n    propio \u00e1mbito de la educaci\u00f3n, la cultura y lo que significa su\n    relaci\u00f3n con los investigadores en el \u00e1mbito de las universidades,\n    donde es necesario que esta interrelaci\u00f3n sea m\u00e1s intensa. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como ha manifestado el Gobierno en esta C\u00e1mara, su voluntad\n    y su compromiso es situar, como recordaba usted con las cifras que\n    mencionaba, la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el primer plano de prioridades de esta\n    pol\u00edtica nacional. ...\"", "\"... Las principales actuaciones de coordinaci\u00f3n residen en la propia\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, en este caso como\n    depositario de la responsabilidad de la pol\u00edtica de fomento,\n    coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y del desarrollo\n    e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como ha manifestado el Gobierno en esta C\u00e1mara, su voluntad\n    y su compromiso es situar, como recordaba usted con las cifras que\n    mencionaba, la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el primer plano de prioridades de esta\n    pol\u00edtica nacional. ...\"", "\"... Las principales actuaciones de coordinaci\u00f3n residen en la propia\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, en este caso como\n    depositario de la responsabilidad de la pol\u00edtica de fomento,\n    coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y del desarrollo\n    e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... De todos modos, aun siendo sustancial la concentraci\u00f3n en el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda de todos los \u00f3rganos implicados en\n    el desarrollo de esta pol\u00edtica, hay una serie de \u00e1mbitos, como el\n    propio \u00e1mbito de la educaci\u00f3n, la cultura y lo que significa su\n    relaci\u00f3n con los investigadores en el \u00e1mbito de las universidades,\n    donde es necesario que esta interrelaci\u00f3n sea m\u00e1s intensa. ...\"", "\"... Asimismo, piensen que es necesario para este desarrollo cient\u00edfico\n    los acuerdos a nivel internacional, intercambios con otros centros\n    cient\u00edficos y darle proyecci\u00f3n internacional a nuestro desarrollo\n    tecnol\u00f3gico. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hay organismos cient\u00edficos que en estos momentos tienen\n    implicaciones cl\u00ednicas, como es el Instituto Carlos III, u otros que\n    tienen implicaciones en el \u00e1mbito de la defensa, o incluso\n    inversiones que se est\u00e1n haciendo muy importantes en el \u00e1mbito\n    ferroviario, como es el tren de alta velocidad, que dan lugar al\n    desarrollo de nuevas tecnolog\u00edas, que tenemos la oportunidad  y la\n    obligaci\u00f3n de aprovechar para el desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico. ...\""]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO PIENSA\n    EL GOBIERNO MODIFICAR Y MEJORAR EL TRAMO DE CARRETERA N-1 ENTRE\n    MIRANDA DE EBRO Y BURGOS ...\""]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo piensa el Gobierno modificar  y mejorar el\n    tramo de carretera N-1 entre Miranda de Ebro y Burgos? ...\""]}, {"words": {"corredor": [2], "tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    diputado, en estos momentos hay ya actuaciones en ejecuci\u00f3n para la\n    mejora de este tramo, concretamente hay actuaciones para la mejora de\n    la traves\u00eda de Miranda de Ebro, con un presupuesto de 1.123 millones\n    de pesetas y con las obras iniciadas, lo mismo que otra mejora de\n    trazado en el tramo Ameyugo-Encio-Pancorbo, con un presupuesto de 278\n    millones de pesetas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de las actuaciones sobre conservaci\u00f3n y explotaci\u00f3n, hay\n    actuaciones en materia de seguridad, por ejemplo, para la ordenaci\u00f3n\n    de los accesos en Pancorbo, con un presupuesto de 98 millones de\n    pesetas y otra mejora tambi\u00e9n de perfil longitudinal en el tramo\n    Ameyugo-Or\u00f3n de 666 millones de pesetas. ...\"", "\"... Finalmente, a medio plazo, se\u00f1or diputado, est\u00e1n en marcha los\n    estudios previos para mejorar todo el corredor  y tambi\u00e9n el estudio\n    informativo para poner en marcha la variante de Miranda de Ebro. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "corredor": [7], "frontera francesa": [9], "barcelona": [8], "tramo": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sin embargo, para quien no lo conozca hay que\n    decir que estamos hablando de una carretera, la N-1, primera en\n    construirse -al menos en el tramo Alav\u00e9s fue en 1765-, y no se hizo\n    por capricho, sino por necesidad, ya que recoge y canaliza el tr\u00e1fico\n    norte-sur no s\u00f3lo del territorio del Estado, no s\u00f3lo el acceso de las\n    provincias vascas a la meseta, o viceversa, sino que canaliza tambi\u00e9n\n    los flujos desde la frontera francesa a Burgos, Madrid, Andaluc\u00eda,\n    norte de \u00c1frica, o los alternativos frontera francesa- Portugal, con\n    todas las variantes internas que hay dentro del Estado. ...\"", "\"... Un trazado obsoleto, de m\u00e1s de un\n    siglo de antig\u00fcedad, con zonas tan peligrosas como el desfiladero de\n    Pancorbo, que usted ha mencionado,  o la traves\u00eda de la poblaciones\n    como Miranda de Ebro y todo sin desdoblar, y ello para dar servicio\n    al mayor tr\u00e1fico en camiones de todo el Estado espa\u00f1ol, descontando\n    las zonas periurbanas de Madrid, Barcelona o Valencia. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, me alegra o\u00edrle decir\n    que se est\u00e1 pensando por lo menos en hacer algo en ese tramo. ...\"", "\"... Sin embargo, para quien no lo conozca hay que\n    decir que estamos hablando de una carretera, la N-1, primera en\n    construirse -al menos en el tramo Alav\u00e9s fue en 1765-, y no se hizo\n    por capricho, sino por necesidad, ya que recoge y canaliza el tr\u00e1fico\n    norte-sur no s\u00f3lo del territorio del Estado, no s\u00f3lo el acceso de las\n    provincias vascas a la meseta, o viceversa, sino que canaliza tambi\u00e9n\n    los flujos desde la frontera francesa a Burgos, Madrid, Andaluc\u00eda,\n    norte de \u00c1frica, o los alternativos frontera francesa- Portugal, con\n    todas las variantes internas que hay dentro del Estado. ...\"", "\"... Todos estos\n    tr\u00e1ficos tienen que pasar invariablemente por el tramo Miranda de\n    Ebro-Burgos. ...\"", "\"... Estos camiones, que transportan todo tipo de mercanc\u00edas, desde frutas\n    y hortalizas hasta maquinaria, productos qu\u00edmicos, combustibles,\n    etc\u00e9tera, tienen que pasar por un tramo con una peligrosidad\n    potencial muy alta. ...\"", "\"... Se lo ponemos\n    muy f\u00e1cil, se\u00f1or ministro; lo tiene usted sencill\u00edsimo: convierte el\n    tramo en una autov\u00eda o libera de pago la autopista paralela, porque\n    no es de recibo la ampliaci\u00f3n  y el trato de favor que han tenido\n    sucesivamente de gobiernos que, hay que reconocerlo, no han sido el\n    suyo. ...\"", "\"... Nosotros queremos que, aparte de esas\n    actuaciones, se hable del desdoblamiento del corredor. ...\"", "\"... Un trazado obsoleto, de m\u00e1s de un\n    siglo de antig\u00fcedad, con zonas tan peligrosas como el desfiladero de\n    Pancorbo, que usted ha mencionado,  o la traves\u00eda de la poblaciones\n    como Miranda de Ebro y todo sin desdoblar, y ello para dar servicio\n    al mayor tr\u00e1fico en camiones de todo el Estado espa\u00f1ol, descontando\n    las zonas periurbanas de Madrid, Barcelona o Valencia. ...\"", "\"... Sin embargo, para quien no lo conozca hay que\n    decir que estamos hablando de una carretera, la N-1, primera en\n    construirse -al menos en el tramo Alav\u00e9s fue en 1765-, y no se hizo\n    por capricho, sino por necesidad, ya que recoge y canaliza el tr\u00e1fico\n    norte-sur no s\u00f3lo del territorio del Estado, no s\u00f3lo el acceso de las\n    provincias vascas a la meseta, o viceversa, sino que canaliza tambi\u00e9n\n    los flujos desde la frontera francesa a Burgos, Madrid, Andaluc\u00eda,\n    norte de \u00c1frica, o los alternativos frontera francesa- Portugal, con\n    todas las variantes internas que hay dentro del Estado. ...\""]}, {"words": {"corredor": [2], "fomento": [1], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... no ha dicho: que este corredor fue de los privilegiados y disfrut\u00f3 de\n    una autopista de peaje que, cuando no hab\u00eda discriminaci\u00f3n, era la\n    modernidad de la red de carreteras y hoy es un elemento de agravio\n    porque se aspira a hacer una autov\u00eda\n    financiada con impuestos. ...\"", "\"... Yo le digo que el estudio previo est\u00e1 en\n    marcha, que est\u00e1 en marcha el estudio de las alternativas y que me\n    gustar\u00eda mucho coincidir en la soluci\u00f3n definitiva que acuerde, o\u00eddas\n    todas las administraciones, el Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... no ha dicho: que este corredor fue de los privilegiados y disfrut\u00f3 de\n    una autopista de peaje que, cuando no hab\u00eda discriminaci\u00f3n, era la\n    modernidad de la red de carreteras y hoy es un elemento de agravio\n    porque se aspira a hacer una autov\u00eda\n    financiada con impuestos. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL\n    MINISTRO QUE SE EST\u00c1N DANDO EN LA ACTUALIDAD LAS MEJORES CONDICIONES\n    PARAELACCESO DE LOS ESPA\u00d1OLES  A LAADQUISICI\u00d3N DE VIVIENDA ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \u00bfPiensa el\n    se\u00f1or ministro de Fomento que se est\u00e1n dando en la actualidad las\n    mejores condiciones para el acceso de los espa\u00f1oles a la adquisici\u00f3n\n    de la vivienda? ...\"", "\"... \u00bfPiensa el\n    se\u00f1or ministro de Fomento que se est\u00e1n dando en la actualidad las\n    mejores condiciones para el acceso de los espa\u00f1oles a la adquisici\u00f3n\n    de la vivienda? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "protecci\u00f3n oficial": [3], "viviendas": [2], "precio": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \u00bfQue en relaci\u00f3n\n    con el a\u00f1o 1999 alguno de los elementos del precio de la vivienda\n    libre o de la oferta de viviendas de protecci\u00f3n oficial se ha\n    reducido? ...\"", "\"... Pues estoy de acuerdo; estoy de acuerdo en que del a\u00f1o 1999\n    al a\u00f1o 2000 la situaci\u00f3n se ha agravado o ha empeorado ligeramente,\n    pero, repito, si lo comparamos con el pasado reciente seguimos en una\n    situaci\u00f3n de notable mejor\u00eda de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... \u00bfQue en relaci\u00f3n\n    con el a\u00f1o 1999 alguno de los elementos del precio de la vivienda\n    libre o de la oferta de viviendas de protecci\u00f3n oficial se ha\n    reducido? ...\"", "\"... \u00bfQue en relaci\u00f3n\n    con el a\u00f1o 1999 alguno de los elementos del precio de la vivienda\n    libre o de la oferta de viviendas de protecci\u00f3n oficial se ha\n    reducido? ...\"", "\"... \u00bfQue en relaci\u00f3n\n    con el a\u00f1o 1999 alguno de los elementos del precio de la vivienda\n    libre o de la oferta de viviendas de protecci\u00f3n oficial se ha\n    reducido? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [6], "conferencia sectorial": [13], "suelo": [9, 10, 11], "acceso": [12], "protecci\u00f3n oficial": [7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Si en 1998 a cada espa\u00f1ol\n    le costaba 32 pesetas de cada 100 hacer frente al coste de la\n    vivienda, en estos momentos se ha pasado a 37 \u00f3 38 pesetas y ustedes,\n    durante este tiempo, durante estos \u00faltimos a\u00f1os han llevado una\n    pol\u00edtica que ha motivado que pasara esto: fomentaron una reforma de\n    la Ley del Suelo y han fomentado la especulaci\u00f3n y la acumulaci\u00f3n de\n    terrenos en pocas manos. ...\"", "\"... Ustedes no han sido capaces de prestar\n    atenci\u00f3n a las viviendas de protecci\u00f3n oficial y por mucho que me\n    diga que el problema de la vivienda est\u00e1 solucionado porque se han\n    hecho 600.000 viviendas, lo cierto es que de esas 600.000 han ido a\n    VPO un 7,9 por ciento. ...\"", "\"... \u00bfCree usted que estas cifras son tan buenas\n    como para decir que los ciudadanos espa\u00f1oles tienen perfecto derecho\n    a acceder a una vivienda? ...\"", "\"... El problema no es de n\u00famero, se\u00f1or ministro, sino de posibilidades de\n    acceso y lo que est\u00e1 claro es que la vivienda est\u00e1 empezando a ocupar\n    una de las posiciones punteras en el ranking del CIS. ...\"", "\"... Haga el favor de prestar m\u00e1s atenci\u00f3n a la promoci\u00f3n de la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial, porque si no se va a encontrar con que los\n    sectores sociales que ustedes han echado al mercado libre se van a\n    quedar sin posibilidades de acceder a la vivienda. ...\"", "\"... Intente por todos\n    los medios que la vivienda no ocupe el primer puesto del ranking en\n    la encuesta del CIS. ...\"", "\"... Ustedes no han sido capaces de prestar\n    atenci\u00f3n a las viviendas de protecci\u00f3n oficial y por mucho que me\n    diga que el problema de la vivienda est\u00e1 solucionado porque se han\n    hecho 600.000 viviendas, lo cierto es que de esas 600.000 han ido a\n    VPO un 7,9 por ciento. ...\"", "\"... Ustedes no han sido capaces de prestar\n    atenci\u00f3n a las viviendas de protecci\u00f3n oficial y por mucho que me\n    diga que el problema de la vivienda est\u00e1 solucionado porque se han\n    hecho 600.000 viviendas, lo cierto es que de esas 600.000 han ido a\n    VPO un 7,9 por ciento. ...\"", "\"... Haga el favor de prestar m\u00e1s atenci\u00f3n a la promoci\u00f3n de la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial, porque si no se va a encontrar con que los\n    sectores sociales que ustedes han echado al mercado libre se van a\n    quedar sin posibilidades de acceder a la vivienda. ...\"", "\"... Si en 1998 a cada espa\u00f1ol\n    le costaba 32 pesetas de cada 100 hacer frente al coste de la\n    vivienda, en estos momentos se ha pasado a 37 \u00f3 38 pesetas y ustedes,\n    durante este tiempo, durante estos \u00faltimos a\u00f1os han llevado una\n    pol\u00edtica que ha motivado que pasara esto: fomentaron una reforma de\n    la Ley del Suelo y han fomentado la especulaci\u00f3n y la acumulaci\u00f3n de\n    terrenos en pocas manos. ...\"", "\"... Lo que debe hacer, se\u00f1or ministro -y perm\u00edtame que le d\u00e9 un\n    consejo, al menos nosotros tenemos nuestra propia alternativa-, es\n    intentar que esa reforma de la Ley del Suelo que ustedes plantean no\n    salga adelante. ...\"", "\"... No desregule m\u00e1s el mercado del suelo porque no vale\n    para nada, porque est\u00e1n encareciendo  y est\u00e1n fomentando la\n    especulaci\u00f3n. ...\"", "\"... El problema no es de n\u00famero, se\u00f1or ministro, sino de posibilidades de\n    acceso y lo que est\u00e1 claro es que la vivienda est\u00e1 empezando a ocupar\n    una de las posiciones punteras en el ranking del CIS. ...\"", "\"... Hubo el otro\n    d\u00eda una conferencia sectorial, pero no alcanzaron ning\u00fan acuerdo. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [8, 9, 10], "vivienda protegida": [7], "suelo": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "precio": [17, 18], "ayudas": [19]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Quiero que sepa dos cosas: este Gobierno ha congelado el precio de la\n    vivienda protegida durante cuatro a\u00f1os pr\u00e1cticamente, ha subido el\n    1,1 por ciento, y las 17 comunidades aut\u00f3nomas nos han pedido que\n    subamos el precio de la vivienda protegida para que pueda haber\n    oferta de vivienda protegida. ...\"", "\"... No hay oferta, lo que se ha encarecido\n    es el suelo y la vivienda. ...\"", "\"... Usted tiene una opini\u00f3n sobre el\n    encarecimiento del suelo y de la vivienda. ...\"", "\"... \u00bfO no conoce usted las variaciones de\n    suelo por comunidades aut\u00f3nomas y del precio de la vivienda? ...\"", "\"... La\n    pol\u00edtica de vivienda la hacen las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... El\n    Ministerio de Fomento no ha bajado la dotaci\u00f3n de los presupuestos\n    generales del Estado en estos a\u00f1os para vivienda. ...\"", "\"... Tendr\u00e1 usted que\n    preguntar a las comunidades aut\u00f3nomas si est\u00e1n gestionando bien los\n    presupuestos generales del Estado, si est\u00e1n gestionando bien las\n    ayudas de vivienda. ...\"", "\"... Quiero que sepa dos cosas: este Gobierno ha congelado el precio de la\n    vivienda protegida durante cuatro a\u00f1os pr\u00e1cticamente, ha subido el\n    1,1 por ciento, y las 17 comunidades aut\u00f3nomas nos han pedido que\n    subamos el precio de la vivienda protegida para que pueda haber\n    oferta de vivienda protegida. ...\"", "\"... Hoy se promueven en\n    Espa\u00f1a 520.000 viviendas; se promov\u00edan en el a\u00f1o 1995 310.000\n    viviendas. ...\"", "\"... Comprender\u00e1 usted que no ha disminuido la capacidad\n    adquisitiva de los espa\u00f1oles pr\u00e1cticamente\n    para comprar el doble de las viviendas que se est\u00e1n construyendo con\n    relaci\u00f3n al a\u00f1o 1995. ...\"", "\"... De ah\u00ed crece la\n    especulaci\u00f3n y no de una visi\u00f3n que permite que se desarrolle el\n    crecimiento y que el parque de viviendas encuentre suelo suficiente\n    para que se edifique con arreglo a las caracter\u00edsticas que la\n    sociedad demanda. ...\"", "\"... No hay oferta, lo que se ha encarecido\n    es el suelo y la vivienda. ...\"", "\"... Usted tiene una opini\u00f3n sobre el\n    encarecimiento del suelo y de la vivienda. ...\"", "\"... Cada d\u00eda ustedes establecen m\u00e1s rigideces en materia de\n    suelo. ...\"", "\"... Por eso nosotros queremos aumentar la oferta de suelo\n    urbanizable, que es el paso previo para que haya m\u00e1s suelo\n    urbanizado. ...\"", "\"... De ah\u00ed crece la\n    especulaci\u00f3n y no de una visi\u00f3n que permite que se desarrolle el\n    crecimiento y que el parque de viviendas encuentre suelo suficiente\n    para que se edifique con arreglo a las caracter\u00edsticas que la\n    sociedad demanda. ...\"", "\"... \u00bfO no conoce usted las variaciones de\n    suelo por comunidades aut\u00f3nomas y del precio de la vivienda? ...\"", "\"... Quiero que sepa dos cosas: este Gobierno ha congelado el precio de la\n    vivienda protegida durante cuatro a\u00f1os pr\u00e1cticamente, ha subido el\n    1,1 por ciento, y las 17 comunidades aut\u00f3nomas nos han pedido que\n    subamos el precio de la vivienda protegida para que pueda haber\n    oferta de vivienda protegida. ...\"", "\"... \u00bfO no conoce usted las variaciones de\n    suelo por comunidades aut\u00f3nomas y del precio de la vivienda? ...\"", "\"... Tendr\u00e1 usted que\n    preguntar a las comunidades aut\u00f3nomas si est\u00e1n gestionando bien los\n    presupuestos generales del Estado, si est\u00e1n gestionando bien las\n    ayudas de vivienda. ...\""]}, {"words": {"mercado laboral": [3], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Los j\u00f3venes de este pa\u00eds\n    probablemente seamos la generaci\u00f3n m\u00e1s formada de la historia. ...\"", "\"... Por eso solamente un 14 por ciento de los j\u00f3venes\n    han podido hoy emanciparse. ...\"", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfA qu\u00e9\n    espera el Gobierno para dar respuesta a las crecientes dificultades\n    de los j\u00f3venes a una vivienda? ...\"", "\"... Sin\n    embargo, las condiciones del mercado laboral, los ingresos medios muy\n    bajos  y sobre todo el precio disparatado de la vivienda, fruto\n    de su pol\u00edtica del suelo, ha hecho que alcanzar una vivienda sea un\n    sue\u00f1o inalcanzable. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Lleva\n    cuatro a\u00f1os facilitando el acceso a la vivienda a los j\u00f3venes. ...\""]}, {"words": {"mercado laboral": [4], "j\u00f3venes espa\u00f1oles": [3], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Los j\u00f3venes espa\u00f1oles estamos hartos de sus buenas palabras y\n    queremos hechos y hoy en d\u00eda, desgraciadamente, los hechos hablan por\n    s\u00ed solos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, nuestro problema es que\n    ustedes no ofertan una serie de viviendas p\u00fablicas de alquiler como\n    en otros pa\u00edses para que los j\u00f3venes puedan acceder a ellas. ...\"", "\"... Si hay algo que ha hecho su plan de vivienda, ha sido frustrar a los\n    j\u00f3venes de este pa\u00eds porque no pueden conseguir una vivienda. ...\"", "\"... Los j\u00f3venes espa\u00f1oles estamos hartos de sus buenas palabras y\n    queremos hechos y hoy en d\u00eda, desgraciadamente, los hechos hablan por\n    s\u00ed solos. ...\"", "\"... Parece no\n    enterarse de cu\u00e1l es nuestro problema, que tenemos un mercado laboral\n    inestable, que ustedes tampoco solucionan, unos ingresos medios muy\n    bajos y sobre todo una falta de iniciativa del Gobierno del Partido\n    Popular en materia de vivienda. ...\""]}, {"words": {"paro": [5, 6], "j\u00f3venes menores": [8, 9, 10], "contratos": [7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 1996 hab\u00eda 1.153.000 j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os en\n    el paro, seg\u00fan la EPA. ...\"", "\"... Hoy hay exactamente la mitad: la cifra se ha\n    reducido en 524.000 j\u00f3venes. ...\"", "\"... Si usted prefiere los datos del Inem,\n    porque se f\u00eda m\u00e1s de ellos, en 1996 hab\u00eda 528.000 j\u00f3venes menores de\n    25 a\u00f1os inscritos en el Inem. ...\"", "\"... F\u00edjese el disparate que me parece\n    que hubiera tantos j\u00f3venes en el paro en aquellos a\u00f1os. ...\"", "\"... Pues no s\u00e9 en qu\u00e9 mundo vive\n    su se\u00f1or\u00eda, porque desde 1996 hay 2.127.000 contratos fijos suscritos\n    por j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os: m\u00e1s de dos millones de j\u00f3venes, o han\n    encontrado un puesto de trabajo fijo o han convertido un\n    contratobasura de los de ustedes en un contrato indefinido para toda\n    la vida. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 1996 hab\u00eda 1.153.000 j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os en\n    el paro, seg\u00fan la EPA. ...\"", "\"... F\u00edjese el disparate que me parece\n    que hubiera tantos j\u00f3venes en el paro en aquellos a\u00f1os. ...\"", "\"... Pues no s\u00e9 en qu\u00e9 mundo vive\n    su se\u00f1or\u00eda, porque desde 1996 hay 2.127.000 contratos fijos suscritos\n    por j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os: m\u00e1s de dos millones de j\u00f3venes, o han\n    encontrado un puesto de trabajo fijo o han convertido un\n    contratobasura de los de ustedes en un contrato indefinido para toda\n    la vida. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 1996 hab\u00eda 1.153.000 j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os en\n    el paro, seg\u00fan la EPA. ...\"", "\"... Si usted prefiere los datos del Inem,\n    porque se f\u00eda m\u00e1s de ellos, en 1996 hab\u00eda 528.000 j\u00f3venes menores de\n    25 a\u00f1os inscritos en el Inem. ...\"", "\"... Pues no s\u00e9 en qu\u00e9 mundo vive\n    su se\u00f1or\u00eda, porque desde 1996 hay 2.127.000 contratos fijos suscritos\n    por j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os: m\u00e1s de dos millones de j\u00f3venes, o han\n    encontrado un puesto de trabajo fijo o han convertido un\n    contratobasura de los de ustedes en un contrato indefinido para toda\n    la vida. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 1999 era del 25,6 por ciento y ahora es del 27,6 por\n    ciento, es decir, la cuarta parte, la mitad de lo que se necesitaba\n    con otras pol\u00edticas, que son las que usted defiende, que imped\u00edan a\n    los j\u00f3venes tener acceso a la vivienda. ...\""]}, {"words": {"actividad": [5], "medianas empresas": [3, 4], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [6, 7], "actividad econ\u00f3mica": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se adoptaron m\u00faltiples medidas dirigidas a\n    facilitar y mejorar la fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    como motores de la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo. ...\"", "\"... Cabe\n    destacar entre dichas medidas la reducci\u00f3n del tipo de gravamen del\n    impuesto sobre sociedades para empresas con cifras de facturaci\u00f3n\n    inferiores a los 250 millones de pesetas, la bonificaci\u00f3n del 95 por\n    ciento en el impuesto sobre sucesiones y donaciones por la\n    transmisi\u00f3n o herencia de las empresas familiares, la creaci\u00f3n de la\n    estimaci\u00f3n directa simplificada en el IRPF sustituyendo la estimaci\u00f3n\n    objetiva por coeficientes, la modificaci\u00f3n del sistema de m\u00f3dulos, el\n    r\u00e9gimen simplificado del IVA y los incentivos en el impuesto sobre\n    sociedades para la contrataci\u00f3n de personas con dificultades de\n    inserci\u00f3n laboral. ...\"", "\"... Estas y otras medidas han generado un clima de\n    confianza en las peque\u00f1as y medianas empresas, que se ha traducido en\n    un incremento de la actividad econ\u00f3mica, al tiempo, y ya de cara al\n    presupuesto del 2001, que se ha conseguido la estabilidad\n    presupuestaria con d\u00e9ficit cero. ...\"", "\"... Se adoptaron m\u00faltiples medidas dirigidas a\n    facilitar y mejorar la fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    como motores de la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo. ...\"", "\"... Estas y otras medidas han generado un clima de\n    confianza en las peque\u00f1as y medianas empresas, que se ha traducido en\n    un incremento de la actividad econ\u00f3mica, al tiempo, y ya de cara al\n    presupuesto del 2001, que se ha conseguido la estabilidad\n    presupuestaria con d\u00e9ficit cero. ...\"", "\"... Estas y otras medidas han generado un clima de\n    confianza en las peque\u00f1as y medianas empresas, que se ha traducido en\n    un incremento de la actividad econ\u00f3mica, al tiempo, y ya de cara al\n    presupuesto del 2001, que se ha conseguido la estabilidad\n    presupuestaria con d\u00e9ficit cero. ...\"", "\"... Se adoptaron m\u00faltiples medidas dirigidas a\n    facilitar y mejorar la fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    como motores de la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo. ...\"", "\"... Estas y otras medidas han generado un clima de\n    confianza en las peque\u00f1as y medianas empresas, que se ha traducido en\n    un incremento de la actividad econ\u00f3mica, al tiempo, y ya de cara al\n    presupuesto del 2001, que se ha conseguido la estabilidad\n    presupuestaria con d\u00e9ficit cero. ...\"", "\"... Estas y otras medidas han generado un clima de\n    confianza en las peque\u00f1as y medianas empresas, que se ha traducido en\n    un incremento de la actividad econ\u00f3mica, al tiempo, y ya de cara al\n    presupuesto del 2001, que se ha conseguido la estabilidad\n    presupuestaria con d\u00e9ficit cero. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son reformas que\n    han liberado recursos y han liberado rentas disponibles en el seno de\n    nuestras familias y de nuestras empresas. ...\"", "\"... ha\n    recordado acertadamente, el Gobierno ha llevado adelante toda una\n    serie de reformas destinadas a la mejora de la competitividad de\n    nuestra econom\u00eda, a avanzar en la equidad de nuestro sistema y\n    tambi\u00e9n a simplificar y promover, a trav\u00e9s de la nueva tributaci\u00f3n,\n    el ahorro y la inversi\u00f3n, siempre corrigiendo las desviaciones y\n    siendo especialmente enf\u00e1ticos en la lucha contra el fraude, todo\n    ello orientado a la creaci\u00f3n de empleo. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, el art\u00edculo 12 de la Ley 24/1997 incorpora\n    al texto refundido de la Ley General de la Seguridad Social una\n    disposici\u00f3n que dice lo siguiente: El Gobierno podr\u00e1 otorgar\n    desgravaciones  o deducciones de cotizaciones sociales en aquellos\n    supuestos en que el trabajador opte por permanecer en activo, una vez\n    alcanzada la edad de 65 a\u00f1os, con suspensi\u00f3n proporcional al percibo\n    de la pensi\u00f3n. ...\"", "\"... La pregunta que le formula nuestro\n    grupo parlamentario es si en los pr\u00f3ximos meses o semanas el Gobierno\n    piensa impulsar el desarrollo de esta disposici\u00f3n del art\u00edculo 12 de\n    la Ley 24/1997, incorporada a la Ley de la Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"mercado laboral": [0], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, s\u00ed que es intenci\u00f3n, y as\u00ed ha sido manifestado por el\n    Gobierno, introducir este punto como uno de los que en el contexto\n    del di\u00e1logo social, en ese \u00e1mbito de consulta a las organizaciones\n    sindicales y empresariales m\u00e1s representativas, pueda tener una\n    materializaci\u00f3n que permita, sin duda ninguna, resolver algunas de\n    las dificultades no solamente personales que puede conllevar esa\n    prolongaci\u00f3n, siempre voluntaria, siempre flexible, sino tambi\u00e9n\n    algunos de los d\u00e9ficit que en este momento manifiesta el propio\n    mercado laboral espa\u00f1ol para mantener ritmos de actividad como los\n    que desea el Gobierno. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, s\u00ed que es intenci\u00f3n, y as\u00ed ha sido manifestado por el\n    Gobierno, introducir este punto como uno de los que en el contexto\n    del di\u00e1logo social, en ese \u00e1mbito de consulta a las organizaciones\n    sindicales y empresariales m\u00e1s representativas, pueda tener una\n    materializaci\u00f3n que permita, sin duda ninguna, resolver algunas de\n    las dificultades no solamente personales que puede conllevar esa\n    prolongaci\u00f3n, siempre voluntaria, siempre flexible, sino tambi\u00e9n\n    algunos de los d\u00e9ficit que en este momento manifiesta el propio\n    mercado laboral espa\u00f1ol para mantener ritmos de actividad como los\n    que desea el Gobierno. ...\""]}, {"words": {"contrato": [1], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar, es evidente que esta es una de aquellas recomendaciones que\n    contiene el Pacto de Toledo, que a\u00fan no hemos desarrollado -todos los\n    grupos coincidimos en lamentar esta situaci\u00f3n, incluido el propio\n    Gobierno-; en segundo lugar, estamos convencidos de que en el marco\n    del di\u00e1logo social que el Gobierno ha abierto y que va a mantener en\n    las pr\u00f3ximas semanas, ser\u00eda bueno que ya pudi\u00e9semos concretar en los\n    presupuestos del a\u00f1o 2001 el desarrollo de esta bonificaci\u00f3n y, en\n    tercer lugar, nosotros coincidimos con el se\u00f1or ministro en que este\n    retraso de la edad de jubilaci\u00f3n tiene que ser voluntario, tiene que\n    ser flexible y le avanzamos que deber\u00eda ir ligado a una configuraci\u00f3n\n    del contrato de relevo que diese tambi\u00e9n m\u00e1s posibilidades a esta\n    figura que no se termina aprovechando, flexibilizando  y ampliando los\n    supuestos en que sea posible su utilizaci\u00f3n. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, es evidente que esta es una de aquellas recomendaciones que\n    contiene el Pacto de Toledo, que a\u00fan no hemos desarrollado -todos los\n    grupos coincidimos en lamentar esta situaci\u00f3n, incluido el propio\n    Gobierno-; en segundo lugar, estamos convencidos de que en el marco\n    del di\u00e1logo social que el Gobierno ha abierto y que va a mantener en\n    las pr\u00f3ximas semanas, ser\u00eda bueno que ya pudi\u00e9semos concretar en los\n    presupuestos del a\u00f1o 2001 el desarrollo de esta bonificaci\u00f3n y, en\n    tercer lugar, nosotros coincidimos con el se\u00f1or ministro en que este\n    retraso de la edad de jubilaci\u00f3n tiene que ser voluntario, tiene que\n    ser flexible y le avanzamos que deber\u00eda ir ligado a una configuraci\u00f3n\n    del contrato de relevo que diese tambi\u00e9n m\u00e1s posibilidades a esta\n    figura que no se termina aprovechando, flexibilizando  y ampliando los\n    supuestos en que sea posible su utilizaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"mercado laboral": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... lo\n    ha hecho- es f\u00e1cil encontrar concordancias como las que se\u00f1alaba:\n    caracter\u00edsticas de voluntariedad y flexibilidad, medidas para dar\n    respuesta a muchas situaciones personales de ciudadanos que alcanzan\n    los 65 a\u00f1os, que se sienten en buena condici\u00f3n f\u00edsica e intelectual,\n    y especialmente, si me permiten tambi\u00e9n, que la sociedad espa\u00f1ola\n    haya superado una sensaci\u00f3n especialmente peligrosa, que era que las\n    oportunidades de empleo de los j\u00f3venes pasaban por la eliminaci\u00f3n del\n    mercado laboral de una persona de m\u00e1s edad. ...\"", "\"... Unos a\u00f1os despu\u00e9s de\n    comprobar que es posible ir dando oportunidades de empleo a los\n    j\u00f3venes -y ojal\u00e1 seamos capaces de mejorar la intensidad y la calidad\n    de las mismas- y de demostrar tambi\u00e9n que ese nuevo empleo es\n    compatible con el mantenimiento de lo anterior, parece que los\n    perfiles de nuestro mercado nos indican, no solamente por\n    racionalidad econ\u00f3mica -que la tiene-, no solamente para dar unas\n    mayores oportunidades al mercado laboral espa\u00f1ol, sino tambi\u00e9n porque\n    est\u00e1 en ese contexto que usted se\u00f1alaba de acuerdo pol\u00edtico previo y\n    de aproximaci\u00f3n social, que es absolutamente deseable dotar de\n    contenido instrumental las previsiones del Pacto de Toledo y las\n    previsiones de la propia Ley 24/1997. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA DE VIVIENDA.\n     ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "familias espa\u00f1olas": [73], "viviendas": [32, 33, 34, 35], "vivienda protegida": [30, 31], "suelo": [41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51], "familias": [74], "precio": [56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70], "protecci\u00f3n oficial": [36, 37, 38, 39, 40], "alquiler": [71, 72], "vivienda libre": [52, 53, 54, 55]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, que el tema de la vivienda es un problema que\n    preocupa -al menos a nosotros nos preocupa mucho- es indudable y en\n    estos d\u00edas la C\u00e1mara est\u00e1 debatiendo sobre su situaci\u00f3n actual y\n    sobre cu\u00e1les son las medidas que hay que adoptar. ...\"", "\"... La verdad es que los espa\u00f1oles siguen teniendo dificultades para\n    acceder a la vivienda. ...\"", "\"... Tienen muchas dificultades, se\u00f1or ministro,\n    aunque usted diga que no -y no quiero ser derrotista y lo digo para\n    que usted luego no me lo eche en cara-, pero es cierto que cuando la\n    vivienda est\u00e1 increment\u00e1ndose en un 12 \u00f3 13 por ciento, sin contar\n    todas las consecuencias que trae consigo la nueva Ley de ordenaci\u00f3n\n    de la edificaci\u00f3n o la modificaci\u00f3n de la Ley de propiedad horizontal\n    respecto  a la introducci\u00f3n en las viviendas de la red de\n    telecomunicaci\u00f3n, eso hay que tenerlo en cuenta y hay que valorarlo\n    en sus justos t\u00e9rminos. ...\"", "\"... Le dec\u00eda antes en la pregunta que, en relaci\u00f3n con su renta bruta,\n    las familias espa\u00f1olas en estos momentos tienen que dedicar 38\n    pesetas de cada 100 de sus ingresos para hacer frente a sus gastos de\n    vivienda, frente a las 31 \u00f3 32 pesetas por cada 100 pesetas que\n    ten\u00edan que dedicar hace dos a\u00f1os para atender a dicha necesidad. ...\"", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or ministro -y me imagino que usted tendr\u00e1 cifras- a m\u00ed\n    en este momento no me gustar\u00eda profundizar mucho en unos datos que lo\n    que hacen es desvirtuar un debate que creo que debe hacerse con ganas\n    de obtener resultados en el futuro y con ganas de hacer llegar a los\n    espa\u00f1oles que el precio de la vivienda puede ser controlable y puede\n    amoldarse perfectamente  a las posibilidades de sus bolsillos. ...\"", "\"... El primero es que el\n    precio de la vivienda ha subido de forma considerable. ...\"", "\"... Podremos\n    discutir si es un 12 o un 13 por ciento y podremos analizar si las\n    repercusiones de la LOE o de la reforma de la Ley de propiedad\n    horizontal suponen tanta o cuanta repercusi\u00f3n en el precio final de\n    la vivienda, pero indudablemente es un hecho irrefutable -y ustedes\n    lo han reconocido- que el precio de la vivienda est\u00e1 subiendo de\n    manera incontrolada. ...\"", "\"... En segundo lugar, se\u00f1or ministro, se trata de un\n    problema de accesibilidad por parte de los ciudadanos a tener una\n    vivienda en propiedad o en alquiler. ...\"", "\"... El precio de la vivienda libre\n    se ha disparado y la vivienda protegida no se construye, y no s\u00f3lo\n    porque los precios b\u00e1sicos han estado congelados cuatro a\u00f1os, seg\u00fan\n    me ha reconocido usted anteriormente, sino porque no ha existido por\n    parte de ustedes la voluntad pol\u00edtica de que la protecci\u00f3n\n    oficial tuviera en Espa\u00f1a el desarrollo que debiera tener. ...\"", "\"... Lo\n    que le estoy diciendo es que las personas que tienen recursos pueden\n    acceder a un determinado tipo de viviendas y las que no los tienen en\n    cantidad suficiente quedan marginadas del campo de la vivienda,\n    porque tampoco tienen las atenciones y las compensaciones derivadas\n    de una adecuada pol\u00edtica de promoci\u00f3n de la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial. ...\"", "\"... Bajo su punto de vista, se\u00f1or ministro, el problema tiene\n    que estar situado no en que la construcci\u00f3n como actividad econ\u00f3mica\n    es importante, sino en que la vivienda es un bien social; la vivienda\n    es una necesidad que tienen los ciudadanos espa\u00f1oles y el ejercicio y\n    la consecuci\u00f3n de ese derecho viene perfectamente reconocido y\n    amparado en nuestro texto constitucional. ...\"", "\"... Es decir, en este\n    momento el ciudadano espa\u00f1ol se est\u00e1 pensando -y se lo va a pensar\n    mucho a partir de ahora- si tiene o no que adquirir una vivienda. ...\"", "\"... Antes se lo he dicho, de cada 100 pesetas se\n    dedicaba 31 a la vivienda  y en este momento, tras dos a\u00f1os, dedica 37\n    pesetas de cada 100. ...\"", "\"... Porque\n    los elementos que integran el precio de la vivienda no los controlan\n    ni adoptan decisiones para controlarlos. ...\"", "\"... El precio del suelo incide en el precio final de la vivienda en un 45\n    por ciento. ...\"", "\"... Me acuerdo de haber tenido discusiones con el se\u00f1or Ortiz\n    hace unos a\u00f1os, cuando dec\u00eda que el precio del suelo repercut\u00eda en\n    exceso en el de la vivienda y que hab\u00edan conseguido disminuirlo de\n    manera considerable. ...\"", "\"... Pues mire, ahora se ha producido el repunte y\n    nos encontramos con que el precio del\n    suelo incide en un 45 por ciento sobre el precio de la vivienda, m\u00e1s\n    que hace dos a\u00f1os, se\u00f1or Ortiz. ...\"", "\"... En este a\u00f1o 2000, en los PAU de Madrid, el precio del\n    suelo, el de mercado, es de 150.000 pesetas/metro cuadrado para la\n    vivienda libre, de 70.000 pesetas/metro cuadrado para la vivienda a\n    precio tasado y por encima de 75.000 pesetas para la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... En\n    esa reforma de la Ley del suelo plantearon la reducci\u00f3n del 15 al 10\n    por ciento: no ha servido para nada; plantearon esa medida con el\n    objeto de abaratar el precio del suelo, calific\u00e1ndolo todo como\n    urbanizable: no ha servido para nada; muy al contrario, el precio del\n    suelo ha ido subiendo, su incidencia en el precio final de la\n    vivienda cada vez es mayor. ...\"", "\"... S\u00e9anme sabios, modifiquen su pol\u00edtica de suelo y modificar\u00e1n el\n    precio de la vivienda, porque, al final, el precio de la vivienda\n    tendr\u00e1 mucho que ver con lo que ustedes hagan con el suelo. ...\"", "\"... Una familia, en 1999, con\n    ingresos medios de 2,7 millones de pesetas, pod\u00eda adquirir una\n    vivienda de 14,5 millones con un cr\u00e9dito de 11,6 millones de pesetas,\n    a un inter\u00e9s del 4,7 por ciento y a devolver en veinte a\u00f1os. ...\"", "\"... En estos\n    momentos, un a\u00f1o despu\u00e9s, esa misma familia, con esas mismas rentas,\n    no podr\u00eda adquirir una vivienda si su precio no fuera un mill\u00f3n de\n    pesetas inferior. ...\"", "\"... Si no son capaces de incidir en eso, el ciudadano\n    que tiene derecho a una vivienda piensa que el Gobierno no le\n    garantiza que va  a tener cr\u00e9ditos hipotecarios suficientes para que,\n    a lo largo de los pr\u00f3ximos quince, dieciocho o veinte a\u00f1os, pueda\n    hacer frente a la cobertura de los intereses y capital,  y espera a\n    que el Gobierno adopte medidas tendentes  a abaratar el precio del\n    suelo, a minimizar la repercusi\u00f3n del aumento de los tipos de inter\u00e9s\n    y a cortar de alguna manera todo el proceso de inflaci\u00f3n desbocada\n    que tienen ustedes en estos momentos en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Los promotores, los\n    constructores y cualquier asociaci\u00f3n est\u00e1n diciendo -y me imagino que\n    le habr\u00e1n hecho llegar esa reflexi\u00f3n- que la vivienda protegida no\n    funciona, que la vivienda libre est\u00e1 empezando a tener serios riesgos\n    de desaceleraci\u00f3n en cuanto a la demanda, porque la gente no sabe\n    c\u00f3mo va a poder pagar sus intereses y sus cr\u00e9ditos en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Por lo tanto, si usted es de los que piensa que, habiendo mucha\n    vivienda libre, tiene que haber menos de protecci\u00f3n oficial, ahora va\n    a tener que modificar esa posici\u00f3n  y se va a tener que implementar la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Desde nuestro punto de vista, hace falta saber en qu\u00e9 medida usted\n    est\u00e1 dispuesto a hacer frente a una pol\u00edtica de vivienda que\n    contemple la minimizaci\u00f3n de los impactos de esos factores que le he\n    comentado. ...\"", "\"... \u00bfDe qu\u00e9 manera va a tener el suelo alguna repercusi\u00f3n\n    inferior en el precio de la vivienda? ...\"", "\"... Antes, al contestar\n    a mi pregunta, usted me ha dicho que las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n\n    llevando a cabo el desarrollo del plan de vivienda. ...\"", "\"... Lleguen ustedes\n    a un acuerdo y busquen la f\u00f3rmula m\u00e1s adecuada para que la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial se pueda construir en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 tipo de medidas quieren ustedes\n    plantear para que el problema de la vivienda en Espa\u00f1a no sea tal\n    problema y, como le he dicho antes, no encabece el ranking de los\n    problemas que pueden tener los espa\u00f1oles en los pr\u00f3ximos meses en\n    Espa\u00f1a? ...\"", "\"... El precio de la vivienda libre\n    se ha disparado y la vivienda protegida no se construye, y no s\u00f3lo\n    porque los precios b\u00e1sicos han estado congelados cuatro a\u00f1os, seg\u00fan\n    me ha reconocido usted anteriormente, sino porque no ha existido por\n    parte de ustedes la voluntad pol\u00edtica de que la protecci\u00f3n\n    oficial tuviera en Espa\u00f1a el desarrollo que debiera tener. ...\"", "\"... Los promotores, los\n    constructores y cualquier asociaci\u00f3n est\u00e1n diciendo -y me imagino que\n    le habr\u00e1n hecho llegar esa reflexi\u00f3n- que la vivienda protegida no\n    funciona, que la vivienda libre est\u00e1 empezando a tener serios riesgos\n    de desaceleraci\u00f3n en cuanto a la demanda, porque la gente no sabe\n    c\u00f3mo va a poder pagar sus intereses y sus cr\u00e9ditos en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Tienen muchas dificultades, se\u00f1or ministro,\n    aunque usted diga que no -y no quiero ser derrotista y lo digo para\n    que usted luego no me lo eche en cara-, pero es cierto que cuando la\n    vivienda est\u00e1 increment\u00e1ndose en un 12 \u00f3 13 por ciento, sin contar\n    todas las consecuencias que trae consigo la nueva Ley de ordenaci\u00f3n\n    de la edificaci\u00f3n o la modificaci\u00f3n de la Ley de propiedad horizontal\n    respecto  a la introducci\u00f3n en las viviendas de la red de\n    telecomunicaci\u00f3n, eso hay que tenerlo en cuenta y hay que valorarlo\n    en sus justos t\u00e9rminos. ...\"", "\"... De ah\u00ed que cuando usted me habla de 510.000\n    viviendas que se han construido en Espa\u00f1a resulta que de esas 510.000\n    viviendas un 7 o un 8 por ciento son las de protecci\u00f3n oficial y el\n    resto es mercado libre. ...\"", "\"... No les niego que se ha producido esa\n    construcci\u00f3n de viviendas y que ha generado actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Lo\n    que le estoy diciendo es que las personas que tienen recursos pueden\n    acceder a un determinado tipo de viviendas y las que no los tienen en\n    cantidad suficiente quedan marginadas del campo de la vivienda,\n    porque tampoco tienen las atenciones y las compensaciones derivadas\n    de una adecuada pol\u00edtica de promoci\u00f3n de la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial. ...\"", "\"... De ah\u00ed que cuando usted me habla de 510.000\n    viviendas que se han construido en Espa\u00f1a resulta que de esas 510.000\n    viviendas un 7 o un 8 por ciento son las de protecci\u00f3n oficial y el\n    resto es mercado libre. ...\"", "\"... En este a\u00f1o 2000, en los PAU de Madrid, el precio del\n    suelo, el de mercado, es de 150.000 pesetas/metro cuadrado para la\n    vivienda libre, de 70.000 pesetas/metro cuadrado para la vivienda a\n    precio tasado y por encima de 75.000 pesetas para la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Por lo tanto, si usted es de los que piensa que, habiendo mucha\n    vivienda libre, tiene que haber menos de protecci\u00f3n oficial, ahora va\n    a tener que modificar esa posici\u00f3n  y se va a tener que implementar la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... \u00bfDe qu\u00e9 manera va a haber\n    formas de fomentar la protecci\u00f3n oficial? ...\"", "\"... Lleguen ustedes\n    a un acuerdo y busquen la f\u00f3rmula m\u00e1s adecuada para que la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial se pueda construir en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El precio del suelo incide en el precio final de la vivienda en un 45\n    por ciento. ...\"", "\"... Me acuerdo de haber tenido discusiones con el se\u00f1or Ortiz\n    hace unos a\u00f1os, cuando dec\u00eda que el precio del suelo repercut\u00eda en\n    exceso en el de la vivienda y que hab\u00edan conseguido disminuirlo de\n    manera considerable. ...\"", "\"... Pues mire, ahora se ha producido el repunte y\n    nos encontramos con que el precio del\n    suelo incide en un 45 por ciento sobre el precio de la vivienda, m\u00e1s\n    que hace dos a\u00f1os, se\u00f1or Ortiz. ...\"", "\"... En 1998, cuando menor era el esfuerzo\n    dedicado por cada familia en relaci\u00f3n a su renta, plantearon una\n    reforma de la Ley del suelo que lo que ha hecho es generar m\u00e1s suelo\n    urbanizable, permitir al propietario que haga lo que le venga en gana\n    en cuanto al desarrollo de ese suelo, marginar a las administraciones\n    p\u00fablicas en el control  y gesti\u00f3n del planeamiento urban\u00edstico, por\n    tanto fomentando la especulaci\u00f3n, querida o no, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... No\n    estoy diciendo que usted pretenda fomentar la especulaci\u00f3n; estoy\n    diciendo que con esas medidas se ha fomentado la especulaci\u00f3n en la\n    gesti\u00f3n del suelo y se ha acumulado el suelo en pocas manos. ...\"", "\"... En este a\u00f1o 2000, en los PAU de Madrid, el precio del\n    suelo, el de mercado, es de 150.000 pesetas/metro cuadrado para la\n    vivienda libre, de 70.000 pesetas/metro cuadrado para la vivienda a\n    precio tasado y por encima de 75.000 pesetas para la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Como eso no les va bien, todav\u00eda siguen\n    profundizando en la desregulaci\u00f3n del suelo -no quiero hablar de\n    liberalizaci\u00f3n- y siguen dando m\u00e1s capacidad a los propietarios para\n    que puedan hacer lo que les venga en gana, no s\u00f3lo en las ciudades,\n    sino tambi\u00e9n en lo que llaman suelo urbanizable, que es todo lo no\n    r\u00fastico y todo lo que no est\u00e1 protegido. ...\"", "\"... En\n    esa reforma de la Ley del suelo plantearon la reducci\u00f3n del 15 al 10\n    por ciento: no ha servido para nada; plantearon esa medida con el\n    objeto de abaratar el precio del suelo, calific\u00e1ndolo todo como\n    urbanizable: no ha servido para nada; muy al contrario, el precio del\n    suelo ha ido subiendo, su incidencia en el precio final de la\n    vivienda cada vez es mayor. ...\"", "\"... S\u00e9anme sabios, modifiquen su pol\u00edtica de suelo y modificar\u00e1n el\n    precio de la vivienda, porque, al final, el precio de la vivienda\n    tendr\u00e1 mucho que ver con lo que ustedes hagan con el suelo. ...\"", "\"... Si no son capaces de incidir en eso, el ciudadano\n    que tiene derecho a una vivienda piensa que el Gobierno no le\n    garantiza que va  a tener cr\u00e9ditos hipotecarios suficientes para que,\n    a lo largo de los pr\u00f3ximos quince, dieciocho o veinte a\u00f1os, pueda\n    hacer frente a la cobertura de los intereses y capital,  y espera a\n    que el Gobierno adopte medidas tendentes  a abaratar el precio del\n    suelo, a minimizar la repercusi\u00f3n del aumento de los tipos de inter\u00e9s\n    y a cortar de alguna manera todo el proceso de inflaci\u00f3n desbocada\n    que tienen ustedes en estos momentos en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... \u00bfDe qu\u00e9 manera va a tener el suelo alguna repercusi\u00f3n\n    inferior en el precio de la vivienda? ...\"", "\"... El precio de la vivienda libre\n    se ha disparado y la vivienda protegida no se construye, y no s\u00f3lo\n    porque los precios b\u00e1sicos han estado congelados cuatro a\u00f1os, seg\u00fan\n    me ha reconocido usted anteriormente, sino porque no ha existido por\n    parte de ustedes la voluntad pol\u00edtica de que la protecci\u00f3n\n    oficial tuviera en Espa\u00f1a el desarrollo que debiera tener. ...\"", "\"... En este a\u00f1o 2000, en los PAU de Madrid, el precio del\n    suelo, el de mercado, es de 150.000 pesetas/metro cuadrado para la\n    vivienda libre, de 70.000 pesetas/metro cuadrado para la vivienda a\n    precio tasado y por encima de 75.000 pesetas para la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Los promotores, los\n    constructores y cualquier asociaci\u00f3n est\u00e1n diciendo -y me imagino que\n    le habr\u00e1n hecho llegar esa reflexi\u00f3n- que la vivienda protegida no\n    funciona, que la vivienda libre est\u00e1 empezando a tener serios riesgos\n    de desaceleraci\u00f3n en cuanto a la demanda, porque la gente no sabe\n    c\u00f3mo va a poder pagar sus intereses y sus cr\u00e9ditos en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Por lo tanto, si usted es de los que piensa que, habiendo mucha\n    vivienda libre, tiene que haber menos de protecci\u00f3n oficial, ahora va\n    a tener que modificar esa posici\u00f3n  y se va a tener que implementar la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or ministro -y me imagino que usted tendr\u00e1 cifras- a m\u00ed\n    en este momento no me gustar\u00eda profundizar mucho en unos datos que lo\n    que hacen es desvirtuar un debate que creo que debe hacerse con ganas\n    de obtener resultados en el futuro y con ganas de hacer llegar a los\n    espa\u00f1oles que el precio de la vivienda puede ser controlable y puede\n    amoldarse perfectamente  a las posibilidades de sus bolsillos. ...\"", "\"... El primero es que el\n    precio de la vivienda ha subido de forma considerable. ...\"", "\"... Podremos\n    discutir si es un 12 o un 13 por ciento y podremos analizar si las\n    repercusiones de la LOE o de la reforma de la Ley de propiedad\n    horizontal suponen tanta o cuanta repercusi\u00f3n en el precio final de\n    la vivienda, pero indudablemente es un hecho irrefutable -y ustedes\n    lo han reconocido- que el precio de la vivienda est\u00e1 subiendo de\n    manera incontrolada. ...\"", "\"... El precio de la vivienda libre\n    se ha disparado y la vivienda protegida no se construye, y no s\u00f3lo\n    porque los precios b\u00e1sicos han estado congelados cuatro a\u00f1os, seg\u00fan\n    me ha reconocido usted anteriormente, sino porque no ha existido por\n    parte de ustedes la voluntad pol\u00edtica de que la protecci\u00f3n\n    oficial tuviera en Espa\u00f1a el desarrollo que debiera tener. ...\"", "\"... Porque\n    los elementos que integran el precio de la vivienda no los controlan\n    ni adoptan decisiones para controlarlos. ...\"", "\"... El precio del suelo incide en el precio final de la vivienda en un 45\n    por ciento. ...\"", "\"... Me acuerdo de haber tenido discusiones con el se\u00f1or Ortiz\n    hace unos a\u00f1os, cuando dec\u00eda que el precio del suelo repercut\u00eda en\n    exceso en el de la vivienda y que hab\u00edan conseguido disminuirlo de\n    manera considerable. ...\"", "\"... Pues mire, ahora se ha producido el repunte y\n    nos encontramos con que el precio del\n    suelo incide en un 45 por ciento sobre el precio de la vivienda, m\u00e1s\n    que hace dos a\u00f1os, se\u00f1or Ortiz. ...\"", "\"... En este a\u00f1o 2000, en los PAU de Madrid, el precio del\n    suelo, el de mercado, es de 150.000 pesetas/metro cuadrado para la\n    vivienda libre, de 70.000 pesetas/metro cuadrado para la vivienda a\n    precio tasado y por encima de 75.000 pesetas para la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... En\n    esa reforma de la Ley del suelo plantearon la reducci\u00f3n del 15 al 10\n    por ciento: no ha servido para nada; plantearon esa medida con el\n    objeto de abaratar el precio del suelo, calific\u00e1ndolo todo como\n    urbanizable: no ha servido para nada; muy al contrario, el precio del\n    suelo ha ido subiendo, su incidencia en el precio final de la\n    vivienda cada vez es mayor. ...\"", "\"... S\u00e9anme sabios, modifiquen su pol\u00edtica de suelo y modificar\u00e1n el\n    precio de la vivienda, porque, al final, el precio de la vivienda\n    tendr\u00e1 mucho que ver con lo que ustedes hagan con el suelo. ...\"", "\"... En estos\n    momentos, un a\u00f1o despu\u00e9s, esa misma familia, con esas mismas rentas,\n    no podr\u00eda adquirir una vivienda si su precio no fuera un mill\u00f3n de\n    pesetas inferior. ...\"", "\"... Si no son capaces de incidir en eso, el ciudadano\n    que tiene derecho a una vivienda piensa que el Gobierno no le\n    garantiza que va  a tener cr\u00e9ditos hipotecarios suficientes para que,\n    a lo largo de los pr\u00f3ximos quince, dieciocho o veinte a\u00f1os, pueda\n    hacer frente a la cobertura de los intereses y capital,  y espera a\n    que el Gobierno adopte medidas tendentes  a abaratar el precio del\n    suelo, a minimizar la repercusi\u00f3n del aumento de los tipos de inter\u00e9s\n    y a cortar de alguna manera todo el proceso de inflaci\u00f3n desbocada\n    que tienen ustedes en estos momentos en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... \u00bfDe qu\u00e9 manera va a tener el suelo alguna repercusi\u00f3n\n    inferior en el precio de la vivienda? ...\"", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, yo s\u00e9 muy bien cu\u00e1les son las competencias de unos y de\n    otros, pero no mezcle usted a las comunidades aut\u00f3nomas, porque lo\n    que est\u00e1n viendo las comunidades aut\u00f3nomas es que durante cuatro a\u00f1os\n    ustedes no han incrementado el precio b\u00e1sico del m\u00f3dulo. ...\"", "\"... En segundo lugar, se\u00f1or ministro, se trata de un\n    problema de accesibilidad por parte de los ciudadanos a tener una\n    vivienda en propiedad o en alquiler. ...\"", "\"... \u00bfVan a\n    fomentar el alquiler? ...\"", "\"... Le dec\u00eda antes en la pregunta que, en relaci\u00f3n con su renta bruta,\n    las familias espa\u00f1olas en estos momentos tienen que dedicar 38\n    pesetas de cada 100 de sus ingresos para hacer frente a sus gastos de\n    vivienda, frente a las 31 \u00f3 32 pesetas por cada 100 pesetas que\n    ten\u00edan que dedicar hace dos a\u00f1os para atender a dicha necesidad. ...\"", "\"... Le dec\u00eda antes en la pregunta que, en relaci\u00f3n con su renta bruta,\n    las familias espa\u00f1olas en estos momentos tienen que dedicar 38\n    pesetas de cada 100 de sus ingresos para hacer frente a sus gastos de\n    vivienda, frente a las 31 \u00f3 32 pesetas por cada 100 pesetas que\n    ten\u00edan que dedicar hace dos a\u00f1os para atender a dicha necesidad. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "viviendas": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "vivienda protegida": [19, 20, 21], "protecci\u00f3n oficial": [34], "suelo": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41], "precio": [43, 44, 45], "viviendas protegidas": [33], "alquiler": [46, 47, 48, 49, 50], "vivienda libre": [42], "j\u00f3venes": [51]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, contesto con mucho gusto en esta C\u00e1mara  a la interpelaci\u00f3n\n    del Grupo Socialista en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... ha citado, porque, con arreglo a los datos\n    estad\u00edsticos que el Ministerio de Fomento elabora peri\u00f3dicamente, ese\n    porcentaje de renta disponible que los ciudadanos deben dedicar a\n    pagar la amortizaci\u00f3n de la vivienda cada a\u00f1o no se corresponde con\n    los datos de su se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Ello no quiere decir que al Ministerio de Fomento no le\n    preocupe que, como consecuencia del aumento de los costes de la\n    vivienda y del aumento de los tipos de inter\u00e9s, no haya repuntado ese\n    porcentaje. ...\"", "\"... Pero esto\n    no nos puede llevar  a la conclusi\u00f3n de que, sobre los escenarios que\n    este Gobierno modific\u00f3 como consecuencia de su pol\u00edtica general y de\n    su pol\u00edtica de vivienda, alguien ahora pretenda decirnos que la\n    situaci\u00f3n de la vivienda, de la vivienda protegida y de la vivienda\n    en general, es una situaci\u00f3n dram\u00e1tica, porque no es as\u00ed. ...\"", "\"... no querr\u00e1\n    profundizar en el fen\u00f3meno sociol\u00f3gico, pero esas\u00ed- es que los\n    niveles de bienestar que ha alcanzado\n    la sociedad espa\u00f1ola, el incremento de la renta disponible de los\n    ciudadanos en estos momentos hace que muchos potenciales compradores\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial, por los condicionamientos que\n    supone adquirir una vivienda de protecci\u00f3n oficial en todos los\n    sentidos, desde la dificultad para poder venderla hasta las\n    limitaciones de superficie \u00fatil o las limitaciones para introducir\n    determinadas instalaciones, prefieran, porque su renta disponible se\n    lo permite, comprar una vivienda libre en lugar de una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... La\n    primera para atacar los factores objetivos que encarecen la vivienda\n    m\u00e1s all\u00e1 de lo que razonablemente deben evolucionar sus costes a lo\n    largo del tiempo. ...\"", "\"... No se trata de\n    obligar a nadie a\n    cambiar el sistema de financiaci\u00f3n para la adquisici\u00f3n de una\n    vivienda. ...\"", "\"... Se trata, se\u00f1or\u00edas, de ofrecer una alternativa para que\n    puedan elegir aquel camino que mejor se adapta a sus posibilidades de\n    ahorro y a sus posibilidades de renta a lo largo del per\u00edodo de\n    amortizaci\u00f3n de la vivienda. ...\"", "\"... Porque me temo que si hubi\u00e9ramos subido un\n    4 o un 5 por ciento los precios de la vivienda protegida en estos\n    a\u00f1os, hoy contestar\u00eda a una interpelaci\u00f3n responsabilizando al\n    Gobierno del encarecimiento de la vivienda protegida. ...\"", "\"... Pero debo decirle que los representantes de las 17\n    comunidades aut\u00f3nomas, de los colores pol\u00edticos que conoce S.S., m\u00e1s\n    las dos ciudades aut\u00f3nomas han pedido un\u00e1nimemente la actualizaci\u00f3n\n    de los precios de la vivienda protegida. ...\"", "\"... Por tanto, en estos\n    momentos, el Ministerio de Fomento asume esa propuesta como una\n    sugerencia, como una iniciativa \u00fatil para recuperar la oferta de\n    viviendas protegidas y en este sentido tendremos que dirigirnos a los\n    ministerios correspondientes para alcanzar un acuerdo en clave de\n    Gobierno sobre la modificaci\u00f3n de los precios m\u00e1ximos de la vivienda\n    protegida. ...\"", "\"... es que la vivienda en\n    alquiler es la modalidad m\u00e1s protegida de todo el plan de vivienda. ...\"", "\"... La vivienda en alquiler,\n    que adem\u00e1s es una responsabilidad a la hora de elegir esta f\u00f3rmula de\n    construcci\u00f3n de viviendas de promoci\u00f3n y la pueden elegir las\n    comunidades aut\u00f3nomas, de todas ellas es la que tiene mayor nivel de\n    protecci\u00f3n. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a, el parque social de viviendas en alquiler es muy bajo\n    porque, frente a otras circunstancias que presiden los\n    comportamientos de los ciudadanos en otros pa\u00edses europeos, aqu\u00ed la\n    vivienda en alquiler no\n    tiene preferencia a los ojos de los ciudadanos en relaci\u00f3n con la\n    posibilidad de adquirir una vivienda. ...\"", "\"... Esa es una alternativa en la\n    que debemos insistir y sobre la que debemos actuar y sobre la que las\n    comunidades aut\u00f3nomas han hecho propuestas interesantes que el\n    Ministerio de Fomento est\u00e1 dispuesto a recoger para ir adecuando el\n    plan de vivienda a la demanda y a las necesidades de todos,\n    especialmente de aquellas instituciones de las comunidades aut\u00f3nomas\n    que tienen que gestionar el problema de la vivienda. ...\"", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00edas, si queremos de verdad que el debate en esta\n    C\u00e1mara sea enriquecedor, no podr\u00edamos quedarnos en un an\u00e1lisis\n    general, en un an\u00e1lisis en t\u00e9rminos estad\u00edsticos medios del problema\n    de la vivienda. ...\"", "\"... Un uniforme para todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, para atajar el problema del precio de la vivienda en\n    Espa\u00f1a como si fuera com\u00fan a todas las comunidades aut\u00f3nomas, es otro\n    camino que nos va a conducir al fracaso. ...\"", "\"... Deber\u00edamos articular -y he\n    invitado a hacerlo a las comunidades aut\u00f3nomas- el proceso para que\n    las mismas elaboren y faciliten al Ministerio de Fomento la\n    estad\u00edstica de evoluci\u00f3n del precio del suelo y del precio de la\n    vivienda, para poder actuar en funci\u00f3n de la naturaleza del problema\n    y en proporci\u00f3n a su importancia. ...\"", "\"... Independientemente de sus satisfacciones,  a m\u00ed me gustar\u00eda que el\n    problema de la vivienda se resolviera en todas y cada una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas espa\u00f1olas y para eso el acuerdo del Gobierno\n    con los gobiernos auton\u00f3micos es fundamental y seguiremos trabajando\n    por \u00e9l. ...\"", "\"... Pero esto\n    no nos puede llevar  a la conclusi\u00f3n de que, sobre los escenarios que\n    este Gobierno modific\u00f3 como consecuencia de su pol\u00edtica general y de\n    su pol\u00edtica de vivienda, alguien ahora pretenda decirnos que la\n    situaci\u00f3n de la vivienda, de la vivienda protegida y de la vivienda\n    en general, es una situaci\u00f3n dram\u00e1tica, porque no es as\u00ed. ...\"", "\"... Porque me temo que si hubi\u00e9ramos subido un\n    4 o un 5 por ciento los precios de la vivienda protegida en estos\n    a\u00f1os, hoy contestar\u00eda a una interpelaci\u00f3n responsabilizando al\n    Gobierno del encarecimiento de la vivienda protegida. ...\"", "\"... Pero debo decirle que los representantes de las 17\n    comunidades aut\u00f3nomas, de los colores pol\u00edticos que conoce S.S., m\u00e1s\n    las dos ciudades aut\u00f3nomas han pedido un\u00e1nimemente la actualizaci\u00f3n\n    de los precios de la vivienda protegida. ...\"", "\"... no querr\u00e1\n    profundizar en el fen\u00f3meno sociol\u00f3gico, pero esas\u00ed- es que los\n    niveles de bienestar que ha alcanzado\n    la sociedad espa\u00f1ola, el incremento de la renta disponible de los\n    ciudadanos en estos momentos hace que muchos potenciales compradores\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial, por los condicionamientos que\n    supone adquirir una vivienda de protecci\u00f3n oficial en todos los\n    sentidos, desde la dificultad para poder venderla hasta las\n    limitaciones de superficie \u00fatil o las limitaciones para introducir\n    determinadas instalaciones, prefieran, porque su renta disponible se\n    lo permite, comprar una vivienda libre en lugar de una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... En segundo lugar, es un hecho que ese incremento de la demanda est\u00e1\n    incidiendo en el aumento de precios de las viviendas y en el\n    encarecimiento del factor suelo. ...\"", "\"... Si no hubiera la demanda que hay\n    para construir 520.000 viviendas, puede tener por cierto S.S. ...\"", "\"... En esta direcci\u00f3n va la reforma del\n    r\u00e9gimen de viviendas para introducir la ayuda estatal directa  a la\n    entrada. ...\"", "\"... Por tanto, en estos\n    momentos, el Ministerio de Fomento asume esa propuesta como una\n    sugerencia, como una iniciativa \u00fatil para recuperar la oferta de\n    viviendas protegidas y en este sentido tendremos que dirigirnos a los\n    ministerios correspondientes para alcanzar un acuerdo en clave de\n    Gobierno sobre la modificaci\u00f3n de los precios m\u00e1ximos de la vivienda\n    protegida. ...\"", "\"... Ha citado usted la pol\u00edtica de viviendas en alquiler, y me interesa\n    mucho que sobre este asunto contribuyamos  a encontrar respuestas\n    entre todos. ...\"", "\"... La vivienda en alquiler,\n    que adem\u00e1s es una responsabilidad a la hora de elegir esta f\u00f3rmula de\n    construcci\u00f3n de viviendas de promoci\u00f3n y la pueden elegir las\n    comunidades aut\u00f3nomas, de todas ellas es la que tiene mayor nivel de\n    protecci\u00f3n. ...\"", "\"... Aun as\u00ed, no\n    hay un esfuerzo suficiente de promoci\u00f3n y tenemos que buscar\n    respuestas a esa falta de iniciativa para promover viviendas en\n    alquiler. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a, el parque social de viviendas en alquiler es muy bajo\n    porque, frente a otras circunstancias que presiden los\n    comportamientos de los ciudadanos en otros pa\u00edses europeos, aqu\u00ed la\n    vivienda en alquiler no\n    tiene preferencia a los ojos de los ciudadanos en relaci\u00f3n con la\n    posibilidad de adquirir una vivienda. ...\"", "\"... Porque cuando uno examina, por ejemplo, el fen\u00f3meno\n    del encarecimiento del precio del suelo de las viviendas, uno se\n    encuentra con que el crecimiento medio de las viviendas en Espa\u00f1a de\n    1999 al 2000 ha sido del 14 por ciento. ...\"", "\"... Si usted se queda satisfecho criticando al Gobierno de Espa\u00f1a por la\n    pol\u00edtica de viviendas, yo no le voy a quitar ese placer. ...\"", "\"... Por tanto, en estos\n    momentos, el Ministerio de Fomento asume esa propuesta como una\n    sugerencia, como una iniciativa \u00fatil para recuperar la oferta de\n    viviendas protegidas y en este sentido tendremos que dirigirnos a los\n    ministerios correspondientes para alcanzar un acuerdo en clave de\n    Gobierno sobre la modificaci\u00f3n de los precios m\u00e1ximos de la vivienda\n    protegida. ...\"", "\"... no querr\u00e1\n    profundizar en el fen\u00f3meno sociol\u00f3gico, pero esas\u00ed- es que los\n    niveles de bienestar que ha alcanzado\n    la sociedad espa\u00f1ola, el incremento de la renta disponible de los\n    ciudadanos en estos momentos hace que muchos potenciales compradores\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial, por los condicionamientos que\n    supone adquirir una vivienda de protecci\u00f3n oficial en todos los\n    sentidos, desde la dificultad para poder venderla hasta las\n    limitaciones de superficie \u00fatil o las limitaciones para introducir\n    determinadas instalaciones, prefieran, porque su renta disponible se\n    lo permite, comprar una vivienda libre en lugar de una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... En segundo lugar, es un hecho que ese incremento de la demanda est\u00e1\n    incidiendo en el aumento de precios de las viviendas y en el\n    encarecimiento del factor suelo. ...\"", "\"... Eso tiene mucho que ver con la pol\u00edtica de suelo. ...\"", "\"... conoce otra pol\u00edtica para abaratar los costes de suelo, con\n    mucho gusto escucharemos sus propuestas en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... En esa\n    direcci\u00f3n han ido las reformas del mercado del suelo que el Gobierno\n    aprob\u00f3 por decreto-ley y que actualmente tramita como proyecto de ley\n    esta C\u00e1mara, para corregir las rigideces del mercado de suelo, para\n    agilizar y para facilitar su gesti\u00f3n a las administraciones p\u00fablicas\n    y estimularlas a promover la transformaci\u00f3n de suelos urbanizables en\n    suelos urbanizados. ...\"", "\"... quiere concentrar en la responsabilidad del Estado\n    toda la responsabilidad de la pol\u00edtica de suelo, sabe usted que al\n    Estado le quedan muy poquitas competencias del suelo, muy poquitas, y\n    que la mayor parte de los problemas de suelo son problemas de las\n    administraciones locales y de las administraciones auton\u00f3micas; pero,\n    en lo poquito que podamos contribuir a mejorar el mercado de suelo,\n    no le niegue al Gobierno la posibilidad de actuar por la v\u00eda de las\n    reformas legislativas. ...\"", "\"... Porque cuando uno examina, por ejemplo, el fen\u00f3meno\n    del encarecimiento del precio del suelo de las viviendas, uno se\n    encuentra con que el crecimiento medio de las viviendas en Espa\u00f1a de\n    1999 al 2000 ha sido del 14 por ciento. ...\"", "\"... Deber\u00edamos articular -y he\n    invitado a hacerlo a las comunidades aut\u00f3nomas- el proceso para que\n    las mismas elaboren y faciliten al Ministerio de Fomento la\n    estad\u00edstica de evoluci\u00f3n del precio del suelo y del precio de la\n    vivienda, para poder actuar en funci\u00f3n de la naturaleza del problema\n    y en proporci\u00f3n a su importancia. ...\"", "\"... no querr\u00e1\n    profundizar en el fen\u00f3meno sociol\u00f3gico, pero esas\u00ed- es que los\n    niveles de bienestar que ha alcanzado\n    la sociedad espa\u00f1ola, el incremento de la renta disponible de los\n    ciudadanos en estos momentos hace que muchos potenciales compradores\n    de viviendas de protecci\u00f3n oficial, por los condicionamientos que\n    supone adquirir una vivienda de protecci\u00f3n oficial en todos los\n    sentidos, desde la dificultad para poder venderla hasta las\n    limitaciones de superficie \u00fatil o las limitaciones para introducir\n    determinadas instalaciones, prefieran, porque su renta disponible se\n    lo permite, comprar una vivienda libre en lugar de una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Porque cuando uno examina, por ejemplo, el fen\u00f3meno\n    del encarecimiento del precio del suelo de las viviendas, uno se\n    encuentra con que el crecimiento medio de las viviendas en Espa\u00f1a de\n    1999 al 2000 ha sido del 14 por ciento. ...\"", "\"... Un uniforme para todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, para atajar el problema del precio de la vivienda en\n    Espa\u00f1a como si fuera com\u00fan a todas las comunidades aut\u00f3nomas, es otro\n    camino que nos va a conducir al fracaso. ...\"", "\"... Deber\u00edamos articular -y he\n    invitado a hacerlo a las comunidades aut\u00f3nomas- el proceso para que\n    las mismas elaboren y faciliten al Ministerio de Fomento la\n    estad\u00edstica de evoluci\u00f3n del precio del suelo y del precio de la\n    vivienda, para poder actuar en funci\u00f3n de la naturaleza del problema\n    y en proporci\u00f3n a su importancia. ...\"", "\"... Ha citado usted la pol\u00edtica de viviendas en alquiler, y me interesa\n    mucho que sobre este asunto contribuyamos  a encontrar respuestas\n    entre todos. ...\"", "\"... es que la vivienda en\n    alquiler es la modalidad m\u00e1s protegida de todo el plan de vivienda. ...\"", "\"... La vivienda en alquiler,\n    que adem\u00e1s es una responsabilidad a la hora de elegir esta f\u00f3rmula de\n    construcci\u00f3n de viviendas de promoci\u00f3n y la pueden elegir las\n    comunidades aut\u00f3nomas, de todas ellas es la que tiene mayor nivel de\n    protecci\u00f3n. ...\"", "\"... Aun as\u00ed, no\n    hay un esfuerzo suficiente de promoci\u00f3n y tenemos que buscar\n    respuestas a esa falta de iniciativa para promover viviendas en\n    alquiler. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a, el parque social de viviendas en alquiler es muy bajo\n    porque, frente a otras circunstancias que presiden los\n    comportamientos de los ciudadanos en otros pa\u00edses europeos, aqu\u00ed la\n    vivienda en alquiler no\n    tiene preferencia a los ojos de los ciudadanos en relaci\u00f3n con la\n    posibilidad de adquirir una vivienda. ...\"", "\"... En estos momentos, el Ministerio de Fomento ha\n    detectado que existen, especialmente en el mundo de los j\u00f3venes,\n    personas que no tienen suficiente capacidad de ahorro para abonar la\n    primera entrega y que en cambio tienen un sueldo fijo que les permite\n    atender las distintas mensualidades de la hipoteca. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "alquiler": [18, 19], "conferencia sectorial": [24], "suelo": [11, 12, 13, 14, 15], "acceso": [20], "precio": [16, 17], "protecci\u00f3n oficial": [9, 10], "j\u00f3venes": [21, 22, 23]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El problema, se\u00f1or ministro, es que los ciudadanos de este pa\u00eds se\n    est\u00e1n dando cuenta de que la vivienda est\u00e1 encareci\u00e9ndose demasiado y\n    que sus posibilidades de acceder a ella son cada vez peores. ...\"", "\"... Usted me dice, y me imagino que despu\u00e9s el se\u00f1or Ortiz me vendr\u00e1\n    diciendo lo mismo, que son dos formas de ver el problema de la\n    vivienda, el problema del suelo. ...\"", "\"... Y cuidado cuando\n    habla usted de los j\u00f3venes, se\u00f1or ministro, porque  a lo mejor hay m\u00e1s\n    j\u00f3venes trabajando, pero no les vaya a pedir que se metan en el l\u00edo\n    de comprarse una vivienda porque quiz\u00e1s no saben si van a trabajar\n    dentro de tres meses. ...\"", "\"... Los potenciales compradores de vivienda de este pa\u00eds, por muy bien\n    que tengan sus ingresos -yo creo que usted conoce a otros distintos\n    de los que yo conozco-, ver\u00edan mejor que hubiera una protecci\u00f3n\n    oficial en buenas condiciones que un mercado libre sometido  a las\n    presiones de la especulaci\u00f3n, a la buena o mala\n    voluntad de los contratistas y promotores y a que los intereses de\n    los cr\u00e9ditos hipotecarios fueran ascendiendo  y no tuvieran ninguna\n    capacidad de minimizar su repercusi\u00f3n. ...\"", "\"... Las\n    medidas que ustedes adopten en el tema de suelo son medidas que van a\n    facilitar el aumento del precio de la vivienda. ...\"", "\"... Quiero ver si va\n    a tener alg\u00fan tipo de ayuda o alg\u00fan tipo de colaboraci\u00f3n de car\u00e1cter\n    fiscal o de car\u00e1cter financiero que permita que se produzca una menor\n    repercusi\u00f3n del precio del coste de la vivienda en la renta familiar\n    de cada ciudadano de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Usted no me puede decir que las\n    condiciones sociol\u00f3gicas han derivado a los ciudadanos hacia otro\n    tipo de vivienda, porque los ciudadanos han ido donde hab\u00eda\n    posibilidades y como ustedes en la protecci\u00f3n oficial no se las han\n    ofrecido han acudido donde pod\u00edan. ...\"", "\"... Si\n    usted ha pedido que las comunidades aut\u00f3nomas trabajen y que se\n    coordinen con usted, estoy encantado de que lo hagan y ojal\u00e1, se\u00f1or\n    ministro, que la conferencia sectorial del otro d\u00eda tenga su\n    continuidad de manera peri\u00f3dica, porque el tema de la vivienda es un\n    tema de Estado, es un tema de las comunidades aut\u00f3nomas y de la\n    Administraci\u00f3n central. ...\"", "\"... Si usted quiere, en otro momento, cuando usted\n    lo desee, le facilitar\u00e9 los datos que permiten avalar que hay\n    comunidades aut\u00f3nomas que, ante su escasa posibilidad de\n    cofinanciaci\u00f3n o de apoyo, est\u00e1n buscando, con cargo a sus\n    presupuestos, sus propias alternativas dentro del plan de vivienda. ...\"", "\"... Y me parece muy bien, se\u00f1or ministro, que usted ahora est\u00e9 diciendo\n    que la promoci\u00f3n p\u00fablica, la protecci\u00f3n oficial va a tener una\n    especial atenci\u00f3n, pero yo quiero ver en qu\u00e9 medida. ...\"", "\"... Usted no me puede decir que las\n    condiciones sociol\u00f3gicas han derivado a los ciudadanos hacia otro\n    tipo de vivienda, porque los ciudadanos han ido donde hab\u00eda\n    posibilidades y como ustedes en la protecci\u00f3n oficial no se las han\n    ofrecido han acudido donde pod\u00edan. ...\"", "\"... Usted me dice, y me imagino que despu\u00e9s el se\u00f1or Ortiz me vendr\u00e1\n    diciendo lo mismo, que son dos formas de ver el problema de la\n    vivienda, el problema del suelo. ...\"", "\"... Yo estoy convencido, y los hechos lo\n    demuestran porque son tozudos, de que es falso que cuanto m\u00e1s suelo\n    urbanizable haya sea mejor. ...\"", "\"... Por tanto, cualquier medida o\n    cualquier pol\u00edtica que se tenga que llevar a cabo tiene que venir,\n    se\u00f1or ministro, por tocar, por retocar, por evitar lo que est\u00e1n\n    haciendo ustedes con el suelo. ...\"", "\"... Y ma\u00f1ana hablaremos del suelo. ...\"", "\"... Las\n    medidas que ustedes adopten en el tema de suelo son medidas que van a\n    facilitar el aumento del precio de la vivienda. ...\"", "\"... Las\n    medidas que ustedes adopten en el tema de suelo son medidas que van a\n    facilitar el aumento del precio de la vivienda. ...\"", "\"... Quiero ver si va\n    a tener alg\u00fan tipo de ayuda o alg\u00fan tipo de colaboraci\u00f3n de car\u00e1cter\n    fiscal o de car\u00e1cter financiero que permita que se produzca una menor\n    repercusi\u00f3n del precio del coste de la vivienda en la renta familiar\n    de cada ciudadano de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Me quiere usted decir que est\u00e1 de acuerdo en el fomento del alquiler. ...\"", "\"... A m\u00ed no me importar\u00eda desarrollar la cultura del\n    alquiler, darle m\u00e1s medidas para que el alquiler funcionara y que los\n    j\u00f3venes tuvieran mayores facilidades de acceso. ...\"", "\"... A m\u00ed no me importar\u00eda desarrollar la cultura del\n    alquiler, darle m\u00e1s medidas para que el alquiler funcionara y que los\n    j\u00f3venes tuvieran mayores facilidades de acceso. ...\"", "\"... A m\u00ed no me importar\u00eda desarrollar la cultura del\n    alquiler, darle m\u00e1s medidas para que el alquiler funcionara y que los\n    j\u00f3venes tuvieran mayores facilidades de acceso. ...\"", "\"... Y cuidado cuando\n    habla usted de los j\u00f3venes, se\u00f1or ministro, porque  a lo mejor hay m\u00e1s\n    j\u00f3venes trabajando, pero no les vaya a pedir que se metan en el l\u00edo\n    de comprarse una vivienda porque quiz\u00e1s no saben si van a trabajar\n    dentro de tres meses. ...\"", "\"... Luego no pongamos el tema de los\n    j\u00f3venes encima de la mesa como un elemento recurrente y que parece\n    que lo tiene todo solucionado, porque eso no es cierto. ...\"", "\"... Si\n    usted ha pedido que las comunidades aut\u00f3nomas trabajen y que se\n    coordinen con usted, estoy encantado de que lo hagan y ojal\u00e1, se\u00f1or\n    ministro, que la conferencia sectorial del otro d\u00eda tenga su\n    continuidad de manera peri\u00f3dica, porque el tema de la vivienda es un\n    tema de Estado, es un tema de las comunidades aut\u00f3nomas y de la\n    Administraci\u00f3n central. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "protecci\u00f3n oficial": [8], "viviendas": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Lo que ocurre es que hay unos datos, que est\u00e1n ya\n    suficientemente asentados en las estad\u00edsticas del Ministerio de\n    Fomento, que indicaban que en el a\u00f1o 1990 el esfuerzo en porcentaje\n    sobre la renta familiar para comprar una vivienda era del 51 por\n    ciento; en el a\u00f1o 1991, del 57; en el a\u00f1o 1992, del 54; y en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os, en 1997 es del 28,9; en 1998, del 26,9; en 1999, del\n    25,6 y en el 2000, habiendo subido, es del 27,6. ...\"", "\"... Ylos tipos de inter\u00e9s\n    efectivos de los convenios con entidades de cr\u00e9dito para financiar\n    los planes de vivienda, que estaban en el a\u00f1o 1990 en el 12,36 y en\n    el a\u00f1o 1995, en el 10,20, est\u00e1n en el a\u00f1o 1999 en el 3,88. ...\"", "\"... Con estos datos usted podr\u00e1 decir lo que quiera y que tenemos que\n    evitar que se reproduzcan situaciones anteriores, pero no presente\n    usted como una situaci\u00f3n dram\u00e1tica el panorama actual de la vivienda\n    en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... No me diga que ma\u00f1ana no hay\n    oferta de viviendas si usted no me ayuda tambi\u00e9n en una medida\n    fundamental no s\u00f3lo para que haya promotores privados sino porque\n    tambi\u00e9n necesitan el aumento del m\u00f3dulo los promotores p\u00fablicos, para\n    adecuar a la realidad los costes de la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial. ...\"", "\"... Si empezamos a ponernos de acuerdo en las cuestiones b\u00e1sicas y\n    pasamos del an\u00e1lisis superficial a los problemas de fondo, sin tratar\n    de cambiar la situaci\u00f3n sociol\u00f3gica de un pa\u00eds que hoy tiene un grado\n    de bienestar mucho mayor, que es un elemento dinamizador de la\n    construcci\u00f3n de viviendas y que est\u00e1 tambi\u00e9n en el encarecimiento de\n    los costes de vivienda, seguramente vamos a llegar en sus mociones y\n    en las de otros grupos a conclusiones. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, para que haya oferta de viviendas todav\u00eda no le he\n    escuchado pronunciarse si est\u00e1 de acuerdo en subir el m\u00f3dulo de la\n    protecci\u00f3n oficial o no. ...\"", "\"... No me diga que ma\u00f1ana no hay\n    oferta de viviendas si usted no me ayuda tambi\u00e9n en una medida\n    fundamental no s\u00f3lo para que haya promotores privados sino porque\n    tambi\u00e9n necesitan el aumento del m\u00f3dulo los promotores p\u00fablicos, para\n    adecuar a la realidad los costes de la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial. ...\"", "\"... Si empezamos a ponernos de acuerdo en las cuestiones b\u00e1sicas y\n    pasamos del an\u00e1lisis superficial a los problemas de fondo, sin tratar\n    de cambiar la situaci\u00f3n sociol\u00f3gica de un pa\u00eds que hoy tiene un grado\n    de bienestar mucho mayor, que es un elemento dinamizador de la\n    construcci\u00f3n de viviendas y que est\u00e1 tambi\u00e9n en el encarecimiento de\n    los costes de vivienda, seguramente vamos a llegar en sus mociones y\n    en las de otros grupos a conclusiones. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, para que haya oferta de viviendas todav\u00eda no le he\n    escuchado pronunciarse si est\u00e1 de acuerdo en subir el m\u00f3dulo de la\n    protecci\u00f3n oficial o no. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "j\u00f3venes": [17], "precio": [13, 14, 15, 16], "suelo": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Me he tomado la molestia de estudiar la evoluci\u00f3n del precio del\n    suelo en las comunidades paradigm\u00e1ticas en las que ustedes gobiernan\n    y le aseguro que no tienen nada que envidiar al precio del suelo en\n    Madrid y en Barcelona, y en muchos casos -pienso en Sevilla, en\n    C\u00f3rdoba, en Andaluc\u00eda y en Extremadura- superan con creces los\n    porcentajes que el suelo representa respecto al coste final de la\n    vivienda. ...\"", "\"... Al se\u00f1or Llamazares, que una vez m\u00e1s, en un comportamiento muy t\u00edpico\n    de Izquierda Unida, quiere tener algo as\u00ed como el monopolio de la\n    invocaci\u00f3n y de la defensa de la pobreza, quiero decirle que de la\n    pobreza se vienen ocupando muy seriamente los gobiernos del Partido\n    Popular desde el a\u00f1o 1996, en cuanto a la incidencia de la pobreza en\n    pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 el plan de vivienda, donde el esfuerzo\n    financiero es el mayor de la historia en este tipo de cuestiones,\n    puesto que va a significar la movilizaci\u00f3n de dos billones  y medio de\n    recursos financieros para aplicarlos a la vivienda, y el esfuerzo\n    presupuestario -recuerdo la cifra que daba ayer- se sit\u00faa en el\n    entorno del 1,1 \u00f3 del 1,2 del PIB, como recursos aplicados por las\n    administraciones de car\u00e1cter p\u00fablico a la resoluci\u00f3n del problema de\n    la vivienda. ...\"", "\"... En el plan de vivienda puede haber problemas de coyuntura. ...\"", "\"... Seguramente ha habido un exceso de\n    demanda, fruto del bienestar de la sociedad espa\u00f1ola, que ha tenido\n    como consecuencia un encarecimiento del precio de la vivienda, pero\n    en el plan de vivienda los segmentos m\u00e1s desfavorecidos de la\n    sociedad, los j\u00f3venes y la tercera edad, han encontrado acogida y han\n    encontrado la respuesta que ha sido posible dar. ...\"", "\"... Con ese modelo de suelo se lleg\u00f3 a la carest\u00eda mayor del\n    suelo en relaci\u00f3n con el precio final de la vivienda que ha conocido\n    la historia, y le reitero que en las comunidades aut\u00f3nomas\n    paradigm\u00e1ticas en las que ustedes gobiernan el precio del suelo tiene\n    m\u00e1s incidencia que en la media nacional. ...\"", "\"... Las alusiones del se\u00f1or Morl\u00e1n -adversario y sin embargo amigo desde\n    hace mucho tiempo- se han centrado en la problem\u00e1tica del suelo y en\n    las referencias  a la pasada legislatura sobre la pol\u00edtica de suelo,\n    en la medida en que \u00e9l dice que la gran culpable de la situaci\u00f3n de\n    la carest\u00eda del suelo es la Ley del suelo -supongo que as\u00ed lo cree-,\n    de 13 de abril de 1998, que se aprob\u00f3 a pesar y en confrontaci\u00f3n,\n    desde mi punto de vista personal, con una desdichada sentencia del\n    Tribunal Constitucional de 20 de marzo de 1997, que es justamente la\n    que desapoder\u00f3 -quiz\u00e1s sea una exageraci\u00f3n esa expresi\u00f3n- de\n    competencias al Estado para d\u00e1rselas todas a las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Se\u00f1or Morl\u00e1n, quiero decirle a este respecto que lo yo dec\u00eda en aquel\n    momento es que el precio del suelo que ustedes dejaron superaba el\n    coste de los ladrillos. ...\"", "\"... Ese fen\u00f3meno, se lo aseguro, todav\u00eda no se ha\n    producido; se ha producido un encarecimiento importante del suelo,\n    pero ese fen\u00f3meno de que el suelo cueste m\u00e1s que los ladrillos es\n    patrimonio exclusivo de la etapa en la que ustedes gobernaron. ...\"", "\"... Digo\n    m\u00e1s, se\u00f1or Morl\u00e1n, despu\u00e9s de la sentencia de 20 de marzo de 1997, ha\n    habido muy pocas comunidades aut\u00f3nomas en las que ustedes gobiernen\n    que hayan dictado sus leyes espec\u00edficas de suelo. ...\"", "\"... Me he tomado la molestia de estudiar la evoluci\u00f3n del precio del\n    suelo en las comunidades paradigm\u00e1ticas en las que ustedes gobiernan\n    y le aseguro que no tienen nada que envidiar al precio del suelo en\n    Madrid y en Barcelona, y en muchos casos -pienso en Sevilla, en\n    C\u00f3rdoba, en Andaluc\u00eda y en Extremadura- superan con creces los\n    porcentajes que el suelo representa respecto al coste final de la\n    vivienda. ...\"", "\"... \u00a1Dios nos libre de que acabe imperando\n    el modelo de suelo que ustedes siguieron y que se empe\u00f1an nuevamente\n    en seguir! ...\"", "\"... Con ese modelo de suelo se lleg\u00f3 a la carest\u00eda mayor del\n    suelo en relaci\u00f3n con el precio final de la vivienda que ha conocido\n    la historia, y le reitero que en las comunidades aut\u00f3nomas\n    paradigm\u00e1ticas en las que ustedes gobiernan el precio del suelo tiene\n    m\u00e1s incidencia que en la media nacional. ...\"", "\"... Se\u00f1or Morl\u00e1n, quiero decirle a este respecto que lo yo dec\u00eda en aquel\n    momento es que el precio del suelo que ustedes dejaron superaba el\n    coste de los ladrillos. ...\"", "\"... Me he tomado la molestia de estudiar la evoluci\u00f3n del precio del\n    suelo en las comunidades paradigm\u00e1ticas en las que ustedes gobiernan\n    y le aseguro que no tienen nada que envidiar al precio del suelo en\n    Madrid y en Barcelona, y en muchos casos -pienso en Sevilla, en\n    C\u00f3rdoba, en Andaluc\u00eda y en Extremadura- superan con creces los\n    porcentajes que el suelo representa respecto al coste final de la\n    vivienda. ...\"", "\"... Seguramente ha habido un exceso de\n    demanda, fruto del bienestar de la sociedad espa\u00f1ola, que ha tenido\n    como consecuencia un encarecimiento del precio de la vivienda, pero\n    en el plan de vivienda los segmentos m\u00e1s desfavorecidos de la\n    sociedad, los j\u00f3venes y la tercera edad, han encontrado acogida y han\n    encontrado la respuesta que ha sido posible dar. ...\"", "\"... Con ese modelo de suelo se lleg\u00f3 a la carest\u00eda mayor del\n    suelo en relaci\u00f3n con el precio final de la vivienda que ha conocido\n    la historia, y le reitero que en las comunidades aut\u00f3nomas\n    paradigm\u00e1ticas en las que ustedes gobiernan el precio del suelo tiene\n    m\u00e1s incidencia que en la media nacional. ...\"", "\"... Seguramente ha habido un exceso de\n    demanda, fruto del bienestar de la sociedad espa\u00f1ola, que ha tenido\n    como consecuencia un encarecimiento del precio de la vivienda, pero\n    en el plan de vivienda los segmentos m\u00e1s desfavorecidos de la\n    sociedad, los j\u00f3venes y la tercera edad, han encontrado acogida y han\n    encontrado la respuesta que ha sido posible dar. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta realidad respecto a los desequilibrios regionales nos tiene que\n    llevar a la constataci\u00f3n -llevamos 20 a\u00f1os, pod\u00edamos hablar del\n    siglo- de que o existen pol\u00edticas tendentes a la correcci\u00f3n de estos\n    desequilibrios  o si dejamos la econom\u00eda al albur del libre mercado\n    estos desequilibrios permanecen o incluso aumentan. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Durante ese per\u00edodo 1980-1995 la econom\u00eda espa\u00f1ola no convergi\u00f3 con\n    la Uni\u00f3n Europea, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Es decir, estamos hablando de que varias de las regiones que\n    menos desarrollo tienen en Espa\u00f1a est\u00e1n creciendo m\u00e1s de lo que lo\n    hace la media de la econom\u00eda espa\u00f1ola, lo que significa que estamos\n    viviendo un modelo de crecimiento econ\u00f3mico en el que existe esa\n    convergencia para buena parte de esas regiones y otras, como es el\n    caso de Andaluc\u00eda -a la que S.S. ...\"", "\"... Durante ese per\u00edodo 1980-1995 la econom\u00eda espa\u00f1ola no convergi\u00f3 con\n    la Uni\u00f3n Europea, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Es decir, estamos hablando de que varias de las regiones que\n    menos desarrollo tienen en Espa\u00f1a est\u00e1n creciendo m\u00e1s de lo que lo\n    hace la media de la econom\u00eda espa\u00f1ola, lo que significa que estamos\n    viviendo un modelo de crecimiento econ\u00f3mico en el que existe esa\n    convergencia para buena parte de esas regiones y otras, como es el\n    caso de Andaluc\u00eda -a la que S.S. ...\"", "\"... representa en esta tribuna, al igual\n    que yo, porque, aparte de mi condici\u00f3n de ministro del Gobierno de\n    Espa\u00f1a, quiero recordar mi condici\u00f3n de andaluz y de diputado de esta\n    C\u00e1mara por una provincia andaluza, la provincia de Ja\u00e9n-, de acuerdo\n    con la contabilidad regional, mantienen un crecimiento econ\u00f3mico\n    alto, aunque algo inferior, pero s\u00f3lo algo inferior, a la media del\n    crecimiento de la econom\u00eda durante los \u00faltimos cinco a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y a m\u00ed me parece bien que crezca la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, porque si no, no crecemos ninguno; pero es que la media\n    espa\u00f1ola es la media de muchas econom\u00edas. ...\"", "\"... Si est\u00e1 creciendo el empleo, si est\u00e1 creciendo la econom\u00eda,\n    pero \u00bfcon qu\u00e9 distribuci\u00f3n? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En mi\n    planteamiento inicial yo dec\u00eda que no ha habido acercamiento entre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y la media de la Uni\u00f3n Europea en cuanto a nivel de\n    desarrollo. ...\"", "\"... Yo le aseguro que sobre econom\u00eda regional en Espa\u00f1a hay\n    excelentes trabajos, excelentes, que llegan hasta el punto de\n    identificar la diferencia entre la dotaci\u00f3n del capital f\u00edsico, no\n    s\u00f3lo sobre el desarrollo en general del pa\u00eds, no s\u00f3lo sobre el\n    desarrollo del empleo  y los mercados de trabajo, no s\u00f3lo sobre las\n    estructuras\n    empresariales por regiones, sino que hasta en el capital f\u00edsico est\u00e1n\n    identificadas las diferencias entre esas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... En mi\n    planteamiento inicial yo dec\u00eda que no ha habido acercamiento entre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y la media de la Uni\u00f3n Europea en cuanto a nivel de\n    desarrollo. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Podremos hablar de educaci\u00f3n todo lo que se quiera  y se podr\u00e1\n    demostrar al portavoz del Partido Socialista c\u00f3mo ejecutan unos\n    gobiernos aut\u00f3nomos la pol\u00edtica educativa y c\u00f3mo la ejecutan otros. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS\n    MEDIDAS QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA FAVORECER LA\n    IGUALDAD ENTRE HOMBRES Y MUJERES EN EL MERCADO DE TRABAJO  ...\"", "\"...  LAS\n    MEDIDAS QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA FAVORECER LA\n    IGUALDAD ENTRE HOMBRES Y MUJERES EN EL MERCADO DE TRABAJO  ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "mujeres": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Abordamos el \u00faltimo punto del orden del d\u00eda de la sesi\u00f3n de esta\n    tarde con esta interpelaci\u00f3n urgente sobre las medidas que tiene\n    previsto adoptar el Gobierno para favorecer la igualdad entre hombres\n    y mujeres en el mercado de trabajo. ...\"", "\"... Es evidente que este no es un problema tan s\u00f3lo de Espa\u00f1a sino del\n    conjunto de la Uni\u00f3n Europea, y no es casualidad que en el conjunto\n    de instrumentos que la Uni\u00f3n ha impulsado en los \u00faltimos a\u00f1os en\n    relaci\u00f3n a las materias relacionadas con la ocupaci\u00f3n se haya\n    incorporado un mandato espec\u00edfico para impulsar precisamente las\n    pol\u00edticas activas en el terreno de la igualdad de oportunidades, en\n    la lucha contra la subrepresentaci\u00f3n de las mujeres en ciertos\n    sectores de actividad y profesiones, etc\u00e9tera; en concreto la\n    directriz 16 de la Uni\u00f3n Europea en este \u00e1mbito. ...\"", "\"... Nos parece que el conjunto de la C\u00e1mara coincidir\u00e1 en la necesidad,\n    en el terreno de la ocupaci\u00f3n femenina, de avanzar en Espa\u00f1a hacia la\n    convergencia real con el conjunto de la Uni\u00f3n Europea, que ese quiz\u00e1\n    es el objetivo m\u00e1s importante para conseguir esa plena igualdad de\n    oportunidades entre mujeres y hombres, porque en definitiva, desde\n    una perspectiva quiz\u00e1 estrictamente muy ego\u00edsta, pero al mismo tiempo\n    muy responsable, la capacidad de mantener y potenciar nuestro Estado\n    del bienestar va a depender de nuestra capacidad de movilizar la\n    fuerza laboral que representan las mujeres. ...\"", "\"... Abordamos el \u00faltimo punto del orden del d\u00eda de la sesi\u00f3n de esta\n    tarde con esta interpelaci\u00f3n urgente sobre las medidas que tiene\n    previsto adoptar el Gobierno para favorecer la igualdad entre hombres\n    y mujeres en el mercado de trabajo. ...\"", "\"... Podr\u00edamos\n    recordar, por ejemplo, que en el nuevo empleo creado en el a\u00f1o 1998\n    un 43 por ciento responde  a mujeres y que en el a\u00f1o 1999 nos hemos\n    situado en el 55 por ciento; que el empleo masculino desciende en\n    1999 en 3,2 y el empleo femenino en un 7,2, una cifra suficientemente\n    espectacular. ...\"", "\"... Pero tambi\u00e9n es cierto que hoy mismo la hoja de\n    informaci\u00f3n del CES, en un documento espec\u00edfico sobre la presencia de\n    la mujer en el mercado de trabajo, nos recuerda que la tasa de paro\n    femenino est\u00e1 en el 21,6 y el masculino en el 10,5; la tasa de\n    actividad en el 39,5 en el caso de las mujeres y en el 63,5 en el\n    caso de los varones; una tasa de paro superior para las mujeres y una\n    tasa de actividad inferior para las mujeres. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n podr\u00edamos hablar de los \u00edndices de temporalidad en este mismo\n    sector: 146.000 empleos temporales en el caso de las mujeres, 57.000\n    en el caso de los hombres; incluso el menor crecimiento de la tasa de\n    temporalidad de los hombres ha aumentado la distancia entre hombres y\n    mujeres en este terreno. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n en la memoria del CES de 1999 se\n    mostraba la preocupaci\u00f3n de que en el segmento en donde se est\u00e1\n    produciendo un mayor crecimiento de la ocupaci\u00f3n femenina, que es en\n    el de las mujeres j\u00f3venes, de cerca de 59.000 demandantes de\n    ocupaci\u00f3n, hombres entre 24 y 34 a\u00f1os, encuentran trabajo 13.000, y\n    en un grupo de 106.000 mujeres entre 24 y 34 a\u00f1os encuentran trabajo\n    tan s\u00f3lo 8.000. ...\"", "\"... En un reciente debate que se tuvo en la Comisi\u00f3n Mixta con la\n    presencia del propio ministro se apuntaron algunas cifras: la\n    subrepresentaci\u00f3n del colectivo de mujeres en determinados empleos,\n    en funci\u00f3n de la edad y de sus niveles de formaci\u00f3n, o finalmente, de\n    manera m\u00e1s preocupante las diferencias retributivas que a\u00fan existen\n    entre hombres y mujeres; las \u00faltimas cifras nos hablan de un 76 por\n    ciento de acercamiento a la retribuci\u00f3n de los varones. ...\"", "\"... Estas cifras\n    tambi\u00e9n nos pueden indicar cu\u00e1les son algunos de los males profundos\n    que aquejan al conjunto del mercado de trabajo en Espa\u00f1a, haciendo\n    espec\u00edfica referencia al \u00e1mbito de las mujeres. ...\"", "\"... He de decir tambi\u00e9n que la reflexi\u00f3n y las propuestas van m\u00e1s all\u00e1 de\n    lo que son estrictamente las pol\u00edticas activas de empleo y que como\n    m\u00ednimo deber\u00edamos plantear una reflexi\u00f3n sobre la realidad formativa\n    de las mujeres en Espa\u00f1a, sobre la realidad de varias generaciones de\n    mujeres que no han podido acceder a niveles de formaci\u00f3n \u00f3ptimos. ...\"", "\"... Es evidente que este no es un problema tan s\u00f3lo de Espa\u00f1a sino del\n    conjunto de la Uni\u00f3n Europea, y no es casualidad que en el conjunto\n    de instrumentos que la Uni\u00f3n ha impulsado en los \u00faltimos a\u00f1os en\n    relaci\u00f3n a las materias relacionadas con la ocupaci\u00f3n se haya\n    incorporado un mandato espec\u00edfico para impulsar precisamente las\n    pol\u00edticas activas en el terreno de la igualdad de oportunidades, en\n    la lucha contra la subrepresentaci\u00f3n de las mujeres en ciertos\n    sectores de actividad y profesiones, etc\u00e9tera; en concreto la\n    directriz 16 de la Uni\u00f3n Europea en este \u00e1mbito. ...\"", "\"... El\n    Gobierno en su balance nos recuerda que se han realizado cerca de\n    600.000 actuaciones en el \u00e1mbito de la inserci\u00f3n a colectivos de\n    mujeres. ...\"", "\"... El Gobierno nos recuerda ese incremento de m\u00e1s de cinco\n    puntos en las bonificaciones para empleo estable para los colectivos\n    de mujeres. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, en la propuesta del nuevo plan, el plan hoy\n    vigente, el plan del a\u00f1o 2000, sobre esas medidas se han incrementado\n    nuevas propuestas: diez puntos m\u00e1s para las paradas de larga duraci\u00f3n\n    y mayores de 45 a\u00f1os, el aumento de los supuestos donde es posible\n    esa bonificaci\u00f3n para la contrataci\u00f3n en colectivos y profesiones\n    subrepresentadas, 903 millones para fomentar el esp\u00edritu emprendedor\n    entre las mujeres, el compromiso, gen\u00e9rico por otro lado, de\n    impulsar, a trav\u00e9s de acuerdos con las comunidades aut\u00f3nomas, una red\n    asistencial en el terreno de las guarder\u00edas y m\u00e1s programas\n    relacionados con la formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Nos parece que el conjunto de la C\u00e1mara coincidir\u00e1 en la necesidad,\n    en el terreno de la ocupaci\u00f3n femenina, de avanzar en Espa\u00f1a hacia la\n    convergencia real con el conjunto de la Uni\u00f3n Europea, que ese quiz\u00e1\n    es el objetivo m\u00e1s importante para conseguir esa plena igualdad de\n    oportunidades entre mujeres y hombres, porque en definitiva, desde\n    una perspectiva quiz\u00e1 estrictamente muy ego\u00edsta, pero al mismo tiempo\n    muy responsable, la capacidad de mantener y potenciar nuestro Estado\n    del bienestar va a depender de nuestra capacidad de movilizar la\n    fuerza laboral que representan las mujeres. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "atenci\u00f3n": [21], "vida familiar": [17, 18, 19, 20], "mujeres": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "social": [15, 16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como bien dec\u00eda, en aspectos formales conocemos ambos la existencia\n    de una Comisi\u00f3n Mixta CongresoSenado de Igualdad de Derechos de la\n    Mujer, en la que tambi\u00e9n he tenido ocasi\u00f3n de comparecer hace muy\n    pocas fechas, pero es bueno por la propia importancia de la materia\n    que ese debate tenga lugar tambi\u00e9n en el plenario. ...\"", "\"... Las sociedades no voy a decir desarrolladas, dir\u00e9\n    inteligentes, ven precisamente en el potencial femenino de\n    incorporaci\u00f3n plena al mercado de trabajo, si es posible con esa real\n    igualdad de oportunidades, la soluci\u00f3n  a muchos de los problemas que\n    hoy tenemos planteados, especialmente el problema crucial de mantener\n    y de perfeccionar los niveles de bienestar y de riqueza que tiene esa\n    sociedad a la que nos honra pertenecer. ...\"", "\"... Sin duda alguna en estos a\u00f1os se ha podido demostrar no solamente que\n    se pod\u00eda crear empleo y que el empleo pod\u00eda alcanzar a j\u00f3venes y a\n    mayores sino que tambi\u00e9n pod\u00eda alcanzar con razonable igualdad a\n    hombres  y a mujeres. ...\"", "\"... En un plazo breve -un mes como m\u00e1ximo- el Consejo de Ministros\n    aprobar\u00e1 el Observatorio de Igualdad de Oportunidades, que es una\n    vieja pretensi\u00f3n no solamente de quien les habla, sino tambi\u00e9n del\n    propio Parlamento, puesto que estaba contenido en el Plan de\n    igualdades, y que supongo que permitir\u00e1, con el concurso de otras\n    administraciones -a estos efectos es muy importante la presencia de\n    las comunidades aut\u00f3nomas-, mejorar la calidad estad\u00edstica e\n    intentar, a diferencia de lo que suced\u00eda hace unos instantes en esta\n    tribuna, que las cifras sean verdaderamente una buena base de trabajo\n    y no un arma arrojadiza, que es otra costumbre que, en materias como\n    \u00e9sta, podr\u00edamos erradicar. ...\"", "\"... Por decirlo de alguna manera, el Gobierno\n    desea dar continuidad a lo que creo que es un balance positivo de los\n    anteriores planes, dar continuidad a lo que fue expuesto de forma\n    exhaustiva en la Comisi\u00f3n Mixta Congreso-Senado de Igualdad de\n    Derechos de la Mujer e intentar que muchas de las herramientas, que,\n    insisto, no son exclusivas de una u otra administraci\u00f3n -no me gusta\n    hablar tanto el lenguaje de las competencias-, puedan ser puestas en\n    com\u00fan para buscar esa coordinaci\u00f3n y esa mejora de esfuerzos. ...\"", "\"... Lo digo\n    en una Espa\u00f1a que camina hacia una descentralizaci\u00f3n plena de la\n    capacidad formativa, hacia pol\u00edticas como es la atenci\u00f3n a los\n    menores o, dicho de otra manera, de atenci\u00f3n  a la familia, en las que\n    tambi\u00e9n, como dec\u00eda antes, creo que van a poder opinar los que pueden\n    y deben opinar -comunidades aut\u00f3nomas e incluso ayuntamientos-,\n    y tratando tambi\u00e9n de preservar lo que creo que ha sido un gran activo\n    del Parlamento espa\u00f1ol: ese deseo de ir buscando verdaderas\n    condiciones de igualdad. ...\"", "\"... Me parece que es bueno que hoy tambi\u00e9n haya\n    debates en los que se ponga de manifiesto que las mujeres, nuestras\n    mujeres en la sociedad espa\u00f1ola no son ese problema que algunos\n    quer\u00edan hacer ver de que afeaban las estad\u00edsticas en su deseo de\n    incorporarse con plenitud al mercado laboral, ya que ello significa\n    incorporarse en plenitud a una\n    posibilidad de autonom\u00eda econ\u00f3mica, de poder desarrollar su propio\n    proyecto, y bueno es que lo hagamos desde una experiencia que yo\n    califico de positiva. ...\"", "\"... Sin duda alguna en estos a\u00f1os se ha podido demostrar no solamente que\n    se pod\u00eda crear empleo y que el empleo pod\u00eda alcanzar a j\u00f3venes y a\n    mayores sino que tambi\u00e9n pod\u00eda alcanzar con razonable igualdad a\n    hombres  y a mujeres. ...\"", "\"... Ese es el camino correcto, porque,\n    como tambi\u00e9n se pon\u00eda de manifiesto,  a pesar de la enorme diferencia\n    que a\u00fan persiste entre la tasa de actividad, entre la disposici\u00f3n al\n    trabajo de hombres y mujeres en Espa\u00f1a, que tambi\u00e9n nos lo recuerda\n    el reciente informe de la Comisi\u00f3n Europea, no es menos cierto que\n    las velocidades empiezan a ser adecuadas; ha crecido la tasa de\n    actividad masculina, bien que medio punto, y pr\u00e1cticamente m\u00e1s de\n    tres puntos la tasa de actividad femenina. ...\"", "\"... Eso se mide en raz\u00f3n de la empleabilidad y de la actitud y\n    capacidad profesional que tengan nuestras mujeres, y esto para las\n    mujeres j\u00f3venes empieza a no ser una dificultad intr\u00ednseca. ...\"", "\"... Felizmente ya no hay esa discriminaci\u00f3n sistem\u00e1tica hacia las\n    mujeres, discriminaci\u00f3n negativa a favor de los varones cuando los\n    recursos econ\u00f3micos eran escasos,  y eso creo que obedece tambi\u00e9n a\n    que felizmente hemos mejorado de una manera importante, sustancial,\n    nuestro sistema educativo p\u00fablico. ...\"", "\"... A veces, el problema no es tanto de acceso, especialmente para\n    nuestras j\u00f3venes, como se se\u00f1alaba tambi\u00e9n por parte del\n    interpelante, sino de distinguir bien que junto a esas j\u00f3venes con\n    una formaci\u00f3n perfectamente equiparable cuando no superior a la de\n    los varones, coexiste y convive un importante n\u00famero de mujeres de\n    m\u00e1s edad, que esas, s\u00ed, sufrieron en su d\u00eda bien una discriminaci\u00f3n o\n    bien una importante interrupci\u00f3n y, en consecuencia, una p\u00e9rdida real\n    de capacidad profesional. ...\"", "\"... En consecuencia, la orientaci\u00f3n tiene que ser fundamentalmente la\n    concesi\u00f3n de oportunidades reales de empleo a las mujeres j\u00f3venes y\n    que ya re\u00fanen los requisitos de cualificaci\u00f3n y de aptitud, y de\n    reciclado, por decirlo de alguna manera, para en este segundo caso\n    dotar a las mujeres de m\u00e1s edad de las herramientas de empleabilidad\n    que no pudieron adquirir en su d\u00eda o que perdieron por raz\u00f3n de\n    intentar una vida familiar. ...\"", "\"... Esta es una de las materias que est\u00e1 siendo objeto\n    de un tratamiento correcto por parte de los agentes sociales desde la\n    convicci\u00f3n de que ser\u00eda un tremendo despilfarro nacional no saber\n    utilizar inteligentemente en Espa\u00f1a el gran potencial no solamente\n    econ\u00f3mico, sino, lo que es m\u00e1s importante, social que aportan las\n    mujeres. ...\"", "\"... Si\n    a veces se producen discriminaciones de car\u00e1cter salarial es porque\n    no hay entre quienes deciden sobre salarios, sobre jornadas de\n    trabajo un n\u00famero suficiente de mujeres representadas. ...\"", "\"... Esta es una de las materias que est\u00e1 siendo objeto\n    de un tratamiento correcto por parte de los agentes sociales desde la\n    convicci\u00f3n de que ser\u00eda un tremendo despilfarro nacional no saber\n    utilizar inteligentemente en Espa\u00f1a el gran potencial no solamente\n    econ\u00f3mico, sino, lo que es m\u00e1s importante, social que aportan las\n    mujeres. ...\"", "\"... Esos son los objetivos que tenemos\n    que marcarnos y si no fuimos capaces, a pesar de la buena fe y de la\n    buena voluntad, de acertar al m\u00e1ximo en su implantaci\u00f3n o, dicho de\n    otra manera, si est\u00e1 creciendo por debajo de lo que todos pod\u00edamos\n    imaginar y dese\u00e1bamos, estoy seguro de que esta nueva ronda de\n    di\u00e1logo social es una buena ocasi\u00f3n para perfeccionar estos\n    instrumentos, instrumentos que pasan tambi\u00e9n por la permanente\n    vigilancia de lo que est\u00e1 sucediendo. ...\"", "\"... En muchos casos, esa pausa o ese decalaje\n    obedece a la propia circunstancia de intentar, en este caso,\n    conciliar esa vida familiar en circunstancias dif\u00edciles. ...\"", "\"... En consecuencia, la orientaci\u00f3n tiene que ser fundamentalmente la\n    concesi\u00f3n de oportunidades reales de empleo a las mujeres j\u00f3venes y\n    que ya re\u00fanen los requisitos de cualificaci\u00f3n y de aptitud, y de\n    reciclado, por decirlo de alguna manera, para en este segundo caso\n    dotar a las mujeres de m\u00e1s edad de las herramientas de empleabilidad\n    que no pudieron adquirir en su d\u00eda o que perdieron por raz\u00f3n de\n    intentar una vida familiar. ...\"", "\"... En cuanto a la permanencia, esta C\u00e1mara\n    tendr\u00e1 que seguir actuando con la suficiente inteligencia para\n    facilitar, para conciliar esa vida familiar y laboral, con todas las\n    herramientas que est\u00e9n a su alcance y apelando en este caso a la\n    cooperaci\u00f3n institucional. ...\"", "\"... Entre todos tendremos que ser capaces de hacer\n    esfuerzos de entendimiento que nos permitan que dentro de estos\n    instrumentos que son b\u00e1sicos especialmente en las edades de mayor\n    dificultad para esa conciliaci\u00f3n de vida familiar y laboral, puedan\n    hacerse acciones coordinadas y de cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo digo\n    en una Espa\u00f1a que camina hacia una descentralizaci\u00f3n plena de la\n    capacidad formativa, hacia pol\u00edticas como es la atenci\u00f3n a los\n    menores o, dicho de otra manera, de atenci\u00f3n  a la familia, en las que\n    tambi\u00e9n, como dec\u00eda antes, creo que van a poder opinar los que pueden\n    y deben opinar -comunidades aut\u00f3nomas e incluso ayuntamientos-,\n    y tratando tambi\u00e9n de preservar lo que creo que ha sido un gran activo\n    del Parlamento espa\u00f1ol: ese deseo de ir buscando verdaderas\n    condiciones de igualdad. ...\""]}, {"words": {"familias": [6], "igualdad": [0, 1], "mujeres": [2, 3, 4, 5], "social": [7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Entre las\n    recomendaciones espec\u00edficas, nos insiste -sin concretar demasiado\n    pero nos insiste- en la necesidad de promover en mayor grado la\n    agilizaci\u00f3n de la igualdad de oportunidades, al\n    objeto de elevar la tasa de empleo femenino hasta la media\n    comunitaria en un plazo acorde con la urgencia de dichas medidas. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, el se\u00f1or ministro ha hecho referencia a esa presencia en la\n    negociaci\u00f3n colectiva del cuadro relacionado con la igualdad de\n    oportunidades. ...\"", "\"... El balance que ha hecho la\n    comisaria con relaci\u00f3n al conjunto de planes de empleo existentes\n    entre los diversos miembros de la Uni\u00f3n, en el caso espec\u00edfico de las\n    recomendaciones que se efect\u00faan para Espa\u00f1a, constata nuestras cifras\n    preocupantes en materia de empleo para mujeres. ...\"", "\"... La propia Comisi\u00f3n\n    reconoce que aunque la tasa de empleo de las mujeres ha aumentado,\n    sigue siendo la m\u00e1s baja de Europa, el 37,6. ...\"", "\"... La diferencia entre\n    hombres y mujeres en cuanto al empleo, que asciende al 30,3, es la\n    m\u00e1s amplia de Europa. ...\"", "\"... Finalmente, nos parece que en el terreno de esas nuevas f\u00f3rmulas de\n    contrataci\u00f3n -que, como muy bien ha apuntado el ministro, no son\n    f\u00f3rmulas de contrataci\u00f3n pensadas para las mujeres, pero el entorno\n    europeo nos hace ver que se est\u00e1n convirtiendo en esa principal\n    generaci\u00f3n de empleo- habr\u00e1 que hacer un esfuerzo. ...\"", "\"... Usted sabe, por ejemplo, que en el caso de mi pa\u00eds, en Catalu\u00f1a, hace\n    cuesti\u00f3n de escasas semanas hubo un debate importante sobre esta\n    materia, un compromiso del Gobierno para avanzar en esas necesidades\n    reales hoy de las familias j\u00f3venes en Catalu\u00f1a, y creo que ah\u00ed el\n    compromiso del Gobierno del Estado deber\u00eda ser importante. ...\"", "\"... El Gobierno tiene la oportunidad, en la medida que\n    lidera ese di\u00e1logo social, de introducir propuestas en ese \u00e1mbito o\n    incluso en aquello que depende b\u00e1sicamente del Gobierno, que es en el\n    terreno de la Administraci\u00f3n p\u00fablica, donde quiz\u00e1 tambi\u00e9n deba ser\n    m\u00e1s valiente. ...\"", "\"... Es voluntad de nuestro grupo parlamentario para el pr\u00f3ximo periodo de\n    sesiones (con independencia de los avances, que esperamos que sean\n    positivos, que se produzcan en el terreno del di\u00e1logo social-\n    plantear propuestas concretas. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "vida familiar": [7], "mujeres": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Precisamente con un\n    apartado, uno de los grandes pilares, que es esa igualdad de\n    oportunidades. ...\"", "\"... perfectamente que hemos dado mayor prioridad a las mujeres que a\n    otros colectivos en el caso de las escuelas taller, de las casas de\n    oficio; y que son m\u00e1s intensas, a igualdad de condiciones, las\n    bonificaciones que conlleva la contrataci\u00f3n femenina. ...\"", "\"... Como dec\u00eda hace unos instantes, aunque con cierto retraso, al fin\n    llega ese observatorio y seguir\u00e1n llegando medidas, muchas de las\n    cuales no es necesario inventar como nuevas, sino simplemente seguir\n    la buena experiencia que nos han aportado anteriores planes de\n    igualdad. ...\"", "\"... Usted ha seguido en su base argumental ese informe de la Uni\u00f3n\n    Europea, de la comisaria Diamantopoulou, que ciertamente pone el dedo\n    en la llaga de lo que sigue siendo una realidad (como dec\u00edamos hace\n    unos instantes Espa\u00f1a sigue teniendo una tasa de actividad femenina\n    muy baja  y el desempleo tambi\u00e9n afecta en este caso con mayor\n    intensidad a las mujeres que a los hombres), pero tambi\u00e9n nos ha\n    dicho esta misma Comisi\u00f3n Europea que estamos actuando correctamente. ...\"", "\"... Como novedades, al final de la legislatura deber\u00edamos llegar con\n    marcos de apoyo m\u00e1s atractivos a las contrataciones estables de\n    mujeres que han sido madres. ...\"", "\"... En esa l\u00ednea de posibilitar que la mujer no solamente acceda a\n    profesiones en las que est\u00e1 subrepresentada, pero siempre con la\n    condici\u00f3n de asalariada, tambi\u00e9n le dec\u00eda que estamos intentando que\n    haya m\u00e1s mujeres empresarias. ...\"", "\"... perfectamente que hemos dado mayor prioridad a las mujeres que a\n    otros colectivos en el caso de las escuelas taller, de las casas de\n    oficio; y que son m\u00e1s intensas, a igualdad de condiciones, las\n    bonificaciones que conlleva la contrataci\u00f3n femenina. ...\"", "\"... Y tambi\u00e9n conf\u00edo en que a lo largo de esta legislatura\n    algunas de\n    esas medidas, que repito que en algunos casos no tienen que ser\n    necesariamente legislativas, sino de simple desarrollo de la Ley de\n    conciliaci\u00f3n de vida familiar, vayan teniendo esa natural\n    implementaci\u00f3n y puesta en funcionamiento. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "vida familiar": [17], "mujeres": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "social": [16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tengo que decirles que es una gozada que dos hombres, el\n    se\u00f1or Campuzano y el ministro de Trabajo, hablen aqu\u00ed de los derechos\n    de las mujeres, de la necesaria incorporaci\u00f3n de las mujeres al\n    trabajo, porque las mujeres tenemos muchas ganas de descansar y de\n    dejar de ser las vigilantes de la igualdad. ...\"", "\"... Entendemos\n    nosotros que el fomento de la igualdad entre hombres y mujeres\n    constituye, se\u00f1or ministro, el cuarto pilar de las directrices de\n    empleo, habiendo quedado palmariamente claro en el informe de la\n    Comisi\u00f3n Europea que Espa\u00f1a no ha aplicado satisfactoriamente este\n    pilar. ...\"", "\"... Por ello,\n    entendemos que Espa\u00f1a debe incorporar, en todas las l\u00edneas\n    directrices, para el 2001, el objetivo horizontal, consistente en\n    llevar a cabo acciones concretas para incluir la estrategia europea\n    de igualdad entre los g\u00e9neros, con el fin de suprimir las\n    discriminaciones, facilitar la incorporaci\u00f3n al trabajo y garantizar\n    la conciliaci\u00f3n de la vida laboral, el aprendizaje a lo largo de la\n    vida laboral  y la vida familiar. ...\"", "\"... Tengo que decirles que es una gozada que dos hombres, el\n    se\u00f1or Campuzano y el ministro de Trabajo, hablen aqu\u00ed de los derechos\n    de las mujeres, de la necesaria incorporaci\u00f3n de las mujeres al\n    trabajo, porque las mujeres tenemos muchas ganas de descansar y de\n    dejar de ser las vigilantes de la igualdad. ...\"", "\"... Quer\u00eda decirle al se\u00f1or Campuzano que mientras que para usted es un\n    est\u00edmulo el informe de la Comisi\u00f3n Europea, para m\u00ed es un varapalo al\n    Gobierno espa\u00f1ol por claro incumplimiento de las directrices que\n    tienen que ver con la incorporaci\u00f3n de las mujeres al mercado de\n    trabajo. ...\"", "\"... En la comparecencia que el ministro hizo en su\n    d\u00eda en la Comisi\u00f3n de Derechos de la Mujer nos dej\u00f3 claro que tiene\n    voluntad pol\u00edtica de cambiar las cosas en el colectivo de las\n    mujeres, pero m\u00e1s all\u00e1 de que esta diputada es muy cr\u00e9dula y le cree\n    plenamente, piensa que hace falta algo m\u00e1s que palabras para seguir\n    teniendo fe. ...\"", "\"... Quer\u00eda decir en la C\u00e1mara que este informe estimulante para\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 dice que Espa\u00f1a es el pa\u00eds que menos ha respetado\n    las l\u00edneas directrices de empleo para la mujer en 1999, con un \u00edndice\n    de incumplimiento del 82 por ciento para la mujer adulta y de un 79\n    por ciento para las mujeres j\u00f3venes. ...\"", "\"... Frente a esta situaci\u00f3n, la \u00fanica medida adoptada por Espa\u00f1a\n    ha sido la reducci\u00f3n de cotizaciones\n    empresariales para contratar a mujeres paradas de larga duraci\u00f3n\n    mayores de 45 a\u00f1os. ...\"", "\"... Pues bien, Espa\u00f1a est\u00e1 muy lejos de haber cumplido el objetivo\n    europeo de conseguir tambi\u00e9n la participaci\u00f3n de las mujeres en las\n    pol\u00edticas o en las medidas activas de empleo en proporci\u00f3n a la tasa\n    de paro femenino. ...\"", "\"... El flujo de entrada de las mujeres en el desempleo de larga duraci\u00f3n\n    se ha incrementado en comparaci\u00f3n con el de los hombres. ...\"", "\"... En 1999 el\n    flujo total fue del 11,9, distribuy\u00e9ndose as\u00ed: el 8,1 por ciento los\n    hombres y el 15 por ciento las mujeres. ...\"", "\"... Nosotros tambi\u00e9n estar\u00edamos de acuerdo en tratar de\n    hacer un esfuerzo para consensuar todo lo que tiene que ver con el\n    empleo de las mujeres, pero, m\u00e1s all\u00e1 del consenso, tendremos que ver\n    primero la disponibilidad del Gobierno y conocer la moci\u00f3n del grupo\n    interpelante en su totalidad para saber si finalmente podemos empezar\n     a caminar juntos o no. ...\"", "\"... Entendemos\n    nosotros que el fomento de la igualdad entre hombres y mujeres\n    constituye, se\u00f1or ministro, el cuarto pilar de las directrices de\n    empleo, habiendo quedado palmariamente claro en el informe de la\n    Comisi\u00f3n Europea que Espa\u00f1a no ha aplicado satisfactoriamente este\n    pilar. ...\"", "\"... Una vez que las mujeres han accedido al mercado de trabajo, contin\u00faan\n    enfrent\u00e1ndose a obst\u00e1culos inaceptables de car\u00e1cter social, fiscal,\n    educativo y cultural. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda, se\u00f1or ministro, que Espa\u00f1a apoyara la propuesta\n    de la Comisi\u00f3n de fijar objetivos anuales concretos en lo que se\n    refiere a la guardia de los ni\u00f1os y, en particular, a las guarder\u00edas\n    infantiles; objetivo indispensable para que la conciliaci\u00f3n entre la\n    vida laboral y familiar sea posible, aumentando esa red de apoyo\n    familiar que hoy no est\u00e1 a disposici\u00f3n de la sociedad y que\n    particularmente perjudica esa ausencia de redes de apoyo al colectivo\n    de las mujeres. ...\"", "\"... Finalmente, se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda decirle que el Gobierno, en\n    el 2001, deber\u00eda comprometerse con mayor energ\u00eda en favorecer el\n    acceso de las mujeres al\n    mercado de trabajo. ...\"", "\"... Una vez que las mujeres han accedido al mercado de trabajo, contin\u00faan\n    enfrent\u00e1ndose a obst\u00e1culos inaceptables de car\u00e1cter social, fiscal,\n    educativo y cultural. ...\"", "\"... Por ello,\n    entendemos que Espa\u00f1a debe incorporar, en todas las l\u00edneas\n    directrices, para el 2001, el objetivo horizontal, consistente en\n    llevar a cabo acciones concretas para incluir la estrategia europea\n    de igualdad entre los g\u00e9neros, con el fin de suprimir las\n    discriminaciones, facilitar la incorporaci\u00f3n al trabajo y garantizar\n    la conciliaci\u00f3n de la vida laboral, el aprendizaje a lo largo de la\n    vida laboral  y la vida familiar. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "servicios sociales": [3], "mujeres": [4, 5, 6], "social": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar, y muy brevemente, debo decir que desde el Grupo\n    Parlamentario Socialista hoy no fijaremos posici\u00f3n sobre este tema y\n    esperaremos a que sea presentada la moci\u00f3n para ver cu\u00e1l es el\n    contenido de la misma y comprobar si podemos llegar a un consenso en\n    un tema tan importante como es el de la igualdad de la mujer en el\n    mercado laboral. ...\"", "\"... Y no\n    s\u00f3lo dificultades de acceder al mercado laboral, sino una vez que ya\n    lo han conseguido encuentran muchas dificultades para esa igualdad de\n    condiciones con sus compa\u00f1eros. ...\"", "\"... Ante esa\n    realidad, todos debemos ser conscientes de la misma e intentar poner\n    en marcha no s\u00f3lo pol\u00edticas\n    activas de empleo que favorezcan esta igualdad de oportunidades de la\n    mujer en el mercado laboral, sino unas pol\u00edticas integrales, ya que\n    el problema no es exclusivamente de empleo, sino social y viene de\n    ra\u00edz,  y de esa manera tenemos que atajarlo. ...\"", "\"... Es cierto que ese tema corresponde a las\n    comunidades aut\u00f3nomas y a los ayuntamientos, pero tambi\u00e9n que existe\n    un plan concertado de servicios sociales y que necesitamos dotarlo\n    econ\u00f3micamente de una forma fuerte para que esos programas se puedan\n    desarrollar y no lo tengan que hacer con cargo a las comunidades\n    aut\u00f3nomas o a los ayuntamientos que realmente tienen voluntad de\n    trabajar en este tema. ...\"", "\"... Por lo tanto,\n    considero que es m\u00e1s importante que bajemos a la ra\u00edz del problema y\n    que consideremos que detr\u00e1s de esas cifras lo que est\u00e1n son mujeres\n    con muchas dificultades a la hora de acceder al mercado laboral. ...\"", "\"... Es una realidad que, ante un mismo\n    trabajo, todav\u00eda existen muchas mujeres que est\u00e1n cobrando sueldos\n    m\u00e1s bajos que sus compa\u00f1eros realizando la misma tarea. ...\"", "\"... Es cierto, como antes\n    comentaba el se\u00f1or ministro, que las mujeres, sobre todo las j\u00f3venes,\n    por suerte, cada vez est\u00e1n m\u00e1s cualificadas  y tienen una mayor\n    formaci\u00f3n para poder acceder  a esos empleos, pero tambi\u00e9n lo es\n    -aunque considero que penoso- que cada vez las mujeres se est\u00e1n\n    empleando m\u00e1s en puestos de trabajo de baja cualificaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ante esa\n    realidad, todos debemos ser conscientes de la misma e intentar poner\n    en marcha no s\u00f3lo pol\u00edticas\n    activas de empleo que favorezcan esta igualdad de oportunidades de la\n    mujer en el mercado laboral, sino unas pol\u00edticas integrales, ya que\n    el problema no es exclusivamente de empleo, sino social y viene de\n    ra\u00edz,  y de esa manera tenemos que atajarlo. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "mujeres": [3, 4, 5, 6], "social": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, esa recomendaci\u00f3n que se ha\n    hecho a Espa\u00f1a de proseguir en los esfuerzos para integrar en mayor\n    grado la igualdad, tambi\u00e9n se ha hecho -aqu\u00ed est\u00e1 y lo tienen  a su\n    disposici\u00f3n todas SS.SS.- a Dinamarca, Alemania, Grecia, Irlanda,\n    Italia, Luxemburgo, Austria, Portugal, Finlandia, Suecia y Reino\n    Unido. ...\"", "\"... Es decir, es algo en com\u00fan, porque el hecho de conseguir ese\n    objetivo de la igualdad real es un empe\u00f1o compartido por toda la\n    sociedad europea y, por tanto, no es Espa\u00f1a una excepci\u00f3n. ...\"", "\"... Sabemos que todos los esfuerzos son necesarios\n    y deseamos que este debate que hoy se ha iniciado aqu\u00ed y que\n    consideramos positivo tenga como colof\u00f3n una moci\u00f3n que sea reflejo\n    de la colaboraci\u00f3n y del consenso de todos los grupos de la C\u00e1mara,\n    en cuanto a esas acciones positivas que sin duda nuestro grupo\n    necesita y que sabe que son importantes para avanzar con m\u00e1s\n    intensidad en el logro de esa igualdad real. ...\"", "\"... Se ha recordado que la tasa de actividad femenina se ha incrementado\n    en m\u00e1s de tres puntos, como tambi\u00e9n que m\u00e1s de 1.400.000 mujeres\n    tienen hoy un nuevo contrato indefinido, de la misma manera que\n    1.200.000 mujeres se han afiliado desde el a\u00f1o 1996 a la Seguridad\n    Social. ...\"", "\"... Es un tema importante para todas las mujeres, porque\n    significa no s\u00f3lo seguridad para el presente, sino tambi\u00e9n para un\n    futuro. ...\"", "\"... Pero nos alegra haber escuchado aqu\u00ed al\n    se\u00f1or ministro que se van a seguir intensificando esas medidas que en\n    estos cuatro a\u00f1os han permitido que hayamos avanzado en los t\u00e9rminos\n    que aqu\u00ed hemos se\u00f1alado, que se va a persistir, por tanto, en lo que\n    supone progreso, en lo que supone bienestar y mejora de esa situaci\u00f3n\n    laboral para toda la sociedad y de una manera especial para las\n    mujeres. ...\"", "\"... Afortunamente, el empleo sigue siendo una obsesi\u00f3n del Partido\n    Popular y del actual Gobierno, lo\n    que est\u00e1 beneficiando a muchas mujeres y confiamos en que siga\n    benefici\u00e1ndolas. ...\"", "\"... Se ha recordado que la tasa de actividad femenina se ha incrementado\n    en m\u00e1s de tres puntos, como tambi\u00e9n que m\u00e1s de 1.400.000 mujeres\n    tienen hoy un nuevo contrato indefinido, de la misma manera que\n    1.200.000 mujeres se han afiliado desde el a\u00f1o 1996 a la Seguridad\n    Social. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 59], "party": "Jos\u00e9 Luis Centella G\u00f3mez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 9, 10, 13, 16, 17, 19, 20, 21, 24, 26, 29, 31, 33, 35, 36, 37, 38, 40, 42, 45, 47, 48, 50, 52, 53, 56, 58, 61], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [8, 11, 12, 14, 15, 27, 28, 30, 32, 34, 43, 44, 46, 60], "party": "Iratxe Garc\u00eda P\u00e9rez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [18, 39, 41, 54, 55, 57], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [22, 23, 25], "party": "JUAN JOS\u00c9 OTXOA DE ERIBE ELORZA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [49, 51], "party": "Jos\u00e9 N\u00fa\u00f1ez Castain", "name": "Mixto"}]}