{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Queda mucho por hacer en la seguridad\n    mar\u00edtima, aunque hemos avanzado mucho en las normas de la Uni\u00f3n Europea y\n    en las normas internas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#1683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    JUSTIFICA EL INCREMENTO ESPECTACULAR DEL PRECIO DE LA VIVIENDA EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO\n    JUSTIFICA EL INCREMENTO ESPECTACULAR DEL PRECIO DE LA VIVIENDA EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [10], "j\u00f3venes": [11], "precio": [7, 8, 9], "suelo": [5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda a usted y a su\n    Gobierno le pasa lo mismo que con otras promesas, como las que ata\u00f1en a\n    la regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministro dijo que iba a hacer una legislaci\u00f3n  -que aprob\u00f3- para\n    abaratar el precio del suelo y la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos cinco a\u00f1os, el\n    precio de la vivienda en Espa\u00f1a ha aumentado el 50 por ciento, y el 100\n    por ciento el precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de las familias tienen que\n    dedicar un tercio de sus ingresos anuales al pago de su vivienda; muchas\n    no pueden acceder a ella, especialmente los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1or Aznar, \u00bfc\u00f3mo justifica el Gobierno el\n    incremento espectacular del precio de la vivienda en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministro dijo que iba a hacer una legislaci\u00f3n  -que aprob\u00f3- para\n    abaratar el precio del suelo y la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos cinco a\u00f1os, el\n    precio de la vivienda en Espa\u00f1a ha aumentado el 50 por ciento, y el 100\n    por ciento el precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministro dijo que iba a hacer una legislaci\u00f3n  -que aprob\u00f3- para\n    abaratar el precio del suelo y la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos cinco a\u00f1os, el\n    precio de la vivienda en Espa\u00f1a ha aumentado el 50 por ciento, y el 100\n    por ciento el precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1or Aznar, \u00bfc\u00f3mo justifica el Gobierno el\n    incremento espectacular del precio de la vivienda en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de las familias tienen que\n    dedicar un tercio de sus ingresos anuales al pago de su vivienda; muchas\n    no pueden acceder a ella, especialmente los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de las familias tienen que\n    dedicar un tercio de sus ingresos anuales al pago de su vivienda; muchas\n    no pueden acceder a ella, especialmente los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  La misi\u00f3n del Gobierno,\n    se\u00f1or\u00eda, no es justificar, sino tomar iniciativas, como lo ha hecho\n    recientemente en la Conferencia sectorial de vivienda con las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Es normal que la vivienda vaya as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [8], "suelo": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Es normal que la vivienda vaya as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no es\n    capaz de explicar ni de justificar, es que ni siquiera lo han analizado y\n    no tienen capacidad de entender lo que pasa con la vivienda en este pa\u00eds;\n    es evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha originado una gran transferencia de\n    renta y de riqueza de las familias a pocas manos, de aquellos que quieren\n    comprar una vivienda y acceder a ella, a muy pocas manos, y un proceso de\n    degradaci\u00f3n en el \u00e1mbito urbano como consecuencia de esta pol\u00edtica de\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que pone el suelo\n    al servicio de una vivienda accesible; que sit\u00faa el suelo y la ciudad\n    como derechos de la ciudadan\u00eda; que intenta -y consigue- que la vivienda\n    sea un bien social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha pasado que hicieron una\n    legislaci\u00f3n para liberar el suelo, que ha supuesto la apropiaci\u00f3n del\n    suelo en pocas manos; el control de pocos promotores inmobiliarios en un\n    proceso de especulaci\u00f3n, porque el principio de la oferta y la demanda no\n    funciona en materia de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha originado una gran transferencia de\n    renta y de riqueza de las familias a pocas manos, de aquellos que quieren\n    comprar una vivienda y acceder a ella, a muy pocas manos, y un proceso de\n    degradaci\u00f3n en el \u00e1mbito urbano como consecuencia de esta pol\u00edtica de\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, el Partido Socialista ha presentado una ley para modificar la\n    legislaci\u00f3n del suelo y el valor del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que pone el suelo\n    al servicio de una vivienda accesible; que sit\u00faa el suelo y la ciudad\n    como derechos de la ciudadan\u00eda; que intenta -y consigue- que la vivienda\n    sea un bien social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha originado una gran transferencia de\n    renta y de riqueza de las familias a pocas manos, de aquellos que quieren\n    comprar una vivienda y acceder a ella, a muy pocas manos, y un proceso de\n    degradaci\u00f3n en el \u00e1mbito urbano como consecuencia de esta pol\u00edtica de\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "vivienda protegida": [13], "suelo": [5, 6, 7], "familias": [11], "precio": [8, 9, 10], "j\u00f3venes": [12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, distinguiendo\n    entre lo que estamos hablando, me referir\u00e9 primero a la vivienda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    1996 a 2002, el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, que es el\n    \u00fanico que fijan el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas, ha subido tan\n    s\u00f3lo a ritmos inferiores al 3 por ciento anual, y durante varios a\u00f1os no\n    ha subido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, es necesario impulsar m\u00e1s a\u00fan la vivienda protegida, y ese es el\n    fin del plan que iniciamos el a\u00f1o pasado, con una inversi\u00f3n de 3.400\n    millones de euros, con ayudas para pagar las entradas, con ayudas a los\n    j\u00f3venes y a las familias con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gran problema, se\u00f1or\u00eda, est\u00e1 en la\n    vivienda libre, que se rige por precios de mercado; as\u00ed son las cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es verdad,\n    se\u00f1or\u00eda, que la vivienda libre ha aumentado su precio un 60 por ciento en\n    seis a\u00f1os; en ese mismo per\u00edodo, el precio del suelo ha aumentado un 120\n    por ciento, que algo tendr\u00e1 que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es verdad,\n    se\u00f1or\u00eda, que la vivienda libre ha aumentado su precio un 60 por ciento en\n    seis a\u00f1os; en ese mismo per\u00edodo, el precio del suelo ha aumentado un 120\n    por ciento, que algo tendr\u00e1 que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se nos sugiere en algunas propuestas, se\u00f1or\u00eda, es volver a recetas\n    anteriores, que fueron las que provocaron un incremento del precio del\n    suelo en esos a\u00f1os del 225 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hace falta es agilizar la\n    gesti\u00f3n del suelo, quitarle trabas, quitar intervencionismo y alentar su\n    edificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    1996 a 2002, el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, que es el\n    \u00fanico que fijan el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas, ha subido tan\n    s\u00f3lo a ritmos inferiores al 3 por ciento anual, y durante varios a\u00f1os no\n    ha subido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es verdad,\n    se\u00f1or\u00eda, que la vivienda libre ha aumentado su precio un 60 por ciento en\n    seis a\u00f1os; en ese mismo per\u00edodo, el precio del suelo ha aumentado un 120\n    por ciento, que algo tendr\u00e1 que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se nos sugiere en algunas propuestas, se\u00f1or\u00eda, es volver a recetas\n    anteriores, que fueron las que provocaron un incremento del precio del\n    suelo en esos a\u00f1os del 225 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, es necesario impulsar m\u00e1s a\u00fan la vivienda protegida, y ese es el\n    fin del plan que iniciamos el a\u00f1o pasado, con una inversi\u00f3n de 3.400\n    millones de euros, con ayudas para pagar las entradas, con ayudas a los\n    j\u00f3venes y a las familias con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, es necesario impulsar m\u00e1s a\u00fan la vivienda protegida, y ese es el\n    fin del plan que iniciamos el a\u00f1o pasado, con una inversi\u00f3n de 3.400\n    millones de euros, con ayudas para pagar las entradas, con ayudas a los\n    j\u00f3venes y a las familias con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, es necesario impulsar m\u00e1s a\u00fan la vivienda protegida, y ese es el\n    fin del plan que iniciamos el a\u00f1o pasado, con una inversi\u00f3n de 3.400\n    millones de euros, con ayudas para pagar las entradas, con ayudas a los\n    j\u00f3venes y a las familias con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, la econom\u00eda espa\u00f1ola, a lo largo del a\u00f1o\n    2002, ha tenido un comportamiento\n    que podemos calificar de positivo si no nos olvidamos del proceso de\n    desaceleraci\u00f3n en el que estaba inmersa la econom\u00eda mundial y comparamos\n    los resultados obtenidos por nuestro pa\u00eds con los logrados por la mayor\u00eda\n    de los pa\u00edses, tanto dentro como fuera de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, el \u00edndice de precios al consumo no ha acompa\u00f1ado esta\n    evoluci\u00f3n positiva de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, en el Grupo Parlamentario Popular consideramos que se trata de\n    una situaci\u00f3n coyuntural y confiamos en que este a\u00f1o se podr\u00e1 observar un\n    cambio m\u00e1s favorable de la evoluci\u00f3n del IPC si el Gobierno contin\u00faa con\n    las pol\u00edticas de estabilidad presupuestaria y de reformas estructurales\n    que nos permitan avanzar en una mayor flexibilidad de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, junto a un aumento en el nivel de competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, quisiera preguntarle al vicepresidente segundo del Gobierno\n    y ministro de Econom\u00eda sobre la evoluci\u00f3n de los precios en el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3, 4], "energ\u00e9tico": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En principio, el sector energ\u00e9tico -principalmente el precio del\n    crudo- ha tenido una contribuci\u00f3n decisiva en el crecimiento de los\n    precios en nuestra econom\u00eda, como lo demuestra que en diciembre del a\u00f1o\n    2001 nos encontr\u00e1bamos con una ca\u00edda del precio de la energ\u00eda del 10,6,\n    mientras que en diciembre del a\u00f1o 2002 los precios hab\u00edan crecido un 5,7\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peor momento del a\u00f1o 2002 estuvo en la primavera, mayo y junio, y a\n    partir de entonces se observa una tendencia que, si el precio del crudo\n    en el \u00e1mbito internacional se consolida en una reducci\u00f3n a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos meses, permitir\u00e1, sin duda, que la econom\u00eda espa\u00f1ola pueda\n    continuar creciendo de manera estable como lo est\u00e1 haciendo y con una\n    reducci\u00f3n de las tensiones inflacionistas, a lo que contribuyen tambi\u00e9n\n    las pol\u00edticas de moderaci\u00f3n salarial de los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En principio, el sector energ\u00e9tico -principalmente el precio del\n    crudo- ha tenido una contribuci\u00f3n decisiva en el crecimiento de los\n    precios en nuestra econom\u00eda, como lo demuestra que en diciembre del a\u00f1o\n    2001 nos encontr\u00e1bamos con una ca\u00edda del precio de la energ\u00eda del 10,6,\n    mientras que en diciembre del a\u00f1o 2002 los precios hab\u00edan crecido un 5,7\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que podr\u00edamos denominar la inflaci\u00f3n sin los elementos m\u00e1s vol\u00e1tiles,\n    es decir, energ\u00eda y alimentos, nos indica, sin embargo, una reducci\u00f3n de\n    las tensiones inflacionistas, puesto que \u00e9stas se han situado ya en el\n    3,5 y ha venido bajando en la segunda parte del a\u00f1o, lo cual en opini\u00f3n\n    del Gobierno indica claramente que las tensiones inflacionistas en\n    nuestra econom\u00eda se est\u00e1n reduciendo, como lo demuestra tambi\u00e9n la\n    p\u00e9rdida de tensi\u00f3n en los bienes industriales o energ\u00e9ticos, que son\n    aquellos que tienen que competir internacionalmente, aunque se mantienen\n    en los servicios tensiones inflacionistas, principalmente en el grupo de\n    hoteles, caf\u00e9s y restaurantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peor momento del a\u00f1o 2002 estuvo en la primavera, mayo y junio, y a\n    partir de entonces se observa una tendencia que, si el precio del crudo\n    en el \u00e1mbito internacional se consolida en una reducci\u00f3n a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos meses, permitir\u00e1, sin duda, que la econom\u00eda espa\u00f1ola pueda\n    continuar creciendo de manera estable como lo est\u00e1 haciendo y con una\n    reducci\u00f3n de las tensiones inflacionistas, a lo que contribuyen tambi\u00e9n\n    las pol\u00edticas de moderaci\u00f3n salarial de los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En principio, el sector energ\u00e9tico -principalmente el precio del\n    crudo- ha tenido una contribuci\u00f3n decisiva en el crecimiento de los\n    precios en nuestra econom\u00eda, como lo demuestra que en diciembre del a\u00f1o\n    2001 nos encontr\u00e1bamos con una ca\u00edda del precio de la energ\u00eda del 10,6,\n    mientras que en diciembre del a\u00f1o 2002 los precios hab\u00edan crecido un 5,7\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, el a\u00f1o 2003 pasar\u00e1 a la historia energ\u00e9tica de\n    Espa\u00f1a como el a\u00f1o de la libertad total de elecci\u00f3n de suministrador\n    energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todos sabemos que desde que el Gobierno en 1997 comenz\u00f3 con una\n    progresiva liberalizaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico las tarifas se han\n    reducido en un 20 por ciento en t\u00e9rminos nominales y en un 30 por ciento\n    en t\u00e9rminos reales, y cabe destacar que, gracias al nuevo marco tarifario\n    2003-2010 -que, por cierto, da estabilidad para inversiones de m\u00e1s de\n    6.500 millones de euros-, las tarifas s\u00f3lo subir\u00e1n un 1,4 por ciento de\n    media hasta 2010, y esto se traduce en un dato muy significativo,\n    se\u00f1or\u00edas: las tarifas de 2010 ser\u00e1n un 10 por ciento m\u00e1s baratas que lo\n    que eran en 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, la reci\u00e9n estrenada liberalizaci\u00f3n\n    total es s\u00f3lo una parte del nuevo modelo energ\u00e9tico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Efectivamente, la calidad del suministro el\u00e9ctrico es probablemente uno de\n    los elementos que mejor nos pueden demostrar el servicio que al conjunto\n    de los ciudadanos da el sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol y en concreto el\n    sector el\u00e9ctrico y tambi\u00e9n la actuaci\u00f3n de las autoridades p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho, como ha\n    mencionado S.S., de que el a\u00f1o 2003 suponga la total liberalizaci\u00f3n de\n    nuestro sistema energ\u00e9tico indica claramente que el modelo comenzado por\n    el Gobierno en el a\u00f1o 1997 beneficia no s\u00f3lo a los consumidores de hoy\n    sino tambi\u00e9n a los de ma\u00f1ana con un sistema el\u00e9ctrico cada vez m\u00e1s\n    eficiente, que prima la calidad de servicio a los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... DE QU\u00c9 MANERA LAS\n    MEDIDAS IMPULSADAS POR EL GOBIERNO EN EL MARCO DEL PLAN DE LUCHA CONTRA\n    LA DELINCUENCIA PUEDEN BENEFICIAR A LA SEGURIDAD DE LOS TURISTAS QUE\n    RECIBE ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... DE QU\u00c9 MANERA LAS\n    MEDIDAS IMPULSADAS POR EL GOBIERNO EN EL MARCO DEL PLAN DE LUCHA CONTRA\n    LA DELINCUENCIA PUEDEN BENEFICIAR A LA SEGURIDAD DE LOS TURISTAS QUE\n    RECIBE ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, en el momento de elegir el lugar al que quiere\n    viajar, las estad\u00edsticas nos dicen que el turista valora principalmente\n    la seguridad del destino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, tambi\u00e9n nos parece relevante que en sede\n    parlamentaria el Gobierno explique el compromiso adquirido dentro de ese\n    plan para garantizar la seguridad de aquellos que nos visitan y de las\n    zonas tur\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el sentido de mi pregunta, se\u00f1or vicepresidente,\n    que es la siguiente: \u00bfDe qu\u00e9 manera las medidas impulsadas por el\n    Gobierno en el marco del Plan de lucha contra la delincuencia pueden\n    beneficiar a la seguridad de los turistas que recibe Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha aprobado un plan de lucha contra\n    la delincuencia para combatir al que se ha convertido en uno de los\n    problemas cl\u00e1sicos de las sociedades desarrolladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el sentido de mi pregunta, se\u00f1or vicepresidente,\n    que es la siguiente: \u00bfDe qu\u00e9 manera las medidas impulsadas por el\n    Gobierno en el marco del Plan de lucha contra la delincuencia pueden\n    beneficiar a la seguridad de los turistas que recibe Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En ese sentido,\n    estamos en un pa\u00eds que cada vez tiene una mejor imagen de calidad y\n    tambi\u00e9n de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es relevante conocer que en estos momentos el\n    n\u00famero de turistas satisfechos o muy satisfechos con el nivel de\n    seguridad de nuestros destinos se sit\u00faa en el 90 por ciento, casi tres\n    puntos por encima del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, estamos llevando a cabo una campa\u00f1a de\n    sensibilidad sobre temas de seguridad en Espa\u00f1a y en destinos\n    especialmente sensibles, como puede ser el caso de Jap\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que tambi\u00e9n el\n    hecho de que las fuerzas policiales, tanto nacionales como auton\u00f3micas\n    como locales, est\u00e9n prestando cada vez una mayor seguridad a todos los\n    ciudadanos y en concreto a los turistas beneficiar\u00e1 sin duda lo que es\n    hoy la primera industria de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS\n    \u00daLTIMOS RESULTADOS DE CONTROL DEL FRAUDE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3], "lucha": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, es notorio para esta C\u00e1mara que uno de los\n    fines prioritarios del Ministerio de Hacienda, y concretamente a trav\u00e9s\n    de la Agencia Tributaria como ente p\u00fablico que se dedica a la inspecci\u00f3n\n    e investigaci\u00f3n de contribuyentes, es la lucha fundamental contra el\n    fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El control del fraude tiene como objetivos fundamentales el descubrimiento\n    de las cuotas no declaradas por los contribuyentes, es decir, las rentas\n    opacas ocultas, y, en segundo lugar, el cobro de los ingresos de cuotas\n    no abonadas en los plazos o per\u00edodos voluntarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizado el ejercicio\n    de 2002, parece ser que se ha experimentado un aumento considerable en la\n    recaudaci\u00f3n de cuotas por este concepto de control del fraude con\n    respecto al ejercicio anterior de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo\n    valora el Gobierno los \u00faltimos resultados de control del fraude? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, es notorio para esta C\u00e1mara que uno de los\n    fines prioritarios del Ministerio de Hacienda, y concretamente a trav\u00e9s\n    de la Agencia Tributaria como ente p\u00fablico que se dedica a la inspecci\u00f3n\n    e investigaci\u00f3n de contribuyentes, es la lucha fundamental contra el\n    fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [6], "fraude": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "lucha": [8, 9, 10, 11, 12], "econom\u00eda": [7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la lucha contra el fraude constituye uno de los objetivos\n    principales de la pol\u00edtica fiscal del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2002, un a\u00f1o m\u00e1s, la labor de los funcionarios de la Agencia Tributaria\n    ha permitido incrementar el resultado de la lucha contra el fraude un 13\n    por ciento, hasta los 11.046 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos buenos resultados en\n    la lucha contra el fraude facilitan las reformas fiscales y las bajadas\n    de los impuestos, algo de lo que se est\u00e1n beneficiando principalmente las\n    familias, los mayores, los discapacitados, los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, al mismo tiempo que entra en vigor la nueva\n    reforma del IRPF, que se notar\u00e1 ya en las n\u00f3minas de febrero, o la\n    eliminaci\u00f3n del IAE para la mayor\u00eda de las pymes, continuamos la batalla\n    contra el fraude con el nuevo plan general de control tributario 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, potencia la\n    coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y prev\u00e9 regionalizaci\u00f3n de\n    determinados \u00f3rganos de inspecci\u00f3n para ampliar la competencia\n    territorial y consecuentemente mejorar su eficacia en la lucha contra la\n    trama del fraude organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra el fraude es imprescindible para contar con un sistema\n    tributario equitativo y con un sistema tributario eficiente\n    econ\u00f3micamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos buenos resultados en\n    la lucha contra el fraude facilitan las reformas fiscales y las bajadas\n    de los impuestos, algo de lo que se est\u00e1n beneficiando principalmente las\n    familias, los mayores, los discapacitados, los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las \u00e1reas crecen\n    por encima del ritmo de la econom\u00eda: el \u00e1rea de inspecci\u00f3n, un 12,5 por\n    ciento, aduanas, un 18 por ciento, y gesti\u00f3n tributaria, un 7,5 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la lucha contra el fraude constituye uno de los objetivos\n    principales de la pol\u00edtica fiscal del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2002, un a\u00f1o m\u00e1s, la labor de los funcionarios de la Agencia Tributaria\n    ha permitido incrementar el resultado de la lucha contra el fraude un 13\n    por ciento, hasta los 11.046 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos buenos resultados en\n    la lucha contra el fraude facilitan las reformas fiscales y las bajadas\n    de los impuestos, algo de lo que se est\u00e1n beneficiando principalmente las\n    familias, los mayores, los discapacitados, los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, potencia la\n    coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y prev\u00e9 regionalizaci\u00f3n de\n    determinados \u00f3rganos de inspecci\u00f3n para ampliar la competencia\n    territorial y consecuentemente mejorar su eficacia en la lucha contra la\n    trama del fraude organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra el fraude es imprescindible para contar con un sistema\n    tributario equitativo y con un sistema tributario eficiente\n    econ\u00f3micamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001694\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"efectivos policiales": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... LE PARECE\n    SUFICIENTE EL N\u00daMERO DE EFECTIVOS POLICIALES PARA GARANTIZAR LA SEGURIDAD\n    CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... LE PARECE\n    SUFICIENTE EL N\u00daMERO DE EFECTIVOS POLICIALES PARA GARANTIZAR LA SEGURIDAD\n    CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "familias": [3], "espa\u00f1oles": [2], "polic\u00edas": [1], "efectivos policiales": [4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No me diga que han convocado muchas plazas de Polic\u00eda porque,\n    claro, antes lo dejaron caer a tal situaci\u00f3n que ahora con su pol\u00edtica es\n    pr\u00e1cticamente imposible recuperar los efectivos que hab\u00eda antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree\n    usted que hay suficientes polic\u00edas para combatir la criminalidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada 20 espa\u00f1oles lo sufri\u00f3 el\n    a\u00f1o pasado; una de cada cinco familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada 20 espa\u00f1oles lo sufri\u00f3 el\n    a\u00f1o pasado; una de cada cinco familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la tasa de homicidios por cada 100.000 habitantes\n    mayor de la Uni\u00f3n Europea y en paralelo se ha producido un espectacular\n    descenso de los efectivos policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [2], "polic\u00edas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es partidario de una pol\u00edtica de m\u00e1s polic\u00edas para\n    garantizar la mejor seguridad ciudadana y adem\u00e1s estamos poniendo todos\n    los medios y recursos para que esto sea as\u00ed.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es partidario de una pol\u00edtica de m\u00e1s polic\u00edas para\n    garantizar la mejor seguridad ciudadana y adem\u00e1s estamos poniendo todos\n    los medios y recursos para que esto sea as\u00ed.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es partidario de una pol\u00edtica de m\u00e1s polic\u00edas para\n    garantizar la mejor seguridad ciudadana y adem\u00e1s estamos poniendo todos\n    los medios y recursos para que esto sea as\u00ed.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [5], "guardia civil": [4], "polic\u00edas": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Estas reformas van a provocar m\u00e1s carga de trabajo y nuevas\n    tareas para las Fuerzas de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, en el c\u00edrculo del delito intervienen muchos factores: la\n    falta de pol\u00edticas de prevenci\u00f3n, de pol\u00edticas sociales, de polic\u00edas, la\n    ausencia de jueces, de medios, de comisar\u00edas, de instituciones\n    penitenciarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no hay m\u00e1s polic\u00edas, mejores\n    salarios, m\u00e1s medios, m\u00e1s jueces y m\u00e1s comisarias no se puede hacer nada,\n    y en eso fallan ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes van a convocar 20.000 plazas de polic\u00edas en tres a\u00f1os\n    pero, \u00bfsabe que se jubilan otros tantos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que\n    hay 4.000 miembros de la Guardia Civil en baja psicol\u00f3gica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, vamos a presentarle en el\n    Parlamento iniciativas de este tipo porque as\u00ed se lucha contra la\n    delincuencia, no saliendo todos los d\u00edas en el telediario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "j\u00f3venes": [10], "polic\u00edas": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por tanto, m\u00e1s polic\u00edas, mejor dotados,\n    mayor presencia policial y unas leyes que vayan a garantizar la seguridad\n    y el cumplimiento de las condenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o\n    1988, cero, no convocaron ninguna plaza de Polic\u00eda ese a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya me explicar\u00e1n de d\u00f3nde sacan los 9.000\n    cuando a su grupo le parec\u00edan muchas las 4.000 plazas de Polic\u00eda al a\u00f1o\n    que propon\u00edamos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a\n    regular la segunda actividad, vamos a conseguir m\u00e1s presencia policial\n    mediante los acuerdos con los ayuntamientos y mejores medios, de los que\n    ustedes no dotaron a la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, vamos a ver si de una vez por todas aclaramos a los ciudadanos\n    qui\u00e9n tiene la responsabilidad y en qu\u00e9 medida; el n\u00famero de polic\u00edas que\n    tenemos actualmente en Espa\u00f1a y sus consecuencias sobre la criminalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La responsabilidad m\u00e1s\n    importante del n\u00famero de polic\u00edas que tenemos en estos momentos es la\n    disparatada pol\u00edtica del Partido Socialista realizada en los a\u00f1os ochenta\n    y hasta los a\u00f1os noventa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    hoy no contamos con los polic\u00edas que tendr\u00edan entre 30 y 45 a\u00f1os, es\n    decir, en plena actividad, madurez y experiencia profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no se\n    conformaron con sacar a los presos de las c\u00e1rceles sino que nos dejaron\n    sin varias generaciones de polic\u00edas, ni j\u00f3venes ni mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora ustedes\n    ven las consecuencias, que son las que vamos a arreglar: crear 20.000\n    nuevas plazas de polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, m\u00e1s polic\u00edas, mejor dotados,\n    mayor presencia policial y unas leyes que vayan a garantizar la seguridad\n    y el cumplimiento de las condenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no se\n    conformaron con sacar a los presos de las c\u00e1rceles sino que nos dejaron\n    sin varias generaciones de polic\u00edas, ni j\u00f3venes ni mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... LE PARECE SUFICIENTE\n    EL N\u00daMERO DE COMISAR\u00cdAS PARA GARANTIZAR LA SEGURIDAD CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... LE PARECE SUFICIENTE\n    EL N\u00daMERO DE COMISAR\u00cdAS PARA GARANTIZAR LA SEGURIDAD CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Su pregunta, salvo que\n    me hayan pasado mal la informaci\u00f3n, era si nos parec\u00eda suficiente el\n    n\u00famero de comisar\u00edas para garantizar la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Su pregunta, salvo que\n    me hayan pasado mal la informaci\u00f3n, era si nos parec\u00eda suficiente el\n    n\u00famero de comisar\u00edas para garantizar la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfLa seguridad es una\n    mercanc\u00eda, la seguridad es un mercado o es un servicio p\u00fablico, un\n    derecho fundamental de los individuos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El eslogan que han puesto en marcha de Menos impuestos y m\u00e1s seguridad es\n    una impostura, es una mentira, se\u00f1or ministro, es absolutamente\n    inaceptable que se vaya diciendo por ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "guardia civil": [5, 6], "polic\u00edas": [2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En estos momentos hay\n    unos presupuestos de inversiones que se incrementan de manera muy notable\n    -un 7 por ciento en el \u00e1mbito de la Polic\u00eda y un 11 por ciento en el\n    \u00e1mbito de la Guardia Civil-, que llevan incluido un plan para la creaci\u00f3n\n    de nuevas comisar\u00edas y de nuevas casas cuartel, a diferencia de lo que\n    ustedes hicieron que, por ejemplo, en el trienio 1992-1994 descendieron\n    las inversiones para comisar\u00edas y cuarteles de la Guardia Civil en un\n    42,5 por ciento, lo cual era l\u00f3gico porque su pol\u00edtica era cerrar las\n    casas cuartel de la Guardia Civil, como ahora est\u00e1n defendiendo y como\n    pusieron en pr\u00e1ctica cuando gobernaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no crearon polic\u00edas, no crearon\n    cuarteles ni comisar\u00edas de Polic\u00eda y pusieron a los delincuentes en la\n    calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Mi respuesta, se\u00f1or\u00eda,\n    es absolutamente clara y concreta, la de antes lo ha sido: Porque ustedes\n    nos han privado en estos momentos que existan polic\u00edas entre 30 y 45\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no crearon polic\u00edas, no crearon\n    cuarteles ni comisar\u00edas de Polic\u00eda y pusieron a los delincuentes en la\n    calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es su pol\u00edtica y la nuestra es m\u00e1s polic\u00edas, m\u00e1s guardias\n    civiles, m\u00e1s casas cuartel y los delincuentes en las prisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos hay\n    unos presupuestos de inversiones que se incrementan de manera muy notable\n    -un 7 por ciento en el \u00e1mbito de la Polic\u00eda y un 11 por ciento en el\n    \u00e1mbito de la Guardia Civil-, que llevan incluido un plan para la creaci\u00f3n\n    de nuevas comisar\u00edas y de nuevas casas cuartel, a diferencia de lo que\n    ustedes hicieron que, por ejemplo, en el trienio 1992-1994 descendieron\n    las inversiones para comisar\u00edas y cuarteles de la Guardia Civil en un\n    42,5 por ciento, lo cual era l\u00f3gico porque su pol\u00edtica era cerrar las\n    casas cuartel de la Guardia Civil, como ahora est\u00e1n defendiendo y como\n    pusieron en pr\u00e1ctica cuando gobernaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros ahora estamos\n    inaugurando y construyendo nuevos cuarteles de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "lucha": [6], "guardia civil": [3, 4, 5], "polic\u00edas": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Especialmente, vamos a insistir\n    en la extensi\u00f3n y despliegue de las unidades especializadas del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy existen 46 unidades de la\n    Direcci\u00f3n General de Polic\u00eda, 43 en capitales de provincia, 3 en\n    comisar\u00edas locales, y un n\u00famero de funcionarios de cerca de 300 miembros\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, de los que 125 son mujeres,\n    especializados en este tipo de unidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, el Gobierno ha hecho un esfuerzo notable\n    para prevenir esta delincuencia, para atender especialmente a estas\n    v\u00edctimas y formar, de manera especializada, a polic\u00edas y guardias\n    civiles, tanto en sus acciones investigadoras como preventivas en materia\n    de criminalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Especialmente, vamos a insistir\n    en la extensi\u00f3n y despliegue de las unidades especializadas del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio del Interior ha\n    invertido cinco millones y medio de euros durante el a\u00f1o 2002, y otro\n    tanto ha ocurrido en el \u00e1mbito de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos equipos est\u00e1n atendidos, en el \u00e1mbito de\n    la Guardia Civil, por 147 efectivos, de los que 109 son mujeres y 38 son\n    hombres, para cuyo servicio se han invertido m\u00e1s de tres millones y medio\n    de euros el pasado a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todos los medios que pongamos al alcance de la lucha contra la\n    violencia dom\u00e9stica siempre me parecer\u00e1n pocos para prevenir este tipo de\n    delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "efectivos policiales": [6], "polic\u00edas": [3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Cuando una\n    mujer llega a una comisar\u00eda, espera que se la atienda en las condiciones\n    adecuadas y, adem\u00e1s, que se garantice su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en la mayor\u00eda de los casos, la\n    polic\u00eda no puede acompa\u00f1ar a las v\u00edctimas hasta su casa cuando tienen que\n    recoger ropa o alg\u00fan documento, porque no hay efectivos suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dicen que las mujeres deben ser acompa\u00f1adas por la polic\u00eda al\n    centro de salud, lo que no es posible por falta de efectivos policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los protocolos establecidos, y usted lo sabe,\n    son de dif\u00edcil cumplimento por falta de medios y de polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que se debe acompa\u00f1ar a las mujeres a la casa de acogida, mientras\n    la realidad es que las mujeres se tienen que ir solas, con sus hijos de\n    la mano, porque no hay polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baje usted a las comisar\u00edas, hable con los\n    polic\u00edas que est\u00e1n en primera l\u00ednea de fuego, y le dir\u00e1n que no pueden\n    atender un tema tan grave como este a la vez que atienden a los menores,\n    a los discapacitados y a las personas mayores, que tambi\u00e9n hay que\n    atenderlas, pero en otras condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dicen que las mujeres deben ser acompa\u00f1adas por la polic\u00eda al\n    centro de salud, lo que no es posible por falta de efectivos policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "guardia civil": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, los datos que\n    les he dado son los oficiales del Gobierno: 300 funcionarios del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y 147 efectivos de la Guardia Civil, lo que pasa es\n    que estos datos reales no concuerdan con el discurso que usted ten\u00eda\n    pensado previamente hacer aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las unidades especializadas de Polic\u00eda y\n    de Guardia Civil se han creado en los gobiernos que se han creado; las\n    comisar\u00edas con departamentos para atenci\u00f3n, en las que haya lugares para\n    atender con la discreci\u00f3n y la reserva necesarias a este tipo de\n    denuncias, a este tipo de v\u00edctimas, se han creado durante los gobiernos\n    del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, los datos que\n    les he dado son los oficiales del Gobierno: 300 funcionarios del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y 147 efectivos de la Guardia Civil, lo que pasa es\n    que estos datos reales no concuerdan con el discurso que usted ten\u00eda\n    pensado previamente hacer aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las unidades especializadas de Polic\u00eda y\n    de Guardia Civil se han creado en los gobiernos que se han creado; las\n    comisar\u00edas con departamentos para atenci\u00f3n, en las que haya lugares para\n    atender con la discreci\u00f3n y la reserva necesarias a este tipo de\n    denuncias, a este tipo de v\u00edctimas, se han creado durante los gobiernos\n    del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que la aplicaci\u00f3n del Plan\n    Polic\u00eda 2000 ha producido alg\u00fan cambio significativo en la evoluci\u00f3n de\n    la criminalidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "espa\u00f1oles": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No tienen\n    credibilidad alguna porque nadie, a pesar de la propaganda, se cree que\n    ustedes saben ni tienen ning\u00fan plan, ni ninguna gran aportaci\u00f3n que hacer\n    en pol\u00edtica para mejorar la seguridad de los espa\u00f1oles y de las\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    con dosis de incompetencia manifiesta, porque con respecto al Plan\n    Polic\u00eda 2000, la p\u00e1gina web del ministerio todav\u00eda contiene los datos del\n    a\u00f1o 2000 y no los datos que ustedes dieron favorables a ese descenso de\n    la criminalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    realidad era el aumento de la criminalidad en un 40 por ciento en los\n    a\u00f1os de gobierno del PP; la tasa de criminalidad 9,5 puntos por encima de\n    la registrada en 1995 y el Plan Polic\u00eda 2000 en un caj\u00f3n, ante el clamor\n    ciudadano por su incompetencia, incapacidad y falta de voluntad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ustedes ocultan\n    tambi\u00e9n los datos, yo he podido obtener los de la Comunidad Valenciana y\n    le digo que el incremento de delitos cometidos en la Comunidad Valenciana\n    ha sido espectacular: de 79.459 se ha pasado a 95.198 y, en cuanto a la\n    eficacia, ha habido un descenso de 3 puntos en la \u00e9poca de aplicaci\u00f3n del\n    famoso Plan Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen\n    credibilidad alguna porque nadie, a pesar de la propaganda, se cree que\n    ustedes saben ni tienen ning\u00fan plan, ni ninguna gran aportaci\u00f3n que hacer\n    en pol\u00edtica para mejorar la seguridad de los espa\u00f1oles y de las\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero seguro que le alegrar\u00e1\n    especialmente, y dar\u00e1 una rueda de prensa para anunciarlo ma\u00f1ana en\n    Valencia, que en la Comunidad Valenciana en enero de este a\u00f1o respecto al\n    a\u00f1o anterior ha habido una disminuci\u00f3n del 12,90 por ciento en el volumen\n    de delitos en el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la puesta\n    en marcha del Plan de lucha contra la delincuencia, es decir, el \u00faltimo\n    cuatrimestre del a\u00f1o pasado, se ha reducido la criminalidad en un seis\n    por ciento, lo cual tambi\u00e9n deber\u00eda ser una buena noticia para el Grupo\n    Parlamentario Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "polic\u00edas": [9], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Para combatir la criminalidad y prestar a los ciudadanos la seguridad que\n    se merecen es necesario disponer de un sistema p\u00fablico de seguridad que\n    su Gobierno no tiene; y no lo tiene porque como le han demostrado mis\n    compa\u00f1eros, m\u00e1s all\u00e1 de la propaganda y la publicidad, en la que ustedes\n    son unos expertos, no hay absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si el PP 2000 ha sido un fracaso, la triple P, la PPP de\n    la Polic\u00eda preventiva de seguridad, es inexistente, se\u00f1or Acebes, es una\n    fantas\u00eda, un cuento chino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PP 2000, el Plan Polic\u00eda\n    2000, ha sido y es un rotundo fracaso, y llevan ustedes siete a\u00f1os\n    gobernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si el PP 2000 ha sido un fracaso, la triple P, la PPP de\n    la Polic\u00eda preventiva de seguridad, es inexistente, se\u00f1or Acebes, es una\n    fantas\u00eda, un cuento chino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 la Polic\u00eda de\n    proximidad en las ciudades de este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que\n    existiendo la Polic\u00eda de proximidad preventiva en este pa\u00eds cada seis\n    minutos se robe en un domicilio o cada tres minutos y medio se est\u00e9\n    robando un coche? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo me explica, se\u00f1or Acebes, si ustedes lo hacen tan\n    bien -repito, llevan siete a\u00f1os gobernando-, que con tanta polic\u00eda en la\n    calle el 80 por ciento de los autores de robos no sean nunca conocidos y\n    tengan que archivarse las diligencias por ese motivo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a decir\n    yo: porque no tienen ustedes polic\u00eda en la calle, y llevan siete a\u00f1os\n    gobernando y hay un creciente \u00edndice de criminalidad y la gente, los\n    ciudadanos, se sienten inseguros con raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, si es usted tan amable, me dice para\n    cuando habr\u00e1 una Polic\u00eda de proximidad efectiva en este pa\u00eds y con\n    cu\u00e1ntos dispositivos va a contar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos c\u00f3mo son esos polic\u00edas,\n    porque no les vemos por los barrios ni les vemos por las calles y eso,\n    se\u00f1or ministro, es porque no existen, porque si existieran d\u00edgame c\u00f3mo es\n    posible que ustedes hayan convertido este pa\u00eds en el primero en\n    crecimiento en homicidios, en el primer pa\u00eds en crecimiento en robos en\n    domicilios, en el segundo pa\u00eds en crecimiento en robos de coches de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "polic\u00edas": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Su pregunta, despu\u00e9s de\n    todas esas cosas que nos ha contado, era cu\u00e1ntos polic\u00edas preventivos de\n    seguridad patrullan por los barrios de las ciudades espa\u00f1olas como\n    consecuencia de la vigencia del Plan Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Su pregunta, despu\u00e9s de\n    todas esas cosas que nos ha contado, era cu\u00e1ntos polic\u00edas preventivos de\n    seguridad patrullan por los barrios de las ciudades espa\u00f1olas como\n    consecuencia de la vigencia del Plan Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Su pregunta, despu\u00e9s de\n    todas esas cosas que nos ha contado, era cu\u00e1ntos polic\u00edas preventivos de\n    seguridad patrullan por los barrios de las ciudades espa\u00f1olas como\n    consecuencia de la vigencia del Plan Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La\n    Polic\u00eda de proximidad no existe y ninguno la conocemos, no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos\n    hable de 8.000 polic\u00edas de proximidad en la calle porque es absolutamente\n    falso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "guardia civil": [5, 6, 7], "polic\u00edas": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Le voy a hacer un\n    resumen de las pol\u00edticas que realiza el Gobierno y de las pol\u00edticas que\n    tienen ustedes en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos normas\n    para que los delincuentes est\u00e9n en la c\u00e1rcel e incrementamos las\n    retribuciones de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Socialista\n    no increment\u00f3 nunca ni las retribuciones ni los incentivos de la Polic\u00eda\n    ni de la Guardia Civil (Risas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    crearon, como he demostrado, plazas para la Polic\u00eda y encima echaron la\n    culpa a la sociedad de los delitos que comet\u00edan los delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica del Gobierno es m\u00e1s\n    polic\u00edas y guardias civiles m\u00e1s cerca de los ciudadanos y para ello, como\n    le he dicho antes, m\u00e1s comisar\u00edas y cuarteles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos normas\n    para que los delincuentes est\u00e9n en la c\u00e1rcel e incrementamos las\n    retribuciones de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Socialista\n    no increment\u00f3 nunca ni las retribuciones ni los incentivos de la Polic\u00eda\n    ni de la Guardia Civil (Risas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); cerraron los\n    cuarteles y est\u00e1n en contra de las casas cuartel de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En 1996 hab\u00eda 6.000 plazas m\u00e1s de Polic\u00eda que en\n    la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9 se dedican las motos scooter adquiridas para\n    la Polic\u00eda de proximidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  El destino de todos los\n    medios de la Polic\u00eda es su uso adecuado para mejorar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El destino de todos los\n    medios de la Polic\u00eda es su uso adecuado para mejorar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "efectivos policiales": [9], "seguridad ciudadana": [7, 8], "polic\u00edas": [6], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Acebes, esta pregunta tiene una clara\n    intenci\u00f3n, y es poner de manifiesto el rotundo fracaso de su pol\u00edtica de\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su nefasta pol\u00edtica de\n    planes vac\u00edos de contenido, pero repletos de publicidad y propaganda,\n    est\u00e1 atentando contra la libertad y la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los efectivos policiales disminuyen, la criminalidad\n    aumenta, la seguridad se privatiza, los gastos son in\u00fatiles por su falta\n    de planificaci\u00f3n y, lo que es peor, ni usted, ni su Gobierno reconocen\n    sus propios errores y, si no, resp\u00f3ndame, y le voy a poner un ejemplo,\n    c\u00f3mo su propio Gobierno, ante la pregunta de una diputada de nuestro\n    grupo, reconoce que no existe documento de evaluaci\u00f3n de resultados del\n    plan o planes del Gobierno en materia de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existe evaluaci\u00f3n de los planes de seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de siete a\u00f1os de\n    Gobierno ustedes mismos deber\u00edan preguntarse d\u00f3nde est\u00e1 la seguridad,\n    porque nosotros s\u00f3lo la encontramos bajo los esl\u00f3ganes de su partido\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Planes vac\u00edos pero repletos de propaganda y tambi\u00e9n vac\u00edos de previsi\u00f3n\n    porque, si no, c\u00f3mo puede explicar que exista la compra de motos para la\n    Polic\u00eda de proximidad y no exista Polic\u00eda de proximidad para utilizar las\n    motos, que es lo que est\u00e1 pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las motos est\u00e1n en los garajes porque\n    no existen polic\u00edas que las utilicen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Acebes, esta pregunta tiene una clara\n    intenci\u00f3n, y es poner de manifiesto el rotundo fracaso de su pol\u00edtica de\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los efectivos policiales disminuyen, la criminalidad\n    aumenta, la seguridad se privatiza, los gastos son in\u00fatiles por su falta\n    de planificaci\u00f3n y, lo que es peor, ni usted, ni su Gobierno reconocen\n    sus propios errores y, si no, resp\u00f3ndame, y le voy a poner un ejemplo,\n    c\u00f3mo su propio Gobierno, ante la pregunta de una diputada de nuestro\n    grupo, reconoce que no existe documento de evaluaci\u00f3n de resultados del\n    plan o planes del Gobierno en materia de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los efectivos policiales disminuyen, la criminalidad\n    aumenta, la seguridad se privatiza, los gastos son in\u00fatiles por su falta\n    de planificaci\u00f3n y, lo que es peor, ni usted, ni su Gobierno reconocen\n    sus propios errores y, si no, resp\u00f3ndame, y le voy a poner un ejemplo,\n    c\u00f3mo su propio Gobierno, ante la pregunta de una diputada de nuestro\n    grupo, reconoce que no existe documento de evaluaci\u00f3n de resultados del\n    plan o planes del Gobierno en materia de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "espa\u00f1oles": [7], "guardia civil": [6], "polic\u00edas": [3, 4, 5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se puede hacer un discurso demag\u00f3gico, incluso se puede querer o pretender\n    utilizar la inseguridad, que ya es mucho pretender, para intentar asustar\n    u obtener un r\u00e9dito pol\u00edtico, pero la verdad es la verdad y todos los\n    ciudadanos espa\u00f1oles saben lo que el Partido Socialista hizo con la\n    seguridad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creen ustedes en la seguridad y esto es la\n    aut\u00e9ntica realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No crearon plazas de Polic\u00eda, porque creen\n    que los responsables de los delitos es la sociedad y no la libertad\n    individual de los delincuentes, y por tanto no crearon polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente, cuando\n    los polic\u00edas no ten\u00edan motos, ni tampoco ten\u00edan coches, no pod\u00edan estar\n    ni en los garajes, ni en las calles ni en ning\u00fan otro sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No crearon plazas de Polic\u00eda, porque creen\n    que los responsables de los delitos es la sociedad y no la libertad\n    individual de los delincuentes, y por tanto no crearon polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No est\u00e1 vac\u00edo de contenido tener\n    20.000 nuevos polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    dedicaron a cerrar los cuarteles de la Guardia Civil y eso dispar\u00f3 la\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede hacer un discurso demag\u00f3gico, incluso se puede querer o pretender\n    utilizar la inseguridad, que ya es mucho pretender, para intentar asustar\n    u obtener un r\u00e9dito pol\u00edtico, pero la verdad es la verdad y todos los\n    ciudadanos espa\u00f1oles saben lo que el Partido Socialista hizo con la\n    seguridad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PIENSA TOMAR\n    ALGUNA MEDIDA EL GOBIERNO\n    PARA QUE EL PRECIO DE LA VIVIENDA NO SIGA SUBIENDO EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA TOMAR\n    ALGUNA MEDIDA EL GOBIERNO\n    PARA QUE EL PRECIO DE LA VIVIENDA NO SIGA SUBIENDO EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "precio": [4, 5], "suelo": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde 1996 el precio del suelo y de la vivienda sube, sube\n    y sube y no se controla, a pesar de todo lo que ustedes han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    a\u00f1o 2002 el precio de la vivienda se ha incrementado en un porcentaje\n    superior al 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pregunto: \u00bfPiensa tomar el Gobierno\n    alguna medida para que la vivienda no siga subiendo en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde 1996 el precio del suelo y de la vivienda sube, sube\n    y sube y no se controla, a pesar de todo lo que ustedes han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde 1996 el precio del suelo y de la vivienda sube, sube\n    y sube y no se controla, a pesar de todo lo que ustedes han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    a\u00f1o 2002 el precio de la vivienda se ha incrementado en un porcentaje\n    superior al 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "familias": [7, 8], "viviendas": [9], "j\u00f3venes": [10], "suelo": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, yo no s\u00e9 qu\u00e9 medidas toman ustedes; es decir, cada familia\n    espa\u00f1ola dedica el 50 por ciento de sus rentas a hacer frente a la\n    vivienda; el 76 por ciento de la renta disponible de cada familia\n    espa\u00f1ola se tiene que dedicar a cubrir el endeudamiento que le genera la\n    vivienda; s\u00f3lo el 9,3 por ciento de las familias espa\u00f1olas viven en\n    viviendas de alquiler, y los tipos de inter\u00e9s de los cr\u00e9ditos\n    hipotecarios est\u00e1n baj\u00edsimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son unas condiciones excelentes para que en\n    este pa\u00eds la vivienda no subiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han planteado un Plan de vivienda que dice usted que\n    cubre sus objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no complementan, por qu\u00e9 no\n    doblan las cifras de VPO en vivienda para hacer frente a todas las\n    medidas que existen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 si ser\u00e1 el Prestige, si ser\u00e1 la caza del urogallo, del\n    oso, o ser\u00e1 la vivienda, o ser\u00e1 todo junto, o ser\u00e1 el AVE que usted no\n    acaba de inaugurar en estas fechas entre Madrid y Zaragoza, pero lo que\n    s\u00ed es cierto, se\u00f1or ministro, es que usted no tiene credibilidad para\n    hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted admite alg\u00fan consejo de este grupo tendr\u00e1 que aceptar\n    que las propuestas que le estamos haciendo por lo menos son f\u00e1ciles de\n    discutir y de entender porque van a hacer frente al fondo del problema,\n    que es la accesibilidad a la vivienda y a permitir que los j\u00f3venes y las\n    familias necesitadas tengan posibilidad de acceder a una vivienda en\n    mejores condiciones que las que usted est\u00e1 planteando con sus medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fomentar, como han hecho desde el a\u00f1o 1996, la\n    especulaci\u00f3n del suelo, aumentarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo no s\u00e9 qu\u00e9 medidas toman ustedes; es decir, cada familia\n    espa\u00f1ola dedica el 50 por ciento de sus rentas a hacer frente a la\n    vivienda; el 76 por ciento de la renta disponible de cada familia\n    espa\u00f1ola se tiene que dedicar a cubrir el endeudamiento que le genera la\n    vivienda; s\u00f3lo el 9,3 por ciento de las familias espa\u00f1olas viven en\n    viviendas de alquiler, y los tipos de inter\u00e9s de los cr\u00e9ditos\n    hipotecarios est\u00e1n baj\u00edsimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted admite alg\u00fan consejo de este grupo tendr\u00e1 que aceptar\n    que las propuestas que le estamos haciendo por lo menos son f\u00e1ciles de\n    discutir y de entender porque van a hacer frente al fondo del problema,\n    que es la accesibilidad a la vivienda y a permitir que los j\u00f3venes y las\n    familias necesitadas tengan posibilidad de acceder a una vivienda en\n    mejores condiciones que las que usted est\u00e1 planteando con sus medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo no s\u00e9 qu\u00e9 medidas toman ustedes; es decir, cada familia\n    espa\u00f1ola dedica el 50 por ciento de sus rentas a hacer frente a la\n    vivienda; el 76 por ciento de la renta disponible de cada familia\n    espa\u00f1ola se tiene que dedicar a cubrir el endeudamiento que le genera la\n    vivienda; s\u00f3lo el 9,3 por ciento de las familias espa\u00f1olas viven en\n    viviendas de alquiler, y los tipos de inter\u00e9s de los cr\u00e9ditos\n    hipotecarios est\u00e1n baj\u00edsimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted admite alg\u00fan consejo de este grupo tendr\u00e1 que aceptar\n    que las propuestas que le estamos haciendo por lo menos son f\u00e1ciles de\n    discutir y de entender porque van a hacer frente al fondo del problema,\n    que es la accesibilidad a la vivienda y a permitir que los j\u00f3venes y las\n    familias necesitadas tengan posibilidad de acceder a una vivienda en\n    mejores condiciones que las que usted est\u00e1 planteando con sus medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "vivienda protegida": [12, 13], "precio": [7, 8, 9, 10, 11], "suelo": [4, 5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado,\n    el mejor ejemplo para medir las pol\u00edticas del Gobierno en relaci\u00f3n con el\n    precio de la vivienda es aquello que depende directamente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial lo fija el Gobierno, y\n    desde 1996 hasta 2002 el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial por\n    decisi\u00f3n del Gobierno aument\u00f3 un 6,47 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que entre\n    1990 y 1995 los gobiernos socialistas subieron el 33,41 por ciento el\n    precio de la vivienda protegida, es decir, cinco veces m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas subieron de media la vivienda protegida el 8,67\n    por ciento, pero individualiz\u00e1ndolo, las comunidades donde m\u00e1s subi\u00f3 el\n    precio de la vivienda protegida fueron: primero, Castilla-La Mancha,\n    47,68 por ciento; segundo, Baleares, 36,82 por ciento; tercero, Canarias,\n    28,88; cuarto, Andaluc\u00eda, 16,81; quinto, Extremadura, 14,37. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos propuesto que las\n    comunidades aut\u00f3nomas flexibilicen y agilicen los procesos de tramitaci\u00f3n\n    de la transformaci\u00f3n del suelo urbanizable en suelo urbanizado porque no\n    s\u00e9 si sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Doce\n    comunidades aut\u00f3nomas se comprometieron a acortar y a tasar en el tiempo\n    la gesti\u00f3n de la planificaci\u00f3n para acortar la disponibilidad del suelo\n    urbanizado en el mercado; otras seis lo han\n    rechazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edquenos usted c\u00f3mo van a resolver el problema del suelo en\n    esas seis comunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado,\n    el mejor ejemplo para medir las pol\u00edticas del Gobierno en relaci\u00f3n con el\n    precio de la vivienda es aquello que depende directamente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial lo fija el Gobierno, y\n    desde 1996 hasta 2002 el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial por\n    decisi\u00f3n del Gobierno aument\u00f3 un 6,47 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que entre\n    1990 y 1995 los gobiernos socialistas subieron el 33,41 por ciento el\n    precio de la vivienda protegida, es decir, cinco veces m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas subieron de media la vivienda protegida el 8,67\n    por ciento, pero individualiz\u00e1ndolo, las comunidades donde m\u00e1s subi\u00f3 el\n    precio de la vivienda protegida fueron: primero, Castilla-La Mancha,\n    47,68 por ciento; segundo, Baleares, 36,82 por ciento; tercero, Canarias,\n    28,88; cuarto, Andaluc\u00eda, 16,81; quinto, Extremadura, 14,37. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el tiempo de tardanza encarece el precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que entre\n    1990 y 1995 los gobiernos socialistas subieron el 33,41 por ciento el\n    precio de la vivienda protegida, es decir, cinco veces m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas subieron de media la vivienda protegida el 8,67\n    por ciento, pero individualiz\u00e1ndolo, las comunidades donde m\u00e1s subi\u00f3 el\n    precio de la vivienda protegida fueron: primero, Castilla-La Mancha,\n    47,68 por ciento; segundo, Baleares, 36,82 por ciento; tercero, Canarias,\n    28,88; cuarto, Andaluc\u00eda, 16,81; quinto, Extremadura, 14,37. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [1], "suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL MINISTRO\n    DE FOMENTO QUE LOS PATRIMONIOS P\u00daBLICOS DE SUELO DEBEN IR DESTINADOS A\n    VIVIENDAS DE PROTECCI\u00d3N OFICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL MINISTRO\n    DE FOMENTO QUE LOS PATRIMONIOS P\u00daBLICOS DE SUELO DEBEN IR DESTINADOS A\n    VIVIENDAS DE PROTECCI\u00d3N OFICIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [3], "suelo": [1, 2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la vivienda es un derecho reconocido por la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola que exige adem\u00e1s a los poderes p\u00fablicos que eviten la\n    especulaci\u00f3n sobre el suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la vivienda es un derecho reconocido por la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola que exige adem\u00e1s a los poderes p\u00fablicos que eviten la\n    especulaci\u00f3n sobre el suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que los\n    patrimonios p\u00fablicos de suelo deben ir destinados a viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que los\n    patrimonios p\u00fablicos de suelo deben ir destinados a viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [16], "vivienda protegida": [20], "suelo": [6, 7, 8, 9], "familias": [12, 13, 14, 15], "precio": [10, 11], "j\u00f3venes": [17, 18, 19]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, aunque niegue los datos, en los\n    \u00faltimos cuatro a\u00f1os el precio medio de la vivienda ha aumentado, por\n    ejemplo, en Cantabria m\u00e1s del 60 por ciento, mientras que los ingresos de\n    las familias, tambi\u00e9n en Cantabria, se incrementaban en un 9 por ciento\n    de media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 34 por ciento de\n    los j\u00f3venes no se emancipa porque se encuentran con el obst\u00e1culo del\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras esto ocurre, usted y su Gobierno\n    favorecen con su pol\u00edtica la construcci\u00f3n de vivienda libre y se olvidan\n    de la vivienda protegida, consiguiendo con ello que ese derecho\n    constitucional, el de acceso a una vivienda digna, se est\u00e9 convirtiendo\n    cada d\u00eda que pasa en un imposible, sobre todo para los j\u00f3venes y para las\n    familias con menos ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, recon\u00f3zcalo, han fracasado estrepitosamente en la pol\u00edtica\n    de suelo y de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos\n    son tan tozudos como su negativa, y la propaganda no enga\u00f1a a las\n    familias que tienen derecho a una vivienda, que necesitan una vivienda y\n    que no pueden acceder a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que pasar a la acci\u00f3n, reformar la ley del suelo, abordar una\n    aut\u00e9ntica pol\u00edtica de viviendas protegidas y de alquiler y utilizar los\n    suelos p\u00fablicos para esa vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La legislaci\u00f3n estatal sobre suelo favorece\n    la especulaci\u00f3n, el encarecimiento del suelo y el uso irracional del\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su pol\u00edtica en materia de suelo, el mercado inmobiliario se ha\n    convertido en un coto reservado a la especulaci\u00f3n desorbitada y los\n    suelos p\u00fablicos se est\u00e1n utilizando como una fuente de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, recon\u00f3zcalo, han fracasado estrepitosamente en la pol\u00edtica\n    de suelo y de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que pasar a la acci\u00f3n, reformar la ley del suelo, abordar una\n    aut\u00e9ntica pol\u00edtica de viviendas protegidas y de alquiler y utilizar los\n    suelos p\u00fablicos para esa vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, aunque niegue los datos, en los\n    \u00faltimos cuatro a\u00f1os el precio medio de la vivienda ha aumentado, por\n    ejemplo, en Cantabria m\u00e1s del 60 por ciento, mientras que los ingresos de\n    las familias, tambi\u00e9n en Cantabria, se incrementaban en un 9 por ciento\n    de media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 34 por ciento de\n    los j\u00f3venes no se emancipa porque se encuentran con el obst\u00e1culo del\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, aunque niegue los datos, en los\n    \u00faltimos cuatro a\u00f1os el precio medio de la vivienda ha aumentado, por\n    ejemplo, en Cantabria m\u00e1s del 60 por ciento, mientras que los ingresos de\n    las familias, tambi\u00e9n en Cantabria, se incrementaban en un 9 por ciento\n    de media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras esto ocurre, usted y su Gobierno\n    favorecen con su pol\u00edtica la construcci\u00f3n de vivienda libre y se olvidan\n    de la vivienda protegida, consiguiendo con ello que ese derecho\n    constitucional, el de acceso a una vivienda digna, se est\u00e9 convirtiendo\n    cada d\u00eda que pasa en un imposible, sobre todo para los j\u00f3venes y para las\n    familias con menos ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos\n    son tan tozudos como su negativa, y la propaganda no enga\u00f1a a las\n    familias que tienen derecho a una vivienda, que necesitan una vivienda y\n    que no pueden acceder a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, h\u00e1galo para que\n    los j\u00f3venes puedan desarrollar un proyecto de vida, para que las familias\n    con menos recursos tengan igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que pasar a la acci\u00f3n, reformar la ley del suelo, abordar una\n    aut\u00e9ntica pol\u00edtica de viviendas protegidas y de alquiler y utilizar los\n    suelos p\u00fablicos para esa vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 34 por ciento de\n    los j\u00f3venes no se emancipa porque se encuentran con el obst\u00e1culo del\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras esto ocurre, usted y su Gobierno\n    favorecen con su pol\u00edtica la construcci\u00f3n de vivienda libre y se olvidan\n    de la vivienda protegida, consiguiendo con ello que ese derecho\n    constitucional, el de acceso a una vivienda digna, se est\u00e9 convirtiendo\n    cada d\u00eda que pasa en un imposible, sobre todo para los j\u00f3venes y para las\n    familias con menos ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, h\u00e1galo para que\n    los j\u00f3venes puedan desarrollar un proyecto de vida, para que las familias\n    con menos recursos tengan igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras esto ocurre, usted y su Gobierno\n    favorecen con su pol\u00edtica la construcci\u00f3n de vivienda libre y se olvidan\n    de la vivienda protegida, consiguiendo con ello que ese derecho\n    constitucional, el de acceso a una vivienda digna, se est\u00e9 convirtiendo\n    cada d\u00eda que pasa en un imposible, sobre todo para los j\u00f3venes y para las\n    familias con menos ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [8, 9, 10, 11, 12], "precio": [6, 7], "suelo": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... M\u00edrense, por\n    favor, al espejo y comiencen dando ejemplo por primera vez en materia de\n    pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora diputada,\n    hace muy pocos d\u00edas el Ministerio de Fomento, en nombre del Gobierno, ha\n    formulado una oferta sobre patrimonios p\u00fablicos de suelo al conjunto de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, que no ha sido aceptada por las seis\n    comunidades gobernadas por el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    ofrecimiento consisti\u00f3 en el compromiso de suprimir la subasta para la\n    enajenaci\u00f3n de suelo y promover en el \u00e1mbito de las respectivas\n    comunidades el procedimiento de concurso p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un mes, la Sociedad Metropolitana de\n    Barcelona, REGESA, ha subastado un solar en Barcelona a un precio de\n    repercusi\u00f3n de suelo superior a 2.000 euros metro cuadrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, pregunte a sus compa\u00f1eros de Sevilla cu\u00e1ntas viviendas\n    protegidas se van a construir en su \u00faltima subasta de suelo p\u00fablico del\n    pasado mes de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley de Andaluc\u00eda\n    dice que los patrimonios p\u00fablicos de suelo se pueden enajenar para\n    cualquier tipo de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, concursos\n    p\u00fablicos con precio fijo, en los que se primen las ofertas que se\n    comprometan a un mayor porcentaje de viviendas protegidas, especialmente\n    las destinadas a alquiler y a un menor precio de venta del porcentaje de\n    viviendas fijas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un mes, la Sociedad Metropolitana de\n    Barcelona, REGESA, ha subastado un solar en Barcelona a un precio de\n    repercusi\u00f3n de suelo superior a 2.000 euros metro cuadrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, concursos\n    p\u00fablicos con precio fijo, en los que se primen las ofertas que se\n    comprometan a un mayor porcentaje de viviendas protegidas, especialmente\n    las destinadas a alquiler y a un menor precio de venta del porcentaje de\n    viviendas fijas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ayuntamiento de Barcelona, durante el a\u00f1o 2002, ha ingresado por\n    subasta p\u00fablica de solares destinados a viviendas un importe superior a\n    80 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, pregunte a sus compa\u00f1eros de Sevilla cu\u00e1ntas viviendas\n    protegidas se van a construir en su \u00faltima subasta de suelo p\u00fablico del\n    pasado mes de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley de Andaluc\u00eda\n    dice que los patrimonios p\u00fablicos de suelo se pueden enajenar para\n    cualquier tipo de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Castilla-La Mancha se destinar\u00e1n a viviendas\n    aquellos bienes patrimoniales a los que una disposici\u00f3n legal o\n    reglamentaria les asigne tal destino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... PIENSA EL MINISTRO DE FOMENTO QUE CON LAS\n    MEDIDAS QUE VA A PLANTEAR SOBRE CRITERIOS DE VALORACI\u00d3N DEL SUELO SE VA A\n    EVITAR LA ESPECUALCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [1], "suelo": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, las\n    valoraciones del suelo a precio de mercado que impusieron ustedes a\n    trav\u00e9s de la ley que hicieron aprobar aqu\u00ed constituye uno de los muchos\n    ataques que contra el art\u00edculo 47 de la Constituci\u00f3n contiene esa ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, las\n    valoraciones del suelo a precio de mercado que impusieron ustedes a\n    trav\u00e9s de la ley que hicieron aprobar aqu\u00ed constituye uno de los muchos\n    ataques que contra el art\u00edculo 47 de la Constituci\u00f3n contiene esa ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Los criterios de\n    valoraci\u00f3n de suelo han reducido el crecimiento del suelo a la mitad del\n    crecimiento que hab\u00eda con la ley del Partido Socialista hasta el a\u00f1o\n    1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Cuanto m\u00e1s suelo sea calificado de urbanizable ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "suelo": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Cuanto m\u00e1s suelo sea calificado de urbanizable\n    m\u00e1s bajar\u00e1n los precios de \u00e9ste y, por tanto, tambi\u00e9n de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los especuladores han\n    obtenido aqu\u00ed, en Madrid, beneficios de muchos miles de millones de euros\n    -un negocio tan redondo como nefasto-, mientras que el 90 por ciento de\n    la demanda, aquella que verdaderamente necesita una vivienda para vivir,\n    valga la redundancia, fue echada a patadas especulativas del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hay que cambiar la\n    Ley del suelo de arriba abajo, y no vuelvan ustedes a responder a este\n    asunto habl\u00e1ndome de vivienda de protecci\u00f3n oficial, porque tienen otras\n    obligaciones, como la del art\u00edculo 47, que ya s\u00e9 que usted se lo sabe,\n    pero conviene que quede reflejado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Cuanto m\u00e1s suelo sea calificado de urbanizable\n    m\u00e1s bajar\u00e1n los precios de \u00e9ste y, por tanto, tambi\u00e9n de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    esa falacia, en esa mentira interesada bas\u00f3 el PP su Ley del suelo y sus\n    pr\u00e1cticas urban\u00edsticas por ejemplo aqu\u00ed, en la Villa de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los\n    precios del suelo se multiplicaron por cinco o por seis antes de que los\n    especuladores se gastaran un euro en urbanizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hay que cambiar la\n    Ley del suelo de arriba abajo, y no vuelvan ustedes a responder a este\n    asunto habl\u00e1ndome de vivienda de protecci\u00f3n oficial, porque tienen otras\n    obligaciones, como la del art\u00edculo 47, que ya s\u00e9 que usted se lo sabe,\n    pero conviene que quede reflejado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [4], "suelo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... sabe que en la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid la legislaci\u00f3n permite la\n    venta de los patrimonios p\u00fablicos de suelo \u00fanicamente mediante concurso\n    o, en su caso, mediante cesi\u00f3n a otras administraciones o entidades sin\n    \u00e1nimo de lucro para la promoci\u00f3n de viviendas protegidas u otras fines de\n    inter\u00e9s social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pretendemos,\n    a trav\u00e9s de la modificaci\u00f3n de las valoraciones, concretar y matizar los\n    criterios de la ley vigente, con el objetivo de que su aplicaci\u00f3n se\n    atenga estrictamente a la clasificaci\u00f3n del suelo, deduciendo la\n    totalidad\n    de los gastos que conlleva la transformaci\u00f3n y urbanizaci\u00f3n del suelo y\n    evitando que se tengan en cuenta expectativas urban\u00edsticas o componentes\n    especulativos; esto lo han rechazado las comunidades del Partido\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que en la Ley de medidas del presente a\u00f1o se aprob\u00f3 una\n    modificaci\u00f3n del art\u00edculo 25 de la misma ley, para aclarar los criterios\n    de valoraci\u00f3n, a efectos de expropiaci\u00f3n, de los suelos destinados a\n    infraestructuras y servicios p\u00fablicos de inter\u00e9s supramunicipal,\n    auton\u00f3mico o estatal, para ajustarlas a la clase de suelo a que\n    pertenezcan, evitando valoraciones especulativas y acercando estas al\n    valor real, que es al que se refiere la Ley de expropiaci\u00f3n forzosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que el valor del suelo urbanizable\n    no incluido en el plan en \u00e1mbitos o sectores para su inmediato desarrollo\n    se debe valorar como suelo no urbanizable, sin consideraci\u00f3n alguna de su\n    posible utilizaci\u00f3n urban\u00edstica; es lo que creemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que en la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid la legislaci\u00f3n permite la\n    venta de los patrimonios p\u00fablicos de suelo \u00fanicamente mediante concurso\n    o, en su caso, mediante cesi\u00f3n a otras administraciones o entidades sin\n    \u00e1nimo de lucro para la promoci\u00f3n de viviendas protegidas u otras fines de\n    inter\u00e9s social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "econom\u00eda": [2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hay que recordar aqu\u00ed -es\n    justo hacerlo y el lugar adecuado para ello es la C\u00e1mara de todos los\n    espa\u00f1oles- que en otras ocasiones no fueron tan puntuales; ni siquiera\n    fueron, porque no hubo ninguna medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros tenemos que recordar aqu\u00ed\n    que diez a\u00f1os antes el Mar Egeo provoc\u00f3 otra tragedia tambi\u00e9n en las\n    costas gallegas sin precedentes hasta aquel entonces y desde el Gobierno\n    del Partido Socialista no se aprob\u00f3 ni una sola medida tendente a paliar\n    los desperfectos que se hab\u00edan causado en la costa, concretamente de La\n    Coru\u00f1a, y el perjuicio a tantas familias de pescadores y marineros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En verdad, una cat\u00e1strofe sin precedentes, como verdad es\n    tambi\u00e9n que ha habido un Gobierno que diligente, oportuna, puntual y\n    eficazmente ha cumplido con su obligaci\u00f3n aprobando las medidas\n    econ\u00f3micas necesarias para corregir los efectos da\u00f1inos y perjudiciales\n    para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el\n    campo de la moda, y con una contribuci\u00f3n adicional de m\u00e1s de 1,2 millones\n    de euros, el departamento participar\u00e1 en diversas actividades, como son\n    la exposici\u00f3n de Moda-Espa\u00f1a, que recoger\u00e1 sus principales hitos, la\n    publicaci\u00f3n de la gu\u00eda Moda de Espa\u00f1a y la celebraci\u00f3n de un concurso\n    virtual de moda en la red para j\u00f3venes dise\u00f1adores que fomentar\u00e1 las\n    herramientas en dos y tres dimensiones en el sector textil confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el A\u00f1o del Dise\u00f1o 2003 es una iniciativa promovida\n    por el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, el Gobierno de la Generalitat\n    de Catalu\u00f1a y el Ayuntamiento de Barcelona, con el apoyo de la diputaci\u00f3n\n    provincial y que est\u00e1 siendo gestionada por la entidad Fomento de las\n    Artes Decorativas, habi\u00e9ndose previsto una contribuci\u00f3n desde el\n    Ministerio de 690.000 euros, que es una tercera parte de lo que supone la\n    contribuci\u00f3n de las tres administraciones, y ello porque desde el\n    Gobierno estamos desarrollando pol\u00edticas de fomento de la innovaci\u00f3n y\n    diferenciaci\u00f3n de nuestros productos, a trav\u00e9s de la potenciaci\u00f3n del\n    dise\u00f1o y la pol\u00edtica de marca, que son factores estrat\u00e9gicos que mejoran\n    la competitividad de nuestro tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#001695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3], "militar": [4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tengan cuidado, ya lo dijimos con mucho respeto en la Comisi\u00f3n:\n    esto no tiene nada que ver con Munich; cada pa\u00eds tiene su propia historia\n    y cuando se apela aqu\u00ed en el hemiciclo de esta C\u00e1mara a lo que pas\u00f3 en\n    Munich le dir\u00e9 que probablemente los dem\u00f3cratas espa\u00f1oles de la \u00e9poca se\n    preocuparon mucho con Munich, pero los que ganaron se sintieron muy\n    felices. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que hemos de tener las mejores\n    relaciones con Estados Unidos; que la relaci\u00f3n trasatl\u00e1ntica es vital\n    para la Uni\u00f3n Europea, tambi\u00e9n para los espa\u00f1oles que tenemos un acuerdo\n    bilateral con este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto -respetando la historia, la nuestra, la de Espa\u00f1a, la de los\n    espa\u00f1oles- quisiera responder a algunas consideraciones que nos\n    sorprenden, y es este esfuerzo que est\u00e1 haciendo el Gobierno para\n    intentar suponer que lo que pas\u00f3 en 1991 es lo que est\u00e1 pasando en 2003,\n    y a partir de ah\u00ed montar la carga de la irresponsabilidad y qu\u00e9 s\u00e9 yo,\n    otras ideas malas que tiene la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los\n    espa\u00f1oles saben que eso fue una contradicci\u00f3n que tuvo que salvar el\n    Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    estamos, como se ha se\u00f1alado, por una visi\u00f3n determinada de lo que\n    significar\u00eda una segunda resoluci\u00f3n, y previamente a ellas -y es lo que\n    no aceptamos de las explicaciones del presidente del Gobierno, per\u00edodo\n    corto y definitivo- los inspectores deben culminar su trabajo con una\n    pr\u00f3rroga determinada, se\u00f1or vicepresidente, en funci\u00f3n de las necesidades\n    de la propia tarea de los inspectores y no de las necesidades log\u00edsticas\n    del despliegue militar norteamericano (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), que es la f\u00f3rmula\n    utilizada por el presidente y que en realidad no est\u00e1 cubriendo el\n    trabajo de los inspectores, sino que est\u00e1 cubriendo lo que se supone son\n    necesidades log\u00edsticas de un despliegue militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en su tiempo hubo\n    una posici\u00f3n com\u00fan de la UEO -no est\u00e1bamos en el esquema militar de la\n    Alianza- y tengo que recordarle que en este momento no hay posici\u00f3n\n    un\u00e1nime en el Consejo de la OTAN sobre los planes de contingencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [6], "lucha": [5], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... voten no en el Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voten ustedes no en el Consejo de Seguridad; hagan lo que hagan Francia,\n    Alemania, China, etc\u00e9tera, voten no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la opini\u00f3n\n    de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido los espa\u00f1oles lucharon, no los espa\u00f1oles\n    oficiales, no los espa\u00f1oles franquistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente en la batalla de\n    Stalingrado hab\u00eda 600 espa\u00f1oles en la parte roja mientras la Divisi\u00f3n\n    Azul comandada por el esp\u00edritu imperial del se\u00f1or Franco estaba en la\n    parte nazi fascista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), no le he o\u00eddo, por qu\u00e9 este pa\u00eds generoso que tiene una\n    historia de lucha m\u00e1s o menos subterr\u00e1nea por la democracia no puede\n    aceptar que los americanos sean los salvadores de ninguna libertad para\n    este pa\u00eds desde ning\u00fan punto de vista y desde el punto de vista hist\u00f3rico\n    en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l se lanz\u00f3 tanto al principio -usted\n    lo recuerda, se\u00f1or Rajoy- con aquello de o Sadam o Bush, y apuesta\n    incondicional en apoyo del se\u00f1or Bush. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "apoyo": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nos suena a\n    demagogia, pero a base de huir de ella y de intentar mantener las manos\n    limpias, todos corremos el riesgo de hablar de guerra como quien habla de\n    la modificaci\u00f3n de un plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia es que para mi\n    grupo -y estoy seguro que tambi\u00e9n para otros, pero yo hablo en nombre de\n    mi grupo-, la discrepancia que tenemos hoy no es discrepancia sobre un\n    plan de vivienda, sobre una modificaci\u00f3n de un plan fiscal o sobre el\n    Plan Hidrol\u00f3gico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fundamentalmente,\n    esta interpelaci\u00f3n se justifica por el formato que han utilizado con el\n    debate de hoy -debate sin r\u00e9plica-, que imped\u00eda la toma de posici\u00f3n del\n    Parlamento nada menos que sobre el apoyo de Espa\u00f1a a la posibilidad de\n    una guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [4, 5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nada, ni\n    siquiera lo que llevamos estudiando desde las cuatro y media de la tarde,\n    que es el contenido de la intervenci\u00f3n del se\u00f1or Colin Powell ante el\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo creemos nosotros y no lo cree hoy la\n    mayor\u00eda del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Baradei, que es el director de\n    la Agencia Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica, puede decir lo que quiera\n    ante el Consejo de Seguridad, pero el presidente del Gobierno comparece\n    aqu\u00ed y sigue diciendo que unos tubos de aluminio son prueba de que Irak\n    tiene armamento nuclear, y as\u00ed podr\u00edamos seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy denuncia el se\u00f1or Colin Powell en el\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas, con gran rotundidad, que Irak ha\n    importado ilegalmente 380 cohetes para modificar sus misiles, y eso lo\n    pone como una de las pruebas del rearme de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    sostenemos que la constataci\u00f3n del incumplimiento de la Resoluci\u00f3n 1441,\n    la constataci\u00f3n de que Irak no se ha desarmado o, m\u00e1s a\u00fan, que es lo\n    m\u00e1ximo que se puede llegar a decir de que no se puede probar el desarme\n    de Irak -repito, es lo m\u00e1ximo que se ha llegado a decir; nadie puede\n    decir m\u00e1s que eso, que no se puede probar el desarme de Irak-, esa falta\n    de prueba del desarme de Irak no es argumento suficiente para ir a la\n    guerra, suponiendo que ustedes compartan que lo que se pretende es\n    aut\u00e9nticamente el desarme de Irak, porque del otro lado del Atl\u00e1ntico, en\n    Washington, mucha gente, empezando por altos responsables de la\n    Administraci\u00f3n norteamericana, no hablan del desarme de Irak como\n    objetivo de esta acci\u00f3n militar, sino del cambio de r\u00e9gimen en Bagdad;\n    eso es algo que est\u00e1 mucho m\u00e1s all\u00e1 de ninguna de las resoluciones de\n    Naciones Unidas que existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    un ejemplo concreto de medidas de presi\u00f3n, de sanci\u00f3n, de control que se\n    podr\u00edan estar tomando en este caso sobre el vendedor de esos 380 cohetes,\n    pero que no se toman porque no interesa y porque son mucho m\u00e1s dif\u00edciles\n    de tomar en t\u00e9rminos pol\u00edticos que una decisi\u00f3n militar como es invadir\n    Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [15, 16], "lucha": [14], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Desde que el 2 de agosto\n    del a\u00f1o 1990 Irak invadi\u00f3 Kuwait se ha venido produciendo un flagrante\n    incumplimiento por las autoridades de ese pa\u00eds de un elevado n\u00famero de\n    resoluciones del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    conducta s\u00f3lo puede ser interpretada -as\u00ed lo ha interpretado al menos el\n    Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas y pienso que mucha gente-\n    como un constante desaf\u00edo a la comunidad internacional y una amenaza a la\n    paz y a la seguridad internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en aquella ocasi\u00f3n, en 1990,\n    tras haber fracasado los intentos de la comunidad internacional de\n    alcanzar una soluci\u00f3n pac\u00edfica al conflicto, el Consejo de Seguridad\n    adopt\u00f3 la Resoluci\u00f3n 678, el d\u00eda 29 de noviembre de aquel a\u00f1o, conminando\n    a Irak a abandonar Kuwait y a cumplir las obligaciones que la comunidad\n    internacional le impon\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reacci\u00f3n de desprecio manifestada por parte\n    de las autoridades iraqu\u00edes motiv\u00f3 una intervenci\u00f3n de la comunidad\n    internacional para restablecer la paz y la seguridad en la zona en la\n    que, como todos ustedes saben, Espa\u00f1a particip\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no quiero fatigarles a todos ustedes con una enumeraci\u00f3n exhaustiva de\n    los incumplimientos, porque son de sobra conocidas las reiteradas y\n    sucesivas vulneraciones por parte de Bagdad de las resoluciones del\n    Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta misma tarde hemos o\u00eddo\n    numerosas referencias a esta conducta de desaf\u00edo al Consejo, al \u00f3rgano\n    encargado por la comunidad internacional de mantener la paz y  la\n    seguridad internacionales, no lo olvidemos porque tambi\u00e9n es un dato\n    relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el Consejo de Seguridad de las Naciones\n    Unidas aprobaba un\u00e1nimemente -otro dato no menor, es decir, los quince\n    por unanimidad- el 8 de noviembre la Resoluci\u00f3n 1441. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Irak invadi\u00f3 Kuwait en 1990; una gran\n    coalici\u00f3n internacional, como es sabido, liber\u00f3 a aquel pa\u00eds unos meses\n    despu\u00e9s; el 3 de abril de 1991 el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas\n    adopt\u00f3 la Resoluci\u00f3n 687, y esa resoluci\u00f3n, vuelvo a insistir, contiene\n    dos mandatos simult\u00e1neos: el primero, que cese el fuego y, el segundo,\n    que Irak acepte incondicionalmente la destrucci\u00f3n de todo su arsenal de\n    destrucci\u00f3n masiva bajo supervisi\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual modo y de acuerdo con el informe\n    presentado\n    por el jefe de los inspectores, Hans Blix, el pasado 27 de enero ante el\n    Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas podemos concluir -y no es\n    mucho concluir- que la declaraci\u00f3n exacta, cabal, definitiva y completa\n    no se ha producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este contexto la posici\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol est\u00e1 sustentada en la\n    necesidad de que se cumpla esa legalidad internacional representada en la\n    Resoluci\u00f3n 1441 del Consejo de Seguridad, y el objetivo es -insisto una\n    vez m\u00e1s- el total desarme de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de esta nueva resoluci\u00f3n el Consejo de Seguridad\n    asumir\u00eda sus responsabilidades, evaluar\u00eda la situaci\u00f3n y tomar\u00eda las\n    decisiones que las circunstancias aconsejasen en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es, en\n    definitiva, la opci\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol, una apuesta por la soluci\u00f3n\n    pac\u00edfica del conflicto, agotando todas las v\u00edas que nos ofrece el cauce\n    diplom\u00e1tico en el marco de la Resoluci\u00f3n 1441, aprobada -repito, lo hago\n    una vez m\u00e1s- por unanimidad en el Consejo de Seguridad de las Naciones\n    Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, el\n    Gobierno sigue trabajando para que prevalezca la paz y la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, la paz y la seguridad se garantizan mediante el respeto y el\n    cumplimiento de las resoluciones de las Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, quiero se\u00f1alar que es compromiso del Gobierno la\n    cooperaci\u00f3n con las naciones democr\u00e1ticas en la lucha contra la amenaza\n    terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras el conflicto se\n    aprob\u00f3 la Resoluci\u00f3n 687, que ustedes tambi\u00e9n conocen, de 3 de abril de\n    1991, que establece -este es un dato muy relevante- el alto el fuego y\n    condiciona el mantenimiento del alto el fuego al cumplimiento por parte\n    de Irak de todas las obligaciones impuestas por la comunidad\n    internacional entre las cuales podr\u00eda citar las siguientes: primero,\n    permitir a los inspectores supervisar la completa destrucci\u00f3n de todas\n    las armas de destrucci\u00f3n masiva; segundo, detener el desarrollo de\n    cualquier nuevo sistema de armas nucleares, biol\u00f3gicas o qu\u00edmicas;\n    tercero, destruir todos los misiles bal\u00edsticos de un radio superior a 150\n    kil\u00f3metros; cuarto, detener su apoyo al terrorismo e impedir que\n    organizaciones terroristas operen en el interior del pa\u00eds; quinto, dar\n    cuenta del paradero\n    de los kuwait\u00edes y otros extranjeros desaparecidos tras la guerra del\n    Golfo; sexto, devolver las propiedades kuwait\u00edes sustra\u00eddas y afrontar\n    las responsabilidades financieras resultantes de los da\u00f1os causados\n    durante el conflicto; y, s\u00e9ptima, poner fin a la represi\u00f3n del pueblo\n    iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es l\u00f3gico, razonable, sensato\n    y lo que dicta el sentido com\u00fan, que la comunidad internacional adopte\n    las decisiones que viene adoptando, con el apoyo de todos -incluidos los\n    gobiernos de Espa\u00f1a-, a lo largo de estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La prueba irrefutable fue\n    la invasi\u00f3n y ocupaci\u00f3n del territorio y eso lo saben los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, Powell no ha\n    podido pasar de las palabras evidencia y convicciones; justo lo que dijo\n    el presidente del Gobierno en su formidable apoyo medi\u00e1tico del fin de\n    semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como en\n    el f\u00fatbol, no dependen de ustedes, sino de qu\u00e9 es lo que van a hacer los\n    dem\u00e1s en sus propios terrenos de juego: Francia, Alemania, China, Rusia y\n    est\u00e1n esperando a ver qui\u00e9n gana la partida en estos terrenos de juego\n    para situarse ustedes al final de cara a una posible segunda resoluci\u00f3n\n    del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, lo que quiero preguntar es, \u00bfqu\u00e9 van a votar ustedes en el\n    Consejo de Seguridad dentro de unos d\u00edas con respecto a la posible\n    guerra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, lo ha dicho el portavoz de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, \u00bfc\u00f3mo\n    el se\u00f1or Aznar se permite no atender el informe del se\u00f1or Blix y otros\n    inspectores, si es que ha dicho aqu\u00ed todo lo contrario de lo que han\n    dicho los inspectores en el Consejo de Seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y si consideran -que es la otra parte de la\n    cuesti\u00f3n- que ha habido tal incumplimiento, si ustedes llegan al\n    convencimiento -nosotros hoy, con la informaci\u00f3n que tenemos, no lo\n    creemos; pero ese es un tema de juzgar pruebas- de que efectivamente\n    estamos en eso, ah\u00ed est\u00e1 el Consejo de Seguridad que es el \u00fanico que est\u00e1\n    en condiciones, primero, de valorar que ha habido incumplimiento y,\n    segundo, de sacar las consecuencias que ustedes tan f\u00e1cil y alegremente\n    sacan, que es iniciar una guerra o apoyar a quien la va a iniciar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los incumplimientos graves, lo que son incumplimientos graves de\n    la 1441 los dir\u00e1 el Consejo de Seguridad, no lo dir\u00e1n ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al margen de lo que haga la Casa Blanca,\n    ustedes tienen voz y voto en el Consejo de Seguridad, lo cual es muy\n    importante para Espa\u00f1a y muy positivo globalmente por su papel en el\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo he citado aqu\u00ed al se\u00f1or Solana, pero no porque el se\u00f1or\n    Solana sea el se\u00f1or Solana, sino porque es el representante de la Uni\u00f3n\n    Europea para pol\u00edtica exterior y de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos una segunda resoluci\u00f3n de Naciones\n    Unidas y estamos trabajando para eso y ojal\u00e1 no tenga que producirse\n    porque Sadam Husein se haya desarmado y deje de ser una amenaza para la\n    paz y la seguridad mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030205_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfgarantiza el Gobierno la protecci\u00f3n del derecho a la\n    libertad de expresi\u00f3n de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora la gente de la cultura\n    expresa libremente su rechazo a una guerra injusta e innecesaria, y c\u00f3mo\n    no, les acusan de ser el brazo armado de la oposici\u00f3n y ordenan un cacheo\n    vergonzoso e indignante de los actores a la entrada del hemiciclo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que para\n    todo eso han utilizado la televisi\u00f3n p\u00fablica, la televisi\u00f3n de todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, ha puesto usted aqu\u00ed una serie de ejemplos para intentar\n    demostrar que el Gobierno no defiende la libertad de expresi\u00f3n, se ha\n    referido a la LOU, a la huelga general, se ha referido a algunos otros\n    asuntos, a la plataforma Nunca m\u00e1is y a otros acontecimientos ocurridos\n    en el \u00e1mbito de la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo mismo ocurre\n    en el \u00e1mbito de la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he sido dos a\u00f1os ministro de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Altos cargos de Cultura piden al Gobierno que asuma como\n    prioridad la paralizaci\u00f3n de la guerra del Golfo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Altos cargos de Cultura dimitir\u00e1n si\n    Sempr\u00fan cesa a Brieva y a Velasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solana opina que los altos cargos de\n    Cultura deben dimitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Novelistas y dramaturgos apoyan a los disidentes\n    de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Funcionarios de Cultura piden la\n    dimisi\u00f3n de Jorge Sempr\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solchaga destituye a Mart\u00edn Seco, interventor\n    delegado en Cultura, por opinar sobre la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n general\n    de Costas, est\u00e1 haci\u00e9ndose cargo de las labores de regeneraci\u00f3n,\n    recuperaci\u00f3n y limpieza de nuestras costas, dividiendo b\u00e1sicamente en dos\n    fases y en dos partes la limpieza, como usted conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En primer lugar, quiero dejar claro, se\u00f1or\u00eda, que desde el Ministerio de\n    Medio Ambiente y en su caso en colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, hemos priorizado siempre la labor de recogida de fuel y de\n    regeneraci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de la costa dentro de nuestro \u00e1mbito de\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Ministerio de Medio Ambiente llevamos tramitados y ejecutados dos\n    expedientes de emergencia, uno de 71 millones de euros y otro de 27,5\n    millones, un total de cien millones aproximadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Afortunadamente, gracias a Dios se ha podido\n    preservar la seguridad de las vidas humanas, que sin duda siempre ha sido\n    lo m\u00e1s prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001731\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, que es la que ya hemos adoptado, consiste en una serie de\n    obras de emergencia desde el Ministerio de Medio Ambiente y desde la\n    Confederaci\u00f3n, por importe de 54,8 millones de euros, b\u00e1sicamente para\n    actuar en la reposici\u00f3n de tramos de motas y defensas de m\u00e1rgenes y\n    riberas de los r\u00edos Trueba, Nela, Omecillo, Bayas, Zadorra, Araquil, Ega,\n    Arga, Irati, Urederra, Esca, Arag\u00f3n y sobre todo del r\u00edo Ebro en todas\n    estas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001731\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS DE LA\n    FUTURA REGULACI\u00d3N DEL RUIDO EN NUESTRO PA\u00cdS QUE EST\u00c1 PREPARANDO EL\n    MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero, aunque sectorialmente la\n    legislaci\u00f3n comunitaria ha venido adoptando estas medidas, no es hasta el\n    a\u00f1o 1995 cuando la Comisi\u00f3n Europea entiende que se debe instaurar una\n    pol\u00edtica global o general de reducci\u00f3n del ruido, dando el primer paso\n    con el libro verde del a\u00f1o\n    1996, libro verde que por primera vez aborda el ruido ambiental desde la\n    perspectiva del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello y por el permanente inter\u00e9s de nuestro\n    grupo en la protecci\u00f3n del medio ambiente es por lo que le pregunto\n    cu\u00e1les son los objetivos de la futura regulaci\u00f3n del ruido en nuestro\n    pa\u00eds que est\u00e1 preparando el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se pretende\n    establecer objetivos de calidad ac\u00fastica para prevenir, vigilar y\n    corregir esta contaminaci\u00f3n, a fin de garantizar as\u00ed el derecho a la\n    intimidad personal y familiar, el derecho a la protecci\u00f3n de la salud y\n    el derecho a la calidad de vida y al medio ambiente adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMARNOS SOBRE\n    LA \u00daLTIMA REUNI\u00d3N DEL PROGRAMA DE NACIONES UNIDAS PARA EL MEDIO AMBIENTE\n    (PNUMA), CELEBRADA EN NAIROBI DURANTE LOS D\u00cdAS 3 AL 7 DE FEBRERO DE 2003 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente la semana pasada se ha celebrado esta sesi\u00f3n del\n    PNUMA, Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente, y en esta\n    reuni\u00f3n y dentro de la Uni\u00f3n Europea hemos presentado una iniciativa para\n    reforzar la seguridad mar\u00edtima y evitar cat\u00e1strofes como la del Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente la semana pasada se ha celebrado esta sesi\u00f3n del\n    PNUMA, Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente, y en esta\n    reuni\u00f3n y dentro de la Uni\u00f3n Europea hemos presentado una iniciativa para\n    reforzar la seguridad mar\u00edtima y evitar cat\u00e1strofes como la del Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n aprobada insta a la OMI a que realice una revisi\u00f3n activa de\n    la normativa internacional relativa a los nav\u00edos de un solo casco,\n    especialmente los petroleros que participan en el transporte de fuel\n    pesado, y propone que se acelere su retirada progresiva con el fin de\n    reducir los riesgos para el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE\n    LA CAMPA\u00d1A DE PUBLICIDAD SOBRE LAS PENSIONES REALIZADA POR UNA EMPRESA\n    QUE PRESIDE UN EX ALTO CARGO DEL GOBIERNO DEL PARTIDO POPULAR ERA UNA\n    CAMPA\u00d1A NECESARIA Y ADJUDICADA CORRECTAMENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree el Gobierno que la campa\u00f1a de publicidad sobre las\n    pensiones realizada por una empresa que preside un ex alto cargo del\n    Gobierno del Partido Popular era una campa\u00f1a necesaria y adjudicada\n    correctamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfPorque se le ha adjudicado a una persona que\n    ha sido ex alto cargo de los gobiernos y que en estos momentos forma\n    parte de una empresa que es de las m\u00e1s importantes y l\u00edder del sector? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... que no se debe hacer ning\u00fan tipo de adjudicaci\u00f3n a\n    ninguna empresa en la que trabaje ning\u00fan ex alto cargo de ning\u00fan\n    gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno se puede\n    equivocar, pero lo que nunca har\u00e1, y le puedo asegurar que yo no lo har\u00e9,\n    es adjudicar a una empresa como ustedes hicieron a El Viso Publicidad,\n    que trabajaba para el Partido Socialista al mismo tiempo, que le condon\u00f3\n    deudas al Partido Socialista y que cobr\u00f3 sus trabajos desde cuentas de\n    Suiza de la trama de Filesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... y como han declarado todos los\n    miembros del consejo de administraci\u00f3n de la empresa.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Usted sabe que siendo ministro ha participado en reuniones con altos\n    directivos de SAUR, la empresa mayoritaria, en octubre de 2002 y\n    posteriormente el 26 de noviembre, previamente al Consejo de Ministros,\n    con otros representantes de otras empresas accionistas, y no ha explicado\n    usted para qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que siendo ministro ha participado en reuniones con altos\n    directivos de SAUR, la empresa mayoritaria, en octubre de 2002 y\n    posteriormente el 26 de noviembre, previamente al Consejo de Ministros,\n    con otros representantes de otras empresas accionistas, y no ha explicado\n    usted para qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... de sobra, pero no s\u00e9 si lo sabe la C\u00e1mara, que\n    en Aguas de Valencia, que es una empresa privada, se despidi\u00f3 por\n    presuntas corrupciones que l\u00f3gicamente los tribunales tienen que juzgar a\n    dos directivos; y esos dos directivos han sido despedidos con el voto\n    un\u00e1nime de todos los miembros del consejo de administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La agenda\n    pone de manifiesto la relaci\u00f3n \u00edntima entre dirigentes de la Comunidad\n    Valenciana del Partido Socialista con los dirigentes de esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... HA ADOPTADO EL\n    GOBIERNO ALGUNA MEDIDA PARA HACER FRENTE AL PERMANENTE CRECIMIENTO DE LA\n    TASA DEL PARO DE NUESTRO PA\u00cdS EN LOS \u00daLTIMOS 15 MESES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el paro est\u00e1 aumentando de manera alarmante y hay tres\n    datos que lo muestran de manera elocuente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este \u00faltimo a\u00f1o, 2002, ha\n    arrojado 225.000 parados seg\u00fan la EPA, nuestro diferencial de paro con\n    Europa ha aumentado y baste recordar que el a\u00f1o 2002 ha sido el peor a\u00f1o\n    para el empleo en los \u00faltimos nueve a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1or\n    ministro, si el Gobierno ha tomado medidas para reaccionar contra este\n    incremento del paro.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Poco porque no ha sido capaz, perd\u00f3nenme, de absorber\n    la demanda de poblaci\u00f3n activa y por eso crece el paro paralelamente, y\n    mucho, y ha dado antes la cifra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un incremento del paro muy preocupante y antes ha dado\n    una cifra muy significativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso ante este crecimiento del paro tan\n    importante le reitero la pregunta: \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s hace el Gobierno, qu\u00e9 hace de\n    nuevo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer el Gobierno de otra manera para afrontar este\n    crecimiento del paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Pero no las debemos de estar adoptando mal cuando los indicadores de\n    generaci\u00f3n de empleo y de destrucci\u00f3n de paro siguen siendo en Espa\u00f1a los\n    mejores de la Uni\u00f3n Europea, y eso tambi\u00e9n lo sabe su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, recientemente en la prensa han aparecido declaraciones\n    suyas y del secretario de Estado de la Seguridad Social respecto a que\n    quer\u00edan tener en cuenta toda la vida laboral para el c\u00f3mputo de la\n    pensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No enga\u00f1e a los\n    ciudadanos y no juegue con la pensi\u00f3n de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Cuando acuse de mentir, al menos tenga la\n    deferencia hacia mi persona de traer las declaraciones en las que se me\n    alude, porque estoy seguro, se\u00f1or\u00eda -se lo vuelvo a reiterar-, de que a\n    pesar de su calificaci\u00f3n sobre mi actitud o de su insulto no las\n    encontrar\u00e1; tenga la absoluta seguridad de que no las encontrar\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En lo que se refiere a la crisis de Venezuela, el Gobierno trabaja en dos\n    \u00e1mbitos; por una parte en cooperar en la soluci\u00f3n de la crisis y, por\n    otra, en atender a los espa\u00f1oles all\u00ed residentes que pueden verse\n    afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto de la comunidad de espa\u00f1oles en Venezuela, que cuenta con 100.000\n    residentes y que est\u00e1 aumentando por la nueva ley de nacionalidad, Espa\u00f1a\n    mantiene el m\u00e1s estrecho contacto con el Consulado de Venezuela al que se\n    ha desplazado recientemente el director general de Asuntos Consulares y\n    Protecci\u00f3n de los Espa\u00f1oles en el Extranjero para conocer la situaci\u00f3n de\n    la comunidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hay un control de cambios que va a da\u00f1ar a la\n    econom\u00eda de una manera sustancial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular seguimos y seguiremos apoyando al\n    Gobierno en la consecuci\u00f3n de estos objetivos a medio y largo plazo que\n    conllevan el respeto del patrimonio cultural y medioambiental en las\n    actividades tur\u00edsticas, una mayor distribuci\u00f3n territorial de los grupos\n    tur\u00edsticos, el aumento de la calidad de empleo en el sector y el aumento\n    de la presencia internacional de la empresa tur\u00edstica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001710\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00e9stas podr\u00edan resumirse, se\u00f1or\u00edas, las l\u00edneas generales de la pol\u00edtica\n    tur\u00edstica, una pol\u00edtica basada en la participaci\u00f3n de todas las\n    administraciones p\u00fablicas, imprescindible en la definici\u00f3n de los modelos\n    de turismo que persiguen los turistas procedentes de mercados emisores\n    internacionales como los propios espa\u00f1oles y que contribuye de una forma\n    clara a la consolidaci\u00f3n del liderazgo tur\u00edstico internacional de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001710\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El dinamismo m\u00e1s importante de mercados ha sido el brit\u00e1nico, el italiano\n    y el franc\u00e9s, y desde el punto de vista de los ingresos quiero significar\n    a la C\u00e1mara que, desaparecidas las monedas, las mediciones de la balanza\n    de pagos se hacen por \u00edndices que pueden dar evoluciones que no siempre\n    se complementen con la realidad de otros \u00edndices de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001710\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes inauguraron\n    el a\u00f1o 2002 con una catarata de aumentos de impuestos y tasas, que los\n    espa\u00f1oles pagamos con aumentos de precios superiores a nuestros vecinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCreen que somos tontos los\n    espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, la ineficacia de su\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica ha perjudicado a los espa\u00f1oles, y la incapacidad del\n    Gobierno para reconocer sus errores ha socavado su credibilidad, y con\n    ineficacia y con falta de credibilidad no se genera confianza en los\n    ciudadanos, lo que, cr\u00e9ame, en estos momentos complejos es algo\n    imprescindible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... se molesta y repasa cu\u00e1les son las r\u00fabricas\n    m\u00e1s inflacionistas de la econom\u00eda, podr\u00e1 encontrar que precisamente los\n    sectores liberalizados, sin el apoyo de S.S., son los que m\u00e1s contribuyen\n    a la reducci\u00f3n de la inflaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La realidad es\n    que esto afecta a los bolsillos de los ciudadanos espa\u00f1oles, y a los\n    pensionistas que pierden el poder adquisitivo mes a mes, mejor dicho, d\u00eda\n    a d\u00eda, aunque luego haya una cl\u00e1usula de revisi\u00f3n, que en algunos casos\n    ni existe, como en el SOVI; cuando a los trabajadores en algunos casos\n    ustedes incluso les quieren quitar la cl\u00e1usula de revisi\u00f3n; cuando a los\n    funcionarios se les promete, para el futuro, una serie de complementos\n    que subir\u00e1n, puede ser en junio, pero este a\u00f1o no lo recupera nadie, y\n    siempre por encima de la inflaci\u00f3n, s\u00ed, pero de ese 2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, independientemente de que el dato es\n    malo, es negativo, no es satisfactorio y el Gobierno debe aceptar las\n    cr\u00edticas, de lo que no cabe duda es que nuestra econom\u00eda no se est\u00e1\n    comportando de una manera diferenciadamente m\u00e1s negativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s es\n    indudable que la pol\u00edtica monetaria en Espa\u00f1a es mucho m\u00e1s expansiva que\n    en otros pa\u00edses, como lo demuestra el crecimiento del cr\u00e9dito y el\n    dinamismo de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, conoce usted incluso mejor que el propio ministro de\n    Justicia el texto de la ley, puesto que tuvo un papel extraordinariamente\n    activo en impulsar la Ley de Enjuiciamiento Civil que hoy tiene ya dos\n    a\u00f1os de vigencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley es sin duda una aportaci\u00f3n importante en el proceso de\n    modernizaci\u00f3n de nuestra justicia, que est\u00e1 dando magn\u00edficos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... pero s\u00ed una ampl\u00edsima mayor\u00eda de esta\n    C\u00e1mara- en considerar que la apuesta por la confianza en los jueces, es\n    decir la apuesta por la confianza en la primera instancia, beneficia al\n    conjunto de los ciudadanos, al conjunto de los que acuden a un tribunal\n    pidiendo justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El que ahora los\n    supuestos detectados hagan referencia a empresas de comunicaci\u00f3n y de\n    difusi\u00f3n de opini\u00f3n introduce una variante interesant\u00edsima que debe\n    llevarnos a todos a una reflexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Sin duda incluso quienes vaticinaron que la ley iba a ser un Apocalipsis\n    y el fin de la justicia hoy est\u00e1n de acuerdo en que la ley es una buena\n    ley, lo es en el papel y lo es tambi\u00e9n porque se ha hecho una apuesta por\n    crear esas 800 nuevas plazas judiciales que en el a\u00f1o 1997 pidi\u00f3 el\n    Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo es tambi\u00e9n porque en primera\n    instancia, por primera vez en la historia de nuestra justicia, todos esos\n    jueces civiles son jueces profesionales, lo cual garantiza la calidad en\n    la aplicaci\u00f3n de la ley, y tambi\u00e9n lo es porque hemos puesto en marcha\n    una reforma de la oficina judicial que permite al juez concentrarse en\n    aplicar esta ley y no esperar recursos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA INFORMAR EL\n    GOBIERNO DEL ESFUERZO PERSONAL, MATERIAL Y ECON\u00d3MICO DE LAS FUERZAS\n    ARMADAS EN LAS TAREAS DE LIMPIEZA DE LAS COSTAS GALLEGAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Frente a esto, miembros del Gobierno de Espa\u00f1a lo daban todo y se\n    pon\u00edan al frente de la crisis, sin importarles el precio pol\u00edtico y sin\n    importarles la contribuci\u00f3n que las Fuerzas Armadas han tenido en la\n    limpieza de nuestras costas gallegas, porque al d\u00eda de hoy todav\u00eda no se\n    ha solicitado ni una comparecencia ni se ha presentado una proposici\u00f3n\n    sobre la actividad que han realizado las Fuerzas Armadas en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esto, miembros del Gobierno de Espa\u00f1a lo daban todo y se\n    pon\u00edan al frente de la crisis, sin importarles el precio pol\u00edtico y sin\n    importarles la contribuci\u00f3n que las Fuerzas Armadas han tenido en la\n    limpieza de nuestras costas gallegas, porque al d\u00eda de hoy todav\u00eda no se\n    ha solicitado ni una comparecencia ni se ha presentado una proposici\u00f3n\n    sobre la actividad que han realizado las Fuerzas Armadas en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, me da oportunidad, ya\n    que a ustedes parece no interesarles esto, de aclarar al gran ausente, al\n    l\u00edder de la oposici\u00f3n, que desde el 18 de diciembre est\u00e1n las Fuerzas\n    Armadas en Galicia limpiando chapapote. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2, 3], "fuerzas": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Las Fuerzas Armadas, se\u00f1or\u00eda, han llevado la peor parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es en s\u00edntesis, se\u00f1ora diputada, lo que las Fuerzas Armadas hasta\n    este momento est\u00e1n dejando en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas Armadas, se\u00f1or\u00eda, han llevado la peor parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es en s\u00edntesis, se\u00f1ora diputada, lo que las Fuerzas Armadas hasta\n    este momento est\u00e1n dejando en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO LA\n    PARTICIPACI\u00d3N DE LAS FUERZAS ARMADAS EN EL LITORAL C\u00c1NTABRO COMO\n    CONSECUENCIA DE LOS EFECTOS PRODUCIDOS POR LA CAT\u00c1STROFE DEL \"PRESTIGE\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L HA SIDO LA\n    PARTICIPACI\u00d3N DE LAS FUERZAS ARMADAS EN EL LITORAL C\u00c1NTABRO COMO\n    CONSECUENCIA DE LOS EFECTOS PRODUCIDOS POR LA CAT\u00c1STROFE DEL \"PRESTIGE\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "fuerzas": [0, 1, 2], "fuerzas armadas": [4, 5, 6], "medio ambiente": [7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En Cantabria\n    existe un reconocimiento claro al trabajo realizado, adem\u00e1s del efectuado\n    por la empresa Tragsa y por las Fuerzas Armadas -que he omitido y ahora\n    a\u00f1ado- que est\u00e1n destinadas en Cantabria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para conocer la importante labor callada y pocas veces reconocida de las\n    Fuerzas Armadas en este terreno formulo mi pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l ha sido la\n    participaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en el litoral c\u00e1ntabro como\n    consecuencia de los efectos producidos por la cat\u00e1strofe del Prestige? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Cantabria\n    existe un reconocimiento claro al trabajo realizado, adem\u00e1s del efectuado\n    por la empresa Tragsa y por las Fuerzas Armadas -que he omitido y ahora\n    a\u00f1ado- que est\u00e1n destinadas en Cantabria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Cantabria\n    existe un reconocimiento claro al trabajo realizado, adem\u00e1s del efectuado\n    por la empresa Tragsa y por las Fuerzas Armadas -que he omitido y ahora\n    a\u00f1ado- que est\u00e1n destinadas en Cantabria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para conocer la importante labor callada y pocas veces reconocida de las\n    Fuerzas Armadas en este terreno formulo mi pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l ha sido la\n    participaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en el litoral c\u00e1ntabro como\n    consecuencia de los efectos producidos por la cat\u00e1strofe del Prestige? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cantabria, cuyo Gobierno y su Consejer\u00eda\n    de Medio Ambiente ya hab\u00eda previsto -previsto no para este fin, sino para\n    la limpieza de playas y r\u00edos- una iniciativa singular de empleo en el a\u00f1o\n    1998, ten\u00eda ya una estructura de unas 400 personas dedicadas a la\n    limpieza de r\u00edos y playas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como usted mismo ha recordado en su pregunta, desde los primeros d\u00edas del\n    pasado mes de diciembre con car\u00e1cter preventivo enviamos al buque\n    Pizarro, cuando se anunciaba que pod\u00eda llegar el chapapote, con cien\n    infantes de marina y dos helic\u00f3pteros a bordo y adem\u00e1s pusimos a\n    disposici\u00f3n de Cantabria 300 efectivos del Ej\u00e9rcito de Tierra y dos\n    aviones del Ej\u00e9rcito del Aire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 28 del mismo mes de diciembre\n    destac\u00e1bamos el buque de asalto anfibio Galicia en donde se estableci\u00f3,\n    en conexi\u00f3n con el centro de coordinaci\u00f3n de La Coru\u00f1a, un centro de\n    coordinaci\u00f3n operativa integrado para todo el Cant\u00e1brico en las tareas de\n    car\u00e1cter mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA INFORMAR EL\n    GOBIERNO SOBRE LA INTERVENCI\u00d3N DE LAS FUERZAS ARMADAS EN LAS TAREAS DE\n    AYUDA A LOS AFECTADOS POR EL TEMPORAL DE NIEVE Y LAS INUNDACIONES\n    ACAECIDAS EN EL NORTE DE ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PODR\u00cdA INFORMAR EL\n    GOBIERNO SOBRE LA INTERVENCI\u00d3N DE LAS FUERZAS ARMADAS EN LAS TAREAS DE\n    AYUDA A LOS AFECTADOS POR EL TEMPORAL DE NIEVE Y LAS INUNDACIONES\n    ACAECIDAS EN EL NORTE DE ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [4, 5, 6], "fuerzas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sin duda ninguna situaciones excepcionales como las que se\n    han vivido especialmente en Burgos y casi en conjunto en el norte de\n    Espa\u00f1a en las \u00faltimas semanas requieren actuaciones excepcionales, y ha\n    tenido lugar una actuaci\u00f3n excepcionalmente positiva por las Fuerzas\n    Armadas al atender situaciones muy complejas desde el punto de vista\n    humanitario y desde el punto de vista de asistencia a la poblaci\u00f3n\n    afectada tanto por el temporal de nieve como posteriormente por las\n    consecuencias del deshielo y las riadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en un momento en el que\n    puede haber cierta facilidad para el debate demag\u00f3gico, en raz\u00f3n de\n    cu\u00e1les son las principales funciones que tienen encomendadas nuestras\n    Fuerzas Armadas, me parece oportuno preguntar por esa labor, en este caso\n    humanitaria, puertas adentro, fronteras adentro, no solamente de\n    asistencia en situaciones de emergencia y necesidad a terceros pa\u00edses\n    sino tambi\u00e9n dentro de nuestro propio territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello que le\n    formulo la pregunta de cu\u00e1l ha sido el papel desarrollado por las Fuerzas\n    Armadas en esos dispositivos, los cuales -tengo que reconocer- han estado\n    bien coordinados por las distintas delegaciones y subdelegaciones del\n    Gobierno, pero en los que sin duda han tenido un papel relevante, yo\n    dir\u00eda que protagonista y enormemente positivo, nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso me permito preguntarle cu\u00e1l ha sido la labor que han desarrollado\n    nuestras Fuerzas Armadas en esta situaci\u00f3n excepcional debido al temporal\n    de nieve que ha tenido lugar en las pasadas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en un momento en el que\n    puede haber cierta facilidad para el debate demag\u00f3gico, en raz\u00f3n de\n    cu\u00e1les son las principales funciones que tienen encomendadas nuestras\n    Fuerzas Armadas, me parece oportuno preguntar por esa labor, en este caso\n    humanitaria, puertas adentro, fronteras adentro, no solamente de\n    asistencia en situaciones de emergencia y necesidad a terceros pa\u00edses\n    sino tambi\u00e9n dentro de nuestro propio territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello que le\n    formulo la pregunta de cu\u00e1l ha sido el papel desarrollado por las Fuerzas\n    Armadas en esos dispositivos, los cuales -tengo que reconocer- han estado\n    bien coordinados por las distintas delegaciones y subdelegaciones del\n    Gobierno, pero en los que sin duda han tenido un papel relevante, yo\n    dir\u00eda que protagonista y enormemente positivo, nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso me permito preguntarle cu\u00e1l ha sido la labor que han desarrollado\n    nuestras Fuerzas Armadas en esta situaci\u00f3n excepcional debido al temporal\n    de nieve que ha tenido lugar en las pasadas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2, 3], "fuerzas": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ha tenido la generosidad de reconocer la\n    labor de las Fuerzas Armadas en este tipo de nuevas misiones m\u00e1s all\u00e1 de\n    nuestras fronteras, como en Chequia o en Mozambique el a\u00f1o pasado, por\n    recordar algunas, y ahora pide cuenta y raz\u00f3n de las que han desarrollado\n    en el norte de Espa\u00f1a\n    con motivo de los \u00faltimos acontecimientos meteorol\u00f3gicos, que vienen a\n    completar el cuadro de la revisi\u00f3n estrat\u00e9gica de defensa, que se\n    presenta ma\u00f1ana -Dios y Robertson mediante- aqu\u00ed al lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vienen a\n    completar las misiones que principalmente desarrollan otros servicios y\n    \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n del Estado, Protecci\u00f3n Civil por ejemplo,\n    que se ha visto obligada a recurrir a trav\u00e9s de las delegaciones de\n    Defensa a las Fuerzas Armadas para completar su acci\u00f3n en \u00e1mbitos como la\n    propia provincia por la que es diputado S.S., la de Burgos, o en general\n    en el norte de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha tenido la generosidad de reconocer la\n    labor de las Fuerzas Armadas en este tipo de nuevas misiones m\u00e1s all\u00e1 de\n    nuestras fronteras, como en Chequia o en Mozambique el a\u00f1o pasado, por\n    recordar algunas, y ahora pide cuenta y raz\u00f3n de las que han desarrollado\n    en el norte de Espa\u00f1a\n    con motivo de los \u00faltimos acontecimientos meteorol\u00f3gicos, que vienen a\n    completar el cuadro de la revisi\u00f3n estrat\u00e9gica de defensa, que se\n    presenta ma\u00f1ana -Dios y Robertson mediante- aqu\u00ed al lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vienen a\n    completar las misiones que principalmente desarrollan otros servicios y\n    \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n del Estado, Protecci\u00f3n Civil por ejemplo,\n    que se ha visto obligada a recurrir a trav\u00e9s de las delegaciones de\n    Defensa a las Fuerzas Armadas para completar su acci\u00f3n en \u00e1mbitos como la\n    propia provincia por la que es diputado S.S., la de Burgos, o en general\n    en el norte de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Actualmente el 25 por ciento de hogares espa\u00f1oles disponen\n    de Internet, la cifra ha multiplicado por cuatro la que exist\u00eda hace dos\n    a\u00f1os y medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi ocho millones de espa\u00f1oles son usuarios habituales,\n    con un crecimiento del 12 por ciento entre el 2001 y el 2002, cinco\n    millones de hogares disponen de PC y m\u00e1s de dos millones y medio se\n    conectan a la red a un ritmo de 100.000 hogares al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Para ello\n    se ha puesto en marcha una web orientada a los padres, en la que \u00e9stos\n    encontrar\u00e1n informaci\u00f3n, consejos y herramientas de seguridad para la\n    navegaci\u00f3n, en definitiva, filtros, y otra para los ni\u00f1os, en la que\n    \u00e9stos podr\u00e1n bucear entre contenidos l\u00fadicos seleccionados especialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, dentro de las acciones de educaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n,\n    estamos colaborando en el portal que denominamos Capit\u00e1n Net, promovido\n    por el Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de la UNICEF y que se articula en dos grandes\n    bloques de informaci\u00f3n: el primero, dedicado a los m\u00e1s peque\u00f1os, contiene\n    consejos pr\u00e1cticos para navegar, juegos interactivos o enlaces con\n    p\u00e1ginas educativas; y en el segundo, que est\u00e1 dedicado a los adultos,\n    pretendemos ofrecer informaci\u00f3n sobre Internet, programas y tecnolog\u00edas\n    de protecci\u00f3n al menor y sobre cuestiones legislativas\n    que afectan a la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001716\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, resulta del m\u00e1ximo inter\u00e9s la participaci\u00f3n de cient\u00edficos o\n    empresas espa\u00f1olas en los referidos programas de acciones, que lleva\n    consigo, adem\u00e1s del l\u00f3gico retorno econ\u00f3mico, la plena participaci\u00f3n de\n    nuestros centros de investigaci\u00f3n y empresas, incluidas las pyme, en la\n    I+D-I de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por todo ello,\n    el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ha puesto en marcha un plan de\n    promoci\u00f3n de la participaci\u00f3n en este VI Programa-Marco, que incluye un\n    conjunto de actuaciones para promocionar la participaci\u00f3n de\n    universidades, organismos p\u00fablicos y empresas espa\u00f1olas en este programa,\n    apoyar la preparaci\u00f3n de propuestas, potenciar los mecanismos de gesti\u00f3n\n    de entidades p\u00fablicas y apoyar las entidades participantes\n    durante la ejecuci\u00f3n de los proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pretend\u00edamos, se\u00f1or\n    ministro, que las peque\u00f1as asociaciones, aquellas que no tienen \u00e1nimo de\n    lucro, aquellas que no buscan negocio alguno, aquellas que tienen una\n    finalidad cultural y de inter\u00e9s social no tuvieran que presentar\n    declaraci\u00f3n por las rentas exentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que mi grupo plantee la necesidad de reformar ese art\u00edculo y\n    pregunte al Gobierno si tiene previsto modificar el impuesto sobre\n    sociedades para evitar que estas peque\u00f1as asociaciones tengan que\n    declarar por la totalidad de sus rentas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estoy de acuerdo\n    en que es necesario el control, pero no debemos dirigirlo a esas peque\u00f1as\n    asociaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [2], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, seguiremos trabajando\n    para favorecer la fiscalidad de todas las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    pero nuestro trabajo tambi\u00e9n tiene que tener el l\u00edmite de garant\u00eda del\n    cumplimiento de aquellos requisitos que permiten a estas empresas, a\n    estas entidades colectivas encontrar grandes ventajas fiscales para que\n    sirvan, en definitiva, al inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, seguiremos trabajando\n    para favorecer la fiscalidad de todas las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    pero nuestro trabajo tambi\u00e9n tiene que tener el l\u00edmite de garant\u00eda del\n    cumplimiento de aquellos requisitos que permiten a estas empresas, a\n    estas entidades colectivas encontrar grandes ventajas fiscales para que\n    sirvan, en definitiva, al inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, seguiremos trabajando\n    para favorecer la fiscalidad de todas las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    pero nuestro trabajo tambi\u00e9n tiene que tener el l\u00edmite de garant\u00eda del\n    cumplimiento de aquellos requisitos que permiten a estas empresas, a\n    estas entidades colectivas encontrar grandes ventajas fiscales para que\n    sirvan, en definitiva, al inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ya son realidad el equilibrio\n    presupuestario, la reforma laboral, la rebaja de impuestos, las medidas\n    para conciliar la vida familiar y laboral -el concepto de conciliaci\u00f3n de\n    la vida familiar y laboral no exist\u00eda antes de la llegada del Partido\n    Popular al Gobierno, que impuls\u00f3 una ley avanzada por consenso de las\n    fuerzas pol\u00edticas-, la excedencia por cuidado de menores o familiares a\n    cargo, la reducci\u00f3n de la jornada laboral por motivos familiares, el\n    coste cero a efectos de sustituciones con motivo de maternidad, la\n    exoneraci\u00f3n de cuotas de la Seguridad Social cuando la mujer se\n    reincorpore al mercado laboral en los dos a\u00f1os siguientes a la\n    maternidad, la exoneraci\u00f3n de cotizaciones a la Seguridad Social durante\n    dos a\u00f1os a desempleadas despu\u00e9s del parto y dos a\u00f1os sin cotizar a las\n    mujeres v\u00edctimas de violencia dom\u00e9stica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya son realidad el equilibrio\n    presupuestario, la reforma laboral, la rebaja de impuestos, las medidas\n    para conciliar la vida familiar y laboral -el concepto de conciliaci\u00f3n de\n    la vida familiar y laboral no exist\u00eda antes de la llegada del Partido\n    Popular al Gobierno, que impuls\u00f3 una ley avanzada por consenso de las\n    fuerzas pol\u00edticas-, la excedencia por cuidado de menores o familiares a\n    cargo, la reducci\u00f3n de la jornada laboral por motivos familiares, el\n    coste cero a efectos de sustituciones con motivo de maternidad, la\n    exoneraci\u00f3n de cuotas de la Seguridad Social cuando la mujer se\n    reincorpore al mercado laboral en los dos a\u00f1os siguientes a la\n    maternidad, la exoneraci\u00f3n de cotizaciones a la Seguridad Social durante\n    dos a\u00f1os a desempleadas despu\u00e9s del parto y dos a\u00f1os sin cotizar a las\n    mujeres v\u00edctimas de violencia dom\u00e9stica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La nueva ley, cuyo\n    primer borrador ya est\u00e1 siendo objeto de examen y estudio en los \u00f3rganos\n    de gobierno, tambi\u00e9n ha sido fruto de una comisi\u00f3n de expertos que la han\n    impulsado en sus elementos fundamentales y que persigue cuatro objetivos:\n    en primer lugar, reforzar las garant\u00edas y la seguridad jur\u00eddica del\n    contribuyente incorporando a la ley el contenido de la Ley 1/1998, de\n    derechos y garant\u00edas; en segundo lugar, modernizar los procedimientos\n    tributarios regulando la utilizaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, en cuya\n    implantaci\u00f3n la Agencia Tributaria es pionera; en tercer lugar,\n    intensificar, mejorar la eficacia de la lucha contra el fraude y avanzar\n    en el cobro de las deudas tributarias; por \u00faltimo, disminuir la\n    litigiosidad en materia tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001715\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La p\u00e9rdida de poder adquisitivo afecta a familias y\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, el ministro de Econom\u00eda afirm\u00f3 que su consolidaci\u00f3n fiscal\n    hac\u00eda compatible crecimiento y control de precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de crecimiento, paro e inflaci\u00f3n son los peores de\n    los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la realidad es que Espa\u00f1a ha crecido cuatro veces por encima de\n    la media de la Uni\u00f3n Europea el a\u00f1o pasado, hay 440.000 afiliados m\u00e1s a\n    la Seguridad Social en un a\u00f1o tan dif\u00edcil como el a\u00f1o 2002 y los\n    presupuestos de la Administraci\u00f3n central del Estado ofrecen un perfil de\n    un ligero super\u00e1vit en la Administraci\u00f3n central del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    eso supone que la pol\u00edtica tributaria del Gobierno ha contribuido\n    positivamente al crecimiento de la econom\u00eda, a la moderaci\u00f3n de la\n    evoluci\u00f3n de las rentas principales de nuestro pa\u00eds y a que Espa\u00f1a siga\n    ganando posiciones en la convergencia real y en la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda, que adem\u00e1s de\n    diputada del Grupo Parlamentario Socialista es profesora de econom\u00eda\n    aplicada, no se habr\u00e1 olvidado de que el impacto de los impuestos\n    indirectos en la inflaci\u00f3n es relativo, dependiendo del comportamiento de\n    la demanda de una econom\u00eda como la espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una econom\u00eda que\n    precisamente el a\u00f1o 2002 ha crecido gracias a que ha mantenido la demanda\n    interna y el consumo, creciendo en la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que usted ha calificado de ineficacia del Gobierno ha\n    permitido que haya cuatro millones de espa\u00f1oles trabajando que el a\u00f1o\n    1995 no lo hac\u00edan, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que va hacer el\n    Gobierno en este mes de febrero es bajar el impuesto sobre la renta y por\n    tanto aumentar la renta disponible de los espa\u00f1oles en 3.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA POSICI\u00d3N QUE DEFENDER\u00c1 ESPA\u00d1A EN LA PR\u00d3XIMA REUNI\u00d3N DEL\n    CONSEJO DE SEGURIDAD DE NACIONES UNIDAS SOBRE LA GUERRA DE IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Afortunadamente, la\n    mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y la decisi\u00f3n democr\u00e1tica de los espa\u00f1oles est\u00e1\n    reflejada en esta C\u00e1mara, y el Gobierno de Espa\u00f1a defender\u00e1 la posici\u00f3n\n    m\u00e1s conveniente para la paz y la seguridad en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Afortunadamente, la\n    mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y la decisi\u00f3n democr\u00e1tica de los espa\u00f1oles est\u00e1\n    reflejada en esta C\u00e1mara, y el Gobierno de Espa\u00f1a defender\u00e1 la posici\u00f3n\n    m\u00e1s conveniente para la paz y la seguridad en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El viernes, despu\u00e9s de escuchar a los inspectores, y teniendo en cuenta\n    todas las resoluciones del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas,\n    el Gobierno decidir\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estar\u00e1 de acuerdo conmigo en que la paz sin seguridad no es posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no est\u00e1 dispuesto a aceptarlo quien\n    defiende la legalidad internacional y quien quiere defender un mundo de\n    seguridad y de paz, que es como se construye realmente la paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... VA A APOYAR EL\n    GOBIERNO EN EL CONSEJO DE SEGURIDAD DE LA ONU UNA RESOLUCI\u00d3N QUE AVALE\n    UNA GUERRA INMEDIATA EN IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La primera,\n    que hay una propuesta que est\u00e1 consolid\u00e1ndose encabezada por Francia y\n    Alemania y con el apoyo posible de muchos pa\u00edses del Consejo de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto cu\u00e1l es hoy su criterio y cu\u00e1l va a ser su\n    opini\u00f3n en el Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto le quiero\n    decir que el Gobierno ser\u00e1 coherente con los valores que nosotros\n    defendemos, es decir, la paz, la libertad, el respeto a la legalidad y el\n    derecho a la seguridad en el mundo y por eso nos comprometemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le digo que\n    tiene una gran responsabilidad en esa reuni\u00f3n del Consejo de Seguridad\n    porque lo que ah\u00ed se decida va a marcar el destino para muchos seres\n    humanos y para el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor garant\u00eda de la seguridad, \u00bfsabe cu\u00e1l es, se\u00f1or Aznar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... dec\u00eda que le daba igual las resoluciones del Consejo de Seguridad de\n    las Naciones Unidas, y hoy le da igual lo que digan los inspectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a defender la paz, la seguridad y el respeto a la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad es la mejor garant\u00eda de la paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin seguridad no puede haber paz y los que\n    trabajan por la seguridad trabajan por la paz, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#001721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LA SITUACI\u00d3N DEL CINE ESPA\u00d1OL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine espa\u00f1ol": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41], "educaci\u00f3n": [49, 50], "cine": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "cultura": [42, 43, 44, 45, 46, 47, 48], "espa\u00f1oles": [51]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero aprovechar que subo a esta tribuna para hablarles de\n    cine, para expresar la satisfacci\u00f3n del Grupo Parlamentario Socialista\n    por esa candidatura al mejor director y al mejor guionista de Pedro\n    Almod\u00f3var. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que su sinton\u00eda con\n    nuestro cine es m\u00e1s bien escasa, hace tres semanas que est\u00e1 muy empe\u00f1ada\n    en demostrarlo, pero huir nunca puede ser la respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy lo va a hacer usted aqu\u00ed por ella, se\u00f1or ministro, y se lo\n    agradezco, pero con ella ni yo ni el cine lo podremos hacer hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ustedes suponen, esta interpelaci\u00f3n urgente es consecuencia de los\n    preocupantes datos hechos p\u00fablicos por el informe de la academia de\n    nuestro cine del a\u00f1o 2002 el pasado enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una preocupaci\u00f3n de mi\n    grupo que se vio agravada cuando la se\u00f1ora ministra respondi\u00f3 a ello\n    diciendo que no exist\u00eda ninguna crisis, que no hab\u00eda nada cierto de eso\n    que dec\u00edan los profesionales del cine, sino una simple desaceleraci\u00f3n,\n    que se hab\u00eda exagerado por un sector muy proclive a la lamentaci\u00f3n y que\n    sistem\u00e1ticamente busca cobijo en las administraciones p\u00fablicas para salir\n    al paso de sus propias carencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso la ministra lleg\u00f3 a discutir la\n    veracidad de los datos de la Academia de cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero empezar\n    por decirle, se\u00f1or ministro, que todos los gobiernos de la democracia\n    hemos tratado de impulsar el cine espa\u00f1ol, ustedes y nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al margen del t\u00f3pico, se\u00f1or\u00edas, el cine espa\u00f1ol atraviesa hoy una crisis\n    estructural de la que no acaba de\n    salir y que se refleja en esos datos que arrojaba el informe de la\n    Academia de cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente me\n    limitar\u00e9 a seguir el gui\u00f3n, se\u00f1or Piqu\u00e9, del documento que han firmado\n    todos los representantes del sector del cine espa\u00f1ol y que imagino que la\n    ministra le ha hecho llegar a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos perdido la mitad de los\n    espectadores que ten\u00eda nuestro cine, pero adem\u00e1s la cuota de pantalla,\n    se\u00f1or\u00edas, de nuestras pel\u00edculas con relaci\u00f3n al cine americano ha ca\u00eddo\n    hasta un 13 por ciento, mientras que la del cine americano en las\n    pantallas de nuestro pa\u00eds est\u00e1 sobrepasando ya el 70 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los del sector reflejan una\n    alarma significativa como para que al menos desde las administraciones\n    nos tomemos el asunto en serio, creo que es as\u00ed, y sobre todo que hagamos\n    balance, si me permite, de la eficacia de la Ley 2001, dos a\u00f1os en vigor,\n    que en la Comisi\u00f3n de Cultura se present\u00f3 como aquella ley que iba a\n    solucionar los problemas del cine espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que por experiencia, se\u00f1or Piqu\u00e9, sabemos que el cine espa\u00f1ol no\n    admite ni soluciones instant\u00e1neas ni soluciones milagrosas, que algunas\n    de las f\u00f3rmulas que ensayamos en el pasado no dieron resultado y otras\n    han sido incluso superadas por los profundos cambios del sector en su\n    evoluci\u00f3n o incluso porque los retos son nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero informarle, por si usted no lo sabe, o si no recordarle, que para\n    los socialistas el cine siempre constituy\u00f3 un sector cultural de capital\n    importancia, que sin olvidar su dimensi\u00f3n econ\u00f3mica, que est\u00e1 ah\u00ed, las\n    pel\u00edculas son un veh\u00edculo privilegiado para la transmisi\u00f3n de nuestras\n    lenguas, de nuestras identidades, de nuestras tradiciones, de nuestras\n    visiones del mundo, de nosotros mismos y que por ello creemos que\n    necesitan una especial atenci\u00f3n normativa y presupuestaria de los poderes\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le recuerdo que hace dos a\u00f1os, cuando ustedes\n    quer\u00edan hacer una simple ley del cine, los socialistas les ped\u00edamos una\n    ley de promoci\u00f3n y de protecci\u00f3n del cine espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no tuvieron en\n    cuenta nuestras enmiendas y optaron por lo que llamaron pol\u00edtica de\n    liberalizaci\u00f3n de la cultura, o sea de la inhibici\u00f3n, o sea del abandono\n    de la cultura, a la mano invisible del mercado, que ya le digo, y se lo\n    est\u00e1 diciendo el sector, no est\u00e1 funcionando en nuestro cine, porque la\n    mano del mercado, se\u00f1or Piqu\u00e9, se est\u00e1 demostrando que adem\u00e1s de\n    invisible es inculta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe como titulan, se\u00f1or Piqu\u00e9, su comunicado los representantes de todo\n    el sector del cine espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cine espa\u00f1ol exige un\u00e1nimemente igualdad\n    de condiciones para competir en su propio mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este y no otro, se\u00f1or\n    Piqu\u00e9, es el meollo de la cuesti\u00f3n, y con su ayuda, la del Partido\n    Popular, el mercado del cine espa\u00f1ol hoy dista mucho de ser un mercado\n    libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace d\u00e9cadas que los franceses se hicieron una pregunta\n    crucial, se\u00f1or\u00edas, que se respondieron afirmativamente y que hoy debemos\n    de hacernos nosotros: \u00bfQueremos o no que haya cine espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo\n    porque el otro d\u00eda un prestigioso hombre de cine me dec\u00eda que hay pa\u00edses\n    como Ir\u00e1n que tienen durante un a\u00f1o dos buenas pel\u00edculas, dos pel\u00edculas\n    dignas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue es el cine un sector necesitado de ayuda\n    p\u00fablica, como han clamado, a modo de insulto, algunas voces estos \u00faltimos\n    d\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presupuesto anual del fondo de protecci\u00f3n del cine espa\u00f1ol ni siquiera\n    llega a tres veces lo que se ha gastado el se\u00f1or Zaplana para hacer\n    autobombo en su campa\u00f1a de autopublicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo puedo decir\n    de una manera m\u00e1s grave: con esos 1.200 millones de las antiguas pesetas,\n    se pueden hacer hasta tres pel\u00edculas de presupuesto medio del cine\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cine espa\u00f1ol necesita que se cumplan las leyes,\n    estar\u00e1 conmigo, y, por ejemplo, esa obligaci\u00f3n de que las televisiones\n    dediquen el cinco por ciento de su cifra de negocios a la financiaci\u00f3n de\n    largometrajes que ustedes no han hecho nada estos a\u00f1os para que se\n    cumpla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente estar\u00e1 usted conmigo en que el apoyo institucional es tambi\u00e9n\n    necesario y que las administraciones deben cumplir con su deber y apoyar\n    la cultura espa\u00f1ola, por ejemplo, exigiendo a la televisi\u00f3n p\u00fablica que\n    programe el buen cine espa\u00f1ol y no la multitud de telefimes con que\n    inunda sus programaci\u00f3n, productos de \u00ednfima calidad, comprados a bulto,\n    en lotes, que ni siquiera incluyen los t\u00edtulos, o garantizando que esa\n    emisi\u00f3n se haga en las mejores franjas horarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otras formas de apoyar nuestro cine en las televisiones como\n    programas monogr\u00e1ficos, como ese fant\u00e1stico D\u00edas de cine que castigan\n    ustedes a horarios inveros\u00edmiles, o estableciendo c\u00f3digos de conducta que\n    hagan que a los espacios de variedades se pueda dedicar, por ejemplo en\n    los estrenos espa\u00f1oles, al menos el mismo tiempo que se dedica a los\n    americanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    sector nos reclama que hagamos algo y yo le digo que creo que hay que\n    reflexionar, que hay que debatir sobre esos datos, que nuestro sector\n    tiene s\u00edntomas de agotamiento y que hay que reconsiderar nuestro cine en\n    su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las espera nuestro cine, que\n    demuestra creatividad y demuestra talento, pero tambi\u00e9n necesidades, y\n    para ello simplemente, se\u00f1or Piqu\u00e9, firmado por todo el sector, nos piden\n    ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que tenemos el informe de la\n    Academia de cine, se\u00f1or Piqu\u00e9, \u00bfpiensan ustedes hacer algo o piensan\n    seguir inhibi\u00e9ndose al respecto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero empezar\n    por decirle, se\u00f1or ministro, que todos los gobiernos de la democracia\n    hemos tratado de impulsar el cine espa\u00f1ol, ustedes y nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al margen del t\u00f3pico, se\u00f1or\u00edas, el cine espa\u00f1ol atraviesa hoy una crisis\n    estructural de la que no acaba de\n    salir y que se refleja en esos datos que arrojaba el informe de la\n    Academia de cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente me\n    limitar\u00e9 a seguir el gui\u00f3n, se\u00f1or Piqu\u00e9, del documento que han firmado\n    todos los representantes del sector del cine espa\u00f1ol y que imagino que la\n    ministra le ha hecho llegar a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los del sector reflejan una\n    alarma significativa como para que al menos desde las administraciones\n    nos tomemos el asunto en serio, creo que es as\u00ed, y sobre todo que hagamos\n    balance, si me permite, de la eficacia de la Ley 2001, dos a\u00f1os en vigor,\n    que en la Comisi\u00f3n de Cultura se present\u00f3 como aquella ley que iba a\n    solucionar los problemas del cine espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que por experiencia, se\u00f1or Piqu\u00e9, sabemos que el cine espa\u00f1ol no\n    admite ni soluciones instant\u00e1neas ni soluciones milagrosas, que algunas\n    de las f\u00f3rmulas que ensayamos en el pasado no dieron resultado y otras\n    han sido incluso superadas por los profundos cambios del sector en su\n    evoluci\u00f3n o incluso porque los retos son nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le recuerdo que hace dos a\u00f1os, cuando ustedes\n    quer\u00edan hacer una simple ley del cine, los socialistas les ped\u00edamos una\n    ley de promoci\u00f3n y de protecci\u00f3n del cine espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe como titulan, se\u00f1or Piqu\u00e9, su comunicado los representantes de todo\n    el sector del cine espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cine espa\u00f1ol exige un\u00e1nimemente igualdad\n    de condiciones para competir en su propio mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este y no otro, se\u00f1or\n    Piqu\u00e9, es el meollo de la cuesti\u00f3n, y con su ayuda, la del Partido\n    Popular, el mercado del cine espa\u00f1ol hoy dista mucho de ser un mercado\n    libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace d\u00e9cadas que los franceses se hicieron una pregunta\n    crucial, se\u00f1or\u00edas, que se respondieron afirmativamente y que hoy debemos\n    de hacernos nosotros: \u00bfQueremos o no que haya cine espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presupuesto anual del fondo de protecci\u00f3n del cine espa\u00f1ol ni siquiera\n    llega a tres veces lo que se ha gastado el se\u00f1or Zaplana para hacer\n    autobombo en su campa\u00f1a de autopublicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cine espa\u00f1ol necesita que se cumplan las leyes,\n    estar\u00e1 conmigo, y, por ejemplo, esa obligaci\u00f3n de que las televisiones\n    dediquen el cinco por ciento de su cifra de negocios a la financiaci\u00f3n de\n    largometrajes que ustedes no han hecho nada estos a\u00f1os para que se\n    cumpla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente estar\u00e1 usted conmigo en que el apoyo institucional es tambi\u00e9n\n    necesario y que las administraciones deben cumplir con su deber y apoyar\n    la cultura espa\u00f1ola, por ejemplo, exigiendo a la televisi\u00f3n p\u00fablica que\n    programe el buen cine espa\u00f1ol y no la multitud de telefimes con que\n    inunda sus programaci\u00f3n, productos de \u00ednfima calidad, comprados a bulto,\n    en lotes, que ni siquiera incluyen los t\u00edtulos, o garantizando que esa\n    emisi\u00f3n se haga en las mejores franjas horarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda, quiero agradecerle que se haya\n    prestado a dar la cara hoy por la ausente ministra de Cultura que dentro\n    de una hora va a inaugurar la feria ARCO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es que tenga inconveniente\n    en debatir con usted cualquier problema que preocupe a los ciudadanos,\n    pero quiero que le traslade a la ministra una preocupaci\u00f3n de esta\n    diputada, la de su ausencia en el mundo de la cultura siempre que no se\n    trate de simples inauguraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un documento que constantemente se\n    remite, adem\u00e1s, a la fuente del Instituto de Cinematograf\u00eda y de las\n    Artes Audiovisuales, dependiente del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los del sector reflejan una\n    alarma significativa como para que al menos desde las administraciones\n    nos tomemos el asunto en serio, creo que es as\u00ed, y sobre todo que hagamos\n    balance, si me permite, de la eficacia de la Ley 2001, dos a\u00f1os en vigor,\n    que en la Comisi\u00f3n de Cultura se present\u00f3 como aquella ley que iba a\n    solucionar los problemas del cine espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no tuvieron en\n    cuenta nuestras enmiendas y optaron por lo que llamaron pol\u00edtica de\n    liberalizaci\u00f3n de la cultura, o sea de la inhibici\u00f3n, o sea del abandono\n    de la cultura, a la mano invisible del mercado, que ya le digo, y se lo\n    est\u00e1 diciendo el sector, no est\u00e1 funcionando en nuestro cine, porque la\n    mano del mercado, se\u00f1or Piqu\u00e9, se est\u00e1 demostrando que adem\u00e1s de\n    invisible es inculta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or Piqu\u00e9, creemos que tenemos que hacer algo\n    desde las administraciones p\u00fablicas y por eso subimos hoy a esta tribuna,\n    porque creemos que hay que conseguir una m\u00ednima limpieza en el juego,\n    estar\u00e1 usted conmigo en eso, y despu\u00e9s, a fin de proteger productos\n    fr\u00e1giles y muy valiosos para nuestra cultura, habr\u00e1 que hacer algo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente estar\u00e1 usted conmigo en que el apoyo institucional es tambi\u00e9n\n    necesario y que las administraciones deben cumplir con su deber y apoyar\n    la cultura espa\u00f1ola, por ejemplo, exigiendo a la televisi\u00f3n p\u00fablica que\n    programe el buen cine espa\u00f1ol y no la multitud de telefimes con que\n    inunda sus programaci\u00f3n, productos de \u00ednfima calidad, comprados a bulto,\n    en lotes, que ni siquiera incluyen los t\u00edtulos, o garantizando que esa\n    emisi\u00f3n se haga en las mejores franjas horarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que a la ministra de Educaci\u00f3n no le\n    gusta esta C\u00e1mara, hace tres a\u00f1os que lo sabemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un documento que constantemente se\n    remite, adem\u00e1s, a la fuente del Instituto de Cinematograf\u00eda y de las\n    Artes Audiovisuales, dependiente del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otras formas de apoyar nuestro cine en las televisiones como\n    programas monogr\u00e1ficos, como ese fant\u00e1stico D\u00edas de cine que castigan\n    ustedes a horarios inveros\u00edmiles, o estableciendo c\u00f3digos de conducta que\n    hagan que a los espacios de variedades se pueda dedicar, por ejemplo en\n    los estrenos espa\u00f1oles, al menos el mismo tiempo que se dedica a los\n    americanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine espa\u00f1ol": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42], "educaci\u00f3n": [47, 48, 49, 50, 51, 52], "cine": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "cultura": [43, 44, 45, 46]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... S\u00e9 muy bien que no es del \u00e1mbito de mi directa\n    competencia, aunque s\u00ed hay competencias que afectan a la industria\n    audiovisual en la industria del cine y por tanto tambi\u00e9n tengo que decir\n    algo particularmente, pero adem\u00e1s lo hago con much\u00edsimo gusto, porque\n    estoy muy orgulloso de la pol\u00edtica del Gobierno en relaci\u00f3n con el sector\n    del cine, y en particular de la ministra de Educaci\u00f3n y Cultura, que si\n    no est\u00e1 aqu\u00ed es porque anunci\u00f3 con suficiente antelaci\u00f3n y con todos los\n    procedimientos reglamentarios pertinentes su ausencia en esta sesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta interpelaci\u00f3n, que responde a unos datos de la Academia de cine, que\n    ahora le comentar\u00e9, me hubiera gustado que se la hubiera hecho al\n    Gobierno el a\u00f1o pasado, despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la Ley del cine y\n    teniendo en cuenta que el a\u00f1o pasado fue el mejor de toda la historia del\n    cine espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s del mejor a\u00f1o de toda la historia del cine espa\u00f1ol,\n    en funci\u00f3n de unos datos parciales, como ahora le demostrar\u00e9, venir a\n    presentar un panorama que no se ha atrevido a calificar en los mismos\n    t\u00e9rminos que en el texto de su interpelaci\u00f3n, porque ya sabe que no lo\n    puede hacer, diciendo que hay una grave crisis, que todo se ha hecho mal\n    y\n    que la Ley del cine no sirve para nada, no le impresiona a nadie, porque\n    la pol\u00edtica cultural y la pol\u00edtica del cine no se puede basar en la\n    coyuntura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que las cifras del a\u00f1o 2002 hasta hoy, lo que conocemos, son\n    menos espectaculares que en el 2001, pero estamos hablando de unas\n    cifras, y la Academia del cine sabe -no hay ning\u00fan problema en eso- que\n    son de momento estimativas, porque hasta mediados de marzo, por una serie\n    de razones estrictamente t\u00e9cnicas, no tendremos los datos definitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el sector cinematogr\u00e1fico conoce perfectamente el alcance real de\n    las cifras de la Academia de cine, y est\u00e1 muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Academia de\n    cine no pretende otra cosa, y ahora se lo intentar\u00e9 demostrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto ya le anticipo que\n    no le voy a decir nada, porque si yo le diera respuesta a lo que apenas\n    hace unas horas ha pedido el cine espa\u00f1ol usted me dir\u00eda, con toda la\n    raz\u00f3n, que soy un fr\u00edvolo y no lo vamos a ser desde el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un proceso de negociaci\u00f3n y de\n    di\u00e1logo permanente con el sector del cine, en el que yo a veces he\n    participado, y debo decirle que no va mal, y seguiremos por ese camino,\n    pero desde luego sin frivolidades ni superficialidades ni falta de\n    rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cifras de la Academia de cine es verdad que se\u00f1alan tendencias, y yo\n    estoy convencido, a la vista de esas cifras, que el a\u00f1o 2002 no va a ser\n    tan bueno como el 2001 porque, insisto, fue el mejor a\u00f1o de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado la academia se\u00f1al\u00f3 que el cine espa\u00f1ol hab\u00eda tenido 20\n    millones de espectadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, a largo\n    plazo, entre los a\u00f1os 1990 y 1995 el cine espa\u00f1ol s\u00f3lo mov\u00eda ocho\n    millones de espectadores en nuestro pa\u00eds, cuando ustedes hac\u00edan estas\n    pol\u00edticas tan maravillosas a favor del cine espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el cine espa\u00f1ol, en 1996, tuvo 10.300.000\n    espectadores; en 1997, 13.900.000; en 1998, 14.100.000; en 1999,\n    18.000.000; en 2000, 13.500.000, es decir, baj\u00f3, pero volvi\u00f3 a subir,\n    como le he dicho, en 2001 hasta esos 26 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley\n    del cine, como usted ha dicho, es del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    m\u00ed me agrada enormemente que el Partido Socialista haga propuestas, y que\n    las hiciera en su momento, de leyes de protecci\u00f3n del cine todav\u00eda m\u00e1s\n    ambiciosas de lo que planteaba el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me hubiera agradado much\u00edsimo\n    m\u00e1s que hubieran planteado estas ideas en los 13 a\u00f1os que ustedes\n    gobernaron, para seguir apoyando a un cine espa\u00f1ol que en ning\u00fan caso\n    llegaba a los ocho millones de espectadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    2001 el cine espa\u00f1ol factur\u00f3 110 millones de euros y en 2002, a 15 de\n    diciembre, ya estamos en 81 millones de euros, insisto, con un 20 por\n    ciento de salas sin contabilizar; adem\u00e1s la comparaci\u00f3n con 2001 s\u00f3lo\n    crea confusi\u00f3n, porque las dos pel\u00edculas que antes he mencionado, s\u00f3lo\n    ellas, recaudaron en 2001 nada menos que 48 millones y medio de euros, el\n    44 por ciento del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no digo que el cine espa\u00f1ol no tenga problemas, que\n    los tiene, y muchos; y no digo que la responsabilidad no sea compartida,\n    de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir trabajando, esperemos a la primera semana de\n    marzo, computemos todos los datos, formulemos una evaluaci\u00f3n serena y\n    sosegada de la situaci\u00f3n real del cine espa\u00f1ol y seguiremos trabajando\n    como lo hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no podemos hacer es insistir en esa crisis de\n    confianza y transmitir a la opini\u00f3n p\u00fablica que el cine espa\u00f1ol est\u00e1 al\n    borde del colapso y que ya no hay manera de sobrevivir, porque no es\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que no le haga ese flaco favor a la industria\n    espa\u00f1ola del cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mediados de los a\u00f1os noventa no pod\u00edamos hablar propiamente de la\n    industria espa\u00f1ola del cine; hoy s\u00ed que lo podemos hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca -se lo\n    voy a decir con toda rotundidad porque creo que no tiene respuesta- se ha\n    apoyado tanto al cine espa\u00f1ol como ahora, desde el Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Ley del cine, por primera vez (ustedes tuvieron much\u00edsimos a\u00f1os para\n    poder hacer una ley del cine, de protecci\u00f3n del cine o de lo que usted\n    quiera, pero no lo hicieron) otorga rango legal a las ayudas a la\n    producci\u00f3n cinematogr\u00e1fica y provee a los productores de un horizonte\n    estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aseguro que en eso estamos de com\u00fan acuerdo con\n    el  sector del cine (la academia, los productores y las operadoras) y\n    estamos trabajando para que se haga consensuada y adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos tambi\u00e9n mejorar uno de nuestros principales agujeros desde el\n    punto de vista sectorial, que es el problema que tiene el cine espa\u00f1ol no\n    en la producci\u00f3n ni en el apoyo sino en los canales de distribuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9se\n    es un punto que realmente nos preocupa y que estoy dispuesto a que\n    podamos debatirlo para que entre todos podamos encontrar soluciones\n    adecuadas y a partir de ah\u00ed avanzar, sin vetar el cine americano; no he\n    interpretado eso de sus palabras pero me parecer\u00eda que ser\u00eda un profundo\n    error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que tenemos que hacer es que el cine espa\u00f1ol disponga de\n    estructuras consolidadas de acceso a los mercados para las salas de\n    producci\u00f3n en la televisi\u00f3n y en el v\u00eddeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese marco y en ese contexto\n    en favor del cine espa\u00f1ol, en favor de toda la gente que trabaja, en\n    favor de toda la gente que contribuye a eso, en favor de nuestra cultura\n    nos va a encontrar S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta interpelaci\u00f3n, que responde a unos datos de la Academia de cine, que\n    ahora le comentar\u00e9, me hubiera gustado que se la hubiera hecho al\n    Gobierno el a\u00f1o pasado, despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la Ley del cine y\n    teniendo en cuenta que el a\u00f1o pasado fue el mejor de toda la historia del\n    cine espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s del mejor a\u00f1o de toda la historia del cine espa\u00f1ol,\n    en funci\u00f3n de unos datos parciales, como ahora le demostrar\u00e9, venir a\n    presentar un panorama que no se ha atrevido a calificar en los mismos\n    t\u00e9rminos que en el texto de su interpelaci\u00f3n, porque ya sabe que no lo\n    puede hacer, diciendo que hay una grave crisis, que todo se ha hecho mal\n    y\n    que la Ley del cine no sirve para nada, no le impresiona a nadie, porque\n    la pol\u00edtica cultural y la pol\u00edtica del cine no se puede basar en la\n    coyuntura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto ya le anticipo que\n    no le voy a decir nada, porque si yo le diera respuesta a lo que apenas\n    hace unas horas ha pedido el cine espa\u00f1ol usted me dir\u00eda, con toda la\n    raz\u00f3n, que soy un fr\u00edvolo y no lo vamos a ser desde el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado la academia se\u00f1al\u00f3 que el cine espa\u00f1ol hab\u00eda tenido 20\n    millones de espectadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, a largo\n    plazo, entre los a\u00f1os 1990 y 1995 el cine espa\u00f1ol s\u00f3lo mov\u00eda ocho\n    millones de espectadores en nuestro pa\u00eds, cuando ustedes hac\u00edan estas\n    pol\u00edticas tan maravillosas a favor del cine espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el cine espa\u00f1ol, en 1996, tuvo 10.300.000\n    espectadores; en 1997, 13.900.000; en 1998, 14.100.000; en 1999,\n    18.000.000; en 2000, 13.500.000, es decir, baj\u00f3, pero volvi\u00f3 a subir,\n    como le he dicho, en 2001 hasta esos 26 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me hubiera agradado much\u00edsimo\n    m\u00e1s que hubieran planteado estas ideas en los 13 a\u00f1os que ustedes\n    gobernaron, para seguir apoyando a un cine espa\u00f1ol que en ning\u00fan caso\n    llegaba a los ocho millones de espectadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    2001 el cine espa\u00f1ol factur\u00f3 110 millones de euros y en 2002, a 15 de\n    diciembre, ya estamos en 81 millones de euros, insisto, con un 20 por\n    ciento de salas sin contabilizar; adem\u00e1s la comparaci\u00f3n con 2001 s\u00f3lo\n    crea confusi\u00f3n, porque las dos pel\u00edculas que antes he mencionado, s\u00f3lo\n    ellas, recaudaron en 2001 nada menos que 48 millones y medio de euros, el\n    44 por ciento del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no digo que el cine espa\u00f1ol no tenga problemas, que\n    los tiene, y muchos; y no digo que la responsabilidad no sea compartida,\n    de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir trabajando, esperemos a la primera semana de\n    marzo, computemos todos los datos, formulemos una evaluaci\u00f3n serena y\n    sosegada de la situaci\u00f3n real del cine espa\u00f1ol y seguiremos trabajando\n    como lo hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no podemos hacer es insistir en esa crisis de\n    confianza y transmitir a la opini\u00f3n p\u00fablica que el cine espa\u00f1ol est\u00e1 al\n    borde del colapso y que ya no hay manera de sobrevivir, porque no es\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca -se lo\n    voy a decir con toda rotundidad porque creo que no tiene respuesta- se ha\n    apoyado tanto al cine espa\u00f1ol como ahora, desde el Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos tambi\u00e9n mejorar uno de nuestros principales agujeros desde el\n    punto de vista sectorial, que es el problema que tiene el cine espa\u00f1ol no\n    en la producci\u00f3n ni en el apoyo sino en los canales de distribuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que tenemos que hacer es que el cine espa\u00f1ol disponga de\n    estructuras consolidadas de acceso a los mercados para las salas de\n    producci\u00f3n en la televisi\u00f3n y en el v\u00eddeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese marco y en ese contexto\n    en favor del cine espa\u00f1ol, en favor de toda la gente que trabaja, en\n    favor de toda la gente que contribuye a eso, en favor de nuestra cultura\n    nos va a encontrar S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 muy bien que no es del \u00e1mbito de mi directa\n    competencia, aunque s\u00ed hay competencias que afectan a la industria\n    audiovisual en la industria del cine y por tanto tambi\u00e9n tengo que decir\n    algo particularmente, pero adem\u00e1s lo hago con much\u00edsimo gusto, porque\n    estoy muy orgulloso de la pol\u00edtica del Gobierno en relaci\u00f3n con el sector\n    del cine, y en particular de la ministra de Educaci\u00f3n y Cultura, que si\n    no est\u00e1 aqu\u00ed es porque anunci\u00f3 con suficiente antelaci\u00f3n y con todos los\n    procedimientos reglamentarios pertinentes su ausencia en esta sesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no creo en la imprudencia de dar respuesta a quince\n    peticiones con horas, porque esas medidas han tenido entrada en el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura hace apenas horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    brindo a que cuando est\u00e9n cerrados los datos, a mediados de marzo,\n    volvamos a discutir estas cuestiones y seguramente tendr\u00e1 usted la\n    oportunidad de volv\u00e9rselos a plantear a la ministra de Educaci\u00f3n y\n    Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese marco y en ese contexto\n    en favor del cine espa\u00f1ol, en favor de toda la gente que trabaja, en\n    favor de toda la gente que contribuye a eso, en favor de nuestra cultura\n    nos va a encontrar S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 muy bien que no es del \u00e1mbito de mi directa\n    competencia, aunque s\u00ed hay competencias que afectan a la industria\n    audiovisual en la industria del cine y por tanto tambi\u00e9n tengo que decir\n    algo particularmente, pero adem\u00e1s lo hago con much\u00edsimo gusto, porque\n    estoy muy orgulloso de la pol\u00edtica del Gobierno en relaci\u00f3n con el sector\n    del cine, y en particular de la ministra de Educaci\u00f3n y Cultura, que si\n    no est\u00e1 aqu\u00ed es porque anunci\u00f3 con suficiente antelaci\u00f3n y con todos los\n    procedimientos reglamentarios pertinentes su ausencia en esta sesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    petici\u00f3n de interpelaci\u00f3n es posterior a todos estos procedimientos y por\n    tanto, de la misma manera que usted ha hecho sus comentarios, yo tambi\u00e9n\n    tengo el derecho a pensar que ha presentado esta interpelaci\u00f3n sabiendo\n    que la ministra de Educaci\u00f3n no iba a estar presente (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de Educaci\u00f3n, y todos la\n    conocemos muy bien, es una persona de coraje que afronta los problemas,\n    que desde luego no tiene ning\u00fan problema en enfrentarse a los mismos y en\n    venir a esta C\u00e1mara a explicar su pol\u00edtica, a defenderla, entre otras\n    cosas porque es una magn\u00edfica pol\u00edtica, y habr\u00e1 ocasi\u00f3n de hacerlo, pero\n    yo lo hago en su nombre hoy con mucho gusto, para hacerle, se\u00f1ora Chac\u00f3n,\n    un primer comentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no creo en la imprudencia de dar respuesta a quince\n    peticiones con horas, porque esas medidas han tenido entrada en el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura hace apenas horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cines con taquillas informatizadas\n    mandan semanalmente los datos, mediante conexi\u00f3n inform\u00e1tica, a los\n    equipos de ordenadores del Ministerio de Educaci\u00f3n y por tanto sabemos la\n    informaci\u00f3n en tiempo real, pero hay un 20 por ciento de salas que remite\n    los datos manualmente y los vamos a conocer a principios de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    brindo a que cuando est\u00e9n cerrados los datos, a mediados de marzo,\n    volvamos a discutir estas cuestiones y seguramente tendr\u00e1 usted la\n    oportunidad de volv\u00e9rselos a plantear a la ministra de Educaci\u00f3n y\n    Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Sepa que todo eso me lo est\u00e1 llamando\n    usted a m\u00ed, se\u00f1or Piqu\u00e9, por lo que he reflejado de manera estricta\n    respecto de lo que han dicho todas y cada una de las asociaciones y\n    sindicatos con alguna relaci\u00f3n m\u00e1s o menos directa o indirecta con el\n    sector del cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Academia de cine, ADIRCE, AISGE,\n    AEC, AITE, ALMA, ARAE, CREA, Comisiones Obreras, UGT, EGEDA, FAPAE,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Piqu\u00e9, me siento muy orgullosa de que usted tenga a bien\n    dedicarme calificativos de alguien profundamente\n    preocupado e implicado en el sector del cine que nos dice que, como\n    m\u00ednimo, estamos entrando en una crisis estructural importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero sali\u00f3 a llamarles llorones a todo el sector y\n    despu\u00e9s, cuando ven\u00eda lo que ven\u00eda en los Goya, se\u00f1or Piqu\u00e9, se apresur\u00f3\n    a reunirse con las asociaciones y dijo que estaba dispuesta a lo que\n    fuera para paliar la grave crisis del cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente,\n    nosotros creemos, y eso es lo que trato de decirle, que cuando los\n    \u00faltimos informes arrojan datos preocupantes y por unanimidad todo el\n    sector del cine implicado directa o indirectamente en estos datos nos\n    dice: por favor, hagan ustedes algo, hay que intentar hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido un aumento sustancial del\n    fondo en relaciones de competencia para garantizar un mercado leal, se\u00f1or\n    Piqu\u00e9; el mantenimiento de la cuota de pantalla m\u00e1s all\u00e1 de los cinco\n    a\u00f1os a los que se refiere la ley de 2001 y en una ratio de una pel\u00edcula\n    comunitaria por cada dos de terceros pa\u00edses en las ciudades de m\u00e1s de\n    125.000 habitantes; el establecimiento de un gravamen sobre el doblaje a\n    cualquier lengua oficial espa\u00f1ola de pel\u00edculas extranjeras; que las\n    pel\u00edculas comunitarias que permanezcan m\u00e1s de 18 d\u00edas en cartel\n    contabilicen doble en la cuota de pantalla; que las pel\u00edculas no\n    comunitarias que se estrenen en nuestro pa\u00eds hayan sido previamente\n    estrenadas en su pa\u00eds de origen; un impulso pol\u00edtico para que el comit\u00e9\n    de an\u00e1lisis y seguimiento del mercado creado en la Ley de 2001 de fomento\n    y promoci\u00f3n de la cinematograf\u00eda vele eficazmente por esa libre\n    competencia en la producci\u00f3n distribuci\u00f3n y exhibici\u00f3n; un cumplimiento\n    riguroso por parte de su ministerio de sus competencias para que las\n    televisiones cumplan el requisito legal de invertir el 5 por ciento de\n    sus ingresos en la producci\u00f3n de largometrajes; y apoyo institucional, la\n    creaci\u00f3n de un organismo espec\u00edfico, dotado de personal especializado y\n    fondos propios y suficientes para la promoci\u00f3n exterior de nuestro cine,\n    una labor que realiza hoy -y usted lo sabe-, con m\u00e1s empe\u00f1o que fortuna,\n    el ICEX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Ese es el\n    mensaje que quiero subrayar y estaremos dispuestos a dialogar en\n    beneficio de nuestro cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine espa\u00f1ol": [9, 10], "educaci\u00f3n": [12], "cine": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "cultura": [11]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El Gobierno\n    est\u00e1 abierto completamente -as\u00ed lo ha manifestado la ministra- a apoyar\n    la industria del cine espa\u00f1ol, a hacerlo en t\u00e9rminos razonables y a tener\n    en cuenta cu\u00e1l es su situaci\u00f3n y cu\u00e1les son las circunstancias concretas\n    y objetivas que en cada momento tenemos que manejar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed he\n    dicho es que la aproximaci\u00f3n a determinados temas tiene que hacerse de\n    manera l\u00f3gica, coherente, rigurosa y no fr\u00edvola, y la forma de hacerlo es\n    precisamente teniendo en cuenta un dato elemental y es que, siendo el a\u00f1o\n    2002 peor que el 2001, ha sido mejor que el a\u00f1o 2000 y a su vez el a\u00f1o\n    2000 fue el mejor de toda la historia del cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesionales del cine no opinan lo\n    mismo en cuanto a la calidad de las pel\u00edculas que produce el propio\n    sector y es que estamos hablando de cosas muy subjetivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa es que haya un planteamiento general, no discriminatorio, de\n    apoyo a la industria y al sector del cine de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente\n    lo que pretendi\u00f3 el Gobierno con la Ley del cine y es exactamente lo que\n    pretende todos los d\u00edas el Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, ya que es\n    directamente responsable de seguir apoyando a un sector que efectivamente\n    ha tenido un a\u00f1o peor que el anterior, pero no deja de ser el segundo\n    mejor a\u00f1o de toda su historia y tiene que seguir trabajando y avanzando,\n    haciendo frente a una competencia absolutamente brutal, al igual que\n    tienen que hacerlo todos los dem\u00e1s pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de la competencia de\n    Hollywood, de la competencia del cine  norteamericano, de la competencia\n    de las majors. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le invito a ver todas esas medidas que usted ha descrito en la apertura\n    del Gobierno y todas las que presenta la Academia de cine, que son 15,\n    pero tambi\u00e9n le digo que las cosas no se pueden resolver en unos minutos,\n    sino que hay que verlas una por una y averiguar qu\u00e9 consecuencias tienen\n    y si se pueden modificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los sectores siempre piden todo lo que tienen\n    por conveniente, como es natural, y por ejemplo es verdad que durante la\n    \u00e9poca del Gobierno socialista la siderurgia nos costaba much\u00edsimo dinero\n    y ahora, afortunadamente, desde hace muchos a\u00f1os, ya no nos cuesta ni un\n    c\u00e9ntimo, pero el cine siempre nos va a costar dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que se trata\n    es de que ese dinero que nos cuesta sea en beneficio del cine espa\u00f1ol, de\n    su calidad, del n\u00famero de espectadores, de su proyecci\u00f3n internacional, y\n    para eso hace falta el concurso de todos y que nos pongamos de acuerdo\n    los profesionales del cine, los productores y las administraciones\n    p\u00fablicas competentes, en general todos los actores implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    est\u00e1 abierto completamente -as\u00ed lo ha manifestado la ministra- a apoyar\n    la industria del cine espa\u00f1ol, a hacerlo en t\u00e9rminos razonables y a tener\n    en cuenta cu\u00e1l es su situaci\u00f3n y cu\u00e1les son las circunstancias concretas\n    y objetivas que en cada momento tenemos que manejar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que se trata\n    es de que ese dinero que nos cuesta sea en beneficio del cine espa\u00f1ol, de\n    su calidad, del n\u00famero de espectadores, de su proyecci\u00f3n internacional, y\n    para eso hace falta el concurso de todos y que nos pongamos de acuerdo\n    los profesionales del cine, los productores y las administraciones\n    p\u00fablicas competentes, en general todos los actores implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente\n    lo que pretendi\u00f3 el Gobierno con la Ley del cine y es exactamente lo que\n    pretende todos los d\u00edas el Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, ya que es\n    directamente responsable de seguir apoyando a un sector que efectivamente\n    ha tenido un a\u00f1o peor que el anterior, pero no deja de ser el segundo\n    mejor a\u00f1o de toda su historia y tiene que seguir trabajando y avanzando,\n    haciendo frente a una competencia absolutamente brutal, al igual que\n    tienen que hacerlo todos los dem\u00e1s pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente\n    lo que pretendi\u00f3 el Gobierno con la Ley del cine y es exactamente lo que\n    pretende todos los d\u00edas el Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, ya que es\n    directamente responsable de seguir apoyando a un sector que efectivamente\n    ha tenido un a\u00f1o peor que el anterior, pero no deja de ser el segundo\n    mejor a\u00f1o de toda su historia y tiene que seguir trabajando y avanzando,\n    haciendo frente a una competencia absolutamente brutal, al igual que\n    tienen que hacerlo todos los dem\u00e1s pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA FISCALIDAD DE LAS\n    PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS Y DE LOS AUT\u00d3NOMOS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA FISCALIDAD DE LAS\n    PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS Y DE LOS AUT\u00d3NOMOS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [46], "medianas empresas": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "peque\u00f1as": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "seguridad": [12], "econom\u00eda": [33, 34, 35, 36, 37], "trabajadores aut\u00f3nomos": [47], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "aut\u00f3nomos": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 queremos trabajar para seguir potenciando de una manera decidida\n    todas aquellas iniciativas que generen m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que den\n    m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, por ello, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro,\n    el resultado de las mismas no puede ser otro que el de seguir en la\n    direcci\u00f3n de mejorar la fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    de las microempresas, de los aut\u00f3nomos y seguir contribuyendo a generar\n    un mayor marco de actuaci\u00f3n para aquel colectivo tan importante de\n    j\u00f3venes que despu\u00e9s de terminar sus estudios profesionales o\n    universitarios quiera seguir la senda emprendedora el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y que se producir\u00e1 la semana que viene a trav\u00e9s de\n    una moci\u00f3n, podr\u00eda ser proponer una rebaja de la fiscalidad para todas\n    aquellas peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    decirles que el 94 por ciento de las empresas que componen el tejido\n    productivo espa\u00f1ol tienen solamente entre 1 y 10 trabajadores, que\n    solamente el 5 por ciento de las empresas espa\u00f1olas tienen de 10 a 50\n    trabajadores y que solamente el 1 por ciento de las empresas espa\u00f1olas\n    tiene m\u00e1s de 50 trabajadores; o sea, que si hacemos un peque\u00f1o c\u00e1lculo\n    aritm\u00e9tico de estas cifras, podemos llegar a la conclusi\u00f3n de que el 99\n    por ciento de las empresas espa\u00f1olas tienen menos de 50 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 pretendemos -no solamente en el d\u00eda de hoy, sino que\n    si se analiza la trayectoria de nuestro grupo parlamentario se puede ver\n    que desde hace much\u00edsimas legislaturas- que se siga actuando\n    selectivamente hacia una mejora de la fiscalidad de este tejido\n    empresarial, porque  -repito- el 99 por ciento de las empresas, en todo\n    el segmento laboral del Estado espa\u00f1ol, da ocupaci\u00f3n a menos de 50\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos un breve an\u00e1lisis de\n    cu\u00e1l es la fiscalidad en el segmento de las microempresas, de los\n    emprendedores y de las peque\u00f1as y medianas empresas en Europa, llegamos a\n    una conclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de estos \u00faltimos meses, la mayor\u00eda de los\n    pa\u00edses que componen la Uni\u00f3n Europea, y que no dejan de ser competidores\n    de Espa\u00f1a en operaciones comerciales intracomunitarias, van en la\n    direcci\u00f3n de rebajar la fiscalidad para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, Irlanda reducir\u00e1 el impuesto de sociedades de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas al 12,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Reino Unido, hace\n    poqu\u00edsimos meses, y por lo que se refiere a las microempresas y a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, se redujo el impuesto de los beneficios del\n    23 al 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en B\u00e9lgica, como ejemplo ilustrativo, se ha\n    producido una reducci\u00f3n impositiva muy importante para todas aquellas\n    empresas que facturan menos de 300.000 euros, llegando incluso en algunos\n    impuestos a una tributaci\u00f3n del cero por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como creemos que lo pasado ya es historia\n    y hemos de abordar el presente y el futuro, y dado que existe un colch\u00f3n\n    suficiente en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos, pensamos que\n    podr\u00edamos abordar esta peque\u00f1a rebaja fiscal para todo este colectivo tan\n    importante de las microempresas, emprendedores, aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este \u00faltimo a\u00f1o\n    hemos trabajado en la subcomisi\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas,\n    emprendedores y trabajadores aut\u00f3nomos y hemos llegado a unas\n    conclusiones muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos sinceramente que en este\n    aspecto tienen una patata caliente que tendr\u00e1n que resolver r\u00e1pidamente,\n    ya que se han creado unas expectativas tan importantes respecto a las\n    conclusiones que se adoptaron que creemos que no puede existir m\u00e1s\n    dilaci\u00f3n para que el Gobierno cumpla todos aquellos aspectos\n    significativos de las mismas, como que al cuarto d\u00eda de estar de baja,\n    los aut\u00f3nomos que quieran cotizar voluntariamente puedan cobrar su\n    prestaci\u00f3n, as\u00ed como la creaci\u00f3n del fondo de garant\u00eda para determinados\n    supuestos de cierre de algunas empresas por motivos objetivos, as\u00ed como\n    que exista la posibilidad real de poder contratar a los familiares hasta\n    el segundo nivel, como la esposa, esposo o los hijos, dentro del r\u00e9gimen\n    de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos sinceramente que en este\n    aspecto tienen una patata caliente que tendr\u00e1n que resolver r\u00e1pidamente,\n    ya que se han creado unas expectativas tan importantes respecto a las\n    conclusiones que se adoptaron que creemos que no puede existir m\u00e1s\n    dilaci\u00f3n para que el Gobierno cumpla todos aquellos aspectos\n    significativos de las mismas, como que al cuarto d\u00eda de estar de baja,\n    los aut\u00f3nomos que quieran cotizar voluntariamente puedan cobrar su\n    prestaci\u00f3n, as\u00ed como la creaci\u00f3n del fondo de garant\u00eda para determinados\n    supuestos de cierre de algunas empresas por motivos objetivos, as\u00ed como\n    que exista la posibilidad real de poder contratar a los familiares hasta\n    el segundo nivel, como la esposa, esposo o los hijos, dentro del r\u00e9gimen\n    de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 queremos trabajar para seguir potenciando de una manera decidida\n    todas aquellas iniciativas que generen m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que den\n    m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, por ello, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro,\n    el resultado de las mismas no puede ser otro que el de seguir en la\n    direcci\u00f3n de mejorar la fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    de las microempresas, de los aut\u00f3nomos y seguir contribuyendo a generar\n    un mayor marco de actuaci\u00f3n para aquel colectivo tan importante de\n    j\u00f3venes que despu\u00e9s de terminar sus estudios profesionales o\n    universitarios quiera seguir la senda emprendedora el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y que se producir\u00e1 la semana que viene a trav\u00e9s de\n    una moci\u00f3n, podr\u00eda ser proponer una rebaja de la fiscalidad para todas\n    aquellas peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos un breve an\u00e1lisis de\n    cu\u00e1l es la fiscalidad en el segmento de las microempresas, de los\n    emprendedores y de las peque\u00f1as y medianas empresas en Europa, llegamos a\n    una conclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de estos \u00faltimos meses, la mayor\u00eda de los\n    pa\u00edses que componen la Uni\u00f3n Europea, y que no dejan de ser competidores\n    de Espa\u00f1a en operaciones comerciales intracomunitarias, van en la\n    direcci\u00f3n de rebajar la fiscalidad para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, Irlanda reducir\u00e1 el impuesto de sociedades de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas al 12,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Reino Unido, hace\n    poqu\u00edsimos meses, y por lo que se refiere a las microempresas y a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, se redujo el impuesto de los beneficios del\n    23 al 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer motivo por el que presentamos esta interpelaci\u00f3n es porque\n    pensamos, se\u00f1or ministro, que en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos\n    existe todav\u00eda un margen fiscal considerable para poder rebajar la\n    presi\u00f3n fiscal a todo este conjunto de la econom\u00eda productiva, como son\n    los emprendedores, las microempresas, los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y\n    medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como creemos que lo pasado ya es historia\n    y hemos de abordar el presente y el futuro, y dado que existe un colch\u00f3n\n    suficiente en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos, pensamos que\n    podr\u00edamos abordar esta peque\u00f1a rebaja fiscal para todo este colectivo tan\n    importante de las microempresas, emprendedores, aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este \u00faltimo a\u00f1o\n    hemos trabajado en la subcomisi\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas,\n    emprendedores y trabajadores aut\u00f3nomos y hemos llegado a unas\n    conclusiones muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el cap\u00edtulo fiscal de las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas existe tambi\u00e9n\n    un margen suficiente para poder rebajar la tributaci\u00f3n sobre el impuesto\n    de beneficios, o ampliar dentro del l\u00edmite del 30 por ciento todas\n    aquellas compa\u00f1\u00edas que puedan superar la facturaci\u00f3n que acordamos en la\n    \u00faltima Ley General Presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy necesario abordar una rebaja\n    significativa de todas aquellas retenciones que puedan afectar a los\n    administradores o consejeros de las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas, que\n    como usted sabe, se\u00f1or ministro, hoy est\u00e1n afectadas con el 35 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, con el objetivo de generar\n    m\u00e1s ocupaci\u00f3n, con el objetivo de seguir generando inversi\u00f3n para que la\n    econom\u00eda pueda crecer dentro de lo previsto en los \u00faltimos Presupuestos\n    Generales del Estado, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3) ha presentado esta iniciativa, esperando contar, como ha sido hasta\n    la fecha, con la sensibilidad del Gobierno en todos aquellos aspectos\n    econ\u00f3micos ligados a las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 queremos trabajar para seguir potenciando de una manera decidida\n    todas aquellas iniciativas que generen m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que den\n    m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, por ello, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro,\n    el resultado de las mismas no puede ser otro que el de seguir en la\n    direcci\u00f3n de mejorar la fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    de las microempresas, de los aut\u00f3nomos y seguir contribuyendo a generar\n    un mayor marco de actuaci\u00f3n para aquel colectivo tan importante de\n    j\u00f3venes que despu\u00e9s de terminar sus estudios profesionales o\n    universitarios quiera seguir la senda emprendedora el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y que se producir\u00e1 la semana que viene a trav\u00e9s de\n    una moci\u00f3n, podr\u00eda ser proponer una rebaja de la fiscalidad para todas\n    aquellas peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos un breve an\u00e1lisis de\n    cu\u00e1l es la fiscalidad en el segmento de las microempresas, de los\n    emprendedores y de las peque\u00f1as y medianas empresas en Europa, llegamos a\n    una conclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de estos \u00faltimos meses, la mayor\u00eda de los\n    pa\u00edses que componen la Uni\u00f3n Europea, y que no dejan de ser competidores\n    de Espa\u00f1a en operaciones comerciales intracomunitarias, van en la\n    direcci\u00f3n de rebajar la fiscalidad para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, Irlanda reducir\u00e1 el impuesto de sociedades de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas al 12,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Reino Unido, hace\n    poqu\u00edsimos meses, y por lo que se refiere a las microempresas y a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, se redujo el impuesto de los beneficios del\n    23 al 19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como creemos que lo pasado ya es historia\n    y hemos de abordar el presente y el futuro, y dado que existe un colch\u00f3n\n    suficiente en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos, pensamos que\n    podr\u00edamos abordar esta peque\u00f1a rebaja fiscal para todo este colectivo tan\n    importante de las microempresas, emprendedores, aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este \u00faltimo a\u00f1o\n    hemos trabajado en la subcomisi\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas,\n    emprendedores y trabajadores aut\u00f3nomos y hemos llegado a unas\n    conclusiones muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que la\n    desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica registrada este \u00faltimo ejercicio ha tenido\n    consecuencias negativas sobre las perspectivas empresariales y sobre la\n    inversi\u00f3n y la formaci\u00f3n bruta de capital fijo, lo que parece traducirse\n    en una menor creaci\u00f3n de empleo, que es algo que desde Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 consideramos que tiene que ser irrenunciable para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, a pesar de las perspectivas ligeramente optimistas, minimizadas\n    por el actual clima de incertidumbre econ\u00f3mica y, por qu\u00e9 no decirlo,\n    tambi\u00e9n por el ambiente b\u00e9lico internacional que se prev\u00e9 a lo largo de\n    este ejercicio, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quiere seguir apostando, influyendo y\n    presionando para que desde los poderes p\u00fablicos se puedan potenciar todos\n    aquellos agentes que, en mayor medida, puedan contribuir a seguir\n    generando empleo y a seguir impulsando la inversi\u00f3n, pues en estos\n    momentos son el motor de la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer motivo por el que presentamos esta interpelaci\u00f3n es porque\n    pensamos, se\u00f1or ministro, que en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos\n    existe todav\u00eda un margen fiscal considerable para poder rebajar la\n    presi\u00f3n fiscal a todo este conjunto de la econom\u00eda productiva, como son\n    los emprendedores, las microempresas, los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y\n    medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como creemos que lo pasado ya es historia\n    y hemos de abordar el presente y el futuro, y dado que existe un colch\u00f3n\n    suficiente en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos, pensamos que\n    podr\u00edamos abordar esta peque\u00f1a rebaja fiscal para todo este colectivo tan\n    importante de las microempresas, emprendedores, aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, con el objetivo de generar\n    m\u00e1s ocupaci\u00f3n, con el objetivo de seguir generando inversi\u00f3n para que la\n    econom\u00eda pueda crecer dentro de lo previsto en los \u00faltimos Presupuestos\n    Generales del Estado, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3) ha presentado esta iniciativa, esperando contar, como ha sido hasta\n    la fecha, con la sensibilidad del Gobierno en todos aquellos aspectos\n    econ\u00f3micos ligados a las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario\n    Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado esta interpelaci\u00f3n urgente\n    sobre las medidas que piensa adoptar el Gobierno para poder mejorar la\n    fiscalidad de las microempresas, de las pymes, de los aut\u00f3nomos y de los\n    emprendedores, b\u00e1sicamente por tres motivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 queremos trabajar para seguir potenciando de una manera decidida\n    todas aquellas iniciativas que generen m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que den\n    m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, por ello, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro,\n    el resultado de las mismas no puede ser otro que el de seguir en la\n    direcci\u00f3n de mejorar la fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    de las microempresas, de los aut\u00f3nomos y seguir contribuyendo a generar\n    un mayor marco de actuaci\u00f3n para aquel colectivo tan importante de\n    j\u00f3venes que despu\u00e9s de terminar sus estudios profesionales o\n    universitarios quiera seguir la senda emprendedora el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer motivo por el que presentamos esta interpelaci\u00f3n es porque\n    pensamos, se\u00f1or ministro, que en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos\n    existe todav\u00eda un margen fiscal considerable para poder rebajar la\n    presi\u00f3n fiscal a todo este conjunto de la econom\u00eda productiva, como son\n    los emprendedores, las microempresas, los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y\n    medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como creemos que lo pasado ya es historia\n    y hemos de abordar el presente y el futuro, y dado que existe un colch\u00f3n\n    suficiente en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos, pensamos que\n    podr\u00edamos abordar esta peque\u00f1a rebaja fiscal para todo este colectivo tan\n    importante de las microempresas, emprendedores, aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quisiera hacerle una peque\u00f1a reflexi\u00f3n, se\u00f1or ministro, respecto a\n    un colectivo tan importante como el de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este \u00faltimo a\u00f1o\n    hemos trabajado en la subcomisi\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas,\n    emprendedores y trabajadores aut\u00f3nomos y hemos llegado a unas\n    conclusiones muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad, se\u00f1or ministro, es que el\n    sector de los aut\u00f3nomos, que son alrededor de dos millones y medio de\n    trabajadores en Espa\u00f1a, est\u00e1 expectante, ya que las conclusiones de esta\n    subcomisi\u00f3n -conclusiones muy importante y que han gozado del apoyo de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, juntamente con el del Grupo Parlamentario Popular-\n    todav\u00eda no se han hecho realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos sinceramente que en este\n    aspecto tienen una patata caliente que tendr\u00e1n que resolver r\u00e1pidamente,\n    ya que se han creado unas expectativas tan importantes respecto a las\n    conclusiones que se adoptaron que creemos que no puede existir m\u00e1s\n    dilaci\u00f3n para que el Gobierno cumpla todos aquellos aspectos\n    significativos de las mismas, como que al cuarto d\u00eda de estar de baja,\n    los aut\u00f3nomos que quieran cotizar voluntariamente puedan cobrar su\n    prestaci\u00f3n, as\u00ed como la creaci\u00f3n del fondo de garant\u00eda para determinados\n    supuestos de cierre de algunas empresas por motivos objetivos, as\u00ed como\n    que exista la posibilidad real de poder contratar a los familiares hasta\n    el segundo nivel, como la esposa, esposo o los hijos, dentro del r\u00e9gimen\n    de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta cuesti\u00f3n tiene su importancia, y no deja de ser objetiva\n    para una gran compa\u00f1\u00eda, pero cuando hablamos de compa\u00f1\u00edas cuya\n    facturaci\u00f3n puede llegar a superar el mill\u00f3n de euros, estamos ante unas\n    retenciones muy punitivas y en cualquier caso no dejan que la empresa\n    se desarrolle dentro de un clima de consideraci\u00f3n econ\u00f3mica como el que\n    pueden tener otras compa\u00f1\u00edas de nuestro entorno europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este \u00faltimo a\u00f1o\n    hemos trabajado en la subcomisi\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas,\n    emprendedores y trabajadores aut\u00f3nomos y hemos llegado a unas\n    conclusiones muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36], "medianas empresas": [17, 18, 19], "peque\u00f1as": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "econom\u00eda": [20, 21], "trabajadores aut\u00f3nomos": [43, 44], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "aut\u00f3nomos": [22, 23, 24, 25, 26], "mediana empresa": [37, 38, 39, 40, 41, 42]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos\n    son el centro nuclear de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de crear\n    empleo tiene que arrancar o partir del reconocimiento de que los\n    principales creadores de empleo en nuestro pa\u00eds y en todo el mundo\n    desarrollado son las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso las peque\u00f1as empresas son\n    los agentes principales de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica y el \u00e9xito, la\n    eficacia de esta pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1 ligado al suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los\n    instrumentos de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1n orientados a estimular\n    la actividad de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, y en concreto un cap\u00edtulo destacado de nuestra reforma\n    tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente existen aproximadamente dos millones y\n    medio de pymes, incluyendo a los aut\u00f3nomos, de las cuales 250.000\n    empresas se han creado en los \u00faltimos seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la peque\u00f1a y mediana empresa es especialmente eficaz la estabilidad\n    macroecon\u00f3mica, objetivo al que servimos mediante la reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico y el incremento de ahorro p\u00fablico, que promueven la\n    reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s y facilitan la financiaci\u00f3n de nuestras\n    empresas; mediante el establecimiento de medidas liberalizadoras en\n    sectores estrat\u00e9gicos, que est\u00e1n mejorando la calidad y reducen el coste\n    de bienes y servicios b\u00e1sicos de estas empresas, y mediante el impulso de\n    la moderaci\u00f3n salarial, conseguida a trav\u00e9s del di\u00e1logo social y de la\n    negociaci\u00f3n colectiva, favoreciendo el clima de paz social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    impuesto de sucesiones y donaciones se ha establecido una bonificaci\u00f3n\n    del 95 por ciento por la transmisi\u00f3n por herencia o donaci\u00f3n de empresas\n    familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de impuestos sobre sociedades, hay que recordar la reducci\u00f3n\n    del tipo de gravamen del impuesto de sociedades para los primeros\n    90.151,82 euros de beneficio de las empresas con un volumen de negocio\n    inferior a cinco millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, consciente de la importancia de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas como generadoras de inversi\u00f3n y empleo y de la influencia del\n    sistema fiscal en los costes de las empresas, est\u00e1 adecuando desde 1996\n    la fiscalidad a la realidad econ\u00f3mica de nuestras pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo de esta ley es la mejora de las condiciones necesarias para la\n    creaci\u00f3n de empresas, especialmente las de reducida dimensi\u00f3n, mediante\n    la simplificaci\u00f3n del marco administrativo y reglamentario que regula su\n    creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario potenciar y reforzar los\n    mecanismos de colaboraci\u00f3n con los contribuyentes incorporando las nuevas\n    tecnolog\u00edas inform\u00e1ticas y telem\u00e1ticas, haciendo m\u00e1s f\u00e1cil y sencillo a\n    los ciudadanos, especialmente a las peque\u00f1as y medianas empresas, el\n    cumplimiento de sus obligaciones tributarias; introducir mecanismos que\n    faciliten la lucha contra el fraude fiscal y mejorar el cuadro\n    sancionador, reforzando la presunci\u00f3n de inocencia y buena fe del\n    contribuyente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos\n    son el centro nuclear de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de crear\n    empleo tiene que arrancar o partir del reconocimiento de que los\n    principales creadores de empleo en nuestro pa\u00eds y en todo el mundo\n    desarrollado son las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso las peque\u00f1as empresas son\n    los agentes principales de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica y el \u00e9xito, la\n    eficacia de esta pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1 ligado al suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los\n    instrumentos de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1n orientados a estimular\n    la actividad de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, y en concreto un cap\u00edtulo destacado de nuestra reforma\n    tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, consciente de la importancia de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas como generadoras de inversi\u00f3n y empleo y de la influencia del\n    sistema fiscal en los costes de las empresas, est\u00e1 adecuando desde 1996\n    la fiscalidad a la realidad econ\u00f3mica de nuestras pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario potenciar y reforzar los\n    mecanismos de colaboraci\u00f3n con los contribuyentes incorporando las nuevas\n    tecnolog\u00edas inform\u00e1ticas y telem\u00e1ticas, haciendo m\u00e1s f\u00e1cil y sencillo a\n    los ciudadanos, especialmente a las peque\u00f1as y medianas empresas, el\n    cumplimiento de sus obligaciones tributarias; introducir mecanismos que\n    faciliten la lucha contra el fraude fiscal y mejorar el cuadro\n    sancionador, reforzando la presunci\u00f3n de inocencia y buena fe del\n    contribuyente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos\n    son el centro nuclear de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los\n    instrumentos de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1n orientados a estimular\n    la actividad de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, y en concreto un cap\u00edtulo destacado de nuestra reforma\n    tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario potenciar y reforzar los\n    mecanismos de colaboraci\u00f3n con los contribuyentes incorporando las nuevas\n    tecnolog\u00edas inform\u00e1ticas y telem\u00e1ticas, haciendo m\u00e1s f\u00e1cil y sencillo a\n    los ciudadanos, especialmente a las peque\u00f1as y medianas empresas, el\n    cumplimiento de sus obligaciones tributarias; introducir mecanismos que\n    faciliten la lucha contra el fraude fiscal y mejorar el cuadro\n    sancionador, reforzando la presunci\u00f3n de inocencia y buena fe del\n    contribuyente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, siendo consciente de que ese apoyo a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa es imprescindible para el fortalecimiento de nuestra\n    econom\u00eda, la generaci\u00f3n de riqueza y la generaci\u00f3n de empleo, orienta\n    hacia ella los elementos principales de su pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso del Gobierno con el pleno empleo y con el crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha estado presente desde 1996 y se va a mantener como\n    una prioridad para los ejercicios futuros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos\n    son el centro nuclear de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los\n    instrumentos de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1n orientados a estimular\n    la actividad de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, y en concreto un cap\u00edtulo destacado de nuestra reforma\n    tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente existen aproximadamente dos millones y\n    medio de pymes, incluyendo a los aut\u00f3nomos, de las cuales 250.000\n    empresas se han creado en los \u00faltimos seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los principales beneficiados con esta\n    modernizaci\u00f3n son las pymes y los aut\u00f3nomos, pues con ella se da\n    cumplimiento al compromiso de eliminar el IAE para las pymes y aut\u00f3nomos,\n    de modo que m\u00e1s de 2.100.000 contribuyentes por este impuesto quedan\n    exentos de su pago, es decir cerca del 93 por ciento del total de los que\n    declaran IRPF o impuesto de sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, quiero destacar que para este a\u00f1o 2003 se va a aprobar una\n    orden ministerial, que a trav\u00e9s de la congelaci\u00f3n de los m\u00f3dulos supone\n    de hecho una reducci\u00f3n de la carga fiscal de los trabajadores aut\u00f3nomos y\n    de las pymes acogidas al r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva en el IRPF y en\n    el r\u00e9gimen especial simplificado en el IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, de los 4 millones de empleos\n    creados desde el a\u00f1o 1996, m\u00e1s del 70 por ciento lo ha creado la peque\u00f1a\n    y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, siendo consciente de que ese apoyo a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa es imprescindible para el fortalecimiento de nuestra\n    econom\u00eda, la generaci\u00f3n de riqueza y la generaci\u00f3n de empleo, orienta\n    hacia ella los elementos principales de su pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la peque\u00f1a y mediana empresa es especialmente eficaz la estabilidad\n    macroecon\u00f3mica, objetivo al que servimos mediante la reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico y el incremento de ahorro p\u00fablico, que promueven la\n    reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s y facilitan la financiaci\u00f3n de nuestras\n    empresas; mediante el establecimiento de medidas liberalizadoras en\n    sectores estrat\u00e9gicos, que est\u00e1n mejorando la calidad y reducen el coste\n    de bienes y servicios b\u00e1sicos de estas empresas, y mediante el impulso de\n    la moderaci\u00f3n salarial, conseguida a trav\u00e9s del di\u00e1logo social y de la\n    negociaci\u00f3n colectiva, favoreciendo el clima de paz social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En junio de 1996 el primer Gobierno del Partido Popular cre\u00f3 la comisi\u00f3n\n    interministerial para el estudio y propuestas de medidas sobre fiscalidad\n    de la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    IRPF con la reducci\u00f3n del tipo para los incrementos de patrimonio de\n    empresarios o profesionales; con la creaci\u00f3n de la estimaci\u00f3n directa\n    simplificada en el IRPF; con la modificaci\u00f3n del r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n\n    objetiva en el IRPF, que pretende dar una mayor aproximaci\u00f3n a la\n    realidad de la empresa y favorecer la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma del IAE, como saben SS.SS., no supone merma alguna para las\n    corporaciones locales, puesto que va a ser compensada desde los\n    Presupuestos Generales del Estado, de manera que nuestra peque\u00f1a empresa,\n    el trabajador aut\u00f3nomo, puede tener la tranquilidad de que no van a subir\n    los impuestos municipales para compensar la supresi\u00f3n de ese impuesto\n    sobre actividades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el nuevo IAE se superan las\n    dos cr\u00edticas que se efectuaban al impuesto: supon\u00eda un gravamen del mero\n    ejercicio de actividad econ\u00f3mica, independientemente de la evoluci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de la empresa, y constitu\u00eda un impuesto desestimulador del\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en\n    estos momentos se est\u00e1 tramitando el proyecto de ley de la sociedad\n    limitada de nueva empresa, proyecto que se encuentra en el Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso agradezco esta\n    iniciativa parlamentaria que nos sirve de marco para reflexionar hasta\n    d\u00f3nde hemos llegado, y sin duda alguna para seguir profundizando en\n    nuevas l\u00edneas de reformas tributarias que acompa\u00f1en a las reformas\n    econ\u00f3micas\n    que favorecen el desarrollo de nuestra peque\u00f1a y mediana empresa, de\n    nuestra empresa familiar, que como he se\u00f1alado en mi intervenci\u00f3n es la\n    fuente de riqueza m\u00e1s importante que puede tener un pa\u00eds en el siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que la\n    moci\u00f3n que ser\u00e1 consecuencia de esta interpelaci\u00f3n puede y debe ser un\n    nuevo acicate para abrir nuevas puertas a la reforma tributaria que\n    precisa nuestra peque\u00f1a y mediana empresa, y a la que estamos dando un\n    fiel cumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, de los 4 millones de empleos\n    creados desde el a\u00f1o 1996, m\u00e1s del 70 por ciento lo ha creado la peque\u00f1a\n    y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, siendo consciente de que ese apoyo a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa es imprescindible para el fortalecimiento de nuestra\n    econom\u00eda, la generaci\u00f3n de riqueza y la generaci\u00f3n de empleo, orienta\n    hacia ella los elementos principales de su pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la peque\u00f1a y mediana empresa es especialmente eficaz la estabilidad\n    macroecon\u00f3mica, objetivo al que servimos mediante la reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico y el incremento de ahorro p\u00fablico, que promueven la\n    reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s y facilitan la financiaci\u00f3n de nuestras\n    empresas; mediante el establecimiento de medidas liberalizadoras en\n    sectores estrat\u00e9gicos, que est\u00e1n mejorando la calidad y reducen el coste\n    de bienes y servicios b\u00e1sicos de estas empresas, y mediante el impulso de\n    la moderaci\u00f3n salarial, conseguida a trav\u00e9s del di\u00e1logo social y de la\n    negociaci\u00f3n colectiva, favoreciendo el clima de paz social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En junio de 1996 el primer Gobierno del Partido Popular cre\u00f3 la comisi\u00f3n\n    interministerial para el estudio y propuestas de medidas sobre fiscalidad\n    de la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso agradezco esta\n    iniciativa parlamentaria que nos sirve de marco para reflexionar hasta\n    d\u00f3nde hemos llegado, y sin duda alguna para seguir profundizando en\n    nuevas l\u00edneas de reformas tributarias que acompa\u00f1en a las reformas\n    econ\u00f3micas\n    que favorecen el desarrollo de nuestra peque\u00f1a y mediana empresa, de\n    nuestra empresa familiar, que como he se\u00f1alado en mi intervenci\u00f3n es la\n    fuente de riqueza m\u00e1s importante que puede tener un pa\u00eds en el siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que la\n    moci\u00f3n que ser\u00e1 consecuencia de esta interpelaci\u00f3n puede y debe ser un\n    nuevo acicate para abrir nuevas puertas a la reforma tributaria que\n    precisa nuestra peque\u00f1a y mediana empresa, y a la que estamos dando un\n    fiel cumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos\n    son el centro nuclear de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, quiero destacar que para este a\u00f1o 2003 se va a aprobar una\n    orden ministerial, que a trav\u00e9s de la congelaci\u00f3n de los m\u00f3dulos supone\n    de hecho una reducci\u00f3n de la carga fiscal de los trabajadores aut\u00f3nomos y\n    de las pymes acogidas al r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva en el IRPF y en\n    el r\u00e9gimen especial simplificado en el IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [11], "medianas empresas": [8, 9], "empresas": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es\n    verdad que ha existido una nueva legislaci\u00f3n respecto a las tributaciones\n    de la econom\u00eda productiva que afecta a las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    tambi\u00e9n a las grandes, que han existido dos reformas fiscales, que esto\n    ha mejorado el entorno fiscal de la econom\u00eda espa\u00f1ola y que todo ello ha\n    posibilitado que se creen los empleos que se han creado y que la econom\u00eda\n    haya crecido lo que ha crecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al finalizar su intervenci\u00f3n ha dejado abierta la puerta para que a trav\u00e9s\n    de la moci\u00f3n que nuestro grupo presentar\u00e1, y que debatiremos la pr\u00f3xima\n    semana, exista la posibilidad de profundizar m\u00e1s en la fiscalidad de las\n    microempresas y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si pa\u00edses\n    como Irlanda, B\u00e9lgica, Portugal, Grecia, Italia o Reino Unido en el campo\n    de las microempresas han llegado donde est\u00e1n, con unas tributaciones\n    fiscales muy flexibles y muy a la baja, con el objetivo b\u00e1sico y\n    prioritario de creaci\u00f3n de empresas y de animar a todo este colectivo\n    important\u00edsimo de emprendedores para que puedan ser empresarios el d\u00eda de\n    ma\u00f1ana, por qu\u00e9 no podemos empezar a hacerlo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vale la pena pensar en estas peque\u00f1as empresas\n    exportadoras que desde el punto de vista de la tesorer\u00eda tienen necesidad\n    de que se le devuelva el IVA con m\u00e1s prontitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que ha existido una nueva legislaci\u00f3n respecto a las tributaciones\n    de la econom\u00eda productiva que afecta a las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    tambi\u00e9n a las grandes, que han existido dos reformas fiscales, que esto\n    ha mejorado el entorno fiscal de la econom\u00eda espa\u00f1ola y que todo ello ha\n    posibilitado que se creen los empleos que se han creado y que la econom\u00eda\n    haya crecido lo que ha crecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al finalizar su intervenci\u00f3n ha dejado abierta la puerta para que a trav\u00e9s\n    de la moci\u00f3n que nuestro grupo presentar\u00e1, y que debatiremos la pr\u00f3xima\n    semana, exista la posibilidad de profundizar m\u00e1s en la fiscalidad de las\n    microempresas y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vale la pena pensar en estas peque\u00f1as empresas\n    exportadoras que desde el punto de vista de la tesorer\u00eda tienen necesidad\n    de que se le devuelva el IVA con m\u00e1s prontitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, desde el punto de vista de fomentar la inversi\u00f3n para las\n    peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas que no tienen recursos financieros\n    suficientes, plantearemos algunas f\u00f3rmulas financieras que esperamos\n    gocen de la sensibilidad del Grupo Parlamentario Popular que da soporte\n    al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que ha existido una nueva legislaci\u00f3n respecto a las tributaciones\n    de la econom\u00eda productiva que afecta a las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    tambi\u00e9n a las grandes, que han existido dos reformas fiscales, que esto\n    ha mejorado el entorno fiscal de la econom\u00eda espa\u00f1ola y que todo ello ha\n    posibilitado que se creen los empleos que se han creado y que la econom\u00eda\n    haya crecido lo que ha crecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al finalizar su intervenci\u00f3n ha dejado abierta la puerta para que a trav\u00e9s\n    de la moci\u00f3n que nuestro grupo presentar\u00e1, y que debatiremos la pr\u00f3xima\n    semana, exista la posibilidad de profundizar m\u00e1s en la fiscalidad de las\n    microempresas y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que ha existido una nueva legislaci\u00f3n respecto a las tributaciones\n    de la econom\u00eda productiva que afecta a las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    tambi\u00e9n a las grandes, que han existido dos reformas fiscales, que esto\n    ha mejorado el entorno fiscal de la econom\u00eda espa\u00f1ola y que todo ello ha\n    posibilitado que se creen los empleos que se han creado y que la econom\u00eda\n    haya crecido lo que ha crecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que se\n    est\u00e1 tramitando en el Senado la ley de la nueva empresa, en la que\n    nuestro grupo parlamentario, Convergencia i Uni\u00f3, ha incorporado algunos\n    aspectos, fundamentalmente los que afectan a los aplazamientos de pago\n    durante los dos o tres primeros a\u00f1os del funcionamiento de determinados\n    impuestos, pero tambi\u00e9n vamos aprovechar esta ocasi\u00f3n para que desde\n    nuestro grupo parlamentario podamos ir en la direcci\u00f3n que han marcado\n    los pa\u00edses a que me he referido en mi intervenci\u00f3n anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [9, 10], "medianas empresas": [4, 5], "peque\u00f1as": [2, 3], "trabajadores aut\u00f3nomos": [13, 14], "empresas": [0, 1], "aut\u00f3nomos": [6, 7, 8], "mediana empresa": [11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se trata de que\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, nuestros trabajadores aut\u00f3nomos\n    utilicen las desgravaciones fiscales que hoy encuentran, las facilidades\n    que les han dado las reformas tributarias impulsadas desde el Gobierno\n    del Partido Popular, y tengan tambi\u00e9n la manifestaci\u00f3n concreta de la\n    desaparici\u00f3n del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas en este a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n el propio crecimiento econ\u00f3mico y\n    que contin\u00fae el proceso de inversi\u00f3n, de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y por\n    tanto que se haga uso intenso de los instrumentos fiscales y tributarios\n    que hemos puesto a disposici\u00f3n de nuestros trabajadores aut\u00f3nomos y de\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se trata de que\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, nuestros trabajadores aut\u00f3nomos\n    utilicen las desgravaciones fiscales que hoy encuentran, las facilidades\n    que les han dado las reformas tributarias impulsadas desde el Gobierno\n    del Partido Popular, y tengan tambi\u00e9n la manifestaci\u00f3n concreta de la\n    desaparici\u00f3n del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas en este a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n el propio crecimiento econ\u00f3mico y\n    que contin\u00fae el proceso de inversi\u00f3n, de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y por\n    tanto que se haga uso intenso de los instrumentos fiscales y tributarios\n    que hemos puesto a disposici\u00f3n de nuestros trabajadores aut\u00f3nomos y de\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se trata de que\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, nuestros trabajadores aut\u00f3nomos\n    utilicen las desgravaciones fiscales que hoy encuentran, las facilidades\n    que les han dado las reformas tributarias impulsadas desde el Gobierno\n    del Partido Popular, y tengan tambi\u00e9n la manifestaci\u00f3n concreta de la\n    desaparici\u00f3n del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas en este a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n el propio crecimiento econ\u00f3mico y\n    que contin\u00fae el proceso de inversi\u00f3n, de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y por\n    tanto que se haga uso intenso de los instrumentos fiscales y tributarios\n    que hemos puesto a disposici\u00f3n de nuestros trabajadores aut\u00f3nomos y de\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se trata de que\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, nuestros trabajadores aut\u00f3nomos\n    utilicen las desgravaciones fiscales que hoy encuentran, las facilidades\n    que les han dado las reformas tributarias impulsadas desde el Gobierno\n    del Partido Popular, y tengan tambi\u00e9n la manifestaci\u00f3n concreta de la\n    desaparici\u00f3n del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas en este a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n el propio crecimiento econ\u00f3mico y\n    que contin\u00fae el proceso de inversi\u00f3n, de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y por\n    tanto que se haga uso intenso de los instrumentos fiscales y tributarios\n    que hemos puesto a disposici\u00f3n de nuestros trabajadores aut\u00f3nomos y de\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que tendremos ocasi\u00f3n de seguir\n    trabajando conjuntamente a la hora de mejorar un panorama fiscal, pero\n    insisto que ese panorama fiscal tambi\u00e9n depender\u00e1 de estos dos grandes\n    vectores que son el equilibrio presupuestario y la continuidad de un\n    crecimiento econ\u00f3mico que a la vez nos abra las puertas de reformas\n    tributarias, de mejores horizontes tributarios, especialmente para\n    trabajares aut\u00f3nomos, para la peque\u00f1a y mediana empresa, y en definitiva\n    para que ellos sigan siendo los motores y los impulsores del crecimiento\n    econ\u00f3mico y de la creaci\u00f3n de empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como he manifestado anteriormente, el Gobierno est\u00e1 dispuesto, y\n    el Grupo Parlamentario Popular tambi\u00e9n, estoy convencido de ello puesto\n    que es el que ha impulsado las reformas fiscales de estas dos \u00faltimas\n    legislaturas, a llevar adelante todos los cambios que favorezcan los\n    motores del crecimiento econ\u00f3mico y la presencia, la existencia, el\n    fortalecimiento y el saneamiento de la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que tendremos ocasi\u00f3n de seguir\n    trabajando conjuntamente a la hora de mejorar un panorama fiscal, pero\n    insisto que ese panorama fiscal tambi\u00e9n depender\u00e1 de estos dos grandes\n    vectores que son el equilibrio presupuestario y la continuidad de un\n    crecimiento econ\u00f3mico que a la vez nos abra las puertas de reformas\n    tributarias, de mejores horizontes tributarios, especialmente para\n    trabajares aut\u00f3nomos, para la peque\u00f1a y mediana empresa, y en definitiva\n    para que ellos sigan siendo los motores y los impulsores del crecimiento\n    econ\u00f3mico y de la creaci\u00f3n de empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como he manifestado anteriormente, el Gobierno est\u00e1 dispuesto, y\n    el Grupo Parlamentario Popular tambi\u00e9n, estoy convencido de ello puesto\n    que es el que ha impulsado las reformas fiscales de estas dos \u00faltimas\n    legislaturas, a llevar adelante todos los cambios que favorezcan los\n    motores del crecimiento econ\u00f3mico y la presencia, la existencia, el\n    fortalecimiento y el saneamiento de la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que tendremos ocasi\u00f3n de seguir\n    trabajando conjuntamente a la hora de mejorar un panorama fiscal, pero\n    insisto que ese panorama fiscal tambi\u00e9n depender\u00e1 de estos dos grandes\n    vectores que son el equilibrio presupuestario y la continuidad de un\n    crecimiento econ\u00f3mico que a la vez nos abra las puertas de reformas\n    tributarias, de mejores horizontes tributarios, especialmente para\n    trabajares aut\u00f3nomos, para la peque\u00f1a y mediana empresa, y en definitiva\n    para que ellos sigan siendo los motores y los impulsores del crecimiento\n    econ\u00f3mico y de la creaci\u00f3n de empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se trata de que\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, nuestros trabajadores aut\u00f3nomos\n    utilicen las desgravaciones fiscales que hoy encuentran, las facilidades\n    que les han dado las reformas tributarias impulsadas desde el Gobierno\n    del Partido Popular, y tengan tambi\u00e9n la manifestaci\u00f3n concreta de la\n    desaparici\u00f3n del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas en este a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n el propio crecimiento econ\u00f3mico y\n    que contin\u00fae el proceso de inversi\u00f3n, de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y por\n    tanto que se haga uso intenso de los instrumentos fiscales y tributarios\n    que hemos puesto a disposici\u00f3n de nuestros trabajadores aut\u00f3nomos y de\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, la\n    interpelaci\u00f3n de hoy versa sobre las condiciones de seguridad respecto a\n    hidrocarburos en un punto, que no se nos oculta a nadie, de valor\n    geoestrat\u00e9gico mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos de condiciones de seguridad de este transporte y de estos\n    trasvases. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Condiciones de seguridad que se mueven en la legislaci\u00f3n\n    internacional porque no nos cabe la menor duda de que s\u00f3lo\n    internacionalmente pueden controlarse estas condiciones, de otra manera\n    no habr\u00eda posibilidad alguna de control, condiciones de seguridad que\n    tenemos que abordar no s\u00f3lo a golpe de santa b\u00e1rbara cuando truena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    casualidad que los paquetes legislativos se llamen Erika I, Erika II o\n    despu\u00e9s del Prestige; es decir parece que se tienen que ir produciendo\n    cat\u00e1strofes para que se aceleren los plazos de una reconversi\u00f3n muchas\n    veces costosa respecto a mecanismos de seguridad de estos trasvases. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchas las condiciones que inciden en la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    han informado de que el 29 de enero se ha constituido por fin la Agencia\n    de Seguridad Mar\u00edtima, incluso se ha nombrado ya director, pero todav\u00eda\n    no sabemos la sede, aunque parece que de momento se queda en Bruselas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay mucha normativa internacional esperando a mediados del 2003, a\n    febrero de 2004, a la renovaci\u00f3n de la flota hasta el 2019 y el 2023, a\n    los medios para el control v\u00eda sat\u00e9lite de todo el tr\u00e1fico mar\u00edtimo, a la\n    adecuaci\u00f3n de las cajas negras de las embarcaciones para saber cu\u00e1nto\n    lleva, por qu\u00e9, qu\u00e9 le pas\u00f3 y de qu\u00e9 manera, a la incorporaci\u00f3n de nuevas\n    tecnolog\u00edas para hacer petroleros m\u00e1s peque\u00f1os y con mayores condiciones\n    de seguridad que las actuales, a la situaci\u00f3n de los puertos-refugio ante\n    las emergencias, cuestiones delicadas pero que hay que resolver, tan\n    delicado como situar una depuradora, lo cual es delicado pero que hay que\n    situarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPodemos\n    esperar (podr\u00edamos verlo la semana que viene en la moci\u00f3n o solicitarlo\n    una vez que se resuelva la sede, que espero que por supuesto Espa\u00f1a\n    pida), puesto que dentro de la normativa de la Agencia de Seguridad\n    Mar\u00edtima parece que se contempla la posibilidad de centros regionales,\n    que un centro regional est\u00e9 en la bah\u00eda de Algeciras, que tengamos los\n    medios de control de la Uni\u00f3n Europea junto con los nuestros y los\n    informes del tr\u00e1fico y de lo que est\u00e1 pasando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos asustamos mucho de los grandes impactos que producen las grandes\n    cat\u00e1strofes, pero hoy tambi\u00e9n aqu\u00ed hay que recordar la suma de peque\u00f1as\n    cat\u00e1strofes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero contar una an\u00e9cdota, al hilo de haber escuchado algunas\n    declaraciones en la prensa francesa sobre la llegada de algunos restos a\n    sus playas por el impacto del Prestige y al haber visto alguna gente muy\n    escandalizada porque en la arena de las playas francesas hab\u00eda peque\u00f1as\n    manchas de alquitr\u00e1n y unos se\u00f1ores vestidos de blanco quit\u00e1ndolas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "empresas": [0], "medio ambiente": [4], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... en la\n    descripci\u00f3n que ha hecho de la importancia estrat\u00e9gica que tiene el\n    estrecho de Gibraltar y toda la zona mar\u00edtima de influencia de la bah\u00eda\n    de Algeciras, incluido su hinterland y la importancia industrial de todo\n    el pol\u00edgono y las empresas que est\u00e1n instaladas en el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para reducir la posibilidad de que ocurra\n    un accidente y provoque un derrame, nuestros esfuerzos van encaminados a\n    mejorar la seguridad de la navegaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tenemos que\n    mejorar a\u00fan m\u00e1s la seguridad de la navegaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo paquete de medidas, aprobado por el Consejo\n    Europeo de Transportes del pasado mes de diciembre, conmina a la nueva\n    Agencia Europea de Seguridad Mar\u00edtima a garantizar el cumplimiento por\n    igual de todas las medidas de prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n en todos y\n    cada uno de los puertos europeos sin excepci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, una campa\u00f1a espec\u00edfica informativa dirigida a los navegantes\n    de la zona del estrecho y de la bah\u00eda de Algeciras para difundir las\n    normas sobre protecci\u00f3n del medio ambiente marino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    procedimiento consiste en cargar la gabarra a las terminales de CEPSA o\n    CLH, que posteriormente se abarloan al buque al que se va a suministrar\n    combustible y se realiza el avituallamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Normalmente hay un buque de gran tama\u00f1o fondeado, unas 90.000 toneladas\n    de peso muerto, que funciona como un dep\u00f3sito flotante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El buque va\n    siendo recargado por buques de parecido porte, de forma que siempre tiene\n    combustible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del buque fondeado van tomando combustible las gabarras para\n    suministrar a los buques fondeados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este sistema es el m\u00e1s peligroso por\n    el n\u00famero de trasvases buque a buque que son necesarios para mantener el\n    sistema funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, un buque o una embarcaci\u00f3n de salvamento patrullan\n    constantemente por la Bah\u00eda con el objetivo de supervisar los posibles\n    focos de contaminaci\u00f3n, previni\u00e9ndola, evit\u00e1ndola o combati\u00e9ndola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta\n    forma, ante la aparici\u00f3n de un problema, tanto el buque suministrado como\n    el suministrador pueden parar instant\u00e1neamente las bombas evitando as\u00ed\n    p\u00e9rdidas de tiempo y resolviendo los eventuales problemas de idioma que\n    pueden darse entre las tripulaciones de ambos buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es necesario, paralelamente, hacer un gran esfuerzo para\n    actualizar el derecho mar\u00edtimo internacional, y eso ya no es s\u00f3lo una\n    responsabilidad de la Administraci\u00f3n mar\u00edtima espa\u00f1ola sino que es una\n    gran responsabilidad de Espa\u00f1a en su conjunto, de la Uni\u00f3n Europea como\n    l\u00edder de las pol\u00edticas de progreso y de respeto al medio ambiente en el\n    mundo que tenemos que ser capaces de trasladar a la Organizaci\u00f3n Mar\u00edtima\n    Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030212_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Queremos\n    paz con seguridad, paz sin chantaje de dictadores, paz sin armas de\n    destrucci\u00f3n masiva y paz sin terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luchamos por tener esa paz y\n    seguridad en la Uni\u00f3n Europea, en la Alianza Atl\u00e1ntica y en el Consejo de\n    Seguridad, y estoy convencido de que lo vamos a conseguir a su pesar,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto: \u00bfLe va a hacer a usted modificar su posici\u00f3n en los\n    pr\u00f3ximos d\u00edas de cara al Consejo de Seguridad de Naciones Unidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que una democracia exige que\n    el presidente del Gobierno diga algo m\u00e1s a los espa\u00f1oles que se han\n    expresado de una manera tan clara y contundente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero, por cierto, que\n    esa expresi\u00f3n sirva para modificar su posici\u00f3n, para que escuche lo que\n    han dicho los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    habla, y piensa en los espa\u00f1oles que se manifestaron -con todo su\n    derecho- el pasado s\u00e1bado y en todos los que no lo hicieron; piensa en\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [2], "espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... F\u00edjese a d\u00f3nde est\u00e1 llevando la estrategia del se\u00f1or Bush y la suya:\n    divisi\u00f3n en el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas y en la comunidad\n    internacional, como hemos visto; divisi\u00f3n clara en esta C\u00e1mara; divorcio\n    entre muchos gobiernos y la opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    yo le voy a reclamar desde aqu\u00ed otro tipo de lealtad y otro tipo de\n    actitud: le reclamo que sea prudente y le reclamo que sea leal con la\n    ciudadan\u00eda de este pa\u00eds, y que sea leal y un aliado de la Espa\u00f1a de la\n    paz, que es lo que quiere la inmensa mayor\u00eda de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Aznar, le voy a decir por qu\u00e9 sali\u00f3 tanta gente a la calle y\n    de manera tan contundente: porque los argumentos que han empleado ustedes\n    para defender un ataque militar a Irak no tienen credibilidad ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El modelo econ\u00f3mico del Partido Popular basado en la estabilidad y en las\n    reformas estructurales ha hecho posible que hoy los ciudadanos espa\u00f1oles\n    paguemos menos impuestos, que nuestros presupuestos por fin hayan\n    desterrado el d\u00e9ficit p\u00fablico estructural y que nuestra sociedad pueda\n    afrontar el futuro con mayores oportunidades para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, dentro de la estructura empresarial espa\u00f1ola las\n    pymes, es decir, las empresas que tienen un n\u00famero de empleados inferior\n    a 250, son casi el 90 por ciento, representan el 65 por ciento de las\n    ventas y generan el 70 por ciento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en su mayor\u00eda,\n    estas empresas tienen menos de diez trabajadores, lo que suele\n    denominarse como microempresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, el Grupo Parlamentario\n    Popular siempre ha estado muy interesado en apoyar a estas empresas que\n    son, sin duda alguna, una de las principales fuentes de generaci\u00f3n de\n    riqueza y empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno -as\u00ed nos consta en el Grupo\n    Parlamentario Popular- ha llevado a cabo desde 1996 un conjunto de\n    medidas destinadas a potenciar tanto la creaci\u00f3n de estas empresas como\n    su supervivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas han permitido que se produzca un\n    importante crecimiento de las pymes, alcanzando en el a\u00f1o 2002 la cifra\n    de m\u00e1s de 2.600.000 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "peque\u00f1as": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, la pol\u00edtica del Partido Popular desde 1996 ha sido impulsar\n    y proteger a las peque\u00f1as y medianas empresas, lo que ha permitido un\n    crecimiento durante el periodo de gobierno del Partido Popular de\n    aproximadamente un 14 por ciento de peque\u00f1as y medianas empresas frente a\n    la mitad en la Uni\u00f3n Europea y, lo que es m\u00e1s importante desde el punto\n    de vista del inter\u00e9s general, que el empleo en Espa\u00f1a haya crecido un 16\n    por ciento frente a un 6 por ciento en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    convencidos de que el tejido de peque\u00f1as y medianas empresas ha sido el\n    causante y el impulsor de esta importante transformaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, la reciente celebraci\u00f3n el pasado fin de semana de la\n    Conferencia de Ministros Europeos de Peque\u00f1as y Medianas Empresas, en un\n    formato ya institucionalizado que comenz\u00f3 bajo presidencia espa\u00f1ola, ha\n    permitido avanzar en nuevos compromisos, como el Libro verde del esp\u00edritu\n    emprendedor en Europa, que coinciden con iniciativas que est\u00e1 debatiendo\n    en estos momentos la C\u00e1mara como es el proyecto de ley de sociedad\n    limitada de nueva empresa y medidas que incluyen un importante avance en\n    la simplificaci\u00f3n y agilizaci\u00f3n que SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero subrayar que en la Ley\n    org\u00e1nica de la calidad de la educaci\u00f3n hemos incluido educaciones sobre\n    el esp\u00edritu emprendedor en todas las etapas educativas y que desde el\n    punto de vista de la financiaci\u00f3n, tan importante para las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, el Gobierno, adem\u00e1s de haber prorrogado por d\u00e9cimo a\u00f1o\n    consecutivo la iniciativa ICO-PYME, esta vez la ha dotado con mayores\n    recursos, hasta 3.000 millones de euros  -un 11 por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o\n    anterior-, lo cual permite financiaciones a las peque\u00f1as empresas a largo\n    plazo -entre tres a\u00f1os y medio y cinco a\u00f1os, hasta con dos a\u00f1os de\n    carencia- y con especiales condiciones a\u00fan m\u00e1s ventajosas para empresas\n    que tengan menos de diez trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso hay que sumar las pol\u00edticas\n    de internacionalizaci\u00f3n de las peque\u00f1as empresas impulsadas por el\n    Gobierno, as\u00ed como el Plan de consolidaci\u00f3n de peque\u00f1as empresas y de\n    asociaciones empresariales que las protegen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, creo que el\n    Gobierno del Partido Popular est\u00e1 demostrando no s\u00f3lo su confianza en las\n    peque\u00f1as empresas, sino la importancia que estas tienen para la creaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la pol\u00edtica del Partido Popular desde 1996 ha sido impulsar\n    y proteger a las peque\u00f1as y medianas empresas, lo que ha permitido un\n    crecimiento durante el periodo de gobierno del Partido Popular de\n    aproximadamente un 14 por ciento de peque\u00f1as y medianas empresas frente a\n    la mitad en la Uni\u00f3n Europea y, lo que es m\u00e1s importante desde el punto\n    de vista del inter\u00e9s general, que el empleo en Espa\u00f1a haya crecido un 16\n    por ciento frente a un 6 por ciento en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    convencidos de que el tejido de peque\u00f1as y medianas empresas ha sido el\n    causante y el impulsor de esta importante transformaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, la reciente celebraci\u00f3n el pasado fin de semana de la\n    Conferencia de Ministros Europeos de Peque\u00f1as y Medianas Empresas, en un\n    formato ya institucionalizado que comenz\u00f3 bajo presidencia espa\u00f1ola, ha\n    permitido avanzar en nuevos compromisos, como el Libro verde del esp\u00edritu\n    emprendedor en Europa, que coinciden con iniciativas que est\u00e1 debatiendo\n    en estos momentos la C\u00e1mara como es el proyecto de ley de sociedad\n    limitada de nueva empresa y medidas que incluyen un importante avance en\n    la simplificaci\u00f3n y agilizaci\u00f3n que SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero subrayar que en la Ley\n    org\u00e1nica de la calidad de la educaci\u00f3n hemos incluido educaciones sobre\n    el esp\u00edritu emprendedor en todas las etapas educativas y que desde el\n    punto de vista de la financiaci\u00f3n, tan importante para las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, el Gobierno, adem\u00e1s de haber prorrogado por d\u00e9cimo a\u00f1o\n    consecutivo la iniciativa ICO-PYME, esta vez la ha dotado con mayores\n    recursos, hasta 3.000 millones de euros  -un 11 por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o\n    anterior-, lo cual permite financiaciones a las peque\u00f1as empresas a largo\n    plazo -entre tres a\u00f1os y medio y cinco a\u00f1os, hasta con dos a\u00f1os de\n    carencia- y con especiales condiciones a\u00fan m\u00e1s ventajosas para empresas\n    que tengan menos de diez trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso hay que sumar las pol\u00edticas\n    de internacionalizaci\u00f3n de las peque\u00f1as empresas impulsadas por el\n    Gobierno, as\u00ed como el Plan de consolidaci\u00f3n de peque\u00f1as empresas y de\n    asociaciones empresariales que las protegen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, creo que el\n    Gobierno del Partido Popular est\u00e1 demostrando no s\u00f3lo su confianza en las\n    peque\u00f1as empresas, sino la importancia que estas tienen para la creaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la Ley 22/1999 que modificaba\n    la implementaci\u00f3n de la Directiva Televisi\u00f3n sin fronteras establece una\n    importante obligaci\u00f3n de inversi\u00f3n a los operadores de televisi\u00f3n a favor\n    de productos audiovisuales espa\u00f1oles y europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, las empresas tienen obligaciones pero tambi\u00e9n las\n    tiene su ministerio y, si no las cumpliera -en hip\u00f3tesis- incurrir\u00edan en\n    responsabilidad no s\u00f3lo las empresas y los operadores de televisi\u00f3n que\n    incumplen sino tambi\u00e9n su propio ministerio por no haber velado, seg\u00fan\n    impone la propia ley, por el cumplimiento de la ley y por no haber\n    iniciado, en su caso, los expedientes sancionadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... representa ser\u00eda un\n    desastre, no ya ecol\u00f3gico sino econ\u00f3mico en cuanto a la destrucci\u00f3n de\n    empleo en nuestro pa\u00eds y en Galicia y en cuanto a promover situaciones\n    imparables de destrucci\u00f3n del bienestar de los gallegos y de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda conoce la intenci\u00f3n del Gobierno de movilizar los\n    recursos extraordinarios que hagan falta para compensar los costes\n    econ\u00f3micos de la tragedia ecol\u00f3gica del Prestige, que fue consecuencia de\n    un accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este anteproyecto tiene por objeto la conservaci\u00f3n de los\n    montes espa\u00f1oles, as\u00ed como su restauraci\u00f3n, mejora y racional\n    aprovechamiento, de acuerdo con el art\u00edculo 45.2 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001754\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [1], "buque": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no puedo menos que iniciar mi pregunta expresando una\n    especial solidaridad con los pescadores, marineros y mariscadores\n    gallegos, asturianos, c\u00e1ntabros y vascos afectados por el cese de su\n    actividad, como consecuencia del tr\u00e1gico accidente del buque Prestige en\n    las costas gallegas el pasado 13 de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no puedo menos que iniciar mi pregunta expresando una\n    especial solidaridad con los pescadores, marineros y mariscadores\n    gallegos, asturianos, c\u00e1ntabros y vascos afectados por el cese de su\n    actividad, como consecuencia del tr\u00e1gico accidente del buque Prestige en\n    las costas gallegas el pasado 13 de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esta l\u00ednea el 13 de diciembre se reun\u00eda usted con\n    representantes de los armadores y de las cofrad\u00edas de pescadores en A\n    Coru\u00f1a para analizar la situaci\u00f3n del sector y abordar tambi\u00e9n la\n    aplicaci\u00f3n del ofrecimiento del Reino de Marruecos, que en un gesto\n    solidario permit\u00eda faenar en sus aguas a pesqueros espa\u00f1oles afectados\n    por la cat\u00e1strofe del Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Examinadas las\n    solicitudes, el resultado final arroja un total de 25 buques que pod\u00edan\n    faenar en el caladero marroqu\u00ed, cuyo reparto era el siguiente: un buque\n    artesanal del caladero Noroeste; un buque cerquero, tambi\u00e9n del caladero\n    Noroeste; 20 buques palangreros del mismo caladero, y tres buques\n    arrastreros de merluza negra, dos del Cant\u00e1brico y uno del caladero\n    Noroeste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [1], "buque": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1\n    ADOPTANDO EL GOBIERNO PARA PALIAR LAS CONSECUENCIAS NEGATIVAS QUE AFECTAN\n    A LAS COFRAD\u00cdAS DE PESCADORES DE GALICIA OCASIONADAS POR EL ACCIDENTE DEL\n    BUQUE PRESTIGE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1\n    ADOPTANDO EL GOBIERNO PARA PALIAR LAS CONSECUENCIAS NEGATIVAS QUE AFECTAN\n    A LAS COFRAD\u00cdAS DE PESCADORES DE GALICIA OCASIONADAS POR EL ACCIDENTE DEL\n    BUQUE PRESTIGE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [1], "buque": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, le formulamos la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando\n    el Gobierno para paliar las consecuencias negativas que afectan a las\n    cofrad\u00edas de pescadores de Galicia ocasionadas por el accidente del buque\n    Prestige? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, le formulamos la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando\n    el Gobierno para paliar las consecuencias negativas que afectan a las\n    cofrad\u00edas de pescadores de Galicia ocasionadas por el accidente del buque\n    Prestige? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, pueden acceder a los beneficios\n    fiscales laborales, bonificaciones del cien por cien en las cuotas de\n    Seguridad Social y a las l\u00edneas de cr\u00e9ditos instrumentadas a trav\u00e9s del\n    ICO para la reposici\u00f3n o reparaci\u00f3n de instalaciones pesqueras, acu\u00edcolas\n    o marisqueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno las ha considerado agentes id\u00f3neos para\n    canalizar recursos humanos, sociales y econ\u00f3micos, destinados a paliar o\n    reparar los efectos del accidente del Prestige por su papel fundamental\n    en la pesca de bajura y litoral, organizando y gestionando la actividad\n    pesquera y la primera venta de sus productos, y porque armadores y\n    tripulantes integrados en ellas poseen una gran experiencia y\n    conocimiento del medio mar\u00edtimo y litoral costero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... HA\n    AVALADO EL COMIT\u00c9 CIENT\u00cdFICO DE LA AGENCIA DE SEGURIDAD ALIMENTARIA LA\n    APERTURA DE CALADEROS EN EL NORTE DE ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto si ha avalado el\n    comit\u00e9 cient\u00edfico de la Agencia de Seguridad Alimentaria la apertura de\n    los caladeros en el norte de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"accidente": [1], "buque": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, como ya he tenido oportunidad de informar en esta C\u00e1mara, mi\n    departamento a trav\u00e9s de la AESA inmediatamente despu\u00e9s de conocerse el\n    accidente del buque Prestige inici\u00f3 por parte de los profesionales de la\n    agencia bas\u00e1ndose en los informes proporcionados sobre las\n    caracter\u00edsticas del fuel vertido, el proceso de identificaci\u00f3n de los\n    peligros que los mismos podr\u00edan representar en caso de contaminar el fuel\n    los productos destinados a la alimentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como ya he tenido oportunidad de informar en esta C\u00e1mara, mi\n    departamento a trav\u00e9s de la AESA inmediatamente despu\u00e9s de conocerse el\n    accidente del buque Prestige inici\u00f3 por parte de los profesionales de la\n    agencia bas\u00e1ndose en los informes proporcionados sobre las\n    caracter\u00edsticas del fuel vertido, el proceso de identificaci\u00f3n de los\n    peligros que los mismos podr\u00edan representar en caso de contaminar el fuel\n    los productos destinados a la alimentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted ha sido incapaz\n    de crear el comit\u00e9 cient\u00edfico de la agencia y de poner en funcionamiento\n    la propia Agencia de Seguridad Alimentaria, un a\u00f1o y ocho meses despu\u00e9s\n    de que esta C\u00e1mara lo aprobara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los informes\n    cient\u00edficos de la agencia o cualquier otro que avalen las condiciones de\n    seguridad y de calidad para reanudar la pesca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, no s\u00f3lo\n    es que hayamos reconocido los problemas, sino que los hemos gestionado y,\n    por cierto, los se\u00f1ores consejeros de Asturias, del Pa\u00eds Vasco y de\n    Cantabria nos han felicitado en un acta de la Agencia de Seguridad\n    Alimentaria por la buena gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, no s\u00f3lo\n    es que hayamos reconocido los problemas, sino que los hemos gestionado y,\n    por cierto, los se\u00f1ores consejeros de Asturias, del Pa\u00eds Vasco y de\n    Cantabria nos han felicitado en un acta de la Agencia de Seguridad\n    Alimentaria por la buena gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si profesionales como Jacek\n    Tronczynski, Roger Aergeerts, Jurgen Schlundt, Gerry Moy o Carlos Dora\n    (que, por cierto, pertenecen a organismos internacionales y que han\n    fijado los criterios de hidrocarburos arom\u00e1ticos polic\u00edclicos en los\n    moluscos y los pescados de las costas gallegas, del Pa\u00eds Vasco y de\n    Cantabria), si ellos no son expertos, se\u00f1or\u00eda, me gustar\u00eda que me dijera\n    con qu\u00e9 expertos tenemos que contar en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ES VOLUNTAD DE\n    SU MINISTERIO FIRMAR UN CONVENIO DE COLABORACI\u00d3N CON EL GOBIERNO VASCO\n    PARA IMPULSAR EL DESARROLLO DE LOS PROYECTOS CONSTRUCTIVOS Y EL INICIO DE\n    LAS OBRAS DEL TRAMO FERROVIARIO CONOCIDO COMO Y VASCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfes voluntad de su ministerio firmar un convenio de\n    colaboraci\u00f3n con el Gobierno vasco para impulsar el desarrollo de los\n    proyectos constructivos y el inicio de las obras del tramo ferroviario\n    conocido como Y vasca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el objetivo del Ministerio de Fomento en estos momentos en\n    la pol\u00edtica ferroviaria que el Estado desarrolla en el Pa\u00eds Vasco es\n    reponer el fuero.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la implantaci\u00f3n de la nueva conexi\u00f3n ferroviaria entre las\n    tres capitales de la Comunidad Aut\u00f3noma de Euskadi es un deseo firmemente\n    compartido y sentido por los miembros del Grupo Parlamentario Vasco en el\n    Congreso y por el partido al  que pertenecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras esto ocurre, los miembros de su partido, el Partido\n    Popular en el Parlamento vasco, acusan al Gobierno vasco del retraso en\n    estas obras y exigen su actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando el Gobierno vasco toma la\n    iniciativa, comprometi\u00e9ndose a unos gastos, el Gobierno central recurre\n    sus actuaciones, alegando invasi\u00f3n del \u00e1mbito competencial, a pesar de\n    las conversaciones previas mantenidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    por ello que desde aqu\u00ed le pedimos, se\u00f1or ministro, que, existiendo como\n    usted p\u00fablicamente ha dicho en muchas ocasiones, voluntad de ejecuci\u00f3n en\n    plazo de la citada obra, retome las negociaciones con el Gobierno vasco,\n    corrigiendo errores quien debiera y llegando a los acuerdos necesarios\n    para, aunando esfuerzos y aprovechando sinergias, recuperar los retrasos\n    que entendemos existen en este momento en este proyecto y llevarlo en\n    plazo a feliz t\u00e9rmino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quepa duda de que para ello contar\u00e1,\n    indudablemente, con la colaboraci\u00f3n de este Grupo Parlamentario Vasco y\n    del portavoz que le habla, por lo que transformo en este momento mi\n    pregunta en una petici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... sabe que el d\u00eda 19 de diciembre de 2002, publicado en\n    el Bolet\u00edn Oficial al d\u00eda siguiente, un ente p\u00fablico incompetente, que es\n    la Consejer\u00eda\n    de Transportes del Gobierno Vasco, convoc\u00f3 concurso para la redacci\u00f3n de\n    determinados proyectos ferroviarios en la Y vasca, que es competencia del\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto el GIF estaba cumpliendo con su obligaci\u00f3n\n    justamente cuando el Gobierno vasco tom\u00f3 una iniciativa que rompe el\n    ambiente de las buenas costumbres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL MINISTRO DE\n    FOMENTO EL FUERTE INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL MINISTRO DE\n    FOMENTO EL FUERTE INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el incremento del precio de la vivienda en Espa\u00f1a en los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha sido espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el incremento del precio de la vivienda en Espa\u00f1a en los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha sido espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "precio": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... podr\u00eda haber puesto el ejemplo de un municipio que\n    le es bien querido, que es Fuenlabrada, entre los a\u00f1os 1991 y 2000, donde\n    subi\u00f3 el precio de la vivienda el 67,06 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese mismo periodo\n    en Madrid capital los precios de la vivienda crecieron una tercera parte,\n    el 22,92 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... podr\u00eda haber puesto el ejemplo de un municipio que\n    le es bien querido, que es Fuenlabrada, entre los a\u00f1os 1991 y 2000, donde\n    subi\u00f3 el precio de la vivienda el 67,06 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "protecci\u00f3n oficial": [7, 8, 9, 10, 11], "viviendas": [2, 3, 4, 5, 6], "precio": [12, 13], "suelo": [14, 15, 16]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Que el 60 por ciento de la vivienda que se\n    produce en la ciudad de Fuenlabrada es de protecci\u00f3n oficial y ustedes no\n    hacen protecci\u00f3n oficial, esa es la diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 70 por ciento de los ciudadanos madrile\u00f1os, esa mayor\u00eda silenciosa que\n    no ten\u00eda transporte p\u00fablico el d\u00eda 25 de febrero, el d\u00eda de la\n    manifestaci\u00f3n, hoy no pueden acceder a una vivienda que tenga un precio\n    mayor de 20 millones de pesetas; es decir, la \u00fanica forma que tienen de\n    acceder a una vivienda es a trav\u00e9s de la protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, entre 1996 y 2001 en esta ciudad, en Madrid, y en la\n    comunidad de Madrid, donde ustedes gobiernan, se han generado 230.000\n    nuevas viviendas, pero s\u00f3lo 11.285 son de protecci\u00f3n oficial, es decir,\n    no llega al 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid se construyen cuatro o cinco veces\n    menos viviendas de protecci\u00f3n oficial que en Catalu\u00f1a o en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son\n    responsables de RENFE y con suelo p\u00fablico RENFE se ha incorporado a la\n    famosa operaci\u00f3n Chamart\u00edn, donde se van a construir m\u00e1s de 24.000\n    viviendas nuevas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al d\u00eda de hoy ninguna de esas 24.000 viviendas son de\n    protecci\u00f3n oficial, ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley establece que la\n    mitad de las viviendas que se construyan tienen que tener alg\u00fan tipo de\n    protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el 60 por ciento de la vivienda que se\n    produce en la ciudad de Fuenlabrada es de protecci\u00f3n oficial y ustedes no\n    hacen protecci\u00f3n oficial, esa es la diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 70 por ciento de los ciudadanos madrile\u00f1os, esa mayor\u00eda silenciosa que\n    no ten\u00eda transporte p\u00fablico el d\u00eda 25 de febrero, el d\u00eda de la\n    manifestaci\u00f3n, hoy no pueden acceder a una vivienda que tenga un precio\n    mayor de 20 millones de pesetas; es decir, la \u00fanica forma que tienen de\n    acceder a una vivienda es a trav\u00e9s de la protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, entre 1996 y 2001 en esta ciudad, en Madrid, y en la\n    comunidad de Madrid, donde ustedes gobiernan, se han generado 230.000\n    nuevas viviendas, pero s\u00f3lo 11.285 son de protecci\u00f3n oficial, es decir,\n    no llega al 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid se construyen cuatro o cinco veces\n    menos viviendas de protecci\u00f3n oficial que en Catalu\u00f1a o en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al d\u00eda de hoy ninguna de esas 24.000 viviendas son de\n    protecci\u00f3n oficial, ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 70 por ciento de los ciudadanos madrile\u00f1os, esa mayor\u00eda silenciosa que\n    no ten\u00eda transporte p\u00fablico el d\u00eda 25 de febrero, el d\u00eda de la\n    manifestaci\u00f3n, hoy no pueden acceder a una vivienda que tenga un precio\n    mayor de 20 millones de pesetas; es decir, la \u00fanica forma que tienen de\n    acceder a una vivienda es a trav\u00e9s de la protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino dici\u00e9ndole que aqu\u00ed en Madrid lo que s\u00ed hay son seis grandes\n    grupos especuladores que controlan y acaparan la mayor\u00eda del suelo, que\n    est\u00e1n reteniendo suelo con fines especulativos y poniendo el precio de la\n    viviend. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son\n    responsables de RENFE y con suelo p\u00fablico RENFE se ha incorporado a la\n    famosa operaci\u00f3n Chamart\u00edn, donde se van a construir m\u00e1s de 24.000\n    viviendas nuevas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, en la operaci\u00f3n Chamart\u00edn, como\n    en otras operaciones urban\u00edsticas en Madrid, se est\u00e1 incumpliendo la Ley\n    del suelo de la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino dici\u00e9ndole que aqu\u00ed en Madrid lo que s\u00ed hay son seis grandes\n    grupos especuladores que controlan y acaparan la mayor\u00eda del suelo, que\n    est\u00e1n reteniendo suelo con fines especulativos y poniendo el precio de la\n    viviend. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [3], "suelo": [8], "precio": [6, 7], "protecci\u00f3n oficial": [4, 5], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... haya centrado el tema en la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial porque eso me permite, sin m\u00e1s que consultar el\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado, recordarle que en Madrid capital entre los\n    a\u00f1os 1990 y 1996 el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial subi\u00f3 el\n    33,41 por ciento; y entre los a\u00f1os 1997 y 2002 ha subido el 14,66 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente porque este Gobierno ha frenado el crecimiento de la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial y ha incrementado las ayudas, por eso el\n    plan 2002-2005 en su primer a\u00f1o, en el a\u00f1o 2002, ya est\u00e1 siendo un \u00e9xito\n    y va a permitir a la comunidad de Madrid construir en el cuatrienio\n    30.000 viviendas protegidas, con prioridad, se\u00f1or diputado, para los\n    j\u00f3venes y para las familias que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente porque este Gobierno ha frenado el crecimiento de la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial y ha incrementado las ayudas, por eso el\n    plan 2002-2005 en su primer a\u00f1o, en el a\u00f1o 2002, ya est\u00e1 siendo un \u00e9xito\n    y va a permitir a la comunidad de Madrid construir en el cuatrienio\n    30.000 viviendas protegidas, con prioridad, se\u00f1or diputado, para los\n    j\u00f3venes y para las familias que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente porque este Gobierno ha frenado el crecimiento de la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial y ha incrementado las ayudas, por eso el\n    plan 2002-2005 en su primer a\u00f1o, en el a\u00f1o 2002, ya est\u00e1 siendo un \u00e9xito\n    y va a permitir a la comunidad de Madrid construir en el cuatrienio\n    30.000 viviendas protegidas, con prioridad, se\u00f1or diputado, para los\n    j\u00f3venes y para las familias que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... haya centrado el tema en la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial porque eso me permite, sin m\u00e1s que consultar el\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado, recordarle que en Madrid capital entre los\n    a\u00f1os 1990 y 1996 el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial subi\u00f3 el\n    33,41 por ciento; y entre los a\u00f1os 1997 y 2002 ha subido el 14,66 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente porque este Gobierno ha frenado el crecimiento de la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial y ha incrementado las ayudas, por eso el\n    plan 2002-2005 en su primer a\u00f1o, en el a\u00f1o 2002, ya est\u00e1 siendo un \u00e9xito\n    y va a permitir a la comunidad de Madrid construir en el cuatrienio\n    30.000 viviendas protegidas, con prioridad, se\u00f1or diputado, para los\n    j\u00f3venes y para las familias que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... haya centrado el tema en la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial porque eso me permite, sin m\u00e1s que consultar el\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado, recordarle que en Madrid capital entre los\n    a\u00f1os 1990 y 1996 el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial subi\u00f3 el\n    33,41 por ciento; y entre los a\u00f1os 1997 y 2002 ha subido el 14,66 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, de la misma manera\n    que hemos conseguido reducir el precio... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el suelo sigue siendo un problema, la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid se\n    ha sumado al acuerdo con el Ministerio de Fomento para adoptar medidas\n    que abaraten el suelo en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, cosa que no han hecho seis\n    comunidades aut\u00f3nomas de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "vivienda protegida": [1], "suelo": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Por eso, adem\u00e1s\n    de haber frenado el crecimiento del suelo en estos a\u00f1os hemos impulsado\n    el plan de vivienda protegida m\u00e1s social que se ha hecho nunca en Espa\u00f1a\n    y que est\u00e1 siendo un \u00e9xito en el primer a\u00f1o de su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Por eso, adem\u00e1s\n    de haber frenado el crecimiento del suelo en estos a\u00f1os hemos impulsado\n    el plan de vivienda protegida m\u00e1s social que se ha hecho nunca en Espa\u00f1a\n    y que est\u00e1 siendo un \u00e9xito en el primer a\u00f1o de su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Por eso, adem\u00e1s\n    de haber frenado el crecimiento del suelo en estos a\u00f1os hemos impulsado\n    el plan de vivienda protegida m\u00e1s social que se ha hecho nunca en Espa\u00f1a\n    y que est\u00e1 siendo un \u00e9xito en el primer a\u00f1o de su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PIENSA ADOPTAR\n    ALGUNA MEDIDA EL MINISTRO DE FOMENTO PARA QUE LOS J\u00d3VENES PUEDAN ACCEDER\n    A LAS VIVIENDAS DE ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA ADOPTAR\n    ALGUNA MEDIDA EL MINISTRO DE FOMENTO PARA QUE LOS J\u00d3VENES PUEDAN ACCEDER\n    A LAS VIVIENDAS DE ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a lo largo de la legislatura esta es la sexta vez que\n    nuestro grupo parlamentario tiene que hacerle la pregunta sobre la\n    problem\u00e1tica que encuentran los j\u00f3venes para acceder a una vivienda, y lo\n    vamos a seguir haciendo hasta que usted y su Gobierno pongan en marcha\n    medidas reales para favorecer el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a lo largo de la legislatura esta es la sexta vez que\n    nuestro grupo parlamentario tiene que hacerle la pregunta sobre la\n    problem\u00e1tica que encuentran los j\u00f3venes para acceder a una vivienda, y lo\n    vamos a seguir haciendo hasta que usted y su Gobierno pongan en marcha\n    medidas reales para favorecer el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [12, 13], "alquiler": [14, 15, 16, 17, 18], "suelo": [19], "j\u00f3venes": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Dos,\n    las dificultades de acceso que tienen a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay grandes ejemplos que se pueden poner en este sentido: en\n    este pa\u00eds en la actualidad s\u00f3lo dos de cada cien personas pueden acceder\n    a una vivienda de alquiler social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos j\u00f3venes que acceder a una\n    vivienda de alquiler les supone el 70 por ciento de su salario, se\u00f1or\n    ministro, aunque usted no lo crea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una congelaci\u00f3n presupuestaria en\n    su denominada medida bolsa de vivienda de alquiler para j\u00f3venes, que no\n    est\u00e1 dotada presupuestariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    conclusi\u00f3n, pongan realmente medidas para favorecer el acceso de los\n    j\u00f3venes a la vivienda, porque hasta este momento no lo est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    pol\u00edtica de vivienda s\u00f3lo se puede definir con dos palabras: rotundo\n    fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes cada vez se emancipan m\u00e1s tarde, sobre todo por dos\n    causas: una, los contratos son cada vez m\u00e1s precarios y temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Consejo\n    Econ\u00f3mico y Social en su \u00faltimo informe sobre este tema hace referencia a\n    la dificultad y a la escasez de viviendas de alquiler social para los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos j\u00f3venes que acceder a una\n    vivienda de alquiler les supone el 70 por ciento de su salario, se\u00f1or\n    ministro, aunque usted no lo crea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una congelaci\u00f3n presupuestaria en\n    su denominada medida bolsa de vivienda de alquiler para j\u00f3venes, que no\n    est\u00e1 dotada presupuestariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dicho ya varias veces:\n    creen un parque p\u00fablico de viviendas de alquiler, concierten utilizaci\u00f3n\n    de suelo p\u00fablico para estas viviendas de alquiler para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    conclusi\u00f3n, pongan realmente medidas para favorecer el acceso de los\n    j\u00f3venes a la vivienda, porque hasta este momento no lo est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Consejo\n    Econ\u00f3mico y Social en su \u00faltimo informe sobre este tema hace referencia a\n    la dificultad y a la escasez de viviendas de alquiler social para los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dicho ya varias veces:\n    creen un parque p\u00fablico de viviendas de alquiler, concierten utilizaci\u00f3n\n    de suelo p\u00fablico para estas viviendas de alquiler para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Consejo\n    Econ\u00f3mico y Social en su \u00faltimo informe sobre este tema hace referencia a\n    la dificultad y a la escasez de viviendas de alquiler social para los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay grandes ejemplos que se pueden poner en este sentido: en\n    este pa\u00eds en la actualidad s\u00f3lo dos de cada cien personas pueden acceder\n    a una vivienda de alquiler social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos j\u00f3venes que acceder a una\n    vivienda de alquiler les supone el 70 por ciento de su salario, se\u00f1or\n    ministro, aunque usted no lo crea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una congelaci\u00f3n presupuestaria en\n    su denominada medida bolsa de vivienda de alquiler para j\u00f3venes, que no\n    est\u00e1 dotada presupuestariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dicho ya varias veces:\n    creen un parque p\u00fablico de viviendas de alquiler, concierten utilizaci\u00f3n\n    de suelo p\u00fablico para estas viviendas de alquiler para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dicho ya varias veces:\n    creen un parque p\u00fablico de viviendas de alquiler, concierten utilizaci\u00f3n\n    de suelo p\u00fablico para estas viviendas de alquiler para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [4, 5], "alquiler": [6, 7, 8], "j\u00f3venes": [2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Hoy, se\u00f1or\u00edas, en el plan de vivienda\n    protegida existe una l\u00ednea para construir viviendas con destino al\n    alquiler, que tiene las siguientes caracter\u00edsticas: si es un alquiler a\n    diez a\u00f1os se fija el l\u00edmite de alquiler en 252 euros al mes, que es el\n    equivalente a 42.000 pesetas; y si es a 25 a\u00f1os, 180 euros al mes, es\n    decir, 30.00 pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... preguntara a los m\u00e1s veteranos\n    de su grupo parlamentario cu\u00e1ndo en un plan de vivienda hubo estas ayudas\n    para viviendas en alquiler a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es\n    la primera medida para ayudar a los j\u00f3venes a poder pagar un piso, sea\n    por compra o sea por alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... preguntara a los m\u00e1s veteranos\n    de su grupo parlamentario cu\u00e1ndo en un plan de vivienda hubo estas ayudas\n    para viviendas en alquiler a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or\u00edas, en el plan de vivienda\n    protegida existe una l\u00ednea para construir viviendas con destino al\n    alquiler, que tiene las siguientes caracter\u00edsticas: si es un alquiler a\n    diez a\u00f1os se fija el l\u00edmite de alquiler en 252 euros al mes, que es el\n    equivalente a 42.000 pesetas; y si es a 25 a\u00f1os, 180 euros al mes, es\n    decir, 30.00 pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... preguntara a los m\u00e1s veteranos\n    de su grupo parlamentario cu\u00e1ndo en un plan de vivienda hubo estas ayudas\n    para viviendas en alquiler a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es\n    la primera medida para ayudar a los j\u00f3venes a poder pagar un piso, sea\n    por compra o sea por alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or\u00edas, en el plan de vivienda\n    protegida existe una l\u00ednea para construir viviendas con destino al\n    alquiler, que tiene las siguientes caracter\u00edsticas: si es un alquiler a\n    diez a\u00f1os se fija el l\u00edmite de alquiler en 252 euros al mes, que es el\n    equivalente a 42.000 pesetas; y si es a 25 a\u00f1os, 180 euros al mes, es\n    decir, 30.00 pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... preguntara a los m\u00e1s veteranos\n    de su grupo parlamentario cu\u00e1ndo en un plan de vivienda hubo estas ayudas\n    para viviendas en alquiler a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "protecci\u00f3n oficial": [3], "alquiler": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... de preguntar por el alquiler y no por la vivienda de nueva\n    construcci\u00f3n, porque hoy un joven tiene derecho en la entrada a 9.655\n    euros y por ser joven a 3.000 euros m\u00e1s para adquirir una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial, que son las oportunidades para comprar y para\n    alquilar que jam\u00e1s tuvieron los j\u00f3venes en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de preguntar por el alquiler y no por la vivienda de nueva\n    construcci\u00f3n, porque hoy un joven tiene derecho en la entrada a 9.655\n    euros y por ser joven a 3.000 euros m\u00e1s para adquirir una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial, que son las oportunidades para comprar y para\n    alquilar que jam\u00e1s tuvieron los j\u00f3venes en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de preguntar por el alquiler y no por la vivienda de nueva\n    construcci\u00f3n, porque hoy un joven tiene derecho en la entrada a 9.655\n    euros y por ser joven a 3.000 euros m\u00e1s para adquirir una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial, que son las oportunidades para comprar y para\n    alquilar que jam\u00e1s tuvieron los j\u00f3venes en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de preguntar por el alquiler y no por la vivienda de nueva\n    construcci\u00f3n, porque hoy un joven tiene derecho en la entrada a 9.655\n    euros y por ser joven a 3.000 euros m\u00e1s para adquirir una vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial, que son las oportunidades para comprar y para\n    alquilar que jam\u00e1s tuvieron los j\u00f3venes en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "vivienda protegida": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES\n    EL PORCENTAJE MEDIO A NIVEL NACIONAL SOBRE LA RENTA FAMILIAR QUE HAY QUE\n    DESTINAR AL PAGO DE LA PRIMERA ANUALIDAD DEL PR\u00c9STAMO HIPOTECARIO PARA LA\n    COMPRA DE UNA VIVIENDA PROTEGIDA EN COMPARACI\u00d3N CON EL DE LA VIVIENDA\n    LIBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES\n    EL PORCENTAJE MEDIO A NIVEL NACIONAL SOBRE LA RENTA FAMILIAR QUE HAY QUE\n    DESTINAR AL PAGO DE LA PRIMERA ANUALIDAD DEL PR\u00c9STAMO HIPOTECARIO PARA LA\n    COMPRA DE UNA VIVIENDA PROTEGIDA EN COMPARACI\u00d3N CON EL DE LA VIVIENDA\n    LIBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, vamos a seguir hablando de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "vivienda protegida": [3, 4], "vivienda libre": [5, 6], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  El pasado a\u00f1o entr\u00f3 en vigor el\n    plan de vivienda 2002-2005, cuya finalidad declarada era facilitar el\n    acceso a una vivienda protegida a las personas que no tienen capacidad\n    econ\u00f3mica suficiente para acceder a una vivienda libre; es decir, a las\n    personas de rentas m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera especial, y a la vista de la inquietud que parece\n    despertar en el colectivo objeto de la actuaci\u00f3n, nos gustar\u00eda conocer\n    cu\u00e1l es el porcentaje medio de la renta familiar que, a nivel nacional,\n    hay que destinar al pago de la primera anualidad del pr\u00e9stamo hipotecario\n    para la compra de una vivienda protegida, en comparaci\u00f3n con el que hay\n    que destinar a la compra de una vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de este colectivo, se prestaba\n    especial atenci\u00f3n a los j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os, a las familias\n    numerosas y a las familias con personas mayores a su cargo o con\n    discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El pasado a\u00f1o entr\u00f3 en vigor el\n    plan de vivienda 2002-2005, cuya finalidad declarada era facilitar el\n    acceso a una vivienda protegida a las personas que no tienen capacidad\n    econ\u00f3mica suficiente para acceder a una vivienda libre; es decir, a las\n    personas de rentas m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera especial, y a la vista de la inquietud que parece\n    despertar en el colectivo objeto de la actuaci\u00f3n, nos gustar\u00eda conocer\n    cu\u00e1l es el porcentaje medio de la renta familiar que, a nivel nacional,\n    hay que destinar al pago de la primera anualidad del pr\u00e9stamo hipotecario\n    para la compra de una vivienda protegida, en comparaci\u00f3n con el que hay\n    que destinar a la compra de una vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El pasado a\u00f1o entr\u00f3 en vigor el\n    plan de vivienda 2002-2005, cuya finalidad declarada era facilitar el\n    acceso a una vivienda protegida a las personas que no tienen capacidad\n    econ\u00f3mica suficiente para acceder a una vivienda libre; es decir, a las\n    personas de rentas m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera especial, y a la vista de la inquietud que parece\n    despertar en el colectivo objeto de la actuaci\u00f3n, nos gustar\u00eda conocer\n    cu\u00e1l es el porcentaje medio de la renta familiar que, a nivel nacional,\n    hay que destinar al pago de la primera anualidad del pr\u00e9stamo hipotecario\n    para la compra de una vivienda protegida, en comparaci\u00f3n con el que hay\n    que destinar a la compra de una vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "vivienda protegida": [8, 9, 10, 11], "vivienda libre": [12, 13, 14, 15], "j\u00f3venes": [7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con los datos oficiales, la accesibilidad\n    a la compra de la vivienda protegida de 75 metros cuadrados \u00fatiles -es\n    decir, 93,75 metros construidos-, medida sobre el esfuerzo familiar medio\n    a nivel nacional, se sit\u00faa en el 18,62 por ciento, sin incluir el efecto\n    de las bonificaciones fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este mismo c\u00e1lculo, aplicado a la compra\n    de la vivienda libre y considerando una vivienda de igual superficie y un\n    adquiriente de igual nivel de renta, da como resultado un esfuerzo sobre\n    la renta familiar del 48,51 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia entre el esfuerzo de compra de la vivienda libre y el de\n    compra de la vivienda protegida, de 30 puntos porcentuales -48,51 y\n    18,62, respectivamente-, es una prueba m\u00e1s de la dimensi\u00f3n social y de la\n    potencia econ\u00f3mica de las ayudas del plan de vivienda 2002-2005, del que\n    se benefician especialmente los que m\u00e1s lo necesitan: familias con rentas\n    m\u00e1s bajas, familias numerosas y matrimonios j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta potencia\n    econ\u00f3mica se puede medir en t\u00e9rminos del menor porcentaje de ingresos que\n    una familia tiene que dedicar a comprar una vivienda, en este caso\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia entre el esfuerzo necesario para adquirir una vivienda libre\n    y el requerido para adquirir una protegida var\u00eda, a su vez, por\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la cabeza est\u00e1 Madrid, con 45,22 puntos menos de\n    esfuerzo en la compra de una vivienda protegida; por abajo, las menores\n    distancias entre el esfuerzo de compra de un tipo de vivienda y otro las\n    registran Castilla-La Mancha -11,63 por ciento- y Extremadura -12 por\n    ciento-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero precisarle que, en el c\u00e1lculo del esfuerzo de adquisici\u00f3n, hemos\n    dispuesto de tipos de inter\u00e9s del 4,45 por ciento y plazos de\n    amortizaci\u00f3n de 20 a\u00f1os, para la vivienda protegida, y de tipos de\n    inter\u00e9s nominal del 4,84 y plazos de amortizaci\u00f3n de 15 a\u00f1os, para la\n    vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia entre el esfuerzo de compra de la vivienda libre y el de\n    compra de la vivienda protegida, de 30 puntos porcentuales -48,51 y\n    18,62, respectivamente-, es una prueba m\u00e1s de la dimensi\u00f3n social y de la\n    potencia econ\u00f3mica de las ayudas del plan de vivienda 2002-2005, del que\n    se benefician especialmente los que m\u00e1s lo necesitan: familias con rentas\n    m\u00e1s bajas, familias numerosas y matrimonios j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con los datos oficiales, la accesibilidad\n    a la compra de la vivienda protegida de 75 metros cuadrados \u00fatiles -es\n    decir, 93,75 metros construidos-, medida sobre el esfuerzo familiar medio\n    a nivel nacional, se sit\u00faa en el 18,62 por ciento, sin incluir el efecto\n    de las bonificaciones fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia entre el esfuerzo de compra de la vivienda libre y el de\n    compra de la vivienda protegida, de 30 puntos porcentuales -48,51 y\n    18,62, respectivamente-, es una prueba m\u00e1s de la dimensi\u00f3n social y de la\n    potencia econ\u00f3mica de las ayudas del plan de vivienda 2002-2005, del que\n    se benefician especialmente los que m\u00e1s lo necesitan: familias con rentas\n    m\u00e1s bajas, familias numerosas y matrimonios j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la cabeza est\u00e1 Madrid, con 45,22 puntos menos de\n    esfuerzo en la compra de una vivienda protegida; por abajo, las menores\n    distancias entre el esfuerzo de compra de un tipo de vivienda y otro las\n    registran Castilla-La Mancha -11,63 por ciento- y Extremadura -12 por\n    ciento-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero precisarle que, en el c\u00e1lculo del esfuerzo de adquisici\u00f3n, hemos\n    dispuesto de tipos de inter\u00e9s del 4,45 por ciento y plazos de\n    amortizaci\u00f3n de 20 a\u00f1os, para la vivienda protegida, y de tipos de\n    inter\u00e9s nominal del 4,84 y plazos de amortizaci\u00f3n de 15 a\u00f1os, para la\n    vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este mismo c\u00e1lculo, aplicado a la compra\n    de la vivienda libre y considerando una vivienda de igual superficie y un\n    adquiriente de igual nivel de renta, da como resultado un esfuerzo sobre\n    la renta familiar del 48,51 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia entre el esfuerzo de compra de la vivienda libre y el de\n    compra de la vivienda protegida, de 30 puntos porcentuales -48,51 y\n    18,62, respectivamente-, es una prueba m\u00e1s de la dimensi\u00f3n social y de la\n    potencia econ\u00f3mica de las ayudas del plan de vivienda 2002-2005, del que\n    se benefician especialmente los que m\u00e1s lo necesitan: familias con rentas\n    m\u00e1s bajas, familias numerosas y matrimonios j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia entre el esfuerzo necesario para adquirir una vivienda libre\n    y el requerido para adquirir una protegida var\u00eda, a su vez, por\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero precisarle que, en el c\u00e1lculo del esfuerzo de adquisici\u00f3n, hemos\n    dispuesto de tipos de inter\u00e9s del 4,45 por ciento y plazos de\n    amortizaci\u00f3n de 20 a\u00f1os, para la vivienda protegida, y de tipos de\n    inter\u00e9s nominal del 4,84 y plazos de amortizaci\u00f3n de 15 a\u00f1os, para la\n    vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pedimos una ley porque la ley,\n    como expresi\u00f3n de la voluntad general, es un instrumento imprescindible\n    para dotar de legitimidad a los poderes p\u00fablicos cuando luchan contra la\n    violencia; le pedimos una ley, se\u00f1or ministro, porque la ley es el \u00fanico\n    instrumento que establece medidas que obligan a todos por igual; le\n    pedimos una ley, se\u00f1or ministro, porque en democracia no se ha inventado\n    nada que otorgue m\u00e1s poder coactivo que vincule a todos por igual, que\n    establezca derechos y obligaciones, que d\u00e9 certeza y seguridad a las\n    v\u00edctimas, y que al mismo tiempo sea exigible para todos y porque, se\u00f1or\n    ministro, sin una ley no hay derechos subjetivos a reconocer a las\n    mujeres porque s\u00f3lo la ley reconoce esos derechos subjetivos, los\n    garantiza y los protege. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    lo que llevamos de a\u00f1o son 13 el n\u00famero de mujeres asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que llevamos varios meses trabajando en una\n    subcomisi\u00f3n para abordar medidas que pongan freno o que sirvan para\n    combatir la violencia contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    reflexi\u00f3n es que consideramos necesario que desde el Gobierno se lidere,\n    partiendo del consenso que se est\u00e1 haciendo en la subcomisi\u00f3n, una\n    propuesta que debe estar articulada sobre cuatro elementos: protecci\u00f3n\n    f\u00edsica inmediata a las mujeres -la orden de protecci\u00f3n de la que ustedes\n    han hablado-; protecci\u00f3n econ\u00f3mica -el fondo de garant\u00eda que llevamos\n    tres a\u00f1os esperando-; presupuestos y medios econ\u00f3micos y una ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pedimos una ley porque la ley,\n    como expresi\u00f3n de la voluntad general, es un instrumento imprescindible\n    para dotar de legitimidad a los poderes p\u00fablicos cuando luchan contra la\n    violencia; le pedimos una ley, se\u00f1or ministro, porque la ley es el \u00fanico\n    instrumento que establece medidas que obligan a todos por igual; le\n    pedimos una ley, se\u00f1or ministro, porque en democracia no se ha inventado\n    nada que otorgue m\u00e1s poder coactivo que vincule a todos por igual, que\n    establezca derechos y obligaciones, que d\u00e9 certeza y seguridad a las\n    v\u00edctimas, y que al mismo tiempo sea exigible para todos y porque, se\u00f1or\n    ministro, sin una ley no hay derechos subjetivos a reconocer a las\n    mujeres porque s\u00f3lo la ley reconoce esos derechos subjetivos, los\n    garantiza y los protege. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CONSIDERA SUFICIENTES LOS RECURSOS ECON\u00d3MICOS QUE EL GOBIERNO DESTINA A\n    LAS CASAS DE ACOGIDA DE MUJERES V\u00cdCTIMAS DE MALOS TRATOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera suficientes los recursos econ\u00f3micos que el\n    Gobierno destina a las casas de acogida de mujeres v\u00edctimas de malos\n    tratos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Entonces\n    sea coherente y adem\u00e1s consciente de que en este momento el Gobierno\n    habla de un n\u00famero de plazas en casas de acogida, que no todas est\u00e1n\n    destinadas de forma espec\u00edfica a mujeres que han sufrido malos tratos; en\n    ese recuento de plazas se contabilizan incluso las que existen en los\n    albergues de transe\u00fantes, que aunque son necesarias y atienden a mujeres,\n    no son mujeres que hayan sufrido violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno sabe\n    perfectamente que muchas de estas mal llamadas casas de acogida son meros\n    aparcamientos donde recoger a las mujeres y no cuentan con personal\n    especializado que trabaje en su recuperaci\u00f3n integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las respuestas -continuaba diciendo- las\n    encontraremos en un c\u00famulo de peque\u00f1as expresiones, de peque\u00f1os hechos,\n    de peque\u00f1as convicciones que se convierten en el cruel monstruo que en\n    demasiadas ocasiones permite cruzar la fr\u00e1gil l\u00ednea que separa el\n    desprecio de la violencia y el asesinato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que en 39 d\u00edas se hayan\n    producido en nuestro pa\u00eds 11 muertes -ya vamos por las 13- de mujeres por\n    parte de sus compa\u00f1eros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Gobierno quiere que todos los espa\u00f1oles perciban las mismas pensiones\n    vivan donde vivan y garantizar la cohesi\u00f3n e igualdad del sistema p\u00fablico\n    de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se abonan a cargo del presupuesto\n    auton\u00f3mico por lo que no interfieren, se\u00f1or ministro, ni quebrantan la\n    caja \u00fanica de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... lo sabe- fue\n    elaborada por el Gobierno del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol y define\n    las pensiones no contributivas como integrantes del sistema de Seguridad\n    Social, lo que implica que sean competencia exclusiva del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    debate de esta ley el portavoz socialista, don Alejandro Cercas, dijo\n    literalmente: esta modalidad de prestaciones no contributivas no es\n    asistencia social, sino que es el desarrollo de una prestaci\u00f3n de\n    Seguridad Social, y por tanto de plena competencia de las c\u00e1maras\n    legislativas del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por la brevedad del tiempo no le digo citas parecidas del se\u00f1or Gri\u00f1\u00e1n o\n    de don Adolfo Jim\u00e9nez, entonces secretario de Estado de la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Las suyas son del 1.\u00ba de febrero, las del secretario de\n    Estado de la Seguridad Social del 31 de enero y del se\u00f1or Aznar, que\n    tambi\u00e9n ha hecho las suyas pero no las voy a mencionar porque se\n    descalifican por s\u00ed mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#001742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [9], "accidente": [8], "buque": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "vasco": [7], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Luego una gran incertidumbre pesa sobre esta cuesti\u00f3n\n    que no se ha solucionado y no hay seguridad sobre lo que puede suceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n del buque hundido no se ha solucionado y\n    los cient\u00edficos dicen que, como m\u00ednimo, tenemos por delante nueve meses\n    para crear una tecnolog\u00eda que permita extraer el crudo del barco hundido,\n    una cuesti\u00f3n que el se\u00f1or Piqu\u00e9, no sabemos con qu\u00e9 criterio, ha juzgado\n    irrelevante hace muy pocos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n del buque hundido es para\n    Piqu\u00e9 irrelevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata s\u00f3lo de las consecuencias de la no soluci\u00f3n del\n    asunto del buque hundido y tantas otras cosas, sino de cuestiones\n    econ\u00f3micas como el plan Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda m\u00e1s que antes es confusa la decisi\u00f3n sobre el alejamiento: el qu\u00e9,\n    el cu\u00e1ndo y el porqu\u00e9 de ese alejamiento del buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que hubo incluso una negociaci\u00f3n sobre cu\u00e1nto hab\u00eda que\n    pagar al buque que iba a remolcar; una negociaci\u00f3n que hizo que preciosas\n    horas se perdieran a ese respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decisiones sobre los medios o la ausencia de medios en ese tiempo, la\n    ausencia de informes cient\u00edficos ha conducido entre otras cosas a que\n    ayer el juez de Corcubi\u00f3n, que est\u00e1 llevando este tema, decida pedir que\n    comparezcan como imputados don Angel del Real Abella, capit\u00e1n mar\u00edtimo en\n    aquel momento en Coru\u00f1a y hoy ascendido por el Gobierno por lo bien que\n    lo hizo -se conoce- a autoridad mar\u00edtima de Ferrol, Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez\n    Sorts, director general de Marina Mercante, y Arsenio Fern\u00e1ndez de Mesa\n    D\u00edaz del R\u00edo, delegado del Gobierno en Galicia; personas que tuvieron\n    bastante que ver con las decisiones que se tomaron sobre el alejamiento\n    del buque y en las que el juez ha encontrado indicios racionales de\n    criminalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de esto hay un problema enorme desde\n    el punto de vista econ\u00f3mico -de esto se ha hablado aqu\u00ed y lo destacamos\n    en la intervenci\u00f3n que tuvimos en la Diputaci\u00f3n Permanente-, problema que\n    afecta a un porcentaje impresionante del producto interior bruto no s\u00f3lo\n    de Galicia sino de Cantabria, el Pa\u00eds Vasco y Asturias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 y con qu\u00e9\n    intenci\u00f3n la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola decide a las cinco horas de conocer\n    el accidente que ten\u00eda que irse al quinto pino? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos puede decirse que hay m\u00e1s de 500\n    playas afectadas y casi 3.000 kil\u00f3metros de costa contaminados, y eso a\n    pesar del trabajo ingente que han desarrollado tantos voluntarios venidos\n    de todas partes de Espa\u00f1a, incluso algunos de fuera, y a la tard\u00eda\n    intervenci\u00f3n de algunas unidades del ej\u00e9rcito y otras ayudas que se han\n    prestado en todo este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [9], "militar": [8], "defensa": [10], "accidente": [4, 5, 6, 7], "buque": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay muchos precedentes en los\n    cuales se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de alejar el buque y se salv\u00f3 el buque en alta\n    mar antes de remolcarlo a un puerto despu\u00e9s del mal tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No conozco\n    ejemplo -ha dicho el se\u00f1or Girin-, no conozco ejemplo, repito, de una\n    decisi\u00f3n de entrar un buque en un puerto en la tempestad y en el mal\n    tiempo, de entrar un buque petrolero perdiendo petr\u00f3leo en una zona\n    tomando voluntariamente la decisi\u00f3n de contaminar una zona espec\u00edfica y\n    de contaminarla terriblemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, el\n    se\u00f1or Girin no conoce ning\u00fan caso en la historia en que se hubiera\n    adoptado una decisi\u00f3n distinta de alejar el buque fuera de la costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero resaltar, adem\u00e1s -y usted lo ha dicho-, que el comit\u00e9 cient\u00edfico ya\n    se ha pronunciado sobre cu\u00e1les pueden ser las soluciones definitivas para\n    el tratamiento de los restos del buque hundido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La colaboraci\u00f3n de las Fuerzas\n    Armadas se inici\u00f3 el 14 de noviembre, un d\u00eda despu\u00e9s del accidente, y\n    desde el d\u00eda 18 trabajaban en las playas de Galicia alumnos y mariner\u00eda\n    de la Escuela Naval Militar y del grupo de escuelas de Ferrol, as\u00ed como\n    personal de la Brigada Ligera Aerotransportable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo mismo estuve el 19 de\n    noviembre, seis d\u00edas despu\u00e9s del accidente, el mismo d\u00eda en que se hundi\u00f3\n    el Prestige, en Mux\u00eda con una serie de miembros del ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a las medidas adoptadas por el Gobierno en relaci\u00f3n\n    con los afectados por el accidente, he de destacar todas las l\u00edneas de\n    actuaci\u00f3n propuestas en el plan Galicia, aprobado por el Consejo de\n    Ministros celebrado en La Coru\u00f1a el pasado 24 de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    plan Galicia, con una inversi\u00f3n total de 12.500 millones de euros, de los\n    cuales m\u00e1s de 5.200 millones corresponden a nuevas iniciativas, se\n    configura as\u00ed como un instrumento para paliar a corto plazo las\n    consecuencias del accidente del Prestige y a medio y largo plazo impulsar\n    el desarrollo econ\u00f3mico y social de esa comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La colaboraci\u00f3n de las Fuerzas\n    Armadas se inici\u00f3 el 14 de noviembre, un d\u00eda despu\u00e9s del accidente, y\n    desde el d\u00eda 18 trabajaban en las playas de Galicia alumnos y mariner\u00eda\n    de la Escuela Naval Militar y del grupo de escuelas de Ferrol, as\u00ed como\n    personal de la Brigada Ligera Aerotransportable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo mismo estuve el 19 de\n    noviembre, seis d\u00edas despu\u00e9s del accidente, el mismo d\u00eda en que se hundi\u00f3\n    el Prestige, en Mux\u00eda con una serie de miembros del ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ella forman\n    parte los comisionados de los ministerios m\u00e1s directamente implicados,\n    Fomento y Medio Ambiente, el coordinador del Ministerio de Defensa y\n    representantes del resto de los departamentos ministeriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [1], "vasco": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay que profundizar sobre c\u00f3mo se adoptan las decisiones en estos casos,\n    el marco legal adecuado, la infraestructura de seguridad y salvamento que\n    necesitamos y tambi\u00e9n las responsabilidades pol\u00edticas; cosas -lo dije\n    tambi\u00e9n en mi intervenci\u00f3n en la Diputaci\u00f3n Permanente- como las que se\n    hicieron en Francia hace muy poco tiempo, tres a\u00f1os, despu\u00e9s del\n    hundimiento del Erika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cualquier decisi\u00f3n que hubiesen tomado sobre la situaci\u00f3n\n    del buque seguro que era mejor que la que tomaron, seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay que investigar qu\u00e9 ha\n    pasado, qu\u00e9 sucedi\u00f3, que es lo que quieren los ciudadanos y ciudadanas de\n    Galicia, de Asturias, de Cantabria, del Pa\u00eds Vasco y de Espa\u00f1a en\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [1, 2, 3, 4], "empresas": [5], "accidente": [6], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tengan la absoluta seguridad de\n    que todas las preguntas y las interpelaciones que me hagan se las\n    responder\u00e9 de la forma m\u00e1s razonable posible, pero creo que ya a estas\n    alturas, despu\u00e9s de transcurridos tres meses del acontecimiento del\n    Prestige, despu\u00e9s de la actuaci\u00f3n que algunos de sus colegas han tenido,\n    va siendo hora de que aporten soluciones y terminen ya con la pol\u00edtica de\n    denuncias que me temo que no tiene ninguna utilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan puerto franc\u00e9s, como usted\n    sabe, admiti\u00f3 la entrada de un buque que estaba en las mismas condiciones\n    del Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, ya me gustar\u00eda ver a algunos tomar en un minuto la\n    decisi\u00f3n que hay que tomar cuando un buque est\u00e1 a cuatro millas y media\n    de la costa soltando fuel oil, cuando hay un temporal con unas olas de\n    ocho metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay importantes declaraciones de algunos dirigentes de su\n    partido, que no voy a recordar porque creo que tampoco hacen al caso en\n    este momento, que podr\u00edan ilustrarle sobre a qu\u00e9 puerto podr\u00eda llevarse\n    ese buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentaremos que los asuntos\n    del FIDAC se resuelvan con la mayor celeridad posible, y a partir de ah\u00ed,\n    en contacto con las empresas petroleras que se van a encargar de llevar a\n    t\u00e9rmino las decisiones adoptadas por el comit\u00e9 cient\u00edfico, intentaremos\n    buscar una soluci\u00f3n definitiva para el buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentaremos que los asuntos\n    del FIDAC se resuelvan con la mayor celeridad posible, y a partir de ah\u00ed,\n    en contacto con las empresas petroleras que se van a encargar de llevar a\n    t\u00e9rmino las decisiones adoptadas por el comit\u00e9 cient\u00edfico, intentaremos\n    buscar una soluci\u00f3n definitiva para el buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted cita aqu\u00ed a los franceses cuando se produjo\n    el accidente del Erika en el a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LA POSTURA DE\n    ESPA\u00d1A ANTE UN POSIBLE ATAQUE MILITAR SOBRE IRAK.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es hasta\n    c\u00f3mico que tenga que venir a Espa\u00f1a -creo que dijo a la rep\u00fablica\n    espa\u00f1ola- el herman\u00edsimo del presidente Bush, para explicarle lo\n    beneficiados que resultaremos los espa\u00f1oles si participamos en esta\n    guerra y apoyamos a los Estados Unidos; nos van a gratificar\n    solemnemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Irak ten\u00eda el cuarto ej\u00e9rcito del mundo en potencia, en\n    capacidad de destrucci\u00f3n; y en un pis-pas desapareci\u00f3 del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo que dijeron que har\u00edan lo\n    hicieron consecuentemente, porque Irak no era el cuarto ej\u00e9rcito, ni\n    mucho menos; era un ej\u00e9rcito de un pa\u00eds del Tercer Mundo, m\u00e1s o menos\n    desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [9], "militar": [7, 8], "defensa": [10, 11, 12], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, tambi\u00e9n reconoci\u00f3 su l\u00edder, el se\u00f1or\n    Llamazares, que Irak supon\u00eda una amenaza para la paz y la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera usted que Irak es una amenaza para la paz y la seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el Gobierno ha actuado, act\u00faa y actuar\u00e1 dentro del Consejo de\n    Seguridad que da tutela y coactividad al derecho internacional derivado\n    del cap\u00edtulo VII de la Carta de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que pusiera el Consejo de Seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos al segundo de los ejes donde se mueve el Gobierno: la Uni\u00f3n Europea,\n    procurando rehacer el consenso, como se logr\u00f3 el pasado lunes, la\n    pol\u00edtica exterior de defensa y seguridad comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso a la necesidad de mantenerse dentro del\n    Consejo de Seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin necesidad de recurrir a estas \u00faltimas, el Gobierno ha concedido\n    autorizaciones que permiten el apoyo log\u00edstico a los Estados Unidos en el\n    desarrollo de las operaciones autorizadas por Naciones Unidas para\n    Libertad Duradera, Resoluci\u00f3n 1373, que puede comprobar tambi\u00e9n S.S., del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas y, en derivaci\u00f3n de la 1373, las\n    Nothern Watch y las Southern Watch, es decir, la vigilancia de la zona de\n    interdicci\u00f3n del norte y del sur de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hoy ha hablado poco menos que de un pueblo pobre, de un\n    ej\u00e9rcito destrozado y de una especie de viejo patriarca arrinconado por\n    el poder imperial del Estado militar industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa que han ido porque\n    s\u00ed, por un capricho de los Estados Unidos, de su aparato militar\n    industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hoy ha hablado poco menos que de un pueblo pobre, de un\n    ej\u00e9rcito destrozado y de una especie de viejo patriarca arrinconado por\n    el poder imperial del Estado militar industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos al segundo de los ejes donde se mueve el Gobierno: la Uni\u00f3n Europea,\n    procurando rehacer el consenso, como se logr\u00f3 el pasado lunes, la\n    pol\u00edtica exterior de defensa y seguridad comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un tercer eje es el de la Alianza Atl\u00e1ntica, el \u00e1mbito de defensa\n    colectiva en el que, en efecto, su grupo nunca se ha encontrado muy a\n    gusto, pero en el que tambi\u00e9n, por fortuna, y entre otros por la acci\u00f3n\n    del Gobierno de Espa\u00f1a, se ha logrado un consenso el pasado domingo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu\n    se\u00f1or\u00eda no est\u00e1 de acuerdo conque funcionen los mecanismos de consultas\n    en el seno de la Alianza Atl\u00e1ntica, que han llevado, por el art\u00edculo 4 y\n    3 del Tratato de Washington de 1949, a la adopci\u00f3n de medidas de\n    planeamiento para la defensa de Turqu\u00eda, que es un aliado musulm\u00e1n dentro\n    de la Alianza Atl\u00e1ntica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Eso lo dice el\n    se\u00f1or Blix, no lo dice el ministro de Defensa de Espa\u00f1a, lo a\u00f1ade y lo\n    deja aqu\u00ed para que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030219_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-02-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 20, 22, 24, 26, 27, 29, 30, 31, 32, 34, 36, 38, 40, 44, 48, 51, 54, 55, 56, 61, 65, 68, 69, 73, 74, 76, 80, 81, 82, 83, 84, 88, 91, 92, 94, 95, 97, 99, 100, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 119, 120, 121, 123, 124, 126, 127, 130, 132, 135, 138, 141, 143, 145, 146, 147, 149, 151, 152, 153, 156, 158, 159, 160, 161, 162, 163, 166, 167, 168, 171, 173, 176, 178, 179, 183, 184, 185, 186, 187, 188, 194, 196, 199, 201, 204, 205], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 18, 19, 21, 23, 25, 28, 33, 35, 37, 39, 41, 42, 43, 45, 46, 47, 49, 50, 52, 53, 57, 62, 66, 67, 78, 79, 85, 86, 87, 89, 90, 96, 98, 122, 128, 129, 131, 133, 134, 136, 137, 148, 150, 164, 165, 174, 175, 177, 180, 181, 182, 189, 190, 191, 192, 193, 195, 197], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [58, 63, 125, 202, 203], "party": "Luis Felipe Alcaraz Masats", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [59, 60, 64, 70, 71, 72, 75, 77, 117, 118, 139, 140, 142, 154, 155, 157], "party": "Ignasi Guardans i Camb\u00f3", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [93, 101, 169, 170, 172], "party": "I\u00f1aki Mirena Anasagasti Olabeaga", "name": "PNV"}, {"block_indices": [144, 198, 200], "party": "Jos\u00e9 N\u00fa\u00f1ez Castain", "name": "Mixto"}]}