{"blocks": [{"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  No, se\u00f1or\u00eda, porque\n    la consideramos imprescindible para mejorar la calidad de la\n    universidad.  ...\""]}, {"words": {"becas": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando se\n    dice que se quiere privatizar la universidad p\u00fablica se falta a la\n    verdad, se\u00f1or\u00eda; cuando se dice que se recortan las becas se falta a\n    la verdad, se\u00f1or\u00eda; (Rumores.) ...\"", "\"... Nos sentimos bien respaldados\n    y s\u00f3lidamente respaldados por opiniones autorizadas en la comunidad\n    universitaria  y estamos decididos a mejorar la calidad de la\n    universidad. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MOTIVOS HAN LLEVADO AL GOBIERNO A PRESENTAR EL PROYECTO DE LEY POR LA\n    QUE SE PRORROGA LA VIGENCIA DEL CONCIERTO ECON\u00d3MICO CON LA COMUNIDAD\n    AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO, APROBADO POR LA LEY 12/1981, DE 13 DE MAYO ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [10], "concierto econ\u00f3mico": [6, 7, 8, 9], "vasco": [2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [11, 12, 13], "pa\u00eds vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, exactamente dentro de diecinueve d\u00edas\n    finaliza el plazo de vigencia del octavo concierto econ\u00f3mico con el\n    Pa\u00eds Vasco, duraci\u00f3n que tiene se\u00f1alada el vigente concierto\n    formulado ahora hace veinte a\u00f1os. ...\"", "\"... Este compromiso de gran\n    trascendencia para la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco se ha\n    materializado ya en los acuerdos que se han podido alcanzar entre las\n    delegaciones de la Hacienda estatal y de las haciendas vascas, prueba\n    de que el Gobierno de Espa\u00f1a tiene s\u00f3lidos fundamentos para alcanzar\n    un acuerdo sobre la renovaci\u00f3n del concierto. ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, exactamente dentro de diecinueve d\u00edas\n    finaliza el plazo de vigencia del octavo concierto econ\u00f3mico con el\n    Pa\u00eds Vasco, duraci\u00f3n que tiene se\u00f1alada el vigente concierto\n    formulado ahora hace veinte a\u00f1os. ...\"", "\"... Por eso durante estas \u00faltimas\n    semanas -hoy ha habido otra reuni\u00f3n de las delegaciones del Pa\u00eds\n    Vasco de las haciendas forales y de la Hacienda del Estado- se est\u00e1n\n    negociando los t\u00e9rminos en los que se debe aprobar el noveno\n    concierto econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Este compromiso de gran\n    trascendencia para la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco se ha\n    materializado ya en los acuerdos que se han podido alcanzar entre las\n    delegaciones de la Hacienda estatal y de las haciendas vascas, prueba\n    de que el Gobierno de Espa\u00f1a tiene s\u00f3lidos fundamentos para alcanzar\n    un acuerdo sobre la renovaci\u00f3n del concierto. ...\"", "\"... Sin embargo, de forma lamentable  y en opini\u00f3n de\n    nuestro grupo parlamentario irresponsable  a los ojos de todos, el\n    Gobierno vasco, alejado de posiciones institucionales de favorecer a\n    todos los vascos, ha adoptado una clara posici\u00f3n pol\u00edtica de partido,\n    en contra del criterio no s\u00f3lo de todos los vascos sino tambi\u00e9n de\n    las diputaciones forales, incluidas aquellas que son gobernadas por\n    el Partido Nacionalista Vasco, y desde hace m\u00e1s de una semana est\u00e1\n    haciendo imposible llegar a un acuerdo sobre el concierto. ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, exactamente dentro de diecinueve d\u00edas\n    finaliza el plazo de vigencia del octavo concierto econ\u00f3mico con el\n    Pa\u00eds Vasco, duraci\u00f3n que tiene se\u00f1alada el vigente concierto\n    formulado ahora hace veinte a\u00f1os. ...\"", "\"... Por eso durante estas \u00faltimas\n    semanas -hoy ha habido otra reuni\u00f3n de las delegaciones del Pa\u00eds\n    Vasco de las haciendas forales y de la Hacienda del Estado- se est\u00e1n\n    negociando los t\u00e9rminos en los que se debe aprobar el noveno\n    concierto econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Quiero recordar a la C\u00e1mara que ya el pasado 18\n    de abril el se\u00f1or presidente del Gobierno se pronunci\u00f3  a favor de la\n    duraci\u00f3n indefinida del concierto econ\u00f3mico, de modo que su vigencia\n    no estar\u00eda sometida nunca m\u00e1s a plazo alguno. ...\"", "\"... Son casi\n    setenta acuerdos, se\u00f1or presidente del Gobierno, que pondr\u00edan al\n    concierto econ\u00f3mico en la mejor de las posiciones para seguir\n    desempe\u00f1ando de forma indefinida el papel que hist\u00f3ricamente ha\n    tenido para todos los vascos. ...\"", "\"... Sin embargo, de forma lamentable  y en opini\u00f3n de\n    nuestro grupo parlamentario irresponsable  a los ojos de todos, el\n    Gobierno vasco, alejado de posiciones institucionales de favorecer a\n    todos los vascos, ha adoptado una clara posici\u00f3n pol\u00edtica de partido,\n    en contra del criterio no s\u00f3lo de todos los vascos sino tambi\u00e9n de\n    las diputaciones forales, incluidas aquellas que son gobernadas por\n    el Partido Nacionalista Vasco, y desde hace m\u00e1s de una semana est\u00e1\n    haciendo imposible llegar a un acuerdo sobre el concierto. ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, exactamente dentro de diecinueve d\u00edas\n    finaliza el plazo de vigencia del octavo concierto econ\u00f3mico con el\n    Pa\u00eds Vasco, duraci\u00f3n que tiene se\u00f1alada el vigente concierto\n    formulado ahora hace veinte a\u00f1os. ...\"", "\"... Por eso durante estas \u00faltimas\n    semanas -hoy ha habido otra reuni\u00f3n de las delegaciones del Pa\u00eds\n    Vasco de las haciendas forales y de la Hacienda del Estado- se est\u00e1n\n    negociando los t\u00e9rminos en los que se debe aprobar el noveno\n    concierto econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Este compromiso de gran\n    trascendencia para la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco se ha\n    materializado ya en los acuerdos que se han podido alcanzar entre las\n    delegaciones de la Hacienda estatal y de las haciendas vascas, prueba\n    de que el Gobierno de Espa\u00f1a tiene s\u00f3lidos fundamentos para alcanzar\n    un acuerdo sobre la renovaci\u00f3n del concierto. ...\""]}, {"words": {"ciudadanos vascos": [4], "vasco": [0, 1], "concierto econ\u00f3mico": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, como sabe,\n    el Gobierno lleva meses negociando con la representaci\u00f3n del Gobierno\n    vasco y de las haciendas forales el concierto econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Para\n    nosotros el concierto es una instituci\u00f3n s\u00f3lidamente asentada sobre\n    la realidad constitucional y estatutaria, por tanto s\u00f3lidamente\n    asentada sobre lo que significa -como hemos manifestado en m\u00e1s de una\n    ocasi\u00f3n- un verdadero punto hist\u00f3rico de encuentro entre ciudadanos\n    vascos con proyecci\u00f3n de futuro, y es tambi\u00e9n desde nuestro punto de\n    vista -como as\u00ed lo mantenemos  y lo defendemos- la expresi\u00f3n de las\n    cuestiones m\u00e1s importantes de la autonom\u00eda y del autogobierno vasco. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, como sabe,\n    el Gobierno lleva meses negociando con la representaci\u00f3n del Gobierno\n    vasco y de las haciendas forales el concierto econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Como sabe S.S., en la legislatura anterior se logr\u00f3 un alt\u00edsimo\n    desarrollo del concierto, el mayor conseguido hasta ahora, y adem\u00e1s\n    se consigui\u00f3 evitar, justamente por la ra\u00edz constitucional del\n    concierto, que hubiese algunas instituciones europeas que pusiesen en\n    duda la misma ra\u00edz y la misma vigencia del concierto econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Yo deseo que se pueda llegar al acuerdo, pero\n    tiene que estar sustentado sobre criterios t\u00e9cnicos en beneficio de\n    la relaci\u00f3n institucional y en beneficio de los ciudadanos vascos\n    tambi\u00e9n, y eso no puede ser planteando cuestiones ajenas al concierto\n    o simplemente con la actitud de decir: O me das la raz\u00f3n siempre o\n    pego una patada en la mesa y la rompo. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si su se\u00f1or\u00eda\n    tuviese tiempo ver\u00eda que hay una reforma fiscal, tanto del impuesto\n    sobre la renta para las familias como en el impuesto sobre sociedades\n    para las empresas, que disminuye en Espa\u00f1a los impuestos para el a\u00f1o\n    que viene. ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA DISPOSICI\u00d3N DEL GOBIERNO PARA INICIAR EL\n    PROCESO DE TRANSFERENCIAS EN EL PERIODO QUE SE DETERMINE Y CON LOS\n    RECURSOS QUE LLEVA IMPL\u00cdCITOS LA CREACI\u00d3N DE UN CUERPO DE POLIC\u00cdA\n    ANDALUZA ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... que el Gobierno andaluz, en desarrollo de\n    su estatuto, ha tomado la decisi\u00f3n de iniciar la redacci\u00f3n del\n    proyecto de ley que desarrollar\u00e1 la polic\u00eda aut\u00f3noma andaluza,\n    proyecto de ley recogido en el art\u00edculo 14 del estatuto. ...\""]}, {"words": {"recursos": [2], "recursos humanos": [0], "desarrollo": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No estamos\n    haciendo un an\u00e1lisis cr\u00edtico de c\u00f3mo han funcionado las unidades\n    adscritas, sino que estamos hablando de una decisi\u00f3n pol\u00edtica de\n    desarrollar el estatuto hasta el techo competencial y, por tanto, de\n    contar, en el plazo que sea posible, con los recursos humanos y\n    econ\u00f3micos que sean posibles, con nuestra propia polic\u00eda aut\u00f3noma.  ...\"", "\"... No obstante, desde el punto de vista\n    andalucista, y creo que del Gobierno andaluz, la reflexi\u00f3n no es\n    tanto si vamos a desarrollar el estatuto o no, si vamos a hacer la\n    polic\u00eda aut\u00f3noma o no, que la vamos a hacer, sino qu\u00e9 modelo de\n    polic\u00eda aut\u00f3noma -nosotros somos partidarios de un modelo con\n    comarcalizaciones o \u00e1reas metropolitanas-, qu\u00e9 modelo de articulaci\u00f3n\n    con las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y qu\u00e9 modelo\n    competencial, que naturalmente desde nuestro punto de vista ser\u00eda el\n    m\u00e1ximo que permite el desarrollo constitucional. ...\"", "\"... No estamos\n    haciendo un an\u00e1lisis cr\u00edtico de c\u00f3mo han funcionado las unidades\n    adscritas, sino que estamos hablando de una decisi\u00f3n pol\u00edtica de\n    desarrollar el estatuto hasta el techo competencial y, por tanto, de\n    contar, en el plazo que sea posible, con los recursos humanos y\n    econ\u00f3micos que sean posibles, con nuestra propia polic\u00eda aut\u00f3noma.  ...\""]}, {"words": {"investigadores": [1], "ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VA A CUMPLIR EL GOBIERNO EL OBJETIVO DE INCORPORAR 5.000 NUEVOS\n    INVESTIGADORES AL SISTEMA ESPA\u00d1OL DE CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA EN EL\n    BIENIO 2001-2002 ...\"", "\"... C\u00d3MO\n    VA A CUMPLIR EL GOBIERNO EL OBJETIVO DE INCORPORAR 5.000 NUEVOS\n    INVESTIGADORES AL SISTEMA ESPA\u00d1OL DE CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA EN EL\n    BIENIO 2001-2002 ...\""]}, {"words": {"investigadores": [8, 9, 10], "recursos humanos": [4], "organismos p\u00fablicos": [11], "personal investigador": [13], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [12], "sistema espa\u00f1ol": [16], "tecnolog\u00eda": [5, 6, 7], "recursos": [14, 15], "ciencia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en las comparecencias de presupuestos generales para\n    el a\u00f1o 2002 de la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda, tuvimos ocasi\u00f3n\n    de comprobar c\u00f3mo el Gobierno, a trav\u00e9s del subsecretario de Ciencia\n     y Tecnolog\u00eda y del secretario de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y\n    Tecnol\u00f3gica, evaluaba en unos 5.000 los nuevos puestos de trabajo\n    para investigadores y t\u00e9cnicos de apoyo al sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"", "\"... Para ello se nos anunciaba un incremento del 20\n    por ciento en el montante de fondos dedicados a recursos humanos del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda dependiente de los organismos y\n    fondos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Aunque desde el punto de vista cuantitativo sea\n    f\u00e1cilmente constatable este importante incremento en los recursos, es\n    m\u00e1s dif\u00edcil conocer c\u00f3mo se va a desarrollar ese ambicioso proceso de\n    incorporaci\u00f3n de investigadores, si bien ya existen algunos datos\n    como, por ejemplo, las convocatorias de becas predoctorales, las\n    postdoctorales, la puesta en marcha del programa Ram\u00f3n y Cajal,\n    adem\u00e1s del anuncio de la reforma de la Ley de ciencia que permita una\n    mayor movilidad del sistema del personal investigador tanto dentro de\n    los organismos p\u00fablicos como en la conexi\u00f3n con la empresa privada. ...\"", "\"... En definitiva, muchas iniciativas de las que conviene conocer c\u00f3mo\n    nos van a acercar al objetivo propuesto por el propio Gobierno, por\n    lo que nos parece oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo va a\n    cumplir el Gobierno el objetivo de incorporar 5.000 nuevos\n    investigadores al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda en el\n    bienio 2001-2002? ...\"", "\"... Para ello se nos anunciaba un incremento del 20\n    por ciento en el montante de fondos dedicados a recursos humanos del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda dependiente de los organismos y\n    fondos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en las comparecencias de presupuestos generales para\n    el a\u00f1o 2002 de la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda, tuvimos ocasi\u00f3n\n    de comprobar c\u00f3mo el Gobierno, a trav\u00e9s del subsecretario de Ciencia\n     y Tecnolog\u00eda y del secretario de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y\n    Tecnol\u00f3gica, evaluaba en unos 5.000 los nuevos puestos de trabajo\n    para investigadores y t\u00e9cnicos de apoyo al sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"", "\"... Para ello se nos anunciaba un incremento del 20\n    por ciento en el montante de fondos dedicados a recursos humanos del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda dependiente de los organismos y\n    fondos p\u00fablicos. ...\"", "\"... En definitiva, muchas iniciativas de las que conviene conocer c\u00f3mo\n    nos van a acercar al objetivo propuesto por el propio Gobierno, por\n    lo que nos parece oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo va a\n    cumplir el Gobierno el objetivo de incorporar 5.000 nuevos\n    investigadores al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda en el\n    bienio 2001-2002? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en las comparecencias de presupuestos generales para\n    el a\u00f1o 2002 de la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda, tuvimos ocasi\u00f3n\n    de comprobar c\u00f3mo el Gobierno, a trav\u00e9s del subsecretario de Ciencia\n     y Tecnolog\u00eda y del secretario de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y\n    Tecnol\u00f3gica, evaluaba en unos 5.000 los nuevos puestos de trabajo\n    para investigadores y t\u00e9cnicos de apoyo al sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"", "\"... Aunque desde el punto de vista cuantitativo sea\n    f\u00e1cilmente constatable este importante incremento en los recursos, es\n    m\u00e1s dif\u00edcil conocer c\u00f3mo se va a desarrollar ese ambicioso proceso de\n    incorporaci\u00f3n de investigadores, si bien ya existen algunos datos\n    como, por ejemplo, las convocatorias de becas predoctorales, las\n    postdoctorales, la puesta en marcha del programa Ram\u00f3n y Cajal,\n    adem\u00e1s del anuncio de la reforma de la Ley de ciencia que permita una\n    mayor movilidad del sistema del personal investigador tanto dentro de\n    los organismos p\u00fablicos como en la conexi\u00f3n con la empresa privada. ...\"", "\"... En definitiva, muchas iniciativas de las que conviene conocer c\u00f3mo\n    nos van a acercar al objetivo propuesto por el propio Gobierno, por\n    lo que nos parece oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo va a\n    cumplir el Gobierno el objetivo de incorporar 5.000 nuevos\n    investigadores al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda en el\n    bienio 2001-2002? ...\"", "\"... Aunque desde el punto de vista cuantitativo sea\n    f\u00e1cilmente constatable este importante incremento en los recursos, es\n    m\u00e1s dif\u00edcil conocer c\u00f3mo se va a desarrollar ese ambicioso proceso de\n    incorporaci\u00f3n de investigadores, si bien ya existen algunos datos\n    como, por ejemplo, las convocatorias de becas predoctorales, las\n    postdoctorales, la puesta en marcha del programa Ram\u00f3n y Cajal,\n    adem\u00e1s del anuncio de la reforma de la Ley de ciencia que permita una\n    mayor movilidad del sistema del personal investigador tanto dentro de\n    los organismos p\u00fablicos como en la conexi\u00f3n con la empresa privada. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en las comparecencias de presupuestos generales para\n    el a\u00f1o 2002 de la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda, tuvimos ocasi\u00f3n\n    de comprobar c\u00f3mo el Gobierno, a trav\u00e9s del subsecretario de Ciencia\n     y Tecnolog\u00eda y del secretario de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y\n    Tecnol\u00f3gica, evaluaba en unos 5.000 los nuevos puestos de trabajo\n    para investigadores y t\u00e9cnicos de apoyo al sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"", "\"... Aunque desde el punto de vista cuantitativo sea\n    f\u00e1cilmente constatable este importante incremento en los recursos, es\n    m\u00e1s dif\u00edcil conocer c\u00f3mo se va a desarrollar ese ambicioso proceso de\n    incorporaci\u00f3n de investigadores, si bien ya existen algunos datos\n    como, por ejemplo, las convocatorias de becas predoctorales, las\n    postdoctorales, la puesta en marcha del programa Ram\u00f3n y Cajal,\n    adem\u00e1s del anuncio de la reforma de la Ley de ciencia que permita una\n    mayor movilidad del sistema del personal investigador tanto dentro de\n    los organismos p\u00fablicos como en la conexi\u00f3n con la empresa privada. ...\"", "\"... Para ello se nos anunciaba un incremento del 20\n    por ciento en el montante de fondos dedicados a recursos humanos del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda dependiente de los organismos y\n    fondos p\u00fablicos. ...\"", "\"... Aunque desde el punto de vista cuantitativo sea\n    f\u00e1cilmente constatable este importante incremento en los recursos, es\n    m\u00e1s dif\u00edcil conocer c\u00f3mo se va a desarrollar ese ambicioso proceso de\n    incorporaci\u00f3n de investigadores, si bien ya existen algunos datos\n    como, por ejemplo, las convocatorias de becas predoctorales, las\n    postdoctorales, la puesta en marcha del programa Ram\u00f3n y Cajal,\n    adem\u00e1s del anuncio de la reforma de la Ley de ciencia que permita una\n    mayor movilidad del sistema del personal investigador tanto dentro de\n    los organismos p\u00fablicos como en la conexi\u00f3n con la empresa privada. ...\"", "\"... En definitiva, muchas iniciativas de las que conviene conocer c\u00f3mo\n    nos van a acercar al objetivo propuesto por el propio Gobierno, por\n    lo que nos parece oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo va a\n    cumplir el Gobierno el objetivo de incorporar 5.000 nuevos\n    investigadores al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda en el\n    bienio 2001-2002? ...\""]}, {"words": {"investigadores": [7], "desarrollo": [9, 10], "recursos humanos": [4, 5], "innovaci\u00f3n": [8], "tecnolog\u00eda": [6], "recursos": [11, 12, 13], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ciencia": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente uno de los ejes fundamentales de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica del Gobierno y en particular de la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n empresarial, es el de\n    los recursos humanos de investigaci\u00f3n, en cuyo \u00e1mbito ya se est\u00e1\n    dando un salto significativo. ...\"", "\"... As\u00ed\n    y todo, constituye una prioridad del Gobierno acentuar esta tendencia\n    de incremento, de ah\u00ed la cifra en este objetivo de 5.000\n    investigadores y equipos de refuerzo en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    para el periodo 2001-2002. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se va a reforzar\n    -se est\u00e1 reforzando ya- la incorporaci\u00f3n de doctores y tecn\u00f3logos a\n    las empresas con una previsi\u00f3n m\u00ednima que depender\u00e1 de la demanda\n    pero que estimamos ser\u00e1 de un 12 por ciento sobre las 5.000 plazas y\n    asimismo de un 10 por ciento de tecn\u00f3logos en investigaci\u00f3n\n    y desarrollo, por tanto de soporte a los centros que lo necesitan en\n    estos momentos en que no han tenido cubiertos los equipos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es cierto que en el periodo 1995-2000 Espa\u00f1a fue el cuarto pa\u00eds de la\n    OCDE en crecimiento de recursos humanos en ciencia  y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente uno de los ejes fundamentales de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica del Gobierno y en particular de la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n empresarial, es el de\n    los recursos humanos de investigaci\u00f3n, en cuyo \u00e1mbito ya se est\u00e1\n    dando un salto significativo. ...\"", "\"... Es cierto que en el periodo 1995-2000 Espa\u00f1a fue el cuarto pa\u00eds de la\n    OCDE en crecimiento de recursos humanos en ciencia  y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Es cierto que en el periodo 1995-2000 Espa\u00f1a fue el cuarto pa\u00eds de la\n    OCDE en crecimiento de recursos humanos en ciencia  y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... As\u00ed\n    y todo, constituye una prioridad del Gobierno acentuar esta tendencia\n    de incremento, de ah\u00ed la cifra en este objetivo de 5.000\n    investigadores y equipos de refuerzo en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    para el periodo 2001-2002. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente uno de los ejes fundamentales de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica del Gobierno y en particular de la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n empresarial, es el de\n    los recursos humanos de investigaci\u00f3n, en cuyo \u00e1mbito ya se est\u00e1\n    dando un salto significativo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente uno de los ejes fundamentales de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica del Gobierno y en particular de la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n empresarial, es el de\n    los recursos humanos de investigaci\u00f3n, en cuyo \u00e1mbito ya se est\u00e1\n    dando un salto significativo. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se va a reforzar\n    -se est\u00e1 reforzando ya- la incorporaci\u00f3n de doctores y tecn\u00f3logos a\n    las empresas con una previsi\u00f3n m\u00ednima que depender\u00e1 de la demanda\n    pero que estimamos ser\u00e1 de un 12 por ciento sobre las 5.000 plazas y\n    asimismo de un 10 por ciento de tecn\u00f3logos en investigaci\u00f3n\n    y desarrollo, por tanto de soporte a los centros que lo necesitan en\n    estos momentos en que no han tenido cubiertos los equipos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente uno de los ejes fundamentales de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica del Gobierno y en particular de la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n empresarial, es el de\n    los recursos humanos de investigaci\u00f3n, en cuyo \u00e1mbito ya se est\u00e1\n    dando un salto significativo. ...\"", "\"... Es cierto que en el periodo 1995-2000 Espa\u00f1a fue el cuarto pa\u00eds de la\n    OCDE en crecimiento de recursos humanos en ciencia  y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Este incremento de los recursos nos ha de situar a\n    niveles muy superiores a todos los otros pa\u00edses y en particular\n    recuperar los retrasos del pasado. ...\""]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    OBJETIVOS PERSIGUE EL MINISTERIO DE CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA CON LA\n    PUESTA EN MARCHA DE LA INICIATIVA NEOTEC ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [7], "proyectos": [8], "innovaci\u00f3n": [5, 6], "tecnolog\u00eda": [3, 4], "desarrollo tecnol\u00f3gico": [2], "ciencia": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, es conocido que una de las\n    variables estrat\u00e9gicas del crecimiento econ\u00f3mico sostenido es la\n    innovaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"", "\"... Nos parece por tanto, se\u00f1ora ministra, del m\u00e1ximo inter\u00e9s cualquier\n    iniciativa p\u00fablica que refuerce esta orientaci\u00f3n, como es el caso de\n    la iniciativa NEOTEC recientemente presentada por el Gobierno, y nos\n    parece por ello oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    objetivos persigue el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda con la\n    puesta en marcha de la iniciativa NEOTEC? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, es conocido que una de las\n    variables estrat\u00e9gicas del crecimiento econ\u00f3mico sostenido es la\n    innovaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, es conocido que una de las\n    variables estrat\u00e9gicas del crecimiento econ\u00f3mico sostenido es la\n    innovaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"", "\"... Nos parece por tanto, se\u00f1ora ministra, del m\u00e1ximo inter\u00e9s cualquier\n    iniciativa p\u00fablica que refuerce esta orientaci\u00f3n, como es el caso de\n    la iniciativa NEOTEC recientemente presentada por el Gobierno, y nos\n    parece por ello oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    objetivos persigue el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda con la\n    puesta en marcha de la iniciativa NEOTEC? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, es conocido que una de las\n    variables estrat\u00e9gicas del crecimiento econ\u00f3mico sostenido es la\n    innovaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"", "\"... En definitiva, deber\u00eda tener un orden\n    prioritario el aumento del gasto dedicado a la innovaci\u00f3n en las\n    empresas existentes y tambi\u00e9n deber\u00eda producirse un aumento\n    considerable de aquellas empresas capaces de crear proyectos\n    empresariales que supongan cambios tecnol\u00f3gicos innovadores en la\n    oferta productiva nacional. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, es conocido que una de las\n    variables estrat\u00e9gicas del crecimiento econ\u00f3mico sostenido es la\n    innovaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"", "\"... En definitiva, deber\u00eda tener un orden\n    prioritario el aumento del gasto dedicado a la innovaci\u00f3n en las\n    empresas existentes y tambi\u00e9n deber\u00eda producirse un aumento\n    considerable de aquellas empresas capaces de crear proyectos\n    empresariales que supongan cambios tecnol\u00f3gicos innovadores en la\n    oferta productiva nacional. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [6, 7], "proyectos": [8, 9, 10], "innovaci\u00f3n": [5], "tecnolog\u00eda": [3, 4], "desarrollo tecnol\u00f3gico": [2], "investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, desde este punto\n    de vista la iniciativa NEOTEC quiere transformar  y facilitar la\n    transferencia de tecnolog\u00eda y de conocimientos  y transformar los\n    avances en investigaci\u00f3n y desarrollo en fuente de riqueza. ...\"", "\"... En estos momentos, desde el\n    inicio del proyecto NEOTEC, ya se han presentado 40 proyectos\n    procedentes tanto desde el \u00e1mbito cient\u00edfico como desde el \u00e1mbito\n    empresarial, y tambi\u00e9n se ha creado la red NEOTEC, como apoyo f\u00edsico\n    y virtual para la generaci\u00f3n de proyectos tecnol\u00f3gicos, abierta a\n    todos los agentes del sistema, desde los centros p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n, parques tecnol\u00f3gicos, entidades financieras,\n    administraciones p\u00fablicas y universidades. ...\"", "\"... La primera etapa es la que\n    corresponde a la idea empresarial, en la que en estos momentos\n    conjuntamente con el Centro de desarrollo tecnol\u00f3gico e industrial,\n    hay todo un servicio de asesoramiento, formaci\u00f3n del futuro\n    empresario, junto con\n    lo que es la red NEOTEC de los centros territoriales y de las propias\n    comunidades aut\u00f3nomas y universidades. ...\"", "\"... Por tanto, desde este punto\n    de vista la iniciativa NEOTEC quiere transformar  y facilitar la\n    transferencia de tecnolog\u00eda y de conocimientos  y transformar los\n    avances en investigaci\u00f3n y desarrollo en fuente de riqueza. ...\"", "\"... A esta iniciativa pueden acogerse\n    los proyectos empresariales que nacen o las empresas de menos de dos\n    a\u00f1os en las que la tecnolog\u00eda sea un factor competitivo clave y\n    diferencial en su actividad de negocio. ...\"", "\"... Ese\n    es un d\u00e9ficit acumulado; se crean nuevas empresas, pero el nivel de\n    componente tecnol\u00f3gico a\u00fan es insuficiente, y esto es tan cierto en\n    sectores emergentes, sea la biotecnolog\u00eda, las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n o la aeron\u00e1utica, como tambi\u00e9n en sectores tradicionales\n    que pueden y deben ser profundamente transformados por la innovaci\u00f3n\n    y dotados de mayor contenido tecnol\u00f3gico. ...\"", "\"... Por tanto, desde este punto\n    de vista la iniciativa NEOTEC quiere transformar  y facilitar la\n    transferencia de tecnolog\u00eda y de conocimientos  y transformar los\n    avances en investigaci\u00f3n y desarrollo en fuente de riqueza. ...\"", "\"... La primera etapa es la que\n    corresponde a la idea empresarial, en la que en estos momentos\n    conjuntamente con el Centro de desarrollo tecnol\u00f3gico e industrial,\n    hay todo un servicio de asesoramiento, formaci\u00f3n del futuro\n    empresario, junto con\n    lo que es la red NEOTEC de los centros territoriales y de las propias\n    comunidades aut\u00f3nomas y universidades. ...\"", "\"... En la segunda etapa, la de creaci\u00f3n de empresas, hay una aportaci\u00f3n\n    por parte del CDTI de cr\u00e9ditos semilla con inter\u00e9s cero, hasta un\n    m\u00e1ximo de 50 millones de pesetas, 300.000 euros, que financian los\n    proyectos que nacen. ...\"", "\"... A esta iniciativa pueden acogerse\n    los proyectos empresariales que nacen o las empresas de menos de dos\n    a\u00f1os en las que la tecnolog\u00eda sea un factor competitivo clave y\n    diferencial en su actividad de negocio. ...\"", "\"... En estos momentos, desde el\n    inicio del proyecto NEOTEC, ya se han presentado 40 proyectos\n    procedentes tanto desde el \u00e1mbito cient\u00edfico como desde el \u00e1mbito\n    empresarial, y tambi\u00e9n se ha creado la red NEOTEC, como apoyo f\u00edsico\n    y virtual para la generaci\u00f3n de proyectos tecnol\u00f3gicos, abierta a\n    todos los agentes del sistema, desde los centros p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n, parques tecnol\u00f3gicos, entidades financieras,\n    administraciones p\u00fablicas y universidades. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin\n    embargo, usan guante blanco con los beneficios de las grandes\n    empresas; han bajado el impuesto de sociedades, el impuesto de\n    fusiones, las tasas de la telefon\u00eda m\u00f3vil y suben el butano. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as empresas": [1], "empresas": [0], "aut\u00f3nomos": [2], "peque\u00f1as": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los comerciantes, los\n    aut\u00f3nomos  y las peque\u00f1as empresas quieren saber por qu\u00e9 el Gobierno\n    les sube los m\u00f3dulos a partir del a\u00f1o que viene. ...\"", "\"... Los comerciantes, los\n    aut\u00f3nomos  y las peque\u00f1as empresas quieren saber por qu\u00e9 el Gobierno\n    les sube los m\u00f3dulos a partir del a\u00f1o que viene. ...\"", "\"... Los comerciantes, los\n    aut\u00f3nomos  y las peque\u00f1as empresas quieren saber por qu\u00e9 el Gobierno\n    les sube los m\u00f3dulos a partir del a\u00f1o que viene. ...\"", "\"... Los comerciantes, los\n    aut\u00f3nomos  y las peque\u00f1as empresas quieren saber por qu\u00e9 el Gobierno\n    les sube los m\u00f3dulos a partir del a\u00f1o que viene. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "mediana empresa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno del Partido Popular est\u00e1 aplicando una pol\u00edtica\n    tributaria y una pol\u00edtica econ\u00f3mica claramente favorable a la peque\u00f1a\n    y mediana empresa que es la que ha promovido la creaci\u00f3n de empleo,\n    2,5 millones de\n    puestos de trabajo en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El Gobierno del Partido Popular est\u00e1 aplicando una pol\u00edtica\n    tributaria y una pol\u00edtica econ\u00f3mica claramente favorable a la peque\u00f1a\n    y mediana empresa que es la que ha promovido la creaci\u00f3n de empleo,\n    2,5 millones de\n    puestos de trabajo en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Montoro, desde que ustedes\n    gobiernan, los comerciantes, los peque\u00f1os empresarios y los aut\u00f3nomos\n    no han recibido m\u00e1s que palos. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2], "aut\u00f3nomos": [5], "mediana empresa": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha ido trayendo\n    desde el comienzo de la legislatura rebajas a la peque\u00f1a  y mediana\n    empresa de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Rebajas\n    como las que se contienen en los Presupuestos Generales del Estado\n    para la peque\u00f1a  y mediana empresa, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... El Grupo Parlamentario Socialista ha votado\n    sistem\u00e1ticamente en contra de todas esas rebajas para la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, hasta el punto, se\u00f1or\u00eda, de que en las iniciativas\n    parlamentarias de su grupo, en las enmiendas que su grupo present\u00f3 el\n    a\u00f1o pasado, las que firm\u00f3 el se\u00f1or Caldera como portavoz, \u00e9stas que\n    firma y no sabe exactamente que firma como ha quedado patente esta\n    tarde, se\u00f1or\u00edas, ustedes llegaron  a pedir que se evitara esa bajada a\n    la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"", "\"... Rebajas\n    como las que se contienen en los Presupuestos Generales del Estado\n    para la peque\u00f1a  y mediana empresa, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... El Grupo Parlamentario Socialista ha votado\n    sistem\u00e1ticamente en contra de todas esas rebajas para la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, hasta el punto, se\u00f1or\u00eda, de que en las iniciativas\n    parlamentarias de su grupo, en las enmiendas que su grupo present\u00f3 el\n    a\u00f1o pasado, las que firm\u00f3 el se\u00f1or Caldera como portavoz, \u00e9stas que\n    firma y no sabe exactamente que firma como ha quedado patente esta\n    tarde, se\u00f1or\u00edas, ustedes llegaron  a pedir que se evitara esa bajada a\n    la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"", "\"... El Gobierno del Partido Popular va a\n    cumplir su compromiso electoral, va a bajar el impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas el a\u00f1o pr\u00f3ximo y va a suprimir el\n    impuesto sobre actividades econ\u00f3micas, que es el que afecta a los\n    peque\u00f1os comerciantes de Espa\u00f1a, a los profesionales, a todos los\n    aut\u00f3nomos de este pa\u00eds, cumpliendo efectivamente con su programa\n    electoral. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo hicieron la trampa ampliando la\n    concesi\u00f3n de las empresas adjudicatarias, ofreciendo un cheque en\n    blanco, cosa que no es de extra\u00f1ar teniendo en cuenta la costumbre\n    que tiene el Partido Popular de hacer favores a sus amigos. ...\"", "\"... Para resumir, se\u00f1or ministro, estamos hablando claramente de una\n    estafa; pero una vez m\u00e1s, se\u00f1or Montoro, usted sigue en la idea de\n    subir los impuestos a los que menos tienen y baj\u00e1rselos a las\n    empresas de telefon\u00eda m\u00f3vil o a las fusiones de las grandes empresas,\n    porponer ejemplos. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora estamos\n    condenados por el Tribunal Superior de Justicia de la Uni\u00f3n Europea y\n    estamos obligados a subir ese IVA, se\u00f1or\u00eda; por tanto, estamos\n    llevando adelante una pol\u00edtica de peajes de autopistas que es\n    claramente favorable al usuario de las autopistas, preservando\n    realmente los intereses normales de cualquier empresa concesionaria\n    de un servicio p\u00fablico, como es el caso de una autopista. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ver el\n    espect\u00e1culo del Grupo Socialista defendiendo a los contribuyentes\n    espa\u00f1oles era algo impensable hace cinco a\u00f1os, se\u00f1or\u00eda... (Rumores y\n    protestas.) ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La\n    elevaci\u00f3n de tasas es del 2 por ciento, excepto determinadas tasas\n    como las de seguridad aeroportuaria (que es lo que se ha hecho en el\n    Senado, actualizarlas), ya que existen unas exigencias\n    internacionales para aumentar la seguridad, derivadas de los\n    grav\u00edsimos atentados terroristas del 11 de septiembre. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Esta subida, seg\u00fan ustedes, se\u00f1or ministro,\n    tiene como objetivo aumentar la seguridad en puertos, aeropuertos y\n    v\u00edas f\u00e9rreas como consecuencia de los actos terroristas del 11 de\n    septiembre, pero la realidad es otra bien distinta y responde a la\n    necesidad de nuevos ingresos por parte del Estado a costa de los\n    ciudadanos, a los que viajar nos va a costar m\u00e1s caro a partir de\n    2002. ...\"", "\"... Sepa usted, se\u00f1or ministro, que con su presupuesto los espa\u00f1oles no\n    nos vamos a sentir m\u00e1s seguros, la econom\u00eda no va a estar mejor\n    preparada para el futuro  y no se van a reducir las desigualdades\n    sociales. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como consecuencia de los grav\u00edsimos atentados\n    terroristas del 11 de septiembre, en todos los pa\u00edses avanzados del\n    mundo se est\u00e1 aumentando la seguridad en puertos, aeropuertos y\n    estaciones ferroviarias...  ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Once impuestos, once, a las familias, a los trabajadores,\n    a los pensionistas  y a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Once impuestos, once, a las familias, a los trabajadores,\n    a los pensionistas  y a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Once impuestos, once, a las familias, a los trabajadores,\n    a los pensionistas  y a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Injusto, porque golpea la generalidad de ciudadanos\n    espa\u00f1oles normales y corrientes; inadecuado, porque ning\u00fan pa\u00eds de\n    nuestro entorno en este momento de desaceleraci\u00f3n ha aumentado los\n    impuestos, y vergonzoso porque el Gobierno no asume la\n    responsabilidad de sus decisiones. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Ciertamente, la\n    actualizaci\u00f3n de impuestos indirectos provocar\u00e1 un aumento muy\n    moderado en el \u00edndice de precios al consumo a comienzos del a\u00f1o\n    pr\u00f3ximo, pero el IPC no es igual que la inflaci\u00f3n de un pa\u00eds,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Creo,\n    se\u00f1or Montoro, que en estos momentos de incertidumbre econ\u00f3mica en\n    los que las familias y las empresas afrontan con inseguridad  y cierta\n    falta de confianza el futuro de su econom\u00eda\n    y de la econom\u00eda del pa\u00eds, lo que menos falta le hace al Gobierno\n    de Espa\u00f1a es un ministro de Hacienda doctrinario y obsesivo. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no he necesitado ir a cursar un master de\n    Econom\u00eda en Chicago para aprender a diferenciar entre un aumento del\n    IPC en un mes y la inflaci\u00f3n de un pa\u00eds. ...\"", "\"... La\n    inflaci\u00f3n es la subida permanente y generalizada de los precios de la\n    econom\u00eda de un pa\u00eds, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Por tanto, la subida de los impuestos\n    no equivale a la subida de la inflaci\u00f3n de un pa\u00eds, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aunque los\n    informes biol\u00f3gicos hablan de un stock \u00fanico de merluza, existen\n    indicios sobre la diferente evoluci\u00f3n de algunas partes del stock;\n    por lo tanto, se considera que habr\u00eda que evaluar de manera cuidadosa\n    los casos en que pudiera sustituirse el sistema de gesti\u00f3n pesquera\n    actual debido  a las variaciones y cambios que podr\u00edan afectar a\n    pescadores que, tradicionalmente, han desarrollado su actividad en\n    unas zonas determinadas.  ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se ha\n    incluido, a petici\u00f3n de la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola, que no estaba\n    prevista inicialmente, la ayuda a trabajadores de 10.000 euros en el\n    supuesto de cese de actividad y se han incrementado en un 20 por\n    ciento todas las medidas sociales. ...\""]}, {"words": {"actividad": [6], "industrial": [3, 4], "empresas": [0], "econom\u00eda": [5], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a promover y desarrollar un pol\u00edgono industrial en\n    Barbate para instalar preferentemente empresas dedicadas a\n    actividades relacionadas con el sector pesquero. ...\"", "\"... En el caso de Galicia, el convenio se firm\u00f3 el 23 de septiembre y, en\n    lo que respecta al sector pesquero, adoptar\u00e1 medidas de apoyo a la\n    diversificaci\u00f3n econ\u00f3mica  y creaci\u00f3n de empleo mediante inversiones\n    en la industria de transformaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos\n    pesqueros en las comarcas de Barbanza, O Morrazo y Baixo Mi\u00f1o,\n    financiaci\u00f3n de la dotaci\u00f3n de suelo industrial en las mismas\n    comarcas, creaci\u00f3n de inversiones para la mejora de las estructuras\n    comerciales del sector pesquero e iniciativas tur\u00edsticas relacionadas\n    con el sector mar\u00edtimo-pesquero y financiaci\u00f3n de inversiones para el\n    incremento de la producci\u00f3n acu\u00edcola. ...\"", "\"... En concreto, queremos reactivar\n    una industria conservera afectada por la falta de acuerdo con\n    Marruecos, aportando una financiaci\u00f3n de 469 millones de pesetas y la\n    comunidad aut\u00f3noma 156 millones de pesetas. ...\"", "\"... Vamos a promover y desarrollar un pol\u00edgono industrial en\n    Barbate para instalar preferentemente empresas dedicadas a\n    actividades relacionadas con el sector pesquero. ...\"", "\"... En el caso de Galicia, el convenio se firm\u00f3 el 23 de septiembre y, en\n    lo que respecta al sector pesquero, adoptar\u00e1 medidas de apoyo a la\n    diversificaci\u00f3n econ\u00f3mica  y creaci\u00f3n de empleo mediante inversiones\n    en la industria de transformaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos\n    pesqueros en las comarcas de Barbanza, O Morrazo y Baixo Mi\u00f1o,\n    financiaci\u00f3n de la dotaci\u00f3n de suelo industrial en las mismas\n    comarcas, creaci\u00f3n de inversiones para la mejora de las estructuras\n    comerciales del sector pesquero e iniciativas tur\u00edsticas relacionadas\n    con el sector mar\u00edtimo-pesquero y financiaci\u00f3n de inversiones para el\n    incremento de la producci\u00f3n acu\u00edcola. ...\"", "\"... El convenio de colaboraci\u00f3n con la zona franca de C\u00e1diz y el\n    Ayuntamiento de Barbate se firm\u00f3 el 13 de noviembre y tiene como\n    objetivo la adopci\u00f3n de las medidas y actuaciones precisas para\n    reactivar y diversificar la econom\u00eda de Barbate y permitir la\n    creaci\u00f3n de empleo, fundamentalmente en el sector pesquero de este\n    municipio. ...\"", "\"... Con la pr\u00f3xima firma del convenio de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio\n    de Agricultura y la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias queremos realizar,\n    especialmente en Arrecife, en Lanzarote, zona fuertemente dependiente\n    de la pesca y donde la diversificaci\u00f3n es casi imposible fuera del\n    sector tur\u00edstico, actuaciones para reactivar y diversificar la\n    actividad pesquera y crear empleo. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LAS PRINCIPALES ACTUACIONES LLEVADAS A CABO POR EL\n    MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES TRAS EL CONFLICTO GENERADO POR EL\n    TERRORISMO INTERNACIONAL TRAS EL 11 DE SEPTIEMBRE ...\"", "\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LAS PRINCIPALES ACTUACIONES LLEVADAS A CABO POR EL\n    MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES TRAS EL CONFLICTO GENERADO POR EL\n    TERRORISMO INTERNACIONAL TRAS EL 11 DE SEPTIEMBRE ...\""]}, {"words": {"asuntos generales": [2], "oriente medio": [0], "posici\u00f3n": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... de las relaciones diplom\u00e1ticas con\n    varios pa\u00edses, a trav\u00e9s de sus viajes por Oriente Medio, pa\u00edses de El\n    Magreb, explicando, dando informaci\u00f3n y pidiendo, supongo tambi\u00e9n, la\n    colaboraci\u00f3n de estos pa\u00edses. ...\"", "\"... a esta C\u00e1mara sobre la\n    posici\u00f3n\n    y las actuaciones del Gobierno espa\u00f1ol tras los atentados\n    terroristas acaecidos en los Estados Unidos en el mes de septiembre. ...\"", "\"... ha mantenido\n    con otros gobiernos dentro de la Uni\u00f3n Europea, en el Consejo de\n    Asuntos Generales, en vista tanto a proseguir las acciones para\n    desmantelar la red terrorista antes mencionada, como para cooperar en\n    la reconstrucci\u00f3n de Afganist\u00e1n y tambi\u00e9n en la necesaria ayuda\n    humanitaria.  ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n internacional": [5], "diplomacia espa\u00f1ola": [2], "cooperaci\u00f3n": [0], "comunidad internacional": [1], "espa\u00f1oles": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La lucha contra el terrorismo\n    requiere medidas pol\u00edticas, cooperaci\u00f3n internacional, medidas de\n    car\u00e1cter econ\u00f3mico, de car\u00e1cter social, una estrecha colaboraci\u00f3n\n    entre los servicios de inteligencia, la creaci\u00f3n de espacios\n    judiciales  y de legislaciones comunes, la aplicaci\u00f3n de las\n    resoluciones pertinentes del Consejo de Seguridad de las Naciones\n    Unidas y un largu\u00edsimo etc\u00e9tera. ...\"", "\"... En este\n    contexto le puedo anticipar que estamos tomando en consideraci\u00f3n la\n    participaci\u00f3n de efectivos espa\u00f1oles bajo el mandato del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas para que todo eso pueda estar\n    convenientemente arropado por la comunidad internacional y podamos\n    proporcionar a Afganist\u00e1n un futuro distinto del que ha venido\n    sufriendo durante los \u00faltimos 30 a\u00f1os con todo tipo de guerras. ...\"", "\"... Por todo ello, todas las acciones de la comunidad\n    internacional, tambi\u00e9n las de la diplomacia espa\u00f1ola, han ido\n    encaminadas a cubrir todo ese amplio elenco. ...\"", "\"... Es cierto tambi\u00e9n que la lucha contra el terrorismo, por definici\u00f3n,\n    y lo sabemos desgraciadamente muy bien los espa\u00f1oles, es una lucha\n    larga, es una lucha compleja, que no se agota con acabar con aquellos\n    queempu\u00f1an las armas, sino que tiene que combatir todos\n    aquellos elementos que alimentan el terrorismo, desde sus fuentes de\n    financiaci\u00f3n, sus fuentes de aprovisionamiento  y todo tipo de\n    complicidades, que muchas veces alcanza tambi\u00e9n a un complej\u00edsimo\n    entramado de car\u00e1cter empresarial o a trav\u00e9s de los medios de\n    comunicaci\u00f3n. ...\"", "\"... En este\n    contexto le puedo anticipar que estamos tomando en consideraci\u00f3n la\n    participaci\u00f3n de efectivos espa\u00f1oles bajo el mandato del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas para que todo eso pueda estar\n    convenientemente arropado por la comunidad internacional y podamos\n    proporcionar a Afganist\u00e1n un futuro distinto del que ha venido\n    sufriendo durante los \u00faltimos 30 a\u00f1os con todo tipo de guerras. ...\"", "\"... La lucha contra el terrorismo\n    requiere medidas pol\u00edticas, cooperaci\u00f3n internacional, medidas de\n    car\u00e1cter econ\u00f3mico, de car\u00e1cter social, una estrecha colaboraci\u00f3n\n    entre los servicios de inteligencia, la creaci\u00f3n de espacios\n    judiciales  y de legislaciones comunes, la aplicaci\u00f3n de las\n    resoluciones pertinentes del Consejo de Seguridad de las Naciones\n    Unidas y un largu\u00edsimo etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [2], "asuntos exteriores": [0], "posici\u00f3n": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, se\u00f1or\u00edas, tras comenzar en el\n    pasado mes de febrero la guerrilla separatista albanesa del ELN sus\n    actuaciones en la Rep\u00fablica Yugoslava de Macedonia, la Uni\u00f3n Europea\n    y la\n    OTAN, con la mente puesta en los anteriores conflictos balc\u00e1nicos,\n    todav\u00eda muy recientes, han iniciado una r\u00e1pida mediaci\u00f3n entre el\n    Gobierno macedonio y la minor\u00eda albanesa dado su compromiso con la\n    pacificaci\u00f3n de la zona y con la soluci\u00f3n de cualquier conflicto\n    \u00e9tnico en una regi\u00f3n, la de Los Balcanes, tan castigada por \u00e9stos,\n    compromiso que, tras varios meses de mediaci\u00f3n en las intensas\n    negociaciones que tuvieron lugar, se materializ\u00f3 en unos acuerdos de\n    paz entre las partes implicadas. ...\"", "\"... Pues bien, sabedor este diputado de\n    que Espa\u00f1a desde el inicio de la crisis ha estado firmemente\n    comprometida con su soluci\u00f3n y posteriormente con la aplicaci\u00f3n del\n    plan de paz, como as\u00ed lo demuestra nuestra participaci\u00f3n en la\n    operaci\u00f3n de recogida de armas de la guerrilla albanesa, le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno con relaci\u00f3n\n    al estado actual del plan de paz vigente en la Rep\u00fablica Yugoslava de\n    Macedonia? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, se\u00f1or\u00edas, tras comenzar en el\n    pasado mes de febrero la guerrilla separatista albanesa del ELN sus\n    actuaciones en la Rep\u00fablica Yugoslava de Macedonia, la Uni\u00f3n Europea\n    y la\n    OTAN, con la mente puesta en los anteriores conflictos balc\u00e1nicos,\n    todav\u00eda muy recientes, han iniciado una r\u00e1pida mediaci\u00f3n entre el\n    Gobierno macedonio y la minor\u00eda albanesa dado su compromiso con la\n    pacificaci\u00f3n de la zona y con la soluci\u00f3n de cualquier conflicto\n    \u00e9tnico en una regi\u00f3n, la de Los Balcanes, tan castigada por \u00e9stos,\n    compromiso que, tras varios meses de mediaci\u00f3n en las intensas\n    negociaciones que tuvieron lugar, se materializ\u00f3 en unos acuerdos de\n    paz entre las partes implicadas. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [2], "cooperaci\u00f3n": [0], "comunidad internacional": [1], "presidencia": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Primero hubo un\n    acuerdo marco entre las distintas fuerzas democr\u00e1ticas de los\n    diferentes grupos \u00e9tnicos que se tom\u00f3 en el mes de agosto; a\n    continuaci\u00f3n la comunidad internacional, en plena cooperaci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n\n    entre la Alianza Atl\u00e1ntica y la Uni\u00f3n Europea, puso en marcha la\n    operaci\u00f3n Cosecha esencial para la recogida de armas de esa guerrilla\n    albanesa, operaci\u00f3n que culmin\u00f3 en septiembre y que ha tenido su\n    continuidad en otra operaci\u00f3n denominada Amber Fox, para intentar\n    garantizar el orden y la seguridad en la zona mientras se van\n    aplicando esos acuerdos pol\u00edticos. ...\"", "\"... Primero hubo un\n    acuerdo marco entre las distintas fuerzas democr\u00e1ticas de los\n    diferentes grupos \u00e9tnicos que se tom\u00f3 en el mes de agosto; a\n    continuaci\u00f3n la comunidad internacional, en plena cooperaci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n\n    entre la Alianza Atl\u00e1ntica y la Uni\u00f3n Europea, puso en marcha la\n    operaci\u00f3n Cosecha esencial para la recogida de armas de esa guerrilla\n    albanesa, operaci\u00f3n que culmin\u00f3 en septiembre y que ha tenido su\n    continuidad en otra operaci\u00f3n denominada Amber Fox, para intentar\n    garantizar el orden y la seguridad en la zona mientras se van\n    aplicando esos acuerdos pol\u00edticos. ...\"", "\"... Como no puede ser de otra manera, la posici\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol es\n    absolutamente acorde con la del conjunto de la Uni\u00f3n Europea y adem\u00e1s\n    vamos a tener la responsabilidad de seguir por ese camino a trav\u00e9s de\n    nuestro ejercicio de la presidencia de turno del Consejo de la Uni\u00f3n\n    durante el primer semestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o 2002. ...\"", "\"... Como no puede ser de otra manera, la posici\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol es\n    absolutamente acorde con la del conjunto de la Uni\u00f3n Europea y adem\u00e1s\n    vamos a tener la responsabilidad de seguir por ese camino a trav\u00e9s de\n    nuestro ejercicio de la presidencia de turno del Consejo de la Uni\u00f3n\n    durante el primer semestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o 2002. ...\"", "\"... Seguimos en este camino, en estos momentos podemos ser m\u00e1s optimistas\n    que hace unas semanas, pero hay que seguir estando muy atentos y lo\n    estaremos durante el mandato de la presidencia. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [5, 6], "formaci\u00f3n": [8, 9], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "becas": [7], "alumnos": [10, 11, 12]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, todos los estudios de investigaci\u00f3n pedag\u00f3gica\n    demuestran que el acceso a la educaci\u00f3n a edades tempranas, a trav\u00e9s\n    del aprendizaje de h\u00e1bitos  y comportamientos, significa un avance muy\n    importante en la preparaci\u00f3n y formaci\u00f3n futura de los alumnos que la\n    han recibido. ...\"", "\"... Por eso, los gobiernos deben establecer las medidas\n    necesarias para garantizar que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n de los\n    ni\u00f1os comience en sus primeros a\u00f1os. ...\"", "\"... Los ciudadanos deben saber qu\u00e9\n    gobiernos son los que han predicado promoviendo\n    leyes como la LOGSE, en la que establec\u00edan como nivel no\n    obligatorio la educaci\u00f3n infantil (comenzaron a regular este nivel\n    educativo cinco a\u00f1os despu\u00e9s de estar aprobada la citada ley y adem\u00e1s\n    convocaron ayudas para los alumnos de 4 y 5 a\u00f1os, suprimiendo las\n    ayudas para los alumnos de 3 a\u00f1os de edad), y cu\u00e1les, por el\n    contrario, son los gobiernos que dan trigo, es decir, los que ponen\n    sobre la mesa medidas eficaces, unas para lograr una total\n    escolarizaci\u00f3n en este curso 2001-2002, el cien por cien para alumnos\n    de 4 y 5 a\u00f1os y el 93,9 por ciento para alumnos de 3 a\u00f1os; otras\n    medidas destinadas a mejorar las becas y ayudas a las familias, que\n    en el \u00faltimo curso han llegado  a 80.000 pesetas, casi el doble que en\n    el a\u00f1o 1995;  y otras estableciendo convenios entre el Gobierno, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales que tienen\n    establecidos programas de atenci\u00f3n a la primera infancia, en los que\n    la aportaci\u00f3n de este Gobierno en el curso 1999-2000 ascendi\u00f3 a 1.677\n    millones de pesetas. ...\"", "\"... Hemos podido comprobar, se\u00f1ora ministra, que el\n    n\u00famero de alumnos de educaci\u00f3n infantil se ha incrementado desde el\n    curso 1995-1996 al curso 2001-2002 en m\u00e1s de 100.000. ...\"", "\"... Por ello,\n    se\u00f1ora ministra, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfA qu\u00e9 responde el\n    incremento de la tasa de escolarizaci\u00f3n en los tramos de educaci\u00f3n no\n    obligatoria? ...\"", "\"... Los ciudadanos deben saber qu\u00e9\n    gobiernos son los que han predicado promoviendo\n    leyes como la LOGSE, en la que establec\u00edan como nivel no\n    obligatorio la educaci\u00f3n infantil (comenzaron a regular este nivel\n    educativo cinco a\u00f1os despu\u00e9s de estar aprobada la citada ley y adem\u00e1s\n    convocaron ayudas para los alumnos de 4 y 5 a\u00f1os, suprimiendo las\n    ayudas para los alumnos de 3 a\u00f1os de edad), y cu\u00e1les, por el\n    contrario, son los gobiernos que dan trigo, es decir, los que ponen\n    sobre la mesa medidas eficaces, unas para lograr una total\n    escolarizaci\u00f3n en este curso 2001-2002, el cien por cien para alumnos\n    de 4 y 5 a\u00f1os y el 93,9 por ciento para alumnos de 3 a\u00f1os; otras\n    medidas destinadas a mejorar las becas y ayudas a las familias, que\n    en el \u00faltimo curso han llegado  a 80.000 pesetas, casi el doble que en\n    el a\u00f1o 1995;  y otras estableciendo convenios entre el Gobierno, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales que tienen\n    establecidos programas de atenci\u00f3n a la primera infancia, en los que\n    la aportaci\u00f3n de este Gobierno en el curso 1999-2000 ascendi\u00f3 a 1.677\n    millones de pesetas. ...\"", "\"... Hemos podido comprobar, se\u00f1ora ministra, que el\n    n\u00famero de alumnos de educaci\u00f3n infantil se ha incrementado desde el\n    curso 1995-1996 al curso 2001-2002 en m\u00e1s de 100.000. ...\"", "\"... Los ciudadanos deben saber qu\u00e9\n    gobiernos son los que han predicado promoviendo\n    leyes como la LOGSE, en la que establec\u00edan como nivel no\n    obligatorio la educaci\u00f3n infantil (comenzaron a regular este nivel\n    educativo cinco a\u00f1os despu\u00e9s de estar aprobada la citada ley y adem\u00e1s\n    convocaron ayudas para los alumnos de 4 y 5 a\u00f1os, suprimiendo las\n    ayudas para los alumnos de 3 a\u00f1os de edad), y cu\u00e1les, por el\n    contrario, son los gobiernos que dan trigo, es decir, los que ponen\n    sobre la mesa medidas eficaces, unas para lograr una total\n    escolarizaci\u00f3n en este curso 2001-2002, el cien por cien para alumnos\n    de 4 y 5 a\u00f1os y el 93,9 por ciento para alumnos de 3 a\u00f1os; otras\n    medidas destinadas a mejorar las becas y ayudas a las familias, que\n    en el \u00faltimo curso han llegado  a 80.000 pesetas, casi el doble que en\n    el a\u00f1o 1995;  y otras estableciendo convenios entre el Gobierno, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales que tienen\n    establecidos programas de atenci\u00f3n a la primera infancia, en los que\n    la aportaci\u00f3n de este Gobierno en el curso 1999-2000 ascendi\u00f3 a 1.677\n    millones de pesetas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos los estudios de investigaci\u00f3n pedag\u00f3gica\n    demuestran que el acceso a la educaci\u00f3n a edades tempranas, a trav\u00e9s\n    del aprendizaje de h\u00e1bitos  y comportamientos, significa un avance muy\n    importante en la preparaci\u00f3n y formaci\u00f3n futura de los alumnos que la\n    han recibido. ...\"", "\"... Por eso, los gobiernos deben establecer las medidas\n    necesarias para garantizar que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n de los\n    ni\u00f1os comience en sus primeros a\u00f1os. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos los estudios de investigaci\u00f3n pedag\u00f3gica\n    demuestran que el acceso a la educaci\u00f3n a edades tempranas, a trav\u00e9s\n    del aprendizaje de h\u00e1bitos  y comportamientos, significa un avance muy\n    importante en la preparaci\u00f3n y formaci\u00f3n futura de los alumnos que la\n    han recibido. ...\"", "\"... Los ciudadanos deben saber qu\u00e9\n    gobiernos son los que han predicado promoviendo\n    leyes como la LOGSE, en la que establec\u00edan como nivel no\n    obligatorio la educaci\u00f3n infantil (comenzaron a regular este nivel\n    educativo cinco a\u00f1os despu\u00e9s de estar aprobada la citada ley y adem\u00e1s\n    convocaron ayudas para los alumnos de 4 y 5 a\u00f1os, suprimiendo las\n    ayudas para los alumnos de 3 a\u00f1os de edad), y cu\u00e1les, por el\n    contrario, son los gobiernos que dan trigo, es decir, los que ponen\n    sobre la mesa medidas eficaces, unas para lograr una total\n    escolarizaci\u00f3n en este curso 2001-2002, el cien por cien para alumnos\n    de 4 y 5 a\u00f1os y el 93,9 por ciento para alumnos de 3 a\u00f1os; otras\n    medidas destinadas a mejorar las becas y ayudas a las familias, que\n    en el \u00faltimo curso han llegado  a 80.000 pesetas, casi el doble que en\n    el a\u00f1o 1995;  y otras estableciendo convenios entre el Gobierno, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales que tienen\n    establecidos programas de atenci\u00f3n a la primera infancia, en los que\n    la aportaci\u00f3n de este Gobierno en el curso 1999-2000 ascendi\u00f3 a 1.677\n    millones de pesetas. ...\"", "\"... Hemos podido comprobar, se\u00f1ora ministra, que el\n    n\u00famero de alumnos de educaci\u00f3n infantil se ha incrementado desde el\n    curso 1995-1996 al curso 2001-2002 en m\u00e1s de 100.000. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [3, 4], "educaci\u00f3n": [1, 2], "administraciones educativas": [10], "sistema educativo": [0], "ense\u00f1anza": [8, 9], "alumnos": [6, 7], "formaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En los datos y cifras que se han presentado\n    por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n correspondientes al presente\n    curso escolar ha habido una disminuci\u00f3n general de alumnos en todos\n    los niveles del sistema educativo, pero solamente en dos tramos, en\n    dos periodos, en dos tipos de ense\u00f1anza hay un incremento: uno es en\n    la educaci\u00f3n infantil y otro en los estudios de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted bien dice, ha habido un incremento en la tasa de\n    escolarizaci\u00f3n en educaci\u00f3n infantil que se debe a una serie de\n    factores. ...\"", "\"... En los datos y cifras que se han presentado\n    por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n correspondientes al presente\n    curso escolar ha habido una disminuci\u00f3n general de alumnos en todos\n    los niveles del sistema educativo, pero solamente en dos tramos, en\n    dos periodos, en dos tipos de ense\u00f1anza hay un incremento: uno es en\n    la educaci\u00f3n infantil y otro en los estudios de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted bien dice, ha habido un incremento en la tasa de\n    escolarizaci\u00f3n en educaci\u00f3n infantil que se debe a una serie de\n    factores. ...\"", "\"... En los datos y cifras que se han presentado\n    por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n correspondientes al presente\n    curso escolar ha habido una disminuci\u00f3n general de alumnos en todos\n    los niveles del sistema educativo, pero solamente en dos tramos, en\n    dos periodos, en dos tipos de ense\u00f1anza hay un incremento: uno es en\n    la educaci\u00f3n infantil y otro en los estudios de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"", "\"... En los datos y cifras que se han presentado\n    por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n correspondientes al presente\n    curso escolar ha habido una disminuci\u00f3n general de alumnos en todos\n    los niveles del sistema educativo, pero solamente en dos tramos, en\n    dos periodos, en dos tipos de ense\u00f1anza hay un incremento: uno es en\n    la educaci\u00f3n infantil y otro en los estudios de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"", "\"... En segundo lugar, la creciente\n    percepci\u00f3n por parte de los padres de que acogerse al proceso de\n    admisi\u00f3n de alumnos a esa edad favorece la continuaci\u00f3n de la\n    escolarizaci\u00f3n en el centro de elecci\u00f3n de los padres. ...\"", "\"... En los datos y cifras que se han presentado\n    por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n correspondientes al presente\n    curso escolar ha habido una disminuci\u00f3n general de alumnos en todos\n    los niveles del sistema educativo, pero solamente en dos tramos, en\n    dos periodos, en dos tipos de ense\u00f1anza hay un incremento: uno es en\n    la educaci\u00f3n infantil y otro en los estudios de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"", "\"... Esto supondr\u00eda\n    un motivo  o una explicaci\u00f3n funcional, ya que los padres entienden\n    que eso va a facilitar que sus hijos puedan continuar en ese centro\n    en los siguientes periodos de ense\u00f1anza. ...\"", "\"... En los datos y cifras que se han presentado\n    por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n correspondientes al presente\n    curso escolar ha habido una disminuci\u00f3n general de alumnos en todos\n    los niveles del sistema educativo, pero solamente en dos tramos, en\n    dos periodos, en dos tipos de ense\u00f1anza hay un incremento: uno es en\n    la educaci\u00f3n infantil y otro en los estudios de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"", "\"... En primer lugar, la\n    consideraci\u00f3n social de este nivel educativo como pr\u00e1cticamente\n    obligatorio, tanto desde el punto de vista de los potenciales\n    usuarios como desde el punto de vista de las distintas\n    administraciones educativas. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES LA RELACI\u00d3N ENTRE EL GASTO P\u00daBLICO EN EDUCACI\u00d3N Y EL N\u00daMERO DE\n    ALUMNOS DE ENSE\u00d1ANZAS DE R\u00c9GIMEN GENERAL ...\""]}, {"words": {"alumnos": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la sociedad espa\u00f1ola sabe que la educaci\u00f3n es una\n    prioridad del Gobierno como elemento b\u00e1sico del desarrollo personal y\n    la modernizaci\u00f3n de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Este diputado es conocedor del esfuerzo\n    que nuestro Gobierno est\u00e1 realizando en educaci\u00f3n y, en particular,\n    el ministerio que usted dirige. ...\"", "\"... Buena muestra de ello son las\n    dotaciones presupuestarias destinadas  a educaci\u00f3n recogidas en el\n    proyecto de presupuestos para el a\u00f1o 2002, que se inscriben as\u00ed\n    dentro de las m\u00e1ximas prioridades de las pol\u00edticas de gasto dise\u00f1adas\n    por el Gobierno. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la educaci\u00f3n representa en torno al 67 por\n    ciento del total de gastos asignados en el presupuesto a su\n    departamento y organismos aut\u00f3nomos adscritos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, atendiendo a la importancia que implica esa variable\n    en el aumento del gasto p\u00fablico, le formulo la siguiente pregunta:\n    \u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre el gasto p\u00fablico y el n\u00famero de alumnos de\n    ense\u00f1anzas de r\u00e9gimen general? ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2], "administraciones educativas": [9], "sistema educativo": [0], "alumnos": [4, 5, 6, 7, 8], "calidad": [3], "resultados": [10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las pol\u00edticas educativas que se han adoptado se han dirigido en todo\n    momento no s\u00f3lo a disponer de los medios necesarios, sino tambi\u00e9n a\n    mejorar el sistema educativo, tratando de lograr de esta manera unos\n    mejores resultados de nuestros alumnos. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en efecto, la educaci\u00f3n de\n    nuestros ni\u00f1os, la educaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes es un objetivo\n    fundamental para el Gobierno y que sea adem\u00e1s una educaci\u00f3n de\n    calidad que les permita ir adquiriendo todos aquellos conocimientos\n    que van a necesitar para afrontar los retos personales y\n    profesionales que van a tener cuando hayan de enfrentarse al mundo\n    laboral. ...\"", "\"... Como ejemplo dir\u00e9 que en 1996 el conjunto de las\n    administraciones educativas invirti\u00f3 en educaci\u00f3n 3,6 billones de\n    pesetas para los 8.990.348 alumnos que estudiaban en todo el sistema\n    educativo. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en efecto, la educaci\u00f3n de\n    nuestros ni\u00f1os, la educaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes es un objetivo\n    fundamental para el Gobierno y que sea adem\u00e1s una educaci\u00f3n de\n    calidad que les permita ir adquiriendo todos aquellos conocimientos\n    que van a necesitar para afrontar los retos personales y\n    profesionales que van a tener cuando hayan de enfrentarse al mundo\n    laboral. ...\"", "\"... Las pol\u00edticas educativas que se han adoptado se han dirigido en todo\n    momento no s\u00f3lo a disponer de los medios necesarios, sino tambi\u00e9n a\n    mejorar el sistema educativo, tratando de lograr de esta manera unos\n    mejores resultados de nuestros alumnos. ...\"", "\"... Como usted bien ha se\u00f1alado,\n    el esfuerzo presupuestario del Gobierno en materia educativa se ha\n    traducido en una creciente dotaci\u00f3n de recursos, a pesar de la\n    disminuci\u00f3n considerable del n\u00famero de alumnos durante estos \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Como ejemplo dir\u00e9 que en 1996 el conjunto de las\n    administraciones educativas invirti\u00f3 en educaci\u00f3n 3,6 billones de\n    pesetas para los 8.990.348 alumnos que estudiaban en todo el sistema\n    educativo. ...\"", "\"... En el presente curso escolar se han invertido 4,8 billones\n    de pesetas para 8.304.226 alumnos. ...\"", "\"... De esta forma, aunque el n\u00famero de\n    alumnos descendi\u00f3 en un 7,6 por ciento, la dotaci\u00f3n presupuestaria\n    aument\u00f3 nada menos que en un 33,3 por ciento. ...\"", "\"... Como ejemplo dir\u00e9 que en 1996 el conjunto de las\n    administraciones educativas invirti\u00f3 en educaci\u00f3n 3,6 billones de\n    pesetas para los 8.990.348 alumnos que estudiaban en todo el sistema\n    educativo. ...\"", "\"... Las pol\u00edticas educativas que se han adoptado se han dirigido en todo\n    momento no s\u00f3lo a disponer de los medios necesarios, sino tambi\u00e9n a\n    mejorar el sistema educativo, tratando de lograr de esta manera unos\n    mejores resultados de nuestros alumnos. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "actividad econ\u00f3mica": [5], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s el sector de producci\u00f3n de carne de vacuno\n    sostiene en gran manera la econom\u00eda de muchas comarcas y el empleo\n    que genera contribuye a la fijaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en el medio\n    rural. ...\"", "\"... Como puede\n    comprender el se\u00f1or ministro, para nosotros es un motivo de\n    preocupaci\u00f3n a\u00f1adida teniendo en cuenta la imparable reestructuraci\u00f3n\n    y p\u00e9rdida de empleo en el sector agroganadero que est\u00e1 sufriendo, por\n    ejemplo, la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia, con consecuencias muy\n    preocupantes y que est\u00e1n a la vista de todos: un envejecimiento\n    relativo de la poblaci\u00f3n muy alto, una despoblaci\u00f3n que avanza en\n    amplias zonas rurales, una p\u00e9rdida de actividad productiva que no se\n    ve compensada con otras actividades y desde luego la emigraci\u00f3n. ...\"", "\"... Nosotros no cuestionamos que el Gobierno central fije unas\n    directrices b\u00e1sicas para el conjunto del territorio estatal, de\n    ordenaci\u00f3n de este o de otro sector econ\u00f3mico, en consecuencia con\n    sus atribuciones de dictar en exclusiva las bases de la planificaci\u00f3n\n    general de la actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... En este proyecto, de no ser\n    variado -a nosotros nos gustar\u00eda que lo fuese, se\u00f1or ministro-, el\n    reglamentismo que propone el Gobierno se extiende a aspectos muy\n    concretos de la actividad ganadera; por ejemplo, nosotros\n    no compartimos que pueda ser considerada como norma b\u00e1sica, dentro de\n    la ordenaci\u00f3n del sector ganadero, el estipular las distancias entre\n    explotaciones, ya que esta cuesti\u00f3n est\u00e1 \u00edntimamente relacionada,\n    como sabe, con la ordenaci\u00f3n territorial y el aprovechamiento de los\n    usos de la tierra, que -creemos- son \u00edntegramente competencias\n    auton\u00f3micas. ...\"", "\"... Una reducci\u00f3n de la\n    producci\u00f3n que a nosotros nos preocupa, entre otras razones porque\n    tal como est\u00e1n planteadas esas medidas en los borradores del real\n    decreto la reducci\u00f3n va a recaer b\u00e1sicamente sobre las peque\u00f1as\n    explotaciones familiares, precisamente sobre aquellas que m\u00e1s\n    contribuyen a la fijaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n rural, muchas veces en\n    \u00e1reas geogr\u00e1ficas desfavorecidas, con la agravante de que este tipo\n    de explotaciones se ubican mayoritariamente en determinadas zonas o\n    comunidades aut\u00f3nomas como Galicia, Asturias o Cantabria. ...\"", "\"... Nosotros no cuestionamos que el Gobierno central fije unas\n    directrices b\u00e1sicas para el conjunto del territorio estatal, de\n    ordenaci\u00f3n de este o de otro sector econ\u00f3mico, en consecuencia con\n    sus atribuciones de dictar en exclusiva las bases de la planificaci\u00f3n\n    general de la actividad econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda deshacer un equ\u00edvoco, el equ\u00edvoco de que todos los planes\n    del Gobierno se dirigen contra las peque\u00f1as explotaciones a las que\n    se quiere hacer desaparecer. ...\"", "\"... Nada m\u00e1s lejos de la voluntad de este\n    Gobierno que desaparezcan las peque\u00f1as explotaciones. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, la\n    evoluci\u00f3n de las estad\u00edsticas de los \u00faltimos a\u00f1os apunta que no son\n    precisamente las peque\u00f1as explotaciones las que est\u00e1n desapareciendo,\n    sino probablemente las de car\u00e1cter intermedio las que est\u00e1n teniendo\n    m\u00e1s dificultades. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo estoy seguro que el consumidor -desde luego por mi\n    tierra es as\u00ed, no s\u00e9 por la suya- tiende a fiarse m\u00e1s de las\n    explotaciones o de la carne que se produce en explotaciones peque\u00f1as,\n    que conoce. ...\"", "\"... No veo por qu\u00e9 ese dimensionamiento\n    a las explotaciones tiene que ir por esa v\u00eda; usted dice que no van a\n    desaparecer las peque\u00f1as explotaciones, pero yo le digo que, en la\n    pr\u00e1ctica, con estas medidas son las explotaciones peque\u00f1as las que\n    van a desaparecer. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este momento el objetivo fundamental del Gobierno es\n    dotar a las comunidades aut\u00f3nomas de un elenco de instrumentos\n    jur\u00eddicos que les permitan tomar sus propias decisiones y afrontar el\n    futuro con autonom\u00eda, pero es muy importante que seamos conscientes\n    de que, en una econom\u00eda globalizada, vamos a una mayor\n    competitividad,  a tener que buscar m\u00e1s rentabilidad si queremos\n    mantener poblaci\u00f3n en los n\u00facleos rurales. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "becas": [7, 8, 9], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [14], "ense\u00f1anza": [16], "calidad": [10, 11, 12, 13], "alumnos": [15], "pol\u00edtica educativa": [6], "centros": [17, 18], "comunidad educativa": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La gesti\u00f3n de los dos primeros ministros de Educaci\u00f3n se caracteriz\u00f3\n    por la aton\u00eda. ...\"", "\"... A usted le da igual que la educaci\u00f3n\n    sea una tarea compartida, le da lo mismo que est\u00e9 completamente\n    transferida a las comunidades aut\u00f3nomas y le resulta indiferente que\n    la educaci\u00f3n requiera del compromiso  y la implicaci\u00f3n de sus actores\n    diarios, la comunidad educativa, para que esas reformas no\n    constituyan simplemente un mont\u00f3n de hojas publicadas en el bolet\u00edn\n    oficial. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfle parece a usted l\u00f3gico que para poder justificar\n    sus reformas educativas dedique su Gobierno todos los esfuerzos a\n    descalificar sistem\u00e1ticamente la educaci\u00f3n p\u00fablica de este pa\u00eds? ...\"", "\"... Y a\n    continuaci\u00f3n no me cabe m\u00e1s que dirigirme al presidente del Gobierno\n    y preguntarle cu\u00e1nto tiempo, se\u00f1or Aznar, puede mantener al frente\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n a una persona que considera que la\n    universidad p\u00fablica espa\u00f1ola es su enemiga. ...\"", "\"... Ser\u00e1n profesores contratados, pero no podr\u00e1n ser\n    ni rectores, ni decanos, ni directores de departamento; de segunda,\n    como les llam\u00f3 el Grupo Popular en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n \u00bfA\n    qui\u00e9nes tratan de confundir, se\u00f1ora ministra? ...\"", "\"... A usted le da igual que la educaci\u00f3n\n    sea una tarea compartida, le da lo mismo que est\u00e9 completamente\n    transferida a las comunidades aut\u00f3nomas y le resulta indiferente que\n    la educaci\u00f3n requiera del compromiso  y la implicaci\u00f3n de sus actores\n    diarios, la comunidad educativa, para que esas reformas no\n    constituyan simplemente un mont\u00f3n de hojas publicadas en el bolet\u00edn\n    oficial. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, hace cinco a\u00f1os y medio que el se\u00f1or Aznar gobierna\n    este pa\u00eds; m\u00e1s de cinco a\u00f1os, pues, que est\u00e1n ustedes al frente de la\n    pol\u00edtica educativa espa\u00f1ola y de la pol\u00edtica universitaria. ...\"", "\"... Una\n    t\u00edmida reforma del sistema de acceso a la universidad que por su\n    precipitaci\u00f3n  y mal planteamiento pr\u00e1cticamente no lleg\u00f3 a aplicarse;\n    un soterrado enfrentamiento con los rectores, que llev\u00f3 a la\n    paralizaci\u00f3n del Consejo de Universidades,  y un caos en la pol\u00edtica\n    de investigaci\u00f3n y desarrollo que retras\u00f3 convocatorias de proyectos\n    y de becas y se olvid\u00f3 de las infraestructuras cient\u00edficas para\n    acabar colapsando la investigaci\u00f3n universitaria. ...\"", "\"... Implanta el distrito abierto en la ley, que\n    por cierto hasta el momento ha sido un fracaso por falta de\n    informaci\u00f3n y por una insuficiente pol\u00edtica de becas: requisitos\n    econ\u00f3micos muy altos y cuant\u00edas muy bajas, y yo le digo, se\u00f1ora\n    ministra, que la movilidad sin becas es discriminaci\u00f3n, que un\n    sistema de acceso abierto sin becas rompe el principio de igualdad de\n    oportunidades. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se niega usted a introducir en la LOU\n    compromisos concretos en materia de becas, de igualdad? ...\"", "\"... \u00bfLe\n    parece  a usted razonable que para justificar lo que llaman su\n    compromiso electoral de reforma de la universidad tengan que insultar\n    a los rectores, poner en tela de juicio la calidad de nuestros\n    profesores y llamar a toda una generaci\u00f3n de estudiantes\n    indocumentados y decir que salen a la calle sin saber por qu\u00e9 salen,\n    que no se leen las leyes y que est\u00e1n manipulados? ...\"", "\"... \u00bfHasta cu\u00e1ndo va usted a seguir sembrando\n    dudas sobre el comportamiento de rectores, profesores y estudiantes\n    sobre la calidad de su trabajo, sobre la calidad de la universidad\n    p\u00fablica, s\u00f3lo para justificar su ley? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfse puede hablar de calidad\n    universitaria, de competencia en el espacio europeo, de ense\u00f1anza\n    superior en estas circunstancias? ...\"", "\"... Justifique hoy aqu\u00ed sus vac\u00edas afirmaciones sobre la calidad, la\n    lucha contra la endogamia, la participaci\u00f3n  o la igualdad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfle parece a usted l\u00f3gico que para poder justificar\n    sus reformas educativas dedique su Gobierno todos los esfuerzos a\n    descalificar sistem\u00e1ticamente la educaci\u00f3n p\u00fablica de este pa\u00eds? ...\"", "\"... Peculiar reforma esta de la universidad cuya lectura no\n    permite  a los padres de los alumnos que en este momento estudian\n    bachillerato saber c\u00f3mo van a ingresar ma\u00f1ana sus hijos en la\n    universidad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfse puede hablar de calidad\n    universitaria, de competencia en el espacio europeo, de ense\u00f1anza\n    superior en estas circunstancias? ...\"", "\"... Pero hay algo a\u00fan m\u00e1s peculiar en su ley, se\u00f1ora\n    ministra: es la primera ley, al menos que yo conozca, que antes de\n    entrar en vigor ya est\u00e1 siendo enmendada por algunas universidades y\n    algunas comunidades aut\u00f3nomas, porque usted sabr\u00e1 que los rectores de\n    las universidades madrile\u00f1as se han reunido ya con el Gobierno de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid para tratar de remediar su desaguisado,\n    para evitar el calvario que su ley impone a quienes quieran ingresar\n    en alguno de los centros universitarios madrile\u00f1os. ...\"", "\"... \u00bfNo cree\n    que la universidad espa\u00f1ola ten\u00eda ya bastantes estructuras acad\u00e9micas\n    y de investigaci\u00f3n con los centros y con los departamentos? ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "pol\u00edtica educativa": [2], "calidad": [3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que ocurre es que ustedes, que tienen en su grupo parlamentario\n    personas que conocen muy bien -usted probablemente no-, la\n    universidad espa\u00f1ola, que conocen muy bien los problemas que tiene la\n    universidad espa\u00f1ola, que han intentado a lo largo de los \u00faltimos\n    a\u00f1os de Gobierno hacer reformas en algunas direcciones parecidas a\n    las que ahora se hacen, tienen el problema de que han decidido que la\n    educaci\u00f3n es un campo de confrontaci\u00f3n radical con el Gobierno del\n    Partido Popular. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed es absolutamente\n    imposible entrar en debate con ustedes, y lo siento mucho, porque he\n    dicho much\u00edsimas veces que la educaci\u00f3n es un campo en el que\n    podr\u00edamos estar en muchas posiciones juntos, porque yo s\u00e9 que por la\n    experiencia de Gobierno que han tenido, por las gentes que tienen en\n    su grupo y en su partido que conocen perfectamente este campo, nos\n    podr\u00edamos haber encontrado en muchas posiciones comunes en este\n    debate y en otros del \u00e1mbito educativo; pero no es as\u00ed porque a\n    priori se ha decidido que hay que ir a un enfrentamiento con el\n    Gobierno en este campo y a nada m\u00e1s que eso. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda que hiciera un repaso de\n    las veces que yo en esta C\u00e1mara he hablado de la pol\u00edtica educativa\n    del Gobierno en materia universitaria a resultas de diferentes tipos\n    de intervenciones, bien sean comparecencias, bien sean\n    interpelaciones, bien sean las much\u00edsimas preguntas que ustedes me\n    han hecho sobre este tema. ...\"", "\"... En los distintos informes, publicaciones,\n    etc\u00e9tera, que se han divulgado -muchos de ellos provenientes de foros\n    que ha impulsado el Consejo de Universidades y los propios rectores-\n    se ha manifestado cu\u00e1les son esos problemas en relaci\u00f3n con la\n    selecci\u00f3n del profesorado, en relaci\u00f3n con los efectos endog\u00e1micos\n    que en porcentajes mucho m\u00e1s all\u00e1 de lo admisible para una\n    universidad que quiera funcionar en un objetivo y con criterios de\n    calidad se ha producido, en relaci\u00f3n con la investigaci\u00f3n, en\n    relaci\u00f3n con los \u00f3rganos de gobierno, en relaci\u00f3n con el propio\n    funcionamiento del Consejo Social, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Una de ellas ha\n    desarrollado unas estructuras muy burocr\u00e1ticas en las que los\n    intereses corporativos se han impuesto sobre los intereses generales\n    de la universidad  y han ahogado iniciativas de modernizaci\u00f3n, de\n    progreso y de calidad que afectan por ejemplo a la selecci\u00f3n del\n    profesorado. ...\"", "\"... Sus autores\n    pretendieron introducir un sistema que, en base a transferir a los\n    departamentos la competencia esencial para seleccionar a los\n    profesores, generara una competencia para que las universidades\n    eligieran en ese contexto a los profesores de m\u00e1s calidad  y por eso\n    se da esas competencias a los departamentos. ...\"", "\"... Las decisiones de los departamentos han ido en la\n    direcci\u00f3n no de primar como requisitos fundamentales el m\u00e9rito, la\n    calidad y la competencia de las personas que se presentaban a las\n    plazas, sino otros de otra naturaleza. ...\"", "\"... Cuando\n    desde el Gobierno, que ahora tiene la responsabilidad, se plantea una\n    reforma que vaya a afrontar y a ofrecer soluciones a cada uno de\n    estos aspectos, con un sistema de selecci\u00f3n del profesorado que\n    establezca una f\u00f3rmula m\u00e1s transparente  y m\u00e1s objetiva para que no\n    tenga esas consecuencias endog\u00e1micas; que hace una definici\u00f3n de los\n    \u00f3rganos de gobierno que permita que el rector y su equipo puedan\n    realmente desarrollar una gesti\u00f3n m\u00e1s \u00e1gil y m\u00e1s eficaz; que permita\n    a los consejos sociales cumplir con su labor; que la rendici\u00f3n de\n    cuentas de la universidad sea una rendici\u00f3n real y no ret\u00f3rica; que\n    crea una Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Calidad que permita\n    conocer a todos los ciudadanos qu\u00e9 pasa con el dinero que invierten\n    en el servicio p\u00fablico universitario, porque ese dinero no es de la\n    comunidad aut\u00f3noma, no es de la Administraci\u00f3n central del Estado, no\n    es del Gobierno, es de aquellos se\u00f1ores que d\u00eda a d\u00eda con su trabajo\n    est\u00e1n aportando una cantidad para que los servicios p\u00fablicos sean\n    servicios de calidad, por lo que tiene que haber un control de ese\n    rendimiento del servicio p\u00fablico; cuando todo esto se hace, nos\n    encontramos con una situaci\u00f3n en la que hay una confrontaci\u00f3n de\n    intereses, como no puede ser de otra manera. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se equivoca usted mucho, est\u00e1 usted\n    entendiendo muy poco cuando cree que esto de la educaci\u00f3n es un campo\n    de confrontaci\u00f3n\n    radical para el Partido Socialista. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, para una\n    oposici\u00f3n que quiere ser responsable y \u00fatil a los ciudadanos, el\n    mismo ejercicio de responsabilidad es llegar a un acuerdo sobre el\n    terrorismo que ser absolutamente beligerante con la mayor ola de\n    conservadurismo que ha vivido la educaci\u00f3n en la democracia espa\u00f1ola\n     y ha sido con usted. ...\"", "\"... No me ha dicho y nos iremos\n    hoy sin saber c\u00f3mo los j\u00f3venes de este pa\u00eds van a acceder ma\u00f1ana a la\n    universidad; nos iremos sin saber por qu\u00e9 no mejoran el sistema de\n    becas ni el sistema de financiaci\u00f3n de las universidades; nos iremos\n    sin saber por qu\u00e9 disminuyen la participaci\u00f3n en los \u00f3rganos de la\n    universidad de los estudiantes y del personal de administraci\u00f3n y\n    servicios, que usted sabe que con su ley baja del actual 25 por\n    ciento de media a menos de un 5 por ciento y los estudiantes lo\n    saben, se\u00f1ora ministra, por eso est\u00e1n en la calle entre otras cosas. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El plan de estabilidad, firmado en su momento\n    por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, las comunidades\n    aut\u00f3nomas y las universidades, tiene como objetivo la progresiva\n    consecuci\u00f3n del equilibrio presupuestario y la contenci\u00f3n del\n    endeudamiento de las universidades y contempla un escenario de tres\n    a\u00f1os para su ejecuci\u00f3n, del a\u00f1o 2000 al a\u00f1o 2002, con liquidaci\u00f3n\n    final en el 2003. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "calidad": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 se les va a decir\n    a esos estudiantes que se manifiestan cuando sus compa\u00f1eros de viaje\n    en las manifestaciones est\u00e1n acabando con las posibilidades de una\n    formaci\u00f3n de calidad, se\u00f1or\u00edas? ...\"", "\"...  Este aumento es incompatible con una programaci\u00f3n racional de\n    las plantillas del profesorado y no intenta otra cosa m\u00e1s que evitar\n    el nuevo sistema de selecci\u00f3n que prev\u00e9 la ley de universidades para\n    garantizar la calidad del profesorado. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 se les va a decir\n    a esos estudiantes que se manifiestan cuando sus compa\u00f1eros de viaje\n    en las manifestaciones est\u00e1n acabando con las posibilidades de una\n    formaci\u00f3n de calidad, se\u00f1or\u00edas? ...\""]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esos estudiantes ten\u00edan un\n    libreto, el libreto de que se suben las tasas, se bajan las becas, se\n    privatiza la universidad,  y no hay representaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"empresa": [9], "industrial": [10], "peque\u00f1as": [13, 14, 15, 16], "tejido industrial": [17], "econom\u00eda": [11], "medianas empresas": [6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "aut\u00f3nomos": [12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Forma un tejido comercial que agrupa a m\u00e1s de\n    700.000 empresas, que da ocupaci\u00f3n a m\u00e1s de 2.500.000 trabajadores\n    que representan el 16 por ciento de la poblaci\u00f3n ocupada, que aporta\n    un 15 por ciento al PIB, que factura alrededor de los 20 billones de\n    pesetas y que el 90,7 de los comercios se agrupa en centros urbanos\n    mientras el 10 por ciento restante est\u00e1 ubicado en los extrarradios y\n    muy concentrado en municipios peque\u00f1os. ...\"", "\"... Por un lado, el constituido por las grandes compa\u00f1\u00edas de\n    distribuci\u00f3n, que aplican t\u00e9cnicas avanzadas y modernas a la\n    distribuci\u00f3n, y por\n    otro lado el modelo tradicional del comercio propio e integrado en el\n    tejido urbano de las poblaciones, constituyendo un elemento\n    importante de dinamismo econ\u00f3mico  y social, vertebrando pueblos y\n    ciudades y contribuyendo de forma creciente a generar empleo, estando\n    constituido mayoritariamente por iniciativas, como he detallado\n    anteriormente, de peque\u00f1as y medianas empresas de car\u00e1cter local y de\n    tipo familiar. ...\"", "\"... Uno de los motivos, b\u00e1sicamente el\n    principal por el que hemos presentado esta interpelaci\u00f3n, ha sido el\n    anuncio por parte del Gobierno en el sentido de que  a trav\u00e9s de un\n    decreto se modificar\u00edan y se incrementar\u00edan las cuant\u00edas de los\n    m\u00f3dulos en el r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva del impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas, as\u00ed como en el r\u00e9gimen simplificado\n    del IVA, afectando esta cuesti\u00f3n a todo este importante conjunto de\n    peque\u00f1as y medianas empresas que est\u00e1n\n    en un r\u00e9gimen fiscal especial. ...\"", "\"... Es cierto que ese r\u00e9gimen es\n    voluntario y que si no les interesa pueden salir, pero tambi\u00e9n hemos\n    de convenir, se\u00f1or\u00edas, que la mayor\u00eda de estas peque\u00f1as y medianas\n    empresas no pueden tener otro sistema que esta simplificaci\u00f3n\n    objetiva porque ir a la contabilidad directa les representar\u00eda unos\n    costes y unas dificultades, fiscales y contables, que una empresa de\n    un trabajador, o como m\u00e1ximo de dos, no puede abordar. ...\"", "\"... saben, el Gobierno ha anunciado que va a\n    abordar la reforma del impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas as\u00ed como del impuesto sobre sociedades, y en este sentido,\n    se\u00f1or\u00edas, pienso que valdr\u00eda la pena que dialog\u00e1ramos para que en el\n    marco de estas reformas pudi\u00e9ramos llegar a un acuerdo para\n    implementar una serie de medidas fiscales orientadas a beneficiar a\n    todos aquellos peque\u00f1os y medianos comerciantes o empresas que se\n    modernicen  y que generen ocupaci\u00f3n a lo largo de los pr\u00f3ximos\n    ejercicios. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda que usted nos pudiera detallar, si\n    es posible, cu\u00e1les han sido los resultados de los planes de\n    modernizaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas que el Gobierno, en\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, ha implementado en todo\n    el Estado espa\u00f1ol, en el sentido de poder beneficiar a todos aquellos\n    peque\u00f1os comerciantes que quisieran desarrollar sus estructuras\n    comerciales con el objetivo de modernizarlas y hacerlas m\u00e1s\n    competitivos frente a las grandes superficies o las grandes compa\u00f1\u00edas\n    que se dedican a la distribuci\u00f3n comercial. ...\"", "\"... Por un lado, el constituido por las grandes compa\u00f1\u00edas de\n    distribuci\u00f3n, que aplican t\u00e9cnicas avanzadas y modernas a la\n    distribuci\u00f3n, y por\n    otro lado el modelo tradicional del comercio propio e integrado en el\n    tejido urbano de las poblaciones, constituyendo un elemento\n    importante de dinamismo econ\u00f3mico  y social, vertebrando pueblos y\n    ciudades y contribuyendo de forma creciente a generar empleo, estando\n    constituido mayoritariamente por iniciativas, como he detallado\n    anteriormente, de peque\u00f1as y medianas empresas de car\u00e1cter local y de\n    tipo familiar. ...\"", "\"... Uno de los motivos, b\u00e1sicamente el\n    principal por el que hemos presentado esta interpelaci\u00f3n, ha sido el\n    anuncio por parte del Gobierno en el sentido de que  a trav\u00e9s de un\n    decreto se modificar\u00edan y se incrementar\u00edan las cuant\u00edas de los\n    m\u00f3dulos en el r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva del impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas, as\u00ed como en el r\u00e9gimen simplificado\n    del IVA, afectando esta cuesti\u00f3n a todo este importante conjunto de\n    peque\u00f1as y medianas empresas que est\u00e1n\n    en un r\u00e9gimen fiscal especial. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda que usted nos pudiera detallar, si\n    es posible, cu\u00e1les han sido los resultados de los planes de\n    modernizaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas que el Gobierno, en\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, ha implementado en todo\n    el Estado espa\u00f1ol, en el sentido de poder beneficiar a todos aquellos\n    peque\u00f1os comerciantes que quisieran desarrollar sus estructuras\n    comerciales con el objetivo de modernizarlas y hacerlas m\u00e1s\n    competitivos frente a las grandes superficies o las grandes compa\u00f1\u00edas\n    que se dedican a la distribuci\u00f3n comercial. ...\"", "\"... Es cierto que ese r\u00e9gimen es\n    voluntario y que si no les interesa pueden salir, pero tambi\u00e9n hemos\n    de convenir, se\u00f1or\u00edas, que la mayor\u00eda de estas peque\u00f1as y medianas\n    empresas no pueden tener otro sistema que esta simplificaci\u00f3n\n    objetiva porque ir a la contabilidad directa les representar\u00eda unos\n    costes y unas dificultades, fiscales y contables, que una empresa de\n    un trabajador, o como m\u00e1ximo de dos, no puede abordar. ...\"", "\"... El 74,3 por ciento de este\n    tejido industrial est\u00e1 formado por peque\u00f1os y medianos comerciantes\n    que se agrupan bajo la forma de personas f\u00edsicas, que son aut\u00f3nomos,\n    y el 25 por ciento restante est\u00e1 agrupado a trav\u00e9s de f\u00f3rmulas\n    societarias. ...\"", "\"... Lo\n    hacemos porque creemos que en este sector se necesitan estas\n    actuaciones de car\u00e1cter urgente para poder afrontar con garant\u00edas de\n    \u00e9xito la modernizaci\u00f3n de sus estructuras comerciales ante el proceso\n    real de desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda, as\u00ed como ante el proceso de\n    incertidumbre econ\u00f3mica al que nos vamos  a ver abocados durante los\n    pr\u00f3ximos meses o los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... El 74,3 por ciento de este\n    tejido industrial est\u00e1 formado por peque\u00f1os y medianos comerciantes\n    que se agrupan bajo la forma de personas f\u00edsicas, que son aut\u00f3nomos,\n    y el 25 por ciento restante est\u00e1 agrupado a trav\u00e9s de f\u00f3rmulas\n    societarias. ...\"", "\"... Por un lado, el constituido por las grandes compa\u00f1\u00edas de\n    distribuci\u00f3n, que aplican t\u00e9cnicas avanzadas y modernas a la\n    distribuci\u00f3n, y por\n    otro lado el modelo tradicional del comercio propio e integrado en el\n    tejido urbano de las poblaciones, constituyendo un elemento\n    importante de dinamismo econ\u00f3mico  y social, vertebrando pueblos y\n    ciudades y contribuyendo de forma creciente a generar empleo, estando\n    constituido mayoritariamente por iniciativas, como he detallado\n    anteriormente, de peque\u00f1as y medianas empresas de car\u00e1cter local y de\n    tipo familiar. ...\"", "\"... Uno de los motivos, b\u00e1sicamente el\n    principal por el que hemos presentado esta interpelaci\u00f3n, ha sido el\n    anuncio por parte del Gobierno en el sentido de que  a trav\u00e9s de un\n    decreto se modificar\u00edan y se incrementar\u00edan las cuant\u00edas de los\n    m\u00f3dulos en el r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva del impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas, as\u00ed como en el r\u00e9gimen simplificado\n    del IVA, afectando esta cuesti\u00f3n a todo este importante conjunto de\n    peque\u00f1as y medianas empresas que est\u00e1n\n    en un r\u00e9gimen fiscal especial. ...\"", "\"... Es cierto que ese r\u00e9gimen es\n    voluntario y que si no les interesa pueden salir, pero tambi\u00e9n hemos\n    de convenir, se\u00f1or\u00edas, que la mayor\u00eda de estas peque\u00f1as y medianas\n    empresas no pueden tener otro sistema que esta simplificaci\u00f3n\n    objetiva porque ir a la contabilidad directa les representar\u00eda unos\n    costes y unas dificultades, fiscales y contables, que una empresa de\n    un trabajador, o como m\u00e1ximo de dos, no puede abordar. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda que usted nos pudiera detallar, si\n    es posible, cu\u00e1les han sido los resultados de los planes de\n    modernizaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas que el Gobierno, en\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, ha implementado en todo\n    el Estado espa\u00f1ol, en el sentido de poder beneficiar a todos aquellos\n    peque\u00f1os comerciantes que quisieran desarrollar sus estructuras\n    comerciales con el objetivo de modernizarlas y hacerlas m\u00e1s\n    competitivos frente a las grandes superficies o las grandes compa\u00f1\u00edas\n    que se dedican a la distribuci\u00f3n comercial. ...\"", "\"... El 74,3 por ciento de este\n    tejido industrial est\u00e1 formado por peque\u00f1os y medianos comerciantes\n    que se agrupan bajo la forma de personas f\u00edsicas, que son aut\u00f3nomos,\n    y el 25 por ciento restante est\u00e1 agrupado a trav\u00e9s de f\u00f3rmulas\n    societarias. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1, 2], "peque\u00f1as": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido\n    quiero recordar  a SS.SS que hubo una reforma fiscal en el a\u00f1o 1998,\n    adem\u00e1s de una reforma fiscal en el a\u00f1o 1996 que benefici\u00f3 claramente\n    a los m\u00f3dulos, y el establecimiento de una estimaci\u00f3n directa\n    simplificada para empresas con una facturaci\u00f3n inferior a 600.000\n    euros, que permite una posibilidad de no tener excesivos costes desde\n    el punto de vista de llevar controles y libros, y que beneficia\n    a aquellos comerciantes que no deseen estar sometidos al sistema de\n    m\u00f3dulos.  ...\"", "\"... En primer lugar quisiera destacar la importancia que tiene el peque\u00f1o\n    comercio y el sector comercial en general en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Es un\n    sector que tiene una tasa de paro que probablemente se acerca al\n    pleno empleo, puesto que seg\u00fan el INE supera ligeramente el 8 por\n    ciento, es decir bien alejada de la tasa de paro del 12 por ciento\n    del conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En primer lugar quisiera destacar la importancia que tiene el peque\u00f1o\n    comercio y el sector comercial en general en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Es un\n    sector que tiene una tasa de paro que probablemente se acerca al\n    pleno empleo, puesto que seg\u00fan el INE supera ligeramente el 8 por\n    ciento, es decir bien alejada de la tasa de paro del 12 por ciento\n    del conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En\n    este sentido, quisiera recordar a la C\u00e1mara que el pasado 28 de\n    noviembre se firm\u00f3 un acuerdo entre el Ministerio de Econom\u00eda, el\n    Banco de Espa\u00f1a, asociaciones representativas de las entidades de\n    cr\u00e9dito y las asociaciones m\u00e1s significativas de los grandes,\n    peque\u00f1os  y medianos empresarios del comercio, a fin de que  a partir\n    del 1 de diciembre pasado se procediera a la prealimentaci\u00f3n de\n    billetes y monedas en euros para facilitar que el comercio tenga\n    estas dotaciones de euros a partir del 1 de enero. ...\"", "\"... El Ministerio de Econom\u00eda ha realizado m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    euroetiquetas y folletos del c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas y se han\n    editado 700.000 ejemplares de una gu\u00eda del euro espec\u00edfica para\n    comercios. ...\"", "\"... En este sentido, adem\u00e1s, quiero subrayar que en ese\n    mismo acuerdo las entidades financieras se comprometen  a que el 85\n    por ciento de los cajeros tengan euros antes del 2 de enero y el 98\n    por ciento antes del 7 de\n    enero y a que el 85 por ciento de los cajeros dispondr\u00e1n de billetes\n    de 5, 10 y 20 euros, de manera que facilite el intercambio en\n    cantidades peque\u00f1as favoreciendo a los consumidores y a los peque\u00f1os\n    comercios. ...\""]}, {"words": {"actividad": [7], "empresa": [2], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [4, 5, 6], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n quiero mencionar que en el mes de enero se har\u00e1 p\u00fablico y se\n    pondr\u00e1 a informaci\u00f3n p\u00fablica el proyecto del estatuto de nueva\n    empresa que va a permitir que a trav\u00e9s de un documento \u00fanico para la\n    creaci\u00f3n de empresas los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos se reduzcan en Espa\u00f1a\n    de manera muy significativa para empresas de muy reducido tama\u00f1o que\n    se creen en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n creemos que la financiaci\u00f3n de estas nuevas empresas tendr\u00e1\n    especial incidencia con su acceso  a microcr\u00e9ditos que ser\u00e1n avalados\n    por el sistema espa\u00f1ol de garant\u00edas rec\u00edprocas sin la exigencia de\n    garant\u00edas adicionales. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n quiero mencionar que en el mes de enero se har\u00e1 p\u00fablico y se\n    pondr\u00e1 a informaci\u00f3n p\u00fablica el proyecto del estatuto de nueva\n    empresa que va a permitir que a trav\u00e9s de un documento \u00fanico para la\n    creaci\u00f3n de empresas los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos se reduzcan en Espa\u00f1a\n    de manera muy significativa para empresas de muy reducido tama\u00f1o que\n    se creen en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Desde el punto de vista de las pol\u00edticas de impulso al comercio en\n    Espa\u00f1a, tambi\u00e9n quiero dar la noticia a la C\u00e1mara y a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica de que el Ministerio de Econom\u00eda est\u00e1 emprendiendo dos\n    estudios en estos momentos, uno que pone en relaci\u00f3n las zonas\n    comerciales de aprovechamiento tur\u00edstico, entendiendo que la\n    actividad comercial y la actividad tur\u00edstica son unas actividades muy\n    complementarias y queremos ver qu\u00e9 conclusiones podemos sacar de esta\n    interrelaci\u00f3n entre el turismo y el comercio, y la segunda consiste\n    en establecer un sistema de calidad en Espa\u00f1a respecto al comercio,\n    que bien sea apoy\u00e1ndose en los sistemas ya existentes, los ISO, los\n    distintos sistemas ISO que se aplican en la industria o una nueva\n    faceta o una nueva presentaci\u00f3n pudiera establecer una creciente\n    garant\u00eda de calidad desde el punto de vista del comercio al\n    detallista. ...\"", "\"... ha\n    tocado algunas cuestiones importantes como son la puesta en marcha de\n    las nuevas tecnolog\u00edas,  y unos instrumentos que permitan la\n    aplicaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas en el sector del comercio y en\n    la econom\u00eda en general. ...\"", "\"... En este momento el Ministerio de Econom\u00eda y\n    el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ya han elaborado un\n    anteproyecto de ley sobre servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    y comercio electr\u00f3nico que ser\u00e1 remitido brevemente a esta C\u00e1mara,\n    que supone la trasposici\u00f3n al derecho espa\u00f1ol de la directiva en\n    cuesti\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, y que adem\u00e1s adecua nuestra normativa\n    civil, mercantil y administrativa para la generalizaci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas,\n    estableciendo un marco que refuerce la seguridad jur\u00eddica. ...\"", "\"... Desde el punto de vista de las pol\u00edticas de impulso al comercio en\n    Espa\u00f1a, tambi\u00e9n quiero dar la noticia a la C\u00e1mara y a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica de que el Ministerio de Econom\u00eda est\u00e1 emprendiendo dos\n    estudios en estos momentos, uno que pone en relaci\u00f3n las zonas\n    comerciales de aprovechamiento tur\u00edstico, entendiendo que la\n    actividad comercial y la actividad tur\u00edstica son unas actividades muy\n    complementarias y queremos ver qu\u00e9 conclusiones podemos sacar de esta\n    interrelaci\u00f3n entre el turismo y el comercio, y la segunda consiste\n    en establecer un sistema de calidad en Espa\u00f1a respecto al comercio,\n    que bien sea apoy\u00e1ndose en los sistemas ya existentes, los ISO, los\n    distintos sistemas ISO que se aplican en la industria o una nueva\n    faceta o una nueva presentaci\u00f3n pudiera establecer una creciente\n    garant\u00eda de calidad desde el punto de vista del comercio al\n    detallista. ...\"", "\"... Desde el punto de vista de las pol\u00edticas de impulso al comercio en\n    Espa\u00f1a, tambi\u00e9n quiero dar la noticia a la C\u00e1mara y a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica de que el Ministerio de Econom\u00eda est\u00e1 emprendiendo dos\n    estudios en estos momentos, uno que pone en relaci\u00f3n las zonas\n    comerciales de aprovechamiento tur\u00edstico, entendiendo que la\n    actividad comercial y la actividad tur\u00edstica son unas actividades muy\n    complementarias y queremos ver qu\u00e9 conclusiones podemos sacar de esta\n    interrelaci\u00f3n entre el turismo y el comercio, y la segunda consiste\n    en establecer un sistema de calidad en Espa\u00f1a respecto al comercio,\n    que bien sea apoy\u00e1ndose en los sistemas ya existentes, los ISO, los\n    distintos sistemas ISO que se aplican en la industria o una nueva\n    faceta o una nueva presentaci\u00f3n pudiera establecer una creciente\n    garant\u00eda de calidad desde el punto de vista del comercio al\n    detallista. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 5, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 17, 19, 21, 22, 23, 25, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 45, 47, 49, 51, 52, 55, 56], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 15, 16, 18, 20, 24, 26, 27, 29, 44, 46, 48, 50, 53], "party": "Germ\u00e1n Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 7, 8], "party": "JOS\u00c9 N\u00da\u00d1EZ CASTAIN", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [54], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}