{"blocks": [{"words": {"trabajadores": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted permite que sus compa\u00f1eros de gabinete\n    despilfarren en autobombo y propaganda y, sin embargo, se niega a bajar\n    los impuestos a las rentas m\u00e1s bajas, a los pensionistas, a las mujeres y\n    a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame, se\u00f1or vicepresidente, \u00bfpor qu\u00e9 se muestra d\u00e9bil\n    con los ministros e intransigente con los trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No nos cabe la menor duda de que cuando \u00e9ste se produzca\n    deber\u00e1 reconocerse el significativo avance y mejora en la calidad de\n    nuestra Administraci\u00f3n de Justicia durante la presente legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, en el presupuesto de 2008, si\n    comparamos la l\u00ednea de crecimiento del conjunto de los presupuestos en un\n    7,5 por ciento veremos que justicia crece por encima, casi al 10 por\n    ciento, una vez descontado el importe de las transferencias a Cantabria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con la Ley de Igualdad se\n    reconocen nuevos derechos por maternidad y paternidad y se impulsan\n    iniciativas para eliminar la discriminaci\u00f3n salarial entre mujeres y\n    hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno socialista tambi\u00e9n ha\n    convertido a la violencia contra las mujeres en una cuesti\u00f3n de Estado de\n    primer orden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los objetivos del Gobierno socialista que ampara mi grupo\n    parlamentario ha sido dar especial significaci\u00f3n y relevancia a los\n    derechos de los ciudadanos, no solo ampliar el marco de los derechos\n    civiles sino incluso hacer m\u00e1s efectivos y eficaces los derechos ya\n    consolidados en nuestro Estado social y democr\u00e1tico de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Gobierno ha situado a Espa\u00f1a en la vanguardia de los\n    derechos civiles, especialmente los que garantizan la libertad personal y\n    los que garantizan la atenci\u00f3n por parte de los poderes p\u00fablicos a las\n    personas que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No solo en el \u00e1mbito legislativo, en el \u00e1mbito de las acciones\n    pol\u00edticas puntuales hemos encontrado un campo de atenci\u00f3n muy importante\n    en materia de violencia dom\u00e9stica para proteger a los m\u00e1s d\u00e9biles,\n    creando 83 juzgados de violencia especial y m\u00e1s de 40 plazas de fiscales\n    o estableciendo la Carta de derechos del ciudadano en el \u00e1mbito del\n    Centro de Estudios Jur\u00eddicos obligando a todos los que ingresen a\n    aprenderla, que es el primer paso para que puedan aplicarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [1], "seguridad": [4, 5], "fuerzas": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Contamos en\n    Espa\u00f1a con un conjunto de instrumentos para combatir la violencia\n    asociada a xenofobia y racismo que van desde medidas generales,\n    educativas, de concienciaci\u00f3n social, para prevenir este tipo de actos\n    hasta aplicaciones de leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un plan -di los datos la semana pasada aqu\u00ed- que va avanzando,\n    que obtiene resultados, y puedo asegurarle, se\u00f1or\u00eda, que las fuerzas de\n    seguridad, Polic\u00eda y Guardia Civil, no cejan en su empe\u00f1o de evitar este\n    tipo de violencias y, si se cometen, poner a disposici\u00f3n judicial a los\n    presuntos responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un marco jur\u00eddico muy correcto,\n    probablemente de los m\u00e1s avanzados de Europa, y por supuesto la actuaci\u00f3n\n    de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un plan -di los datos la semana pasada aqu\u00ed- que va avanzando,\n    que obtiene resultados, y puedo asegurarle, se\u00f1or\u00eda, que las fuerzas de\n    seguridad, Polic\u00eda y Guardia Civil, no cejan en su empe\u00f1o de evitar este\n    tipo de violencias y, si se cometen, poner a disposici\u00f3n judicial a los\n    presuntos responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un marco jur\u00eddico muy correcto,\n    probablemente de los m\u00e1s avanzados de Europa, y por supuesto la actuaci\u00f3n\n    de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un plan -di los datos la semana pasada aqu\u00ed- que va avanzando,\n    que obtiene resultados, y puedo asegurarle, se\u00f1or\u00eda, que las fuerzas de\n    seguridad, Polic\u00eda y Guardia Civil, no cejan en su empe\u00f1o de evitar este\n    tipo de violencias y, si se cometen, poner a disposici\u00f3n judicial a los\n    presuntos responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Queremos que se investiguen las conexiones internacionales; queremos que\n    tambi\u00e9n se investigue si las Fuerzas Armadas tienen alguna relaci\u00f3n; y\n    queremos que se apoye a las v\u00edctimas, esas v\u00edctimas que tampoco se pueden\n    dejar al margen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0], "fuerzas": [1, 2], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo dije el otro d\u00eda y\n    lo repito: hay exactamente 430 polic\u00edas y guardias civiles trabajando en\n    esta materia; tienen un plan espec\u00edfico de trabajo que afecta a conductas\n    individuales y tambi\u00e9n a los grupos que, como usted sabe, se mueven\n    b\u00e1sicamente por\n    Internet; se investiga diariamente y los resultados est\u00e1n ah\u00ed, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aseguro que hasta donde saben las fuerzas de seguridad -y\n    cr\u00e9ame, trabajan intensamente en esta materia- no existe absolutamente\n    ninguna, absolutamente ninguna, repito, conexi\u00f3n entre las Fuerzas\n    Armadas y estos grupos violentos de car\u00e1cter racista o xen\u00f3fobo; ninguna,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, contundencia, toda la que sea precisa, puesto que al final, como\n    usted sabe, todo tipo de violencia es perseguible por el Estado de\n    derecho y, en este caso, por unas Fuerzas y Cuerpos de Seguridad que,\n    cr\u00e9anme, se toman estas cosas francamente en serio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aseguro que hasta donde saben las fuerzas de seguridad -y\n    cr\u00e9ame, trabajan intensamente en esta materia- no existe absolutamente\n    ninguna, absolutamente ninguna, repito, conexi\u00f3n entre las Fuerzas\n    Armadas y estos grupos violentos de car\u00e1cter racista o xen\u00f3fobo; ninguna,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, contundencia, toda la que sea precisa, puesto que al final, como\n    usted sabe, todo tipo de violencia es perseguible por el Estado de\n    derecho y, en este caso, por unas Fuerzas y Cuerpos de Seguridad que,\n    cr\u00e9anme, se toman estas cosas francamente en serio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    EXPLICAR EL GOBIERNO C\u00d3MO VA A SER LA CONEXI\u00d3N FERROVIARIA ENTRE IR\u00daN Y\n    MADRID A PARTIR DEL D\u00cdA 22 DE DICIEMBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfnos puede explicar c\u00f3mo va a ser la conexi\u00f3n ferroviaria\n    entre Ir\u00fan y Madrid a partir del d\u00eda 22 de diciembre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La conexi\u00f3n ferroviaria entre Madrid e Ir\u00fan va a tener tres recorridos: un\n    nuevo recorrido con un nuevo servicio que sustituye al servicio nocturno\n    que se presta por la l\u00ednea convencional, nuevo recorrido que discurrir\u00e1\n    por la l\u00ednea de alta velocidad hasta Valladolid y que continuar\u00e1 por la\n    l\u00ednea convencional hasta Ir\u00fan, y otros dos recorridos que son los que se\n    prestan actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conexi\u00f3n ferroviaria entre Madrid e Ir\u00fan va a tener tres recorridos: un\n    nuevo recorrido con un nuevo servicio que sustituye al servicio nocturno\n    que se presta por la l\u00ednea convencional, nuevo recorrido que discurrir\u00e1\n    por la l\u00ednea de alta velocidad hasta Valladolid y que continuar\u00e1 por la\n    l\u00ednea convencional hasta Ir\u00fan, y otros dos recorridos que son los que se\n    prestan actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conexi\u00f3n ferroviaria entre Madrid e Ir\u00fan va a tener tres recorridos: un\n    nuevo recorrido con un nuevo servicio que sustituye al servicio nocturno\n    que se presta por la l\u00ednea convencional, nuevo recorrido que discurrir\u00e1\n    por la l\u00ednea de alta velocidad hasta Valladolid y que continuar\u00e1 por la\n    l\u00ednea convencional hasta Ir\u00fan, y otros dos recorridos que son los que se\n    prestan actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "tren": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Respecto a las conexiones, no se ha restablecido la conexi\u00f3n\n    Euskadi-Alicante, suspendida desde 2005; est\u00e1 en estudio la supresi\u00f3n de\n    la l\u00ednea Ir\u00fan-Valladolid-Salamanca, y los trenes de Barcelona a Euskadi,\n    como a Asturias y a Galicia, no van a circular por la l\u00ednea de alta\n    velocidad, con lo cual no se piensa acortar el tiempo de la conexi\u00f3n\n    Catalu\u00f1a-Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El servicio de la noche desaparece, y por tanto no se puede\n    llegar a primera hora de la ma\u00f1ana ni efectuar importantes conexiones,\n    porque Ir\u00fan es un centro de conexiones; podr\u00edan realizarse, eso s\u00ed, si se\n    sustituyera el tren Estrella por el Talgo Elipsos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantienen el\n    Intercity, que es obsoleto; es el \u00fanico tren automotor 448 que se utiliza\n    en el largo recorrido, todos los dem\u00e1s modelos se utilizan para servicios\n    regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [8, 9, 10], "l\u00ednea": [4, 5, 6, 7], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "tren": [11, 12, 13]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, con la puesta en servicio de la nueva l\u00ednea de alta velocidad\n    hasta Valladollid, con la construcci\u00f3n de un nuevo cambiador de ancho y\n    con la puesta en servicio de trenes de ancho variable vamos a sustituir\n    el servicio nocturno por uno nuevo diurno que va de Madrid a Ir\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe una l\u00ednea convencional por Valladolid que se va a\n    seguir manteniendo, y sabe usted perfectamente que en mayo de 2006\n    hicimos tambi\u00e9n una serie de inversiones para que el tren Madrid-Ir\u00fan\n    pudiera ir a trav\u00e9s de Zaragoza, aprovechando la l\u00ednea de alta velocidad,\n    hasta Plasencia del Jal\u00f3n, y de ah\u00ed, por ancho de v\u00eda ordinario, por la\n    convencional, hasta Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, aprovechando la l\u00ednea de alta velocidad, se va a reducir el tiempo\n    en 1 hora y 22 minutos y el tiempo de viaje ser\u00e1 de 5 horas y 38 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n a las tarifas, se\u00f1or\u00eda, la tarifa general del nuevo servicio\n    por la l\u00ednea de alta velocidad de Valladolid ser\u00e1 de 47,30 euros, pero la\n    tarifa web ser\u00e1 de 18,90 euros y la tarifa estrella de 28,40 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, con la puesta en servicio de la nueva l\u00ednea de alta velocidad\n    hasta Valladollid, con la construcci\u00f3n de un nuevo cambiador de ancho y\n    con la puesta en servicio de trenes de ancho variable vamos a sustituir\n    el servicio nocturno por uno nuevo diurno que va de Madrid a Ir\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe una l\u00ednea convencional por Valladolid que se va a\n    seguir manteniendo, y sabe usted perfectamente que en mayo de 2006\n    hicimos tambi\u00e9n una serie de inversiones para que el tren Madrid-Ir\u00fan\n    pudiera ir a trav\u00e9s de Zaragoza, aprovechando la l\u00ednea de alta velocidad,\n    hasta Plasencia del Jal\u00f3n, y de ah\u00ed, por ancho de v\u00eda ordinario, por la\n    convencional, hasta Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, aprovechando la l\u00ednea de alta velocidad, se va a reducir el tiempo\n    en 1 hora y 22 minutos y el tiempo de viaje ser\u00e1 de 5 horas y 38 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n a las tarifas, se\u00f1or\u00eda, la tarifa general del nuevo servicio\n    por la l\u00ednea de alta velocidad de Valladolid ser\u00e1 de 47,30 euros, pero la\n    tarifa web ser\u00e1 de 18,90 euros y la tarifa estrella de 28,40 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, con la puesta en servicio de la nueva l\u00ednea de alta velocidad\n    hasta Valladollid, con la construcci\u00f3n de un nuevo cambiador de ancho y\n    con la puesta en servicio de trenes de ancho variable vamos a sustituir\n    el servicio nocturno por uno nuevo diurno que va de Madrid a Ir\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe una l\u00ednea convencional por Valladolid que se va a\n    seguir manteniendo, y sabe usted perfectamente que en mayo de 2006\n    hicimos tambi\u00e9n una serie de inversiones para que el tren Madrid-Ir\u00fan\n    pudiera ir a trav\u00e9s de Zaragoza, aprovechando la l\u00ednea de alta velocidad,\n    hasta Plasencia del Jal\u00f3n, y de ah\u00ed, por ancho de v\u00eda ordinario, por la\n    convencional, hasta Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trayecto\n    Madrid-Ir\u00fan, por Pamplona, se redujo en una hora y media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe una l\u00ednea convencional por Valladolid que se va a\n    seguir manteniendo, y sabe usted perfectamente que en mayo de 2006\n    hicimos tambi\u00e9n una serie de inversiones para que el tren Madrid-Ir\u00fan\n    pudiera ir a trav\u00e9s de Zaragoza, aprovechando la l\u00ednea de alta velocidad,\n    hasta Plasencia del Jal\u00f3n, y de ah\u00ed, por ancho de v\u00eda ordinario, por la\n    convencional, hasta Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tren diurno tardaba siete horas y el\n    nocturno ocho horas y media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    significa un ahorro del 60 por ciento en la web, comparado con la tarifa\n    general del tren que pasa por Pamplona, o del 40 por ciento en el caso de\n    la tarifa estrella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    LA MINISTRA QUE LA ALTA VELOCIDAD ESPA\u00d1OLA ES \"LA ENVIDIA DEL MUNDO\",\n    DEBIDO A SU GESTI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, jam\u00e1s he dicho que la alta velocidad de\n    Espa\u00f1a sea la envidia del mundo por mi gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... S\u00ed, se\u00f1ora ministra, me acuerdo del AVE 1992-1996, entre otras porque las\n    comisiones del AVE fueron muy conocidas y desde luego no ha habido\n    comisiones del AVE cuando gobernaba el Partido Popular, as\u00ed que si quiere\n    que entremos en ese debate, entramos en ese debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dicho\n    eso, se\u00f1ora ministra, en relaci\u00f3n con los kil\u00f3metros de AVE que usted ha\n    puesto en funcionamiento y sus condiciones, mis compa\u00f1eros, los que van a\n    seguir ahora en el uso de la palabra, la van a interpelar al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    simplemente le quiero decir que en todo caso, y a la vista de lo que est\u00e1\n    sucediendo, el AVE ser\u00e1 la envidia del mundo, pero a pesar de su gesti\u00f3n,\n    y creo que usted har\u00eda un favor a la democracia, incluso, f\u00edjese lo que\n    le voy a decir, hasta a su presidente de Gobierno, si dimitiera por\n    dignidad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "tren": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes de alta velocidad ser\u00eda mejor que no hablaran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han\n    puesto ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad ni un solo tren de alta\n    velocidad y estuvieron ocho a\u00f1os gobernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si les parece tan\n    f\u00e1cil la obra de alta velocidad, \u00bfpor qu\u00e9 castigaron a Espa\u00f1a en los ocho\n    a\u00f1os de Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han\n    puesto ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad ni un solo tren de alta\n    velocidad y estuvieron ocho a\u00f1os gobernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... SIGUE MANTENIENDO EL GOBIERNO EL COMPROMISO DE INAUGURAR TRAYECTOS DE\n    AVE EN EL MES DE DICIEMBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, ya\n    sabemos que usted es la mejor, pero usted hasta ahora solo ha puesto 331\n    kil\u00f3metros de AVE en servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabemos que usted no va a poder\n    inaugurar el 21 de diciembre, a pesar de sus intenciones, el AVE a\n    Barcelona, y no lo puede hacer porque no solo no llega a Sants, sino que\n    ha destrozado usted todo el sistema de Cercan\u00edas y alguna otra cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1\n    usted ahora trabajando a tres turno para, con un fuego de artificio,\n    hacer alg\u00fan acto que simule una inauguraci\u00f3n, pero, se\u00f1ora ministra,\n    mir\u00e1ndome a los ojos -como le gusta al se\u00f1or Zapatero-, d\u00edgame si van a\n    seguir manteniendo inaugurar AVE en el mes de diciembre a pesar de las\n    condiciones de seguridad de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1\n    usted ahora trabajando a tres turno para, con un fuego de artificio,\n    hacer alg\u00fan acto que simule una inauguraci\u00f3n, pero, se\u00f1ora ministra,\n    mir\u00e1ndome a los ojos -como le gusta al se\u00f1or Zapatero-, d\u00edgame si van a\n    seguir manteniendo inaugurar AVE en el mes de diciembre a pesar de las\n    condiciones de seguridad de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s lo vamos a hacer con todas las\n    condiciones de seguridad, con todas las caracter\u00edsticas del AVE, por\n    mucho que a ustedes les pese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s lo vamos a hacer con todas las\n    condiciones de seguridad, con todas las caracter\u00edsticas del AVE, por\n    mucho que a ustedes les pese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1], "l\u00ednea": [2, 3], "seguridad": [5], "tren": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted no puede inaugurar\n    con seguridad el AVE a Valladolid; no lo puede usted inaugurar con\n    seguridad porque usted est\u00e1 incumpliendo sus propias normas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted va a inaugurar el AVE a Valladolid con\n    dos pasos a nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Art\u00edculo 39: Cerramiento a ambos lados de la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    usted lo va a inaugurar sin cerramiento a ambos lados de la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor\n    demostraci\u00f3n: el accidente important\u00edsimo del viernes pasado, en el que\n    una placa de hormig\u00f3n se desprendi\u00f3, desplaz\u00f3 la catenaria, hubo una\n    rotura de una luna doble de doce mil\u00edmetros del tren de pruebas de ADIF y\n    el tren est\u00e1 hoy repar\u00e1ndose en Olmedo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no puede inaugurar\n    con seguridad el AVE a Valladolid; no lo puede usted inaugurar con\n    seguridad porque usted est\u00e1 incumpliendo sus propias normas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [6], "ave": [2, 3], "l\u00ednea": [4], "alta velocidad": [0, 1], "madrid": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Igual de mal que hicieron la alta velocidad cuando trataron de hacerla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejaron la alta velocidad a 200 kil\u00f3metros por hora sin\n    el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n previsto, lo dejaron sin sistema de detecci\u00f3n\n    de objetos ca\u00eddos a la v\u00eda, lo dejaron con fisuras, lo dejaron con\n    problemas en los terraplenes, lo dejaron sin telefon\u00eda m\u00f3vil, lo dejaron\n    sin material m\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pruebas hicieron ustedes del\n    AVE Madrid-Lleida si no funcionaba despu\u00e9s de estar dando vueltas,\n    llevando a la gente y no le funcionaba absolutamente nada, ni la\n    telefon\u00eda m\u00f3vil, se\u00f1or\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo se atreven a decir que\n    vamos a poner el AVE sin garant\u00edas de seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Si tuvieron que coger el material m\u00f3vil de Sevilla\n    para llev\u00e1rselo a la l\u00ednea! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pruebas hicieron ustedes del\n    AVE Madrid-Lleida si no funcionaba despu\u00e9s de estar dando vueltas,\n    llevando a la gente y no le funcionaba absolutamente nada, ni la\n    telefon\u00eda m\u00f3vil, se\u00f1or\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo se atreven a decir que\n    vamos a poner el AVE sin garant\u00edas de seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "seguridad": [3], "tren": [2], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... De entre sus actuaciones estelares\n    recientes se recuerda el deseo de ver a la presidenta de Madrid colgada\n    de la catenaria, o que llam\u00f3 textualmente plan de mierda al Plan Galicia,\n    o que suspende las entrevistas cuando no le gustan las preguntas, o que\n    va por el cuarto jefe de prensa y el tercero de gabinete, o que impide\n    que la c\u00e1maras graben el polvo de los vagones del AVE en su pat\u00e9tico\n    viaje a Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entre sus actuaciones estelares\n    recientes se recuerda el deseo de ver a la presidenta de Madrid colgada\n    de la catenaria, o que llam\u00f3 textualmente plan de mierda al Plan Galicia,\n    o que suspende las entrevistas cuando no le gustan las preguntas, o que\n    va por el cuarto jefe de prensa y el tercero de gabinete, o que impide\n    que la c\u00e1maras graben el polvo de los vagones del AVE en su pat\u00e9tico\n    viaje a Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay un accidente de\n    tren, se hunde un barco o hay una crisis en alg\u00fan aeropuerto, usted entra\n    en escena para incendiar con sus declaraciones cualquier rescoldo en el\n    que quede algo de humo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la seguridad, su gesti\u00f3n es sin\u00f3nimo de accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  En cuanto al ferrocarril y\n    lo que hemos hecho para mejorar las infraestructuras -pero eso parece que\n    a usted no le interesa aunque haya preguntado-, hemos ejecutado\n    inversiones ferroviarias por valor de 16.000 millones de euros, casi\n    5.000 millones m\u00e1s que en la legislatura anterior; hemos conseguido que\n    Espa\u00f1a se sit\u00fae como el primer pa\u00eds del mundo en kil\u00f3metros en obra de\n    alta velocidad, cinco veces m\u00e1s que el pa\u00eds que nos sigue, que es Jap\u00f3n;\n    hemos triplicado la compra de trenes y vamos a incorporar 164 m\u00e1s, o sea,\n    vamos a multiplicar por 5,4 los trenes incorporados al servicio respecto\n    a la legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Part\u00edamos de algo m\u00e1s de 1.000 kil\u00f3metros de\n    alta velocidad, de los cuales 470 no funcionaban y ahora funcionan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sin embargo, la regulaci\u00f3n que se est\u00e1 tramitando sobre las\n    energ\u00edas renovables, concretamente sobre las energ\u00edas fotovoltaicas, en\n    virtud del r\u00e1pido ritmo de implantaci\u00f3n de esta energ\u00eda en el territorio\n    peninsular, de las dificultades de la gesti\u00f3n territorial de la Comunidad\n    de Canarias y de los problemas estructurales del operador, incapaz de\n    tener las subestaciones necesarias para recoger este tema, por razones de\n    plazo, 28 de septiembre de 2008, con seguridad va a dejar a la Comunidad\n    de Canarias sin aportar un solo megavatio a las energ\u00edas fotovoltaicas y\n    eso que, se\u00f1or ministro, tenemos condiciones naturales en materia de sol\n    y viento excepcionales, como bien sabe, para las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la regulaci\u00f3n que se est\u00e1 tramitando sobre las\n    energ\u00edas renovables, concretamente sobre las energ\u00edas fotovoltaicas, en\n    virtud del r\u00e1pido ritmo de implantaci\u00f3n de esta energ\u00eda en el territorio\n    peninsular, de las dificultades de la gesti\u00f3n territorial de la Comunidad\n    de Canarias y de los problemas estructurales del operador, incapaz de\n    tener las subestaciones necesarias para recoger este tema, por razones de\n    plazo, 28 de septiembre de 2008, con seguridad va a dejar a la Comunidad\n    de Canarias sin aportar un solo megavatio a las energ\u00edas fotovoltaicas y\n    eso que, se\u00f1or ministro, tenemos condiciones naturales en materia de sol\n    y viento excepcionales, como bien sabe, para las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como usted muy bien sabe, por lo que hace referencia a la\n    energ\u00eda fotovoltaica nos marcamos un objetivo de 400 megavatios y en la\n    medida en que se acercase la cifra instalada al 80 por ciento se iba a\n    dar un plazo de un a\u00f1o para el incremento hasta la m\u00e1xima capacidad que\n    se pudiese instalar en el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, el \u00e9xito de la\n    energ\u00eda fotovoltaica ha sido muy importante; hemos llegado bastante antes\n    del tiempo previsto al 80 por ciento de los 400 megavatios y hemos\n    dispuesto un mecanismo especial para ampliar hasta 1.200 los kilovatios\n    instalables en el actual r\u00e9gimen de la energ\u00eda solar fotovoltaica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    convencido de que con esta ampl\u00edsima capacidad excedentaria que hemos\n    programado, en las islas Canarias encontraremos el mecanismo eficaz y\n    eficiente para aprovechar los naturales recursos de energ\u00eda solar que las\n    islas tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una cantidad muy importante, que tambi\u00e9n esperamos gestionar lo\n    mejor posible, para conseguir, dentro de los marcos existentes\n    actualmente, este aprovechamiento de la energ\u00eda solar en las islas\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que con la ampliaci\u00f3n hasta 1.200\n    kilovatios instalados de energ\u00eda solar conseguiremos que las islas\n    Canarias tengan un importante peso en el futuro de la energ\u00eda\n    fotovoltaica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La fecha tope para los 1.200 kilovatios no se agota el\n    pr\u00f3ximo septiembre, se puede extender un poco m\u00e1s y estoy seguro de que\n    encontraremos la soluci\u00f3n para comprometernos en este objetivo de que las\n    islas Canarias tengan energ\u00eda fotovoltaica con el actual modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El panorama actual,\n    se\u00f1or\u00edas, dibuja estabilidad, confianza y seguridad de nuestro tejido\n    empresarial; lo dicen nuestros agentes econ\u00f3micos y los subrayan tambi\u00e9n\n    los inversores extranjeros que han valorado positivamente el clima\n    econ\u00f3mico en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Valoraci\u00f3n positiva en costes, en\n    infraestructuras, en calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este sentido estamos\n    consiguiendo resultados importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "energ\u00eda": [2], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El plan de actuaci\u00f3n espec\u00edfico para\n    Teruel nace en octubre del a\u00f1o 2005 y constituye el compromiso de este\n    Gobierno con el desarrollo social y econ\u00f3mico de Teruel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    \u00e1rea de energ\u00eda se ha dado un impulso importante a los tr\u00e1mites previos a\n    la ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea el\u00e9ctrica Fuendetodos-Mezquita-Morella; el\n    gasoducto Caspe-Teruel, que se integrar\u00e1 en la red de transporte nacional\n    en cuanto alcance una presi\u00f3n mayor a los 60 bares y el gasoducto\n    Cella-Calamocha est\u00e1 pr\u00e1cticamente finalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    \u00e1rea de energ\u00eda se ha dado un impulso importante a los tr\u00e1mites previos a\n    la ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea el\u00e9ctrica Fuendetodos-Mezquita-Morella; el\n    gasoducto Caspe-Teruel, que se integrar\u00e1 en la red de transporte nacional\n    en cuanto alcance una presi\u00f3n mayor a los 60 bares y el gasoducto\n    Cella-Calamocha est\u00e1 pr\u00e1cticamente finalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si no tienen ideas propias, como han\n    demostrado hasta ahora, al menos copien las que otros pa\u00edses de nuestro\n    entorno comunitario ya han aplicado y ya han aprobado, porque si ustedes\n    no aplican exoneraciones a la Seguridad Social o no aprueban mecanismos\n    compensatorios al alza del gas\u00f3leo, nos vamos a encontrar con una\n    situaci\u00f3n muy grave en nuestra flota y es que estar\u00e1 en una desigualdad\n    mucho mayor con las flotas comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no tienen ideas propias, como han\n    demostrado hasta ahora, al menos copien las que otros pa\u00edses de nuestro\n    entorno comunitario ya han aplicado y ya han aprobado, porque si ustedes\n    no aplican exoneraciones a la Seguridad Social o no aprueban mecanismos\n    compensatorios al alza del gas\u00f3leo, nos vamos a encontrar con una\n    situaci\u00f3n muy grave en nuestra flota y es que estar\u00e1 en una desigualdad\n    mucho mayor con las flotas comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no tienen ideas propias, como han\n    demostrado hasta ahora, al menos copien las que otros pa\u00edses de nuestro\n    entorno comunitario ya han aplicado y ya han aprobado, porque si ustedes\n    no aplican exoneraciones a la Seguridad Social o no aprueban mecanismos\n    compensatorios al alza del gas\u00f3leo, nos vamos a encontrar con una\n    situaci\u00f3n muy grave en nuestra flota y es que estar\u00e1 en una desigualdad\n    mucho mayor con las flotas comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En la medida en que se logran\n    esos objetivos, se consigue una mayor calidad de vida en el medio rural,\n    una mejor producci\u00f3n alimentaria, una protecci\u00f3n m\u00e1s eficaz del medio\n    ambiente y una m\u00e1s cuidada sanidad vegetal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ya disponemos de los\n    resultados del primer a\u00f1o de aplicaci\u00f3n y perm\u00edtame que le diga que el\n    silencio del principal grupo parlamentario de la oposici\u00f3n es el mejor\n    indicador del \u00e9xito alcanzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Comenzaron la\n    legislatura vaticinando paro y despilfarro, y ha quedado demostrado que\n    se ha aprovechado el crecimiento econ\u00f3mico para sanear las cuentas\n    p\u00fablicas y reducir el mayor problema social que ha asolado nuestro pa\u00eds\n    en las \u00faltimas d\u00e9cadas: el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello ha contribuido, sin lugar a\n    dudas, la apuesta incondicional del Gobierno por el di\u00e1logo social, que\n    ha sido un elemento clave del \u00e9xito econ\u00f3mico y social alcanzado en la\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [5, 6], "seguridad social": [4], "calidad": [7], "mujeres": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el empleo beneficia a las\n    mujeres; el 62 por ciento del empleo creado en el \u00faltimo a\u00f1o ha sido\n    empleo femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social contin\u00faa en tasas\n    muy elevadas en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos, tambi\u00e9n con un incremento superior\n    de la afiliaci\u00f3n por parte de mujeres que por parte de hombres, lo cual\n    es l\u00f3gico porque la tasa de actividad femenina es menor en Espa\u00f1a y, por\n    tanto, hay que irla aumentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social contin\u00faa en tasas\n    muy elevadas en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos, tambi\u00e9n con un incremento superior\n    de la afiliaci\u00f3n por parte de mujeres que por parte de hombres, lo cual\n    es l\u00f3gico porque la tasa de actividad femenina es menor en Espa\u00f1a y, por\n    tanto, hay que irla aumentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello supone,\n    hasta la fecha, casi dos millones y medio m\u00e1s de afiliados a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social contin\u00faa en tasas\n    muy elevadas en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos, tambi\u00e9n con un incremento superior\n    de la afiliaci\u00f3n por parte de mujeres que por parte de hombres, lo cual\n    es l\u00f3gico porque la tasa de actividad femenina es menor en Espa\u00f1a y, por\n    tanto, hay que irla aumentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social contin\u00faa en tasas\n    muy elevadas en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos, tambi\u00e9n con un incremento superior\n    de la afiliaci\u00f3n por parte de mujeres que por parte de hombres, lo cual\n    es l\u00f3gico porque la tasa de actividad femenina es menor en Espa\u00f1a y, por\n    tanto, hay que irla aumentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello supone,\n    hasta la fecha, casi dos millones y medio m\u00e1s de afiliados a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, sobre todo, destaco que el empleo\n    que se est\u00e1 creando es de m\u00e1s calidad que en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS HA ADOPTADO EL MINISTERIO DE TRABAJO Y\n    SEGURIDAD SOCIAL CON LOS PA\u00cdSES DE \u00c1FRICA OCCIDENTAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INICIATIVAS HA ADOPTADO EL MINISTERIO DE TRABAJO Y\n    SEGURIDAD SOCIAL CON LOS PA\u00cdSES DE \u00c1FRICA OCCIDENTAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INICIATIVAS HA ADOPTADO EL MINISTERIO DE TRABAJO Y\n    SEGURIDAD SOCIAL CON LOS PA\u00cdSES DE \u00c1FRICA OCCIDENTAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [3], "formaci\u00f3n": [1, 2], "trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estamos intentando paliar las principales\n    deficiencias mediante la formaci\u00f3n en origen de estos trabajadores y\n    ayudando a estos pa\u00edses a tener experiencias similares a nuestras\n    escuelas-taller. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos intentando paliar las principales\n    deficiencias mediante la formaci\u00f3n en origen de estos trabajadores y\n    ayudando a estos pa\u00edses a tener experiencias similares a nuestras\n    escuelas-taller. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la\n    formaci\u00f3n en origen, la ayuda al desarrollo, el respeto y la contrataci\u00f3n\n    de personas legalmente en origen son los mejores remedios para combatir\n    la inmigraci\u00f3n irregular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que los resultados de nuestro trabajo son positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2], "formaci\u00f3n": [0], "fuerzas": [3], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, el pasado mes de junio el\n    presidente del Gobierno, a petici\u00f3n del portavoz de mi formaci\u00f3n\n    parlamentaria, el se\u00f1or Duran, asumi\u00f3 formalmente en esta C\u00e1mara el\n    compromiso de dar apoyo a la candidatura de Sant Cugat para ser la sede\n    del Instituto Europeo de Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La oportunidad\n    de ser la sede del instituto supone el indudable fomento del desarrollo\n    econ\u00f3mico y social del territorio en actividades que aportan valor\n    a\u00f1adido, innovaci\u00f3n y conocimiento y potencian una fuerte vinculaci\u00f3n\n    entre el mundo de la investigaci\u00f3n y la empresa, posicionando\n    favorablemente al Estado espa\u00f1ol en los retos de futuro que tiene\n    planteados la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una iniciativa como la que estamos debatiendo la\n    presencia en el territorio de otras instituciones relacionadas con el\n    mundo de la innovaci\u00f3n es capital, porque -usted lo conoce bien- la\n    existencia en un mismo lugar de suficiente masa cr\u00edtica tecnol\u00f3gica es\n    imprescindible para optimizar los resultados a todos los niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La candidatura de\n    Sant Cugat cuenta adem\u00e1s con la unanimidad de todas las fuerzas pol\u00edticas\n    municipales, con el acuerdo de la Generalitat de Catalunya y, en lo que\n    aqu\u00ed nos ocupa, con la voluntad de apoyarla expresada\n    por el propio presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tal y\n    como est\u00e1 configurado este instituto constituye un instrumento novedoso\n    que incide sobre esos tres elementos del tri\u00e1ngulo del conocimiento: la\n    educaci\u00f3n superior, la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a, a trav\u00e9s del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, ha\n    trabajado intensamente dentro del Consejo de Competitividad para que\n    tomara decisiones que permitan que el futuro instituto est\u00e9 a la altura\n    de los retos que se plantea, as\u00ed como para que su dise\u00f1o est\u00e9 alineado\n    con los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "fuerzas": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por ahora, usted es\n    la ministra de Educaci\u00f3n del Gobierno de la naci\u00f3n y le deber\u00eda preocupar\n    que el sistema educativo espa\u00f1ol est\u00e9 vertebrado\n    y sea vertebrador, y las desigualdades y elementos disgregadores en\n    materia educativa se est\u00e1n acentuando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y respecto a la joya de la corona de ustedes, educaci\u00f3n para la\n    ciudadan\u00eda, de manera sorprendente, el objetivo 2 de los trazados en esa\n    asignatura es identificarse como vasco en un marco multicultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las ense\u00f1anzas comunes, \u00bfha le\u00eddo, se\u00f1ora ministra los\n    curr\u00edculos elaborados por la comunidades aut\u00f3nomas, especialmente las\n    gobernadas por fuerzas nacionalistas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [5], "ense\u00f1anza": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La garant\u00eda de unas ense\u00f1anzas comunes en\n    toda Espa\u00f1a en todas las etapas y niveles educativos viene asegurada\n    porque el Gobierno fija los aspectos b\u00e1sicos de los curr\u00edculos que\n    constituyen las ense\u00f1anzas m\u00ednimas comunes en todo el Estado, y usted,\n    como fue secretario de Educaci\u00f3n del ministerio, lo conoce muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto pasa con la Ley org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, y pasaba, se\u00f1or\u00eda, exactamente igual, porque lo hemos\n    mantenido, con la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sabe usted tambi\u00e9n\n    muy bien, se\u00f1or\u00eda, que la alta inspecci\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia garantiza el cumplimiento de la normativa b\u00e1sica, por lo que\n    hablar de que hemos reducido los niveles de exigencia en la alta\n    inspecci\u00f3n del ministerio me parece una gran irresponsabilidad por su\n    parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las\n    comunidades con lengua propia o cooficial el tiempo lectivo destinado a\n    las ense\u00f1anzas m\u00ednimas se establece en el 55 por ciento del total del\n    tiempo lectivo, mientras que este porcentaje es del 65 por ciento en las\n    comunidades sin lengua cooficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto pasa con la Ley org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, y pasaba, se\u00f1or\u00eda, exactamente igual, porque lo hemos\n    mantenido, con la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto pasa con la Ley org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, y pasaba, se\u00f1or\u00eda, exactamente igual, porque lo hemos\n    mantenido, con la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA\n    GARANTIZAR EL EJERCICIO DEL DERECHO A UTILIZAR EL CASTELLANO EN TODAS LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS CON LENGUA PROPIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Si tuvi\u00e9ramos unos alumnos escolarizados en castellano de 8, 10\n    \u00f3 12 a\u00f1os que por mil circunstancias y motivos tuvieran que trasladarse a\n    Catalu\u00f1a y seguir ah\u00ed sus estudios, \u00bfqu\u00e9 soluci\u00f3n les damos para no\n    tenerse que enfrentar a la dificultad grande, posiblemente insalvable y\n    desde luego traum\u00e1tica, que supone seguir los estudios en una lengua que\n    desconocen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "ense\u00f1anza": [4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Le puedo asegurar que todas las leyes y normas que\n    emanan del Ministerio de Educaci\u00f3n en relaci\u00f3n con el sistema educativo\n    respetan y son coherentes con ese mandato constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La asignaci\u00f3n\n    horaria reservada a la ense\u00f1anza del castellano, obligatoria y expl\u00edcita\n    en la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y desarrollada en los reales decretos,\n    garantiza el aprendizaje de la lengua castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed le puedo decir que el\n    Gobierno es muy consciente de lo que dice la Constituci\u00f3n en su art\u00edculo\n    3.1 sobre la lengua castellana como lengua oficial del Estado, lengua que\n    todos los espa\u00f1oles tienen el deber de conocer y el derecho a usar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La asignaci\u00f3n\n    horaria reservada a la ense\u00f1anza del castellano, obligatoria y expl\u00edcita\n    en la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y desarrollada en los reales decretos,\n    garantiza el aprendizaje de la lengua castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La asignaci\u00f3n\n    horaria reservada a la ense\u00f1anza del castellano, obligatoria y expl\u00edcita\n    en la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y desarrollada en los reales decretos,\n    garantiza el aprendizaje de la lengua castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  No le planteaba el aprendizaje de la\n    lengua castellana, le planteaba c\u00f3mo siguen sus estudios unos alumnos\n    escolarizados hasta ese momento en castellano en una lengua que\n    desconocen, y usted sabe que tienen ese problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    problema es que no es Francia, no es el extranjero; es su pa\u00eds, tienen\n    una lengua com\u00fan y est\u00e1 protegida por la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia tenemos el\n    convencimiento de que las lenguas cooficiales deben servir para integrar\n    y no para excluir, que siempre ser\u00e1 mejor conocer dos o m\u00e1s lenguas que\n    una sola, que nuestra lengua oficial del Estado -el castellano- est\u00e1 m\u00e1s\n    fuerte que nunca, tanto en nuestro pa\u00eds como en el resto del mundo, y que\n    las lenguas cooficiales -repito- representan un enorme patrimonio\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia tenemos el\n    convencimiento de que las lenguas cooficiales deben servir para integrar\n    y no para excluir, que siempre ser\u00e1 mejor conocer dos o m\u00e1s lenguas que\n    una sola, que nuestra lengua oficial del Estado -el castellano- est\u00e1 m\u00e1s\n    fuerte que nunca, tanto en nuestro pa\u00eds como en el resto del mundo, y que\n    las lenguas cooficiales -repito- representan un enorme patrimonio\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "becas": [5], "ense\u00f1anza": [8], "calidad": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, las declaraciones del director del informe PISA, junto\n    con el informe de la OCDE de indicadores educativos, reflejan que Espa\u00f1a\n    cambia la tendencia y empieza a mejorar sus indicadores en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    hecho, en Espa\u00f1a la educaci\u00f3n se universaliz\u00f3 en los a\u00f1os ochenta y en\n    los noventa se extendi\u00f3 hasta los 16 a\u00f1os, por cierto con un Gobierno\n    socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace treinta a\u00f1os solo el 26 por ciento de los ciudadanos\n    entre 25 y 34 a\u00f1os consegu\u00eda llegar a la segunda etapa de la educaci\u00f3n y\n    hoy ese porcentaje ha subido hasta el 64 por ciento, por consiguiente\n    hemos acortado mucha distancia en treinta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han ampliado las becas en n\u00famero y cuant\u00eda\n    de prestaci\u00f3n, se ha apostado por los idiomas como una herramienta\n    esencial en el\n    mundo globalizado, se han puesto en marcha programas de apoyo y refuerzo\n    educativo, se ha apostado por la formaci\u00f3n en las nuevas tecnolog\u00edas, se\n    ha favorecido la formaci\u00f3n profesional en las empresas, se est\u00e1 apoyando\n    la investigaci\u00f3n en las universidades, se ha ampliado la educaci\u00f3n\n    infantil gratuita y como objetivo prioritario la formaci\u00f3n del\n    profesorado y la lucha contra el abandono escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo valora el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia las declaraciones del director del\n    informe PISA de la OCDE, que afirma que las ense\u00f1anzas en Espa\u00f1a se est\u00e1n\n    guiando por los mismos patrones que los mejores sistemas educativos del\n    mundo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han ampliado las becas en n\u00famero y cuant\u00eda\n    de prestaci\u00f3n, se ha apostado por los idiomas como una herramienta\n    esencial en el\n    mundo globalizado, se han puesto en marcha programas de apoyo y refuerzo\n    educativo, se ha apostado por la formaci\u00f3n en las nuevas tecnolog\u00edas, se\n    ha favorecido la formaci\u00f3n profesional en las empresas, se est\u00e1 apoyando\n    la investigaci\u00f3n en las universidades, se ha ampliado la educaci\u00f3n\n    infantil gratuita y como objetivo prioritario la formaci\u00f3n del\n    profesorado y la lucha contra el abandono escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos, se\u00f1ora ministra, que desde su ministerio se\n    est\u00e1n poniendo en marcha medidas para lograr la mejora de la calidad de\n    nuestro sistema educativo, medidas para alcanzar los m\u00e1s altos niveles de\n    preparaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de todos nuestros j\u00f3venes y medidas para\n    mejorar la formaci\u00f3n del capital humano en beneficio de todos; medidas\n    legislativas que han impulsado importantes reformas educativas, como la\n    LOE y la LOU para mejorar los \u00edndices de fracaso escolar y la calidad de\n    la ense\u00f1anza universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han ampliado las becas en n\u00famero y cuant\u00eda\n    de prestaci\u00f3n, se ha apostado por los idiomas como una herramienta\n    esencial en el\n    mundo globalizado, se han puesto en marcha programas de apoyo y refuerzo\n    educativo, se ha apostado por la formaci\u00f3n en las nuevas tecnolog\u00edas, se\n    ha favorecido la formaci\u00f3n profesional en las empresas, se est\u00e1 apoyando\n    la investigaci\u00f3n en las universidades, se ha ampliado la educaci\u00f3n\n    infantil gratuita y como objetivo prioritario la formaci\u00f3n del\n    profesorado y la lucha contra el abandono escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos, se\u00f1ora ministra, que desde su ministerio se\n    est\u00e1n poniendo en marcha medidas para lograr la mejora de la calidad de\n    nuestro sistema educativo, medidas para alcanzar los m\u00e1s altos niveles de\n    preparaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de todos nuestros j\u00f3venes y medidas para\n    mejorar la formaci\u00f3n del capital humano en beneficio de todos; medidas\n    legislativas que han impulsado importantes reformas educativas, como la\n    LOE y la LOU para mejorar los \u00edndices de fracaso escolar y la calidad de\n    la ense\u00f1anza universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos, se\u00f1ora ministra, que desde su ministerio se\n    est\u00e1n poniendo en marcha medidas para lograr la mejora de la calidad de\n    nuestro sistema educativo, medidas para alcanzar los m\u00e1s altos niveles de\n    preparaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de todos nuestros j\u00f3venes y medidas para\n    mejorar la formaci\u00f3n del capital humano en beneficio de todos; medidas\n    legislativas que han impulsado importantes reformas educativas, como la\n    LOE y la LOU para mejorar los \u00edndices de fracaso escolar y la calidad de\n    la ense\u00f1anza universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [4, 5], "formaci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ense\u00f1anza": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es evidente que el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia valora de\n    manera muy positiva esas declaraciones recogidas en un medio de\n    comunicaci\u00f3n y que forman parte de una opini\u00f3n mantenida por el\n    responsable del informe PISA en m\u00e1s ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio PISA pone de\n    manifiesto que es posible mejorar el rendimiento de los alumnos, para\n    todos, como lo demuestran los pa\u00edses que vienen obteniendo los mejores\n    resultados, y la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n est\u00e1 orientada a conseguir que\n    todos los alumnos alcancen las mayores capacidades individuales y, por\n    tanto, los mejores resultados colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, una parte importante de las medidas adoptadas\n    por la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y su desarrollo, que este a\u00f1o\n    precisamente ha entrado en las aulas espa\u00f1olas, va encaminada a\n    garantizar que todos los alumnos puedan adquirir las competencias b\u00e1sicas\n    establecidas en el curr\u00edculo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejorar la formaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes les va a garantizar ser\n    m\u00e1s due\u00f1os de su futuro, ser m\u00e1s competitivos en un mundo global, ser m\u00e1s\n    capaces de adaptarse a los cambios presentes y futuros, pero nos va a\n    garantizar a todos, a la sociedad espa\u00f1ola en su conjunto, un futuro\n    mucho mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio PISA pone de\n    manifiesto que es posible mejorar el rendimiento de los alumnos, para\n    todos, como lo demuestran los pa\u00edses que vienen obteniendo los mejores\n    resultados, y la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n est\u00e1 orientada a conseguir que\n    todos los alumnos alcancen las mayores capacidades individuales y, por\n    tanto, los mejores resultados colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El director del informe PISA\n    afirmaba -cito textualmente- que todos aquellos pa\u00edses que obtuvieron\n    buenos resultados en los \u00faltimos informes PISA lo hicieron en busca de\n    una meta que consiste en capacitar a cada estudiante para que pueda\n    alcanzar todo su potencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se refiere a aquellas competencias\n    que debe haber desarrollado un joven al finalizar la ense\u00f1anza\n    obligatoria para poder lograr su realizaci\u00f3n personal, ejercer la\n    ciudadan\u00eda activa, incorporarse a la vida adulta de manera satisfactoria\n    y ser capaz de desarrollar un aprendizaje permanente a lo largo de la\n    vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Comenzar\u00e9 diciendo que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n es una ley\n    comprometida con la mejora permanente de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds,\n    apostando claramente por la inversi\u00f3n y por un aumento de los recursos\n    educativos de una forma seria y continuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    la ley, ya desde el t\u00edtulo preliminar y con el fin de lograr la mayor\n    eficacia de los recursos que se destinan a la educaci\u00f3n, se establece la\n    cooperaci\u00f3n territorial entre administraciones como la forma de\n    contribuir al equilibrio territorial en la compensaci\u00f3n de desigualdades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de estos programas de cooperaci\u00f3n territorial debe ser, entre\n    otros y fundamentalmente, reforzar las competencias b\u00e1sicas de los\n    estudiantes, y se podr\u00e1n llevar a cabo mediante convenios entre las\n    distintas administraciones competentes, por lo cual el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y Ciencia debe tener un papel fundamental de coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    memoria econ\u00f3mica, como ya he dicho, es en s\u00ed una buena forma de\n    demostrar que se est\u00e1 dispuesto a poner encima de la mesa los recursos\n    econ\u00f3micos necesarios, pero me gustar\u00eda concretarlo en este aspecto de la\n    Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n que es un a\u00f1adido a esa memoria econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como estoy convencido de que\n    su Gobierno va a responder bien a la hora de dar trigo, le pregunto por\n    eso, se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 nuevas medidas ha puesto en marcha el\n    Gobierno, dentro de los programas de cooperaci\u00f3n territorial, para\n    facilitar la implantaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como antecedente positivo de esta cooperaci\u00f3n entre administraciones\n    tenemos los PROA (programas de refuerzo, orientaci\u00f3n y apoyo), que se\n    est\u00e1n desarrollando actualmente con todas las comunidades aut\u00f3nomas y que\n    han sido valorados recientemente con muy buenos resultados, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [6], "formaci\u00f3n": [3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ense\u00f1anza": [7], "atenci\u00f3n": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n establece la necesidad de que las\n    administraciones educativas act\u00faen de forma coordinada y cooperen para el\n    cumplimiento de objetivos educativos de car\u00e1cter general y obliga\n    especialmente a la Administraci\u00f3n del Estado a favorecer estos mecanismos\n    de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese motivo, y porque este ministerio se caracteriza\n    por la colaboraci\u00f3n entre las administraciones, en el a\u00f1o 2007 el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia ha puesto en marcha un programa de\n    cooperaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas que recoge actuaciones en\n    cuatro campos muy espec\u00edficos y muy significativos: la mejora del \u00e9xito\n    escolar, la formaci\u00f3n de profesores, el aprendizaje de lenguas\n    extranjeras y la lucha contra el abandono escolar prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas dirigidos a la formaci\u00f3n de profesores persiguen\n    lograr mayor preparaci\u00f3n para afrontar los retos de la educaci\u00f3n actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese motivo, y porque este ministerio se caracteriza\n    por la colaboraci\u00f3n entre las administraciones, en el a\u00f1o 2007 el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia ha puesto en marcha un programa de\n    cooperaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas que recoge actuaciones en\n    cuatro campos muy espec\u00edficos y muy significativos: la mejora del \u00e9xito\n    escolar, la formaci\u00f3n de profesores, el aprendizaje de lenguas\n    extranjeras y la lucha contra el abandono escolar prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas dirigidos a la formaci\u00f3n de profesores persiguen\n    lograr mayor preparaci\u00f3n para afrontar los retos de la educaci\u00f3n actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de abandono escolar prematuro nos han\n    aconsejado centrar el esfuerzo en este campo y perseguir con firmeza su\n    disminuci\u00f3n para conseguir incrementar el n\u00famero de estudiantes que\n    contin\u00faen en el sistema educativo hasta lograr una formaci\u00f3n general al\n    menos del nivel de bachillerato o de una cualificaci\u00f3n profesional\n    equivalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    programas dirigidos a la mejora del \u00e9xito escolar pretenden que un mayor\n    n\u00famero de alumnos alcance los objetivos educativos y que lo logren adem\u00e1s\n    con los mejores resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los de aprendizaje de lenguas extranjeras\n    pretenden mejorar la metodolog\u00eda de ense\u00f1anza de los idiomas y la\n    competencia ling\u00fc\u00edstica de los profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Procurar\u00e1 este programa hacer efectiva la\n    aplicaci\u00f3n de las numerosas previsiones de la ley en este sentido, tales\n    como la detecci\u00f3n temprana, la prevenci\u00f3n de dificultades, el refuerzo a\n    la atenci\u00f3n individualizada; a este fin vamos a dedicar 67,5 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  ...promovidas por ustedes modificando la\n    mayor\u00eda social, la mayor\u00eda democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La \u00faltima versi\u00f3n del diccionario de\n    la lengua espa\u00f1ola en la voz tr\u00e1nsfuga dice: 1.Persona que pasa de una\n    ideolog\u00eda o colectividad a otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#002175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [23, 24, 25, 26, 27], "trabajadores": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "seguridad social": [20, 21, 22], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No puede\n    imaginarse lo lejana que est\u00e1 la situaci\u00f3n de las relaciones laborales de\n    estos colectivos de trabajadoras, de mujeres, de los requerimientos del\n    derecho del trabajo, del Estatuto de los Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya Perrault, que adem\u00e1s de un cuentista o de un autor literario -adem\u00e1s de\n    autor de cuentos era poeta er\u00f3tico- era muchas cosas, pero sobre todo -de\n    esto viv\u00eda, no de la literatura como ocurre casi siempre- autor de\n    cuentos tan conocidos como La Cenicienta, La bella durmiente y otros -era\n    asesor de Colbert, primer ministro de Luis XIV-, es la primera persona\n    que se sensibiliz\u00f3 con la situaci\u00f3n de las mujeres en el \u00e1mbito del\n    trabajo, con la marginaci\u00f3n de las mujeres en el \u00e1mbito del trabajo, con\n    la particular penosidad que afectaba al trabajo de las mujeres, con las\n    desigualdades de todo tipo que afectaban a las mujeres que trabajaban\n    mediante sistemas de trabajo formal o informal en el \u00e1mbito dom\u00e9stico o\n    fuera de \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aseguro que con relaci\u00f3n a esas trabajadoras todav\u00eda\n    Perrault se podr\u00eda preocupar seriamente porque la situaci\u00f3n es de\n    declive, de decadencia, porque es decadente tambi\u00e9n la actividad\n    productiva en la que est\u00e1n inmersas las actividades de las neskatillas,\n    rederas y empacadoras y sin facultades o posibilidades de reposici\u00f3n,\n    dada la penosidad que afecta al trabajo de estas mujeres trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos tambi\u00e9n ante un problema de g\u00e9nero; estamos hablando de un\n    problema de mujeres trabajadoras en condiciones de particular gravosidad\n    y penosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas mujeres\n    no tienen clasificaci\u00f3n ni calificaci\u00f3n profesional alguna; no est\u00e1n\n    encuadradas, no est\u00e1n clasificadas, y con ello estamos vulnerando dos\n    preceptos del Estatuto de los Trabajadores que tienen la condici\u00f3n de\n    derecho necesario absoluto; esto quiere decir que ni usted ni yo ni nadie\n    podemos disponer, solo podemos cumplir su contenido y su requerimiento\n    material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos viviendo unas relaciones\n    productivas que son iguales a las que exist\u00edan en el momento en el que se\n    empez\u00f3 hist\u00f3ricamente a pescar, no en la prehistoria sino cuando se\n    empezaron a construir embarcaciones relativa o razonablemente parecidas a\n    las actuales y la actividad productiva o extractiva de la pesca se\n    convirti\u00f3 en una actividad econ\u00f3mica; sin embargo, las relaciones de\n    producci\u00f3n se ajustaron a los requerimientos de un derecho laboral\n    emergente que surgi\u00f3, como usted sabe, de la primera revoluci\u00f3n\n    industrial y que pretend\u00eda la tutela -ten\u00eda un car\u00e1cter tuitivo-,\n    protegiendo la situaci\u00f3n de los trabajadores, dado que el contrato civil\n    que se utilizaba hasta la fecha para articular relaciones de producci\u00f3n\n    no establec\u00eda un sinalagma perfecto, una situaci\u00f3n de igualdad entre las\n    partes contratantes dada la situaci\u00f3n de superioridad contractual del\n    empresario con relaci\u00f3n al trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el art\u00edculo 35 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola provoca una\n    vocaci\u00f3n expansiva del derecho del trabajo de forma y manera que todas\n    las relaciones productivas existentes en el Estado espa\u00f1ol tienen que\n    estar reguladas normativamente, seg\u00fan lo que se consigna en este\n    precepto, por un estatuto que se denomina en este precepto como Estatuto\n    de los Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede\n    imaginarse lo lejana que est\u00e1 la situaci\u00f3n de las relaciones laborales de\n    estos colectivos de trabajadoras, de mujeres, de los requerimientos del\n    derecho del trabajo, del Estatuto de los Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos encontramos\n    con otro precedente, que usted conoce tambi\u00e9n perfectamente: el art\u00edculo\n    1 del Estatuto de los Trabajadores precisamente, y la vis atractiva que\n    provoca sobre las relaciones de producci\u00f3n existentes en el Estado\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo establece que todas aquellas relaciones de trabajo\n    retribuidas, voluntarias, dependientes de la esfera de organizaci\u00f3n de un\n    empresario tienen que estar reguladas necesariamente por las\n    disposiciones previstas en el Estatuto de los Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada m\u00e1s\n    ajeno a los requerimientos o a la regulaci\u00f3n de las disposiciones\n    previstas del Estatuto de los Trabajadores de las relaciones laborales\n    que configuran el trabajo de las rederas, de las neskatillas y de las\n    empacadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya denunci\u00f3 esta situaci\u00f3n y se empezaron a esbozar normas\n    espec\u00edficas ajenas a lo que luego iban a ser los c\u00f3digos civiles nacidos\n    del c\u00f3digo de Napole\u00f3n que proteg\u00edan a los trabajadores y tambi\u00e9n a las\n    trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas mujeres\n    no tienen clasificaci\u00f3n ni calificaci\u00f3n profesional alguna; no est\u00e1n\n    encuadradas, no est\u00e1n clasificadas, y con ello estamos vulnerando dos\n    preceptos del Estatuto de los Trabajadores que tienen la condici\u00f3n de\n    derecho necesario absoluto; esto quiere decir que ni usted ni yo ni nadie\n    podemos disponer, solo podemos cumplir su contenido y su requerimiento\n    material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 vulnerando otro precepto de derecho necesario\n    absoluto, el art\u00edculo 34 del Estatuto de los Trabajadores, que establece\n    la necesidad de organizar el trabajo de cualquier trabajador incluido\n    dentro de su \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n -aunque ellas no lo est\u00e9n formalmente\n    s\u00ed lo deben estar materialmente- a tener vacaciones, a tener horario, a\n    tener unas posibilidades de promoci\u00f3n profesional, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 200 en Euskadi, no son muchas\n    -el Fondo de contingencia previsto en el Pacto de Toledo supera los\n    60.000 millones de euros en este momento, no podemos hablar de que esto\n    sea un problema o un quebranto econ\u00f3mico para el sistema financiero que\n    regula el sistema de pensiones o el sistema p\u00fablico de Seguridad Social-,\n    y no son m\u00e1s de 1.100 en toda la cornisa cant\u00e1brica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que en materia de Seguridad Social el caos en\n    aportaciones o cotizaciones no puede ser mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las empacadoras la Uni\u00f3n\n    Sindical de Armadores en su d\u00eda concert\u00f3 con el Instituto Social de la\n    Marina un pacto luego revisado y revocado por el propio Instituto Social\n    de la Marina para cotizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este desorden\n    normativo no es permisible porque contradice los fundamentos ontol\u00f3gicos\n    del Real Decreto legislativo 1/1994, la Ley General de la Seguridad\n    Social y les coloca fuera de cualquier posibilidad de cubrir los periodos\n    de carencia no para prejubilarse sino incluso para jubilarse, se\u00f1or\n    ministro; a esto tenemos que atender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 vulnerando, por lo\n    tanto, un precepto de la Ley General de la Seguridad Social, que es el\n    116, como usted sabe, que establece que las enfermedades que dimanan de\n    la actividad profesional deben considerarse en todo caso enfermedades\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya por \u00faltimo -y con esto acabo, se\u00f1or ministro-, en materia de\n    prejubilaci\u00f3n, cuando unas cotizan en virtud de un convenio con el\n    Instituto Social de la Marina\n    que ha sido revocado por el propio Instituto Social de la Marina en el a\u00f1o\n    1987 y suscrito en su d\u00eda por la Uni\u00f3n Sindical de Armadores y el propio\n    instituto-, cotizando diez d\u00edas al mes pero recurriendo a la ficci\u00f3n de\n    que cotizaban treinta, cuando otras cotizan a la parte, cuando las\n    empacadoras cotizan el cien por cien de su cotizaci\u00f3n, incluyendo la... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 200 en Euskadi, no son muchas\n    -el Fondo de contingencia previsto en el Pacto de Toledo supera los\n    60.000 millones de euros en este momento, no podemos hablar de que esto\n    sea un problema o un quebranto econ\u00f3mico para el sistema financiero que\n    regula el sistema de pensiones o el sistema p\u00fablico de Seguridad Social-,\n    y no son m\u00e1s de 1.100 en toda la cornisa cant\u00e1brica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que en materia de Seguridad Social el caos en\n    aportaciones o cotizaciones no puede ser mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 vulnerando, por lo\n    tanto, un precepto de la Ley General de la Seguridad Social, que es el\n    116, como usted sabe, que establece que las enfermedades que dimanan de\n    la actividad profesional deben considerarse en todo caso enfermedades\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 200 en Euskadi, no son muchas\n    -el Fondo de contingencia previsto en el Pacto de Toledo supera los\n    60.000 millones de euros en este momento, no podemos hablar de que esto\n    sea un problema o un quebranto econ\u00f3mico para el sistema financiero que\n    regula el sistema de pensiones o el sistema p\u00fablico de Seguridad Social-,\n    y no son m\u00e1s de 1.100 en toda la cornisa cant\u00e1brica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que en materia de Seguridad Social el caos en\n    aportaciones o cotizaciones no puede ser mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este desorden\n    normativo no es permisible porque contradice los fundamentos ontol\u00f3gicos\n    del Real Decreto legislativo 1/1994, la Ley General de la Seguridad\n    Social y les coloca fuera de cualquier posibilidad de cubrir los periodos\n    de carencia no para prejubilarse sino incluso para jubilarse, se\u00f1or\n    ministro; a esto tenemos que atender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aseguro que si la competencia en materia de legislaci\u00f3n\n    laboral perteneciera al Parlamento Vasco este problema estar\u00eda resuelto\n    con toda seguridad hace mucho tiempo, pero la competencia de legislar en\n    materia laboral corresponde a las Cortes Generales del Estado, a\n    instancias del Gobierno que usted representa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 vulnerando, por lo\n    tanto, un precepto de la Ley General de la Seguridad Social, que es el\n    116, como usted sabe, que establece que las enfermedades que dimanan de\n    la actividad profesional deben considerarse en todo caso enfermedades\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [3], "mujeres": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si no lo hacemos vamos a seguir conviviendo con un colectivo invisible,\n    con un colectivo marginado, con un colectivo de mujeres castigadas por la\n    gravosidad y penosidad de su trabajo y con un colectivo de mujeres que\n    vive no solo al margen de los requerimientos de la Constituci\u00f3n y del\n    ordenamiento jur\u00eddico, sino que viven una situaci\u00f3n muchas veces al\n    margen de los m\u00e1s elementales requerimientos de un Estado social y\n    democr\u00e1tico de derecho como preconiza la Constituci\u00f3n en relaci\u00f3n con el\n    Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la\n    disfunci\u00f3n y la anarqu\u00eda en materia de protecci\u00f3n del r\u00e9gimen asistencial\n    en el r\u00e9gimen p\u00fablico de pensiones es de tal magnitud que estas personas\n    es imposible no solo que se prejubilen razonablemente, sino que es muy\n    dif\u00edcil que se jubilen cuando llegue la edad de jubilaci\u00f3n, me tiene\n    usted que ayudar o entre los dos tenemos que conseguir establecer la\n    posibilidad de que se cumplan la disposici\u00f3n adicional segunda, la sexta,\n    la cuadrag\u00e9sima quinta de la nueva Ley de medidas en materia de Seguridad\n    Social, recientemente aprobada, en relaci\u00f3n con la jubilaci\u00f3n anticipada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no lo hacemos vamos a seguir conviviendo con un colectivo invisible,\n    con un colectivo marginado, con un colectivo de mujeres castigadas por la\n    gravosidad y penosidad de su trabajo y con un colectivo de mujeres que\n    vive no solo al margen de los requerimientos de la Constituci\u00f3n y del\n    ordenamiento jur\u00eddico, sino que viven una situaci\u00f3n muchas veces al\n    margen de los m\u00e1s elementales requerimientos de un Estado social y\n    democr\u00e1tico de derecho como preconiza la Constituci\u00f3n en relaci\u00f3n con el\n    Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la\n    disfunci\u00f3n y la anarqu\u00eda en materia de protecci\u00f3n del r\u00e9gimen asistencial\n    en el r\u00e9gimen p\u00fablico de pensiones es de tal magnitud que estas personas\n    es imposible no solo que se prejubilen razonablemente, sino que es muy\n    dif\u00edcil que se jubilen cuando llegue la edad de jubilaci\u00f3n, me tiene\n    usted que ayudar o entre los dos tenemos que conseguir establecer la\n    posibilidad de que se cumplan la disposici\u00f3n adicional segunda, la sexta,\n    la cuadrag\u00e9sima quinta de la nueva Ley de medidas en materia de Seguridad\n    Social, recientemente aprobada, en relaci\u00f3n con la jubilaci\u00f3n anticipada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad": [23, 24, 25, 26, 27], "trabajadores": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "seguridad social": [19, 20, 21, 22], "social": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "l\u00ednea": [18]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Sabemos bien\n    que la inmensa mayor\u00eda son mujeres y quiero dar la bienvenida a esta\n    C\u00e1mara a sus representantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea normal consiste en\n    favorecer que los trabajadores permanezcan m\u00e1s tiempo en el empleo\n    porque, de lo contrario, no podremos mantener en el futuro el sistema de\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me consta\n    que usted conoce bien la legislaci\u00f3n sobre Seguridad Social y, en este\n    caso concreto, la normativa que regula la aplicaci\u00f3n de coeficientes\n    reductores de la edad de jubilaci\u00f3n dentro del R\u00e9gimen Especial de\n    Trabajadores del Mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed ha sucedido con la m\u00e1s reciente modificaci\u00f3n normativa introducida\n    por el Real Decreto 1311/2007, de 5 de octubre, en el que se establecen\n    nuevos criterios para determinar la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n en el R\u00e9gimen\n    Especial de Trabajadores del Mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier\n    caso, se\u00f1or Olabarr\u00eda, le indico que la mayor parte de estas trabajadoras\n    cotizan como trabajadoras por cuenta propia -la mayor\u00eda- del R\u00e9gimen\n    Especial de Trabajadores del Mar y, por tanto, est\u00e1n encuadradas en el\n    grupo 3 de cotizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, su cotizaci\u00f3n con respecto a\n    otros trabajadores se queda solo en un tercio de la base reguladora,\n    aunque la prestaci\u00f3n que reciben al momento de llegar a la jubilaci\u00f3n no\n    se reduce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley prev\u00e9 que cualquier\n    aplicaci\u00f3n de coeficientes reductores de la edad de jubilaci\u00f3n debe\n    ajustarse a un nuevo procedimiento general reglamentario que exige, entre\n    otros requisitos, la realizaci\u00f3n previa de estudios sobre las siguientes\n    cuestiones: nivel de siniestralidad en el sector; grado de penosidad,\n    peligrosidad y toxicidad de las condiciones de trabajo; incidencia de\n    estas condiciones de trabajo en los procesos de incapacidad laboral que\n    generan los trabajadores -usted ha hecho referencia a varias situaciones\n    particulares- y requerimientos f\u00edsicos exigidos para el desarrollo de la\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, quiero indicarles que el Gobierno, como es su\n    obligaci\u00f3n, conoce bien la situaci\u00f3n socioecon\u00f3mica del colectivo de\n    neskatillas, rederas y empacadoras de pescado y que se preocupa por\n    mejorar, en la medida de lo posible, su protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no puede ser de otro modo, se\u00f1or Olabarr\u00eda, en esta materia de\n    protecci\u00f3n social el Gobierno debe actuar de forma responsable -y s\u00e9 que\n    en eso tengo su comprensi\u00f3n y la de su grupo-, velando por el equilibrio\n    del sistema de protecci\u00f3n y, particularmente, del sistema de Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -y deben saber ustedes- que hoy uno de los mayores retos que\n    tienen que afrontar los sistemas de Seguridad Social para poderse\n    mantener, para que puedan ser operativos en el futuro, para que se puedan\n    continuar pagando pensiones cada vez mejores, es el envejecimiento de la\n    poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las personas, por fortuna, cada vez vivimos m\u00e1s a\u00f1os y, por\n    tanto, los sistemas de protecci\u00f3n social tienen que atender al pago de\n    prestaciones durante m\u00e1s tiempo del que se hab\u00eda previsto originalmente\n    cuando se constituyeron estos sistemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea normal consiste en\n    favorecer que los trabajadores permanezcan m\u00e1s tiempo en el empleo\n    porque, de lo contrario, no podremos mantener en el futuro el sistema de\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso permite, por un lado, aligerar la muy importante\n    carga financiera que suponen las pensiones y, por otro, adaptar el\n    sistema de protecci\u00f3n social a una realidad social y demogr\u00e1fica muy\n    distinta de la que presidi\u00f3 la construcci\u00f3n de los sistemas de pensiones\n    en la segunda mitad del siglo XX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me consta\n    que usted conoce bien la legislaci\u00f3n sobre Seguridad Social y, en este\n    caso concreto, la normativa que regula la aplicaci\u00f3n de coeficientes\n    reductores de la edad de jubilaci\u00f3n dentro del R\u00e9gimen Especial de\n    Trabajadores del Mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, aunque tengo una\n    posici\u00f3n abierta, se\u00f1or Olabarr\u00eda, los estudios que hasta ahora tiene la\n    Seguridad Social o los informes de los que nosotros disponemos no han\n    acreditado que se trate de trabajos excepcionalmente penosos, t\u00f3xicos,\n    peligrosos o insalubres en los que se produzcan elevados \u00edndices de\n    morbilidad o siniestralidad, ni son actividades que impliquen la continua\n    separaci\u00f3n familiar o alejamiento del hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante\n    el proceso de di\u00e1logo social, todas las modificaciones que hemos llevado\n    a cabo en esta materia de aplicaci\u00f3n de coeficientes reductores de edad\n    de jubilaci\u00f3n han contado con la participaci\u00f3n de los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed estamos aplicando una medida excepcional de car\u00e1cter\n    social y de apoyo a estas personas, a este tipo de actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, en prueba de mi buena disposici\u00f3n como miembro del Gobierno y\n    de la actitud dialogante del Gobierno quiero recordarle que la reci\u00e9n\n    aprobada Ley de medidas en materia de Seguridad Social incorpora una\n    importante previsi\u00f3n relativa a la introducci\u00f3n de coeficientes\n    reductores de la edad de jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea normal consiste en\n    favorecer que los trabajadores permanezcan m\u00e1s tiempo en el empleo\n    porque, de lo contrario, no podremos mantener en el futuro el sistema de\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -y deben saber ustedes- que hoy uno de los mayores retos que\n    tienen que afrontar los sistemas de Seguridad Social para poderse\n    mantener, para que puedan ser operativos en el futuro, para que se puedan\n    continuar pagando pensiones cada vez mejores, es el envejecimiento de la\n    poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me consta\n    que usted conoce bien la legislaci\u00f3n sobre Seguridad Social y, en este\n    caso concreto, la normativa que regula la aplicaci\u00f3n de coeficientes\n    reductores de la edad de jubilaci\u00f3n dentro del R\u00e9gimen Especial de\n    Trabajadores del Mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, aunque tengo una\n    posici\u00f3n abierta, se\u00f1or Olabarr\u00eda, los estudios que hasta ahora tiene la\n    Seguridad Social o los informes de los que nosotros disponemos no han\n    acreditado que se trate de trabajos excepcionalmente penosos, t\u00f3xicos,\n    peligrosos o insalubres en los que se produzcan elevados \u00edndices de\n    morbilidad o siniestralidad, ni son actividades que impliquen la continua\n    separaci\u00f3n familiar o alejamiento del hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, en prueba de mi buena disposici\u00f3n como miembro del Gobierno y\n    de la actitud dialogante del Gobierno quiero recordarle que la reci\u00e9n\n    aprobada Ley de medidas en materia de Seguridad Social incorpora una\n    importante previsi\u00f3n relativa a la introducci\u00f3n de coeficientes\n    reductores de la edad de jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no puede ser de otro modo, se\u00f1or Olabarr\u00eda, en esta materia de\n    protecci\u00f3n social el Gobierno debe actuar de forma responsable -y s\u00e9 que\n    en eso tengo su comprensi\u00f3n y la de su grupo-, velando por el equilibrio\n    del sistema de protecci\u00f3n y, particularmente, del sistema de Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -y deben saber ustedes- que hoy uno de los mayores retos que\n    tienen que afrontar los sistemas de Seguridad Social para poderse\n    mantener, para que puedan ser operativos en el futuro, para que se puedan\n    continuar pagando pensiones cada vez mejores, es el envejecimiento de la\n    poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me consta\n    que usted conoce bien la legislaci\u00f3n sobre Seguridad Social y, en este\n    caso concreto, la normativa que regula la aplicaci\u00f3n de coeficientes\n    reductores de la edad de jubilaci\u00f3n dentro del R\u00e9gimen Especial de\n    Trabajadores del Mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, aunque tengo una\n    posici\u00f3n abierta, se\u00f1or Olabarr\u00eda, los estudios que hasta ahora tiene la\n    Seguridad Social o los informes de los que nosotros disponemos no han\n    acreditado que se trate de trabajos excepcionalmente penosos, t\u00f3xicos,\n    peligrosos o insalubres en los que se produzcan elevados \u00edndices de\n    morbilidad o siniestralidad, ni son actividades que impliquen la continua\n    separaci\u00f3n familiar o alejamiento del hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, en prueba de mi buena disposici\u00f3n como miembro del Gobierno y\n    de la actitud dialogante del Gobierno quiero recordarle que la reci\u00e9n\n    aprobada Ley de medidas en materia de Seguridad Social incorpora una\n    importante previsi\u00f3n relativa a la introducci\u00f3n de coeficientes\n    reductores de la edad de jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero usted\n    tiene la obligaci\u00f3n de hacerlo, porque el art\u00edculo 22 del Estatuto de los\n    Trabajadores es un precepto que tiene el car\u00e1cter de derecho necesario\n    absoluto, no disponible ni para laAdministraci\u00f3n, ni para las Cortes, ni\n    para nadie; se tiene que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "l\u00ednea": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted lo sabe bien, nuestro inter\u00e9s\n    consiste en dotar a todos de las mismas oportunidades y en intentar\n    armonizar y equiparar las condiciones de protecci\u00f3n de todos los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una manera de trabajar conjuntamente en una l\u00ednea\n    positiva para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "seguridad": [27, 28, 29, 30, 31, 32], "l\u00ednea": [23], "fuerzas": [26], "formaci\u00f3n": [17, 18, 19], "social": [20, 21, 22], "resultados": [24, 25]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sin duda para muchos fue la\n    celebraci\u00f3n m\u00e1s sangrienta de toda la historia, y es que las cifras de\n    mujeres asesinadas no nos pueden dejar insensibles, imperturbables, como\n    no dejan a nadie en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy ya han muerto en Espa\u00f1a al\n    menos 69 mujeres, m\u00e1s que en todo el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que llevamos de\n    legislatura ya son 260 las mujeres muertas por violencia de g\u00e9nero, 26\n    m\u00e1s que la legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se\u00f1or\n    Caldera, es de un enorme cinismo quejarse ahora de que se hable de las\n    mujeres asesinadas, cuando ustedes durante la oposici\u00f3n hac\u00edan\n    declaraciones incendiarias contra el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de\n    mujeres asesinadas crece de forma alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno no es capaz de generar la suficiente confianza en las mujeres,\n    en las v\u00edctimas, y por eso el n\u00famero de denuncias no crece al ritmo\n    deseado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues claramente porque\n    las mujeres no se f\u00edan de ustedes, porque los malos resultados han\n    terminado con su credibilidad, porque su propaganda no cala en las\n    mujeres que siguen encontr\u00e1ndose con demasiados obst\u00e1culos y muy poca\n    seguridad a la hora de dar el paso y denunciar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Caldera, las\n    mujeres ya no se f\u00edan de ustedes, pero ustedes lejos de reconocer su\n    fracaso, sus errores, su mala gesti\u00f3n, miran hacia otro lado y buscan\n    responsabilidades en terceros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, el ministro Bermejo\n    responsabiliz\u00f3 a las propias mujeres por no presentar denuncias; m\u00e1s\n    tarde responsabilizaron a las mujeres por no declarar en contra de sus\n    parejas, y ahora utilizan a los medios de comunicaci\u00f3n de chivo\n    expiatorio para tapar su fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas sociales\n    nos siguen pareciendo insuficientes y siguen siendo desconocidas para la\n    mayor\u00eda de las mujeres, pero no me voy a detener en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos\n    ponen de relieve c\u00f3mo la tasa de mujeres inmigrantes asesinadas por sus\n    parejas es seis veces mayor que la de las espa\u00f1olas: una de cada tres\n    mujeres asesinadas este a\u00f1o eran inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos\n    reclamado durante toda la legislatura m\u00e1s medidas para este colectivo y\n    el Gobierno ha hecho o\u00eddos sordos a nuestras propuestas, pero vamos a\n    insistir en la necesidad de intensificar las medidas de prevenci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n, en la necesidad de reconocer sus derechos a las mujeres\n    extranjeras y en informar a los hombres inmigrantes de los delitos y de\n    las penas que estos llevan aparejados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    \u00f3rdenes de alejamiento est\u00e1n fallando a pesar de ser hoy el mejor\n    instrumento de protecci\u00f3n que existe para las v\u00edctimas, y est\u00e1n fallando\n    porque, como hemos dicho, no se comunican adecuadamente; porque no se\n    pone al alcance de las v\u00edctimas los medios de protecci\u00f3n necesarios;\n    porque no se han puesto en marcha las medidas de vigilancia al agresor, y\n    seguimos asistiendo semana tras semana, d\u00eda tras d\u00eda, a asesinatos de\n    mujeres que contaban con \u00f3rdenes de alejamiento; la \u00faltima, la semana\n    pasada en Santander. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o\n    anunciaban escoltas ante el incremento de mujeres a las que proteger y la\n    insuficiencia de agentes de los Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, pero ya\n    lo han desestimado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede usted justificar ese\n    20 por ciento de mujeres que fueron asesinadas despu\u00e9s de pedir ayuda,\n    despu\u00e9s de denunciar, despu\u00e9s de llamar a la puerta del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues para mi grupo el primer objetivo del Gobierno ser\u00eda\n    reducir las agresiones, reducir las muertes, y eso pasa evidentemente por\n    incrementar las denuncias, pero tambi\u00e9n por evitar que las mujeres que\n    han denunciado sigan muriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han sabido poner en marcha los mecanismos necesarios, las\n    medidas m\u00e1s eficaces para las v\u00edctimas, porque ha habido una falta de\n    medios personales y humanos y, lo m\u00e1s importante, porque ustedes\n    generaron unas expectativas a las mujeres, supeditaron la ley al fin de\n    la violencia y ahora, despu\u00e9s de toda una legislatura, estas -las\n    mujeres, las v\u00edctimas- se han visto frustradas, defraudadas porque\n    ustedes no han sido capaces de terminar con un problema, ni siquiera de\n    minimizarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello seguiremos insistiendo en la\n    necesidad de incrementar la plantilla de los juzgados exclusivos,\n    asegurando que cuenten con la dotaci\u00f3n necesaria, con salas especiales\n    para las v\u00edctimas, con equipos psicosociales, con unidades de evaluaci\u00f3n\n    forense, as\u00ed como con la formaci\u00f3n adecuada de su personal, algo que no\n    ocurre actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras tres a\u00f1os y\n    siendo evidente que los instrumentos actuales son insuficientes para\n    salvar la vida de la v\u00edctimas, de la necesidad de establecer una\n    protecci\u00f3n individualizada, el Gobierno aprob\u00f3 y puso en marcha este\n    verano -con prisas, con falta de rigor, sin la previa y necesaria\n    formaci\u00f3n, sin informaci\u00f3n a los funcionarios de polic\u00eda- una instrucci\u00f3n\n    para la valoraci\u00f3n policial del riesgo a las v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero que no solamente crea inseguridad jur\u00eddica para las v\u00edctimas y\n    para los funcionarios, sino que est\u00e1 siendo ineficaz en su desarrollo,\n    porque se ha encontrado con el propio rechazo de los funcionarios, que no\n    lo quieren poner en marcha y muchos se est\u00e1n negando a hacerlo, y con el\n    de los jueces, que no lo dan por bueno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, frente a protocolos de\n    valoraci\u00f3n que se han demostrado faltos de rigor y poco profesionales,\n    nosotros, como venimos insistiendo durante la legislatura, mantendremos\n    la necesidad de establecer planes de seguridad personalizados, acordados\n    por personas con la debida formaci\u00f3n y conocimiento de todas las\n    circunstancias que rodean a v\u00edctimas y agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sensibilizaci\u00f3n social de la \u00faltima d\u00e9cada\n    tiene mucho que ver con la buena labor de los medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por todo esto y por todo lo que le venimos diciendo\n    durante toda la legislatura y en palabras de la propia vicepresidenta que\n    dec\u00eda que las muertes por violencia suponen un fracaso pol\u00edtico y social,\n    este Gobierno y el presidente Zapatero han fracasado rotundamente en esta\n    lucha, y han fracasado no porque no hayan tenido buena voluntad -yo se la\n    presumo-, sino porque son ustedes ineficaces, son ustedes nulos en su\n    gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora el presidente Zapatero pide otros cuatro a\u00f1os para\n    acabar con este drama social, pero ya es demasiado tarde, se les ha\n    acabado el cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Caldera, el suceso ocurrido en este\n    programa de televisi\u00f3n nos debe de servir de l\u00ednea roja, debe ser un\n    antes y un despu\u00e9s, para que especialmente las cadenas de televisi\u00f3n\n    cuiden sus programas y refuercen los filtros en los contenidos\n    audiovisuales, pero eso no quita para que el Gobierno se aproveche. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues claramente porque\n    las mujeres no se f\u00edan de ustedes, porque los malos resultados han\n    terminado con su credibilidad, porque su propaganda no cala en las\n    mujeres que siguen encontr\u00e1ndose con demasiados obst\u00e1culos y muy poca\n    seguridad a la hora de dar el paso y denunciar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hablamos de sensibilizaci\u00f3n, ustedes aprobaron\n    con dos a\u00f1os de retraso un Plan nacional de sensibilizaci\u00f3n que est\u00e1\n    teniendo unos malos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o\n    anunciaban escoltas ante el incremento de mujeres a las que proteger y la\n    insuficiencia de agentes de los Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, pero ya\n    lo han desestimado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues claramente porque\n    las mujeres no se f\u00edan de ustedes, porque los malos resultados han\n    terminado con su credibilidad, porque su propaganda no cala en las\n    mujeres que siguen encontr\u00e1ndose con demasiados obst\u00e1culos y muy poca\n    seguridad a la hora de dar el paso y denunciar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o\n    anunciaban escoltas ante el incremento de mujeres a las que proteger y la\n    insuficiencia de agentes de los Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, pero ya\n    lo han desestimado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que esta\n    tarde aprovechase para hacerlo, porque para el Partido Popular es\n    inadmisible que una mujer que da el paso m\u00e1s dif\u00edcil, el de la denuncia,\n    que pide ayuda, que se enfrenta a su verdugo, no encuentre la protecci\u00f3n,\n    la seguridad necesaria de su Gobierno y termine siendo asesinada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    nosotros uno de los aspectos donde m\u00e1s est\u00e1 fallando la pol\u00edtica de su\n    Gobierno es en protecci\u00f3n y en seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante toda\n    la legislatura hemos solicitado reiteradamente el establecimiento de\n    planes de seguridad personalizados, adaptados a las necesidades de las\n    v\u00edctimas, pero el Gobierno lo ha rechazado cada vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, frente a protocolos de\n    valoraci\u00f3n que se han demostrado faltos de rigor y poco profesionales,\n    nosotros, como venimos insistiendo durante la legislatura, mantendremos\n    la necesidad de establecer planes de seguridad personalizados, acordados\n    por personas con la debida formaci\u00f3n y conocimiento de todas las\n    circunstancias que rodean a v\u00edctimas y agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "seguridad": [24, 25, 26], "atenci\u00f3n": [20, 21], "trabajadores": [15], "fuerzas": [22, 23], "formaci\u00f3n": [16], "social": [17, 18], "resultados": [19]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este plan est\u00e1 articulado en 102\n    medidas distribuidas en doce ejes de actuaci\u00f3n: justicia, seguridad,\n    salud, servicios sociales, informaci\u00f3n, educaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n,\n    investigaci\u00f3n y estudio, formaci\u00f3n, especializaci\u00f3n de profesionales,\n    movilizaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n y seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal es as\u00ed\n    que, seg\u00fan el informe internacional publicado por este centro en el a\u00f1o\n    2007, el n\u00famero de mujeres asesinadas por sus parejas o ex parejas por\n    cada mill\u00f3n de mujeres mayores de 14 a\u00f1os se sit\u00faa en Espa\u00f1a en el 3,61,\n    por detr\u00e1s de Reino Unido, Noruega, Dinamarca, Suiza, Finlandia o\n    Luxemburgo, que llega a tener casi 16 asesinatos al a\u00f1o por cada mill\u00f3n\n    de mujeres, cuatro veces m\u00e1s que Espa\u00f1a, entre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esto no hablo en t\u00e9rminos de resignaci\u00f3n o de paciente\n    espera, sino de constancia, de perseverancia en esta lucha que es de\n    todos, de la sociedad en su conjunto y en particular de las mujeres\n    v\u00edctimas, que tienen todo nuestro apoyo y que deben exigir todo nuestro\n    apoyo -el de la sociedad y el de los poderes p\u00fablicos- para salir de la\n    situaci\u00f3n de sometimiento y de terror a que las tienen sometidas quienes\n    dijeron alg\u00fan d\u00eda que las quer\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, queriendo dar\n    cuenta del compromiso adquirido con la ciudadan\u00eda, las instituciones, las\n    y los profesionales y en especial con las mujeres v\u00edctimas de violencia\n    de g\u00e9nero, elabor\u00f3 un primer balance a\u00f1o y medio despu\u00e9s de su entrada en\n    vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Consejo de\n    Ministros de 15 de diciembre de 2006 se aprob\u00f3 el Plan nacional de\n    sensibilizaci\u00f3n y prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero con dos objetivos\n    estrat\u00e9gicos: primero, mejorar la respuesta frente a la violencia de\n    g\u00e9nero para que el fen\u00f3meno evolucione en sentido descendente; y segundo,\n    conseguir una nueva actitud social frente a la violencia de g\u00e9nero,\n    sensibilizando a la sociedad sobre la necesidad de un cambio de modelo en\n    las relaciones entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello las medidas se agruparon en\n    cuatro grandes objetivos: aumentar la atenci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n,\n    reforzar los mecanismos judiciales y de protecci\u00f3n jurisdiccional,\n    mejorar la coordinaci\u00f3n de todos los cuerpos profesionales que se dedican\n    a proteger a las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y los recursos\n    de todas las administraciones, consiguiendo o intentando conseguir la\n    m\u00e1xima inhibici\u00f3n de los maltratadores y agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las medidas ya est\u00e1n tomadas y los resultados de su desarrollo\n    son significativos de la voluntad del Gobierno de luchar contra una lacra\n    que ha permitido durante este a\u00f1o, es verdad, el asesinato de 69 mujeres,\n    uno m\u00e1s de los que se produjeron en todo el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos, por tanto, seguir trabajando para que las mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero se encuentren apoyadas, seguras y libres, para que\n    pierdan el miedo a denunciar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en 2002 denunciaban maltratos 2,7 mujeres mayores de 18\n    a\u00f1os de cada 1.000, en 2006 son 4,3; entre junio de 2005 y agosto de 2007\n    se han incoado 164.502 asuntos por violencia de g\u00e9nero y en ese mismo mes\n    de este a\u00f1o estaban abiertos 33.841 asuntos con medidas cautelares\n    activas de naturaleza penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 016, como sabe el n\u00famero de tel\u00e9fono que\n    hemos puesto en marcha para consulta y atenci\u00f3n a mujeres objeto de\n    violencia de g\u00e9nero, ha atendido en dos meses de actividad casi 12.000\n    consultas, de las que casi 7.000 han sido directamente relacionadas con\n    violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el terreno del empleo y los derechos\n    econ\u00f3micos, como factores de libertad y dignidad a los que tenemos\n    derecho todas y todos, en cuatro a\u00f1os se han registrado casi 1.600\n    contratos bonificados para mujeres v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, esta misma semana\n    firm\u00e9 un convenio con seis grandes empresas espa\u00f1olas para facilitar la\n    inserci\u00f3n laboral de mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y la\n    movilidad para aquellas que sufran esta violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son seis empresas que\n    re\u00fanen 300.000 trabajadores y que seguramente abrir\u00e1n el paso a la\n    cooperaci\u00f3n de otras para que tengamos bolsas de empleo para mujeres\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, lo que sin duda nos ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a\n    combatir esta lacra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde enero de este a\u00f1o han percibido la renta\n    activa de inserci\u00f3n 11.210 mujeres y 2.715 han percibido desde 2005\n    ayudas para cambio de domicilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para acabar, se\u00f1or\u00eda, quiero decirle que por favor no hable en nombre de\n    las mujeres, porque hace un d\u00eda o dos la se\u00f1ora vicepresidenta del\n    Gobierno se reuni\u00f3 pr\u00e1cticamente con todas las asociaciones de mujeres\n    que representan a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y con asociaciones\n    de mujeres que trabajan en favor de la igualdad y que combaten esta\n    lacra, y hubo una serie de acuerdos m\u00faltiples sobre la materia para\n    seguir implementando medidas en defensa y protecci\u00f3n de las mujeres\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son seis empresas que\n    re\u00fanen 300.000 trabajadores y que seguramente abrir\u00e1n el paso a la\n    cooperaci\u00f3n de otras para que tengamos bolsas de empleo para mujeres\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, lo que sin duda nos ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a\n    combatir esta lacra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan est\u00e1 articulado en 102\n    medidas distribuidas en doce ejes de actuaci\u00f3n: justicia, seguridad,\n    salud, servicios sociales, informaci\u00f3n, educaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n,\n    investigaci\u00f3n y estudio, formaci\u00f3n, especializaci\u00f3n de profesionales,\n    movilizaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n y seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Gobierno no acepta\n    su responsabilidad; lo pongo por delante, el Gobierno el primero, pero\n    todos, al fin y al cabo, dado que se trata de una realidad social cuya\n    resoluci\u00f3n exige, como es obvio, soluciones colectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Consejo de\n    Ministros de 15 de diciembre de 2006 se aprob\u00f3 el Plan nacional de\n    sensibilizaci\u00f3n y prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero con dos objetivos\n    estrat\u00e9gicos: primero, mejorar la respuesta frente a la violencia de\n    g\u00e9nero para que el fen\u00f3meno evolucione en sentido descendente; y segundo,\n    conseguir una nueva actitud social frente a la violencia de g\u00e9nero,\n    sensibilizando a la sociedad sobre la necesidad de un cambio de modelo en\n    las relaciones entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las medidas ya est\u00e1n tomadas y los resultados de su desarrollo\n    son significativos de la voluntad del Gobierno de luchar contra una lacra\n    que ha permitido durante este a\u00f1o, es verdad, el asesinato de 69 mujeres,\n    uno m\u00e1s de los que se produjeron en todo el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello las medidas se agruparon en\n    cuatro grandes objetivos: aumentar la atenci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n,\n    reforzar los mecanismos judiciales y de protecci\u00f3n jurisdiccional,\n    mejorar la coordinaci\u00f3n de todos los cuerpos profesionales que se dedican\n    a proteger a las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y los recursos\n    de todas las administraciones, consiguiendo o intentando conseguir la\n    m\u00e1xima inhibici\u00f3n de los maltratadores y agresores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 016, como sabe el n\u00famero de tel\u00e9fono que\n    hemos puesto en marcha para consulta y atenci\u00f3n a mujeres objeto de\n    violencia de g\u00e9nero, ha atendido en dos meses de actividad casi 12.000\n    consultas, de las que casi 7.000 han sido directamente relacionadas con\n    violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esa misma fecha los efectivos especializados de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado ascender\u00e1n a 1.848, lo que\n    significa el 150 por ciento de incremento en cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y su grupo, la\n    disponibilidad de nuevos miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado no es sencilla, hay que convocar pruebas, hay que formar a las\n    personas, y ahora estamos recuperando la tremenda ca\u00edda en plantillas\n    policiales que se produjo durante el mandato del anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan est\u00e1 articulado en 102\n    medidas distribuidas en doce ejes de actuaci\u00f3n: justicia, seguridad,\n    salud, servicios sociales, informaci\u00f3n, educaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n,\n    investigaci\u00f3n y estudio, formaci\u00f3n, especializaci\u00f3n de profesionales,\n    movilizaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n y seguimiento y evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esa misma fecha los efectivos especializados de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado ascender\u00e1n a 1.848, lo que\n    significa el 150 por ciento de incremento en cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y su grupo, la\n    disponibilidad de nuevos miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado no es sencilla, hay que convocar pruebas, hay que formar a las\n    personas, y ahora estamos recuperando la tremenda ca\u00edda en plantillas\n    policiales que se produjo durante el mandato del anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [6, 7], "l\u00ednea": [5], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Durante toda la\n    legislatura le hemos venido diciendo que las medidas que est\u00e1n poniendo\n    en marcha, que est\u00e1n aplicando, no est\u00e1n resolviendo el problema, no\n    est\u00e1n haciendo que menos mujeres sean asesinadas, no est\u00e1n consiguiendo\n    que menos mujeres sufran violencia, pero ustedes han hecho o\u00eddos sordos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que hablo en nombre de mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablo en el nombre de m\u00e1s de 10\n    millones de mujeres y de hombres que votaron a mi grupo y que se sienten\n    indignados, y de otros muchos hombres y mujeres de este pa\u00eds que se\n    sienten indignados, se sienten frustrados y se sienten desesperanzados\n    por sus pol\u00edticas sociales, en especial por esta pol\u00edtica tan delicada\n    como es la de la lucha contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un doble servicio prestado por dos\n    administraciones distintas, algo que no sirve para mejorar la eficacia\n    sino para confundir a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son conocidas por las mujeres y no est\u00e1n llegando a la\n    totalidad de las mujeres, porque ustedes no est\u00e1n siendo capaces de\n    llegar a todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han cogido una l\u00ednea recta y no han\n    querido cambiar, a pesar del fracaso contundente al que sus pol\u00edticas nos\n    estaban llevando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, con las cifras, con los resultados a\n    los que nos enfrentamos otro tono hubiese sido demasiado chocante, pero\n    se lo agradezco porque hemos tenido que sufrir otro tipo de expresiones y\n    otros tonos durante toda la legislatura y este es sorprendente pero de\n    agradecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante las malas cifras y los malos resultados que hay en Espa\u00f1a usted nos\n    remite a otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [7], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Bueno, es\n    que esos consejos han desarrollado concretas medidas de acci\u00f3n, como por\n    ejemplo el impulso de estos convenios con estas empresas, las rentas de\n    inserci\u00f3n social, las ayudas para proyectos innovadores en materia de\n    atenci\u00f3n integral a mujeres, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le\n    podr\u00eda dar los datos de mujeres fallecidas por comunidades aut\u00f3nomas y\n    ver\u00edamos que hay mayor prevalencia en unas comunidades que en otras, pero\n    no es este el \u00e1mbito del debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro d\u00eda asignamos un reconocimiento\n    espec\u00edfico a la Polic\u00eda Local -en nombre de todas las polic\u00edas locales-\n    de la ciudad de Elche, que est\u00e1 en su comunidad aut\u00f3noma, porque se han\n    comprometido de forma profunda en la protecci\u00f3n de aquellas mujeres que\n    est\u00e1n amenazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que piensa que\n    tenemos alguna intenci\u00f3n de invadir competencia alguna, cuando estamos\n    hablando de un n\u00famero de tel\u00e9fono de asesoramiento a las mujeres que\n    sufren esta violencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay alg\u00fan problema,\n    por favor d\u00edganlo y lo resolvemos de forma inmediata, porque aqu\u00ed estamos\n    todos para trabajar a favor de las mujeres, no para disputar\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bueno, es\n    que esos consejos han desarrollado concretas medidas de acci\u00f3n, como por\n    ejemplo el impulso de estos convenios con estas empresas, las rentas de\n    inserci\u00f3n social, las ayudas para proyectos innovadores en materia de\n    atenci\u00f3n integral a mujeres, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente, se\u00f1ora Camarero -estoy seguro de que usted lo siente\n    as\u00ed-, que no se puede juzgar el resultado de una ley, de toda una\n    pol\u00edtica o de todo un valor, de todo un compromiso social, por el n\u00famero\n    concreto de personas que fallecen cada a\u00f1o, que es una tragedia,\n    y mientras haya una sola lo sentir\u00e9 como un fracaso de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bueno, es\n    que esos consejos han desarrollado concretas medidas de acci\u00f3n, como por\n    ejemplo el impulso de estos convenios con estas empresas, las rentas de\n    inserci\u00f3n social, las ayudas para proyectos innovadores en materia de\n    atenci\u00f3n integral a mujeres, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [11, 12, 13], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "becas": [8, 9, 10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, estas \u00faltimas semanas hemos constatado una vez\n    m\u00e1s la preocupaci\u00f3n de los y las estudiantes en relaci\u00f3n a la\n    implementaci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo se puede pretender crear\n    un nuevo modelo de educaci\u00f3n superior sin preguntar, debatir y consultar\n    a las personas a las que precisamente va dirigido este modelo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de nada quiero dejar claro que Esquerra no se\n    opone a la filosof\u00eda que plantea el espacio europeo de Educaci\u00f3n\n    Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, y en referencia a lo expuesto hasta el momento, desde las\n    JERC reclamamos que en la implementaci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n\n    Superior se d\u00e9 voz a los y las estudiantes, ya que al fin y al cabo son\n    precisamente ellos como receptores de este nuevo modelo los primeros que\n    detectan y detectar\u00e1n los aspectos que no se est\u00e1n desarrollando\n    adecuadamente en el proceso de adaptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, queremos denunciar la falta de recursos econ\u00f3micos\n    estatales destinados a la implementaci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n\n    Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aplicaci\u00f3n de\n    este modelo de espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior comportar\u00e1 muchos\n    cambios y si lo queremos aplicar correctamente es importante que\n    comencemos a considerarlo un cambio estructural y no una suma de cambios\n    organizativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si pretenden implementar el espacio europeo de Educaci\u00f3n\n    Superior, antes que nada tienen que asegurar la financiaci\u00f3n de este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    esta raz\u00f3n, es necesario aumentar los recursos econ\u00f3micos destinados a\n    educaci\u00f3n superior con el objetivo de alcanzar el 1 por ciento del PIB en\n    un plazo m\u00e1ximo de cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    garantizar la igualdad de derechos en el acceso al estudio es necesario\n    incrementar los recursos destinados a becas y ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es completamente necesario aumentar el n\u00famero de becas y\n    la cuant\u00eda de estas, que deben asegurar esta igualdad de acceso al\n    estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas becas deben asegurarse para todas aquellas personas que\n    con sus propios recursos econ\u00f3micos no pueden costearse un grado o un\n    m\u00e1ster. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda cuesti\u00f3n que nos preocupa hace referencia a la dedicaci\u00f3n de\n    horas de los y las estudiantes a su formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asegurar\n    la igualdad de oportunidades en el acceso al estudio pasa tambi\u00e9n por\n    asegurar el acceso a la especializaci\u00f3n de la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas deber\u00e1n ofrecer a sus universidades recursos\n    para que estas puedan asegurar, como m\u00ednimo, una adecuada formaci\u00f3n de su\n    profesorado sobre el cambio de modelo pedag\u00f3gico; la correcta\n    reconversi\u00f3n de las carreras de tres a cuatro a\u00f1os; la habilitaci\u00f3n y\n    adquisici\u00f3n de nuevas infraestructuras para que estas se adapten a la\n    nueva concepci\u00f3n pedag\u00f3gica, es decir, las universidades tienen que\n    disponer de espacios que les permitan compaginar el formato de clase\n    magistral con el nuevo formato de clases basado en seminarios donde se\n    pretende la participaci\u00f3n activa de los estudiantes y las estudiantes y,\n    por \u00faltimo, la\n    adaptaci\u00f3n de los centros a las nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "atenci\u00f3n": [31], "becas": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "ense\u00f1anza": [28, 29, 30], "formaci\u00f3n": [23], "calidad": [32, 33, 34, 35], "social": [24], "resultados": [25, 26, 27]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe usted muy bien que el Gobierno de Espa\u00f1a ha hecho del\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior una de sus prioridades en pol\u00edtica\n    educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley que modifica la Ley Org\u00e1nica de Universidades y los\n    decretos que la desarrollan establecen, por primera vez en Espa\u00f1a, un\n    marco normativo coherente para encauzar la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en ese\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Conferencia de ministros de\n    Educaci\u00f3n celebrada en Londres el pasado mes de mayo -a la que por cierto\n    concurri\u00f3 en la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola una representaci\u00f3n de los\n    estudiantes- los avances realizados por Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os\n    obtuvieron una valoraci\u00f3n muy positiva de nuestros socios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n en el espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior exige la asunci\u00f3n de una serie de\n    compromisos que todos conocemos: la estructura de los estudios\n    universitarios en tres ciclos, la incorporaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos ECTS, la\n    adopci\u00f3n del suplemento europeo al t\u00edtulo y el establecimiento de\n    mecanismos que velar\u00e1n por la calidad del sistema universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior tambi\u00e9n es un acuerdo para que las\n    universidades europeas compartan estrategias y aborden coordinadamente\n    los retos que plantean la globalizaci\u00f3n y la sociedad del conocimiento a\n    todas las universidades europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el decreto establece\n    los mecanismos adecuados para garantizar la calidad de la educaci\u00f3n\n    superior, asentando criterios y metodolog\u00edas comparables que permitir\u00e1n\n    evaluar los niveles de calidad de todas las titulaciones e informar sobre\n    ello a la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, se\u00f1or\u00eda,\n    lo sabe usted muy bien, asigna a los estudiantes una posici\u00f3n central en\n    el sistema universitario; una posici\u00f3n central que se manifiesta en la\n    necesidad de renovar las metodolog\u00edas docentes para situar al estudiante\n    en el centro del sistema de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es otro de los objetivos\n    se\u00f1alados por el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo esa la situaci\u00f3n en Europa, no le quepa ninguna duda de\n    que el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior contempla, y por tanto\n    nosotros tambi\u00e9n, la necesidad de hacer compatible estudio y trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero tambi\u00e9n recordar aqu\u00ed que otra de las ideas que han contribuido a\n    sostener vivo el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior ha sido su\n    dimensi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la Conferencia de ministros de Educaci\u00f3n\n    celebrada en Bergen, en el a\u00f1o 2005, inst\u00f3 a los pa\u00edses miembros a\n    impulsar una mayor igualdad en el acceso, acogida y atenci\u00f3n de los\n    estudiantes, as\u00ed como a aportar m\u00e1s recursos financieros para las becas y\n    ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la Conferencia de Londres del pasado mes de mayo, a\n    la que me he referido, insisti\u00f3 en la necesidad de promover la equidad en\n    el acceso y participaci\u00f3n en la educaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La equidad en el\n    acceso a la educaci\u00f3n es una prioridad para nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    diferencia es notable, pero no le quepa ninguna duda, se\u00f1or\u00eda, de que\n    tambi\u00e9n estamos en el empe\u00f1o -usted lo conoce bien- de adecuar el sistema\n    de becas y ayudas universitarias a la realidad de la universidad que\n    queremos dentro de ese espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La movilidad en el seno del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior no se\n    limita a los becarios y a los estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    aunque no existiera el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, el Gobierno\n    hubiera apostado por esta misma pol\u00edtica de reforma universitaria, en la\n    cual el Estado, el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, en las competencias\n    que le son propias, ha establecido esa modificaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de\n    Universidades, pero en todo su desarrollo comparte y compartir\u00e1 las\n    decisiones futuras que tengan que ver con la financiaci\u00f3n de ese modelo\n    universitario que queremos para el futuro con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    con las propias universidades, porque estamos hablando de\n    responsabilidades compartidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia le\n    corresponde fundamentalmente la pol\u00edtica de becas y ayudas y todo lo que\n    tiene que ver con investigaci\u00f3n, las comunidades aut\u00f3nomas tienen sus\n    responsabilidades propias y las universidades tambi\u00e9n las tienen en la\n    mejora de la gesti\u00f3n de los recursos, que son p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la Conferencia de ministros de Educaci\u00f3n\n    celebrada en Bergen, en el a\u00f1o 2005, inst\u00f3 a los pa\u00edses miembros a\n    impulsar una mayor igualdad en el acceso, acogida y atenci\u00f3n de los\n    estudiantes, as\u00ed como a aportar m\u00e1s recursos financieros para las becas y\n    ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n,\n    hemos hecho un esfuerzo presupuestario sin precedentes; en el ejercicio\n    presupuestario 2008 la partida de becas y ayudas al estudio ya supera los\n    1.245 millones de euros, de los cuales en torno al 70 por ciento van\n    destinados a las becas universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace cuatro a\u00f1os el\n    presupuesto destinado a becas y ayudas al estudio era de 822 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    diferencia es notable, pero no le quepa ninguna duda, se\u00f1or\u00eda, de que\n    tambi\u00e9n estamos en el empe\u00f1o -usted lo conoce bien- de adecuar el sistema\n    de becas y ayudas universitarias a la realidad de la universidad que\n    queremos dentro de ese espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    equidad es un principio esencial, la movilidad tambi\u00e9n lo es, y por eso\n    el Gobierno ha reforzado la dotaci\u00f3n presupuestaria complementaria de las\n    becas Erasmus, como sabe usted muy bien, que ha pasado de 4,6 millones de\n    euros en el a\u00f1o 2004 a 60 millones de euros en el a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia le\n    corresponde fundamentalmente la pol\u00edtica de becas y ayudas y todo lo que\n    tiene que ver con investigaci\u00f3n, las comunidades aut\u00f3nomas tienen sus\n    responsabilidades propias y las universidades tambi\u00e9n las tienen en la\n    mejora de la gesti\u00f3n de los recursos, que son p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Situar al estudiante en el centro del sistema de ense\u00f1anza\n    significa tambi\u00e9n trabajar para ofrecer a los estudiantes la mejor\n    formaci\u00f3n, conseguir que esta formaci\u00f3n ofrezca las mejores oportunidades\n    para encontrar los mejores empleos e impulsar la formaci\u00f3n\n    permanente para que puedan regresar al sistema educativo en cualquier\n    momento de su carrera profesional para perfeccionar y actualizar sus\n    conocimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero tambi\u00e9n recordar aqu\u00ed que otra de las ideas que han contribuido a\n    sostener vivo el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior ha sido su\n    dimensi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estrategias como la concesi\u00f3n de una\n    mayor autonom\u00eda para las universidades que contemple m\u00e1s libertad en el\n    dise\u00f1o de los planes de estudio o el fomento de la investigaci\u00f3n\n    universitaria y la transferencia de sus resultados a la sociedad, son\n    estrategias compartidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone conseguir que el\n    estudiante pase de ser un agente pasivo, que se limita a recibir\n    lecciones, a que participe activamente en el proceso de aprendizaje,\n    leyendo m\u00e1s, trabajando en equipo, participando en seminarios y\n    aprendiendo a exponer en p\u00fablico los resultados de su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en el\n    baremo que cada dos a\u00f1os mide los resultados sobre el cumplimiento que\n    cada Estado miembro hace de los compromisos adquiridos figura el grado de\n    participaci\u00f3n de los estudiantes, por ejemplo, en las agencias de\n    evaluaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, se\u00f1or\u00eda,\n    lo sabe usted muy bien, asigna a los estudiantes una posici\u00f3n central en\n    el sistema universitario; una posici\u00f3n central que se manifiesta en la\n    necesidad de renovar las metodolog\u00edas docentes para situar al estudiante\n    en el centro del sistema de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero situar al\n    estudiante en el centro del sistema de ense\u00f1anza tambi\u00e9n exige que la voz\n    de los estudiantes sea efectivamente o\u00edda en la adopci\u00f3n de decisiones\n    que afecten a la pol\u00edtica universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Situar al estudiante en el centro del sistema de ense\u00f1anza\n    significa tambi\u00e9n trabajar para ofrecer a los estudiantes la mejor\n    formaci\u00f3n, conseguir que esta formaci\u00f3n ofrezca las mejores oportunidades\n    para encontrar los mejores empleos e impulsar la formaci\u00f3n\n    permanente para que puedan regresar al sistema educativo en cualquier\n    momento de su carrera profesional para perfeccionar y actualizar sus\n    conocimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la Conferencia de ministros de Educaci\u00f3n\n    celebrada en Bergen, en el a\u00f1o 2005, inst\u00f3 a los pa\u00edses miembros a\n    impulsar una mayor igualdad en el acceso, acogida y atenci\u00f3n de los\n    estudiantes, as\u00ed como a aportar m\u00e1s recursos financieros para las becas y\n    ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n en el espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior exige la asunci\u00f3n de una serie de\n    compromisos que todos conocemos: la estructura de los estudios\n    universitarios en tres ciclos, la incorporaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos ECTS, la\n    adopci\u00f3n del suplemento europeo al t\u00edtulo y el establecimiento de\n    mecanismos que velar\u00e1n por la calidad del sistema universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el decreto establece\n    los mecanismos adecuados para garantizar la calidad de la educaci\u00f3n\n    superior, asentando criterios y metodolog\u00edas comparables que permitir\u00e1n\n    evaluar los niveles de calidad de todas las titulaciones e informar sobre\n    ello a la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno espa\u00f1ol comparte plenamente esta\n    filosof\u00eda y por esta raz\u00f3n, por ejemplo, los estudiantes ya est\u00e1n\n    integrados en la Aneca y participan en los procesos de evaluaci\u00f3n de la\n    calidad de las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la convocatoria de movilidad en programas de doctorado\n    que han obtenido la menci\u00f3n de calidad tiene un gasto previsto para el\n    curso 2007-2008 de 8,2 millones de euros, de los cuales 1,9 son para\n    estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como ya le he dicho en mi primera intervenci\u00f3n, compartimos absolutamente\n    la filosof\u00eda del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y s\u00ed que es cierto, quiz\u00e1, que alg\u00fan representante estatal, de alg\u00fan\n    sindicato estatal puede venir a estas megareuniones internacionales, pero\n    la realidad es que los estudiantes, que se est\u00e1n quejando a nivel de todo\n    el territorio del Estado, no est\u00e1n enterados, no tienen conocimiento de\n    lo que representa este nuevo modelo de educaci\u00f3n superior, y estoy segura\n    que, adem\u00e1s, la mayor\u00eda estar\u00eda de acuerdo tambi\u00e9n con esta filosof\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a recursos, aunque s\u00e9 que su Gobierno ha apostado y est\u00e1\n    incrementando a lo largo de estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os los recursos\n    destinados a educaci\u00f3n superior, a\u00fan tenemos un problema que solucionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovecho -supongo que ya la habr\u00e1 visto- para hacer un anuncio de la\n    enmienda que presenta Esquerra Republicana de Catalunya precisamente\n    porque pensamos que es importante que en los Presupuestos Generales del\n    Estado se incluyera una partida espec\u00edfica, que no existe, destinada a la\n    implementaci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto, que la Generalitat o las\n    comunidades aut\u00f3nomas y el Gobierno compartimos competencias a nivel de\n    materia universitaria, de educaci\u00f3n superior, pero le recuerdo que las\n    comunidades aut\u00f3nomas tienen unos recursos finitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo veo aqu\u00ed dos opciones: o transfieren m\u00e1s capital a las\n    comunidades aut\u00f3nomas para que estas puedan transferirlo a las\n    universidades de su competencia y puedan aplicar la implementaci\u00f3n del\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior o pueden realizar un concierto\n    econ\u00f3mico con la Generalitat de Catalunya y luego nosotros mismos nos\n    financiamos las universidades y todos los cambios de modelo que ustedes\n    quieran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En los Presupuestos Generales del Estado de los a\u00f1os 2005, 2006 y 2007 ha\n    habido partidas presupuestarias de 6.600.000 euros, 13 millones y 10\n    millones dedicadas precisamente a los trabajos iniciales preparatorios\n    para la adaptaci\u00f3n al espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa etapa nueva, como he\n    intentado explicar, vamos a un dise\u00f1o de modelo universitario distinto al\n    que tenemos, que evidentemente no se va a producir de un a\u00f1o para otro,\n    sino que va a necesitar un planteamiento plurianual y un compromiso\n    compartido de la Administraci\u00f3n General del Estado, es decir del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y de las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de que el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia o la Administraci\u00f3n General del Estado\n    calcule de antemano lo que puede costar la implantaci\u00f3n del espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tendremos que hacerlo entre el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    universidades, y ese es el proceso que hemos puesto en marcha y estoy\n    convencida de que nos va a permitir contar con la financiaci\u00f3n necesaria\n    para tener las mejores universidades en el futuro; pero estamos hablando\n    de modelo de futuro y necesitamos, por tanto, pensar en la financiaci\u00f3n\n    en esos t\u00e9rminos, no en los t\u00e9rminos en que hemos pensado c\u00f3mo financiar\n    la implantaci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda la informaci\u00f3n del\n    proceso y de los objetivos del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior est\u00e1\n    colgada en la p\u00e1gina web del Ministerio de Educaci\u00f3n, accesible a\n    cualquier estudiante que quiera acercarse a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071128_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-11-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 13, 15, 17, 18, 20, 22, 30, 39, 41, 42, 44, 51, 57, 59], "party": "\u00c1ngel Jes\u00fas Acebes Paniagua", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 4, 5, 7, 10, 12, 14, 16, 19, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 38, 40, 43, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 54, 56, 58, 60, 62, 64], "party": "\u00c0lex S\u00e1ez Jubero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6], "party": "Mar\u00eda Montserrat Mu\u00f1oz de Diego", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [8, 9, 11], "party": "BEGO\u00d1A LASAGABASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [37], "party": "M\u00aa Merc\u00e8 Pigem i Palm\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [52, 53, 55], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [61, 63], "party": "Laia Ca\u00f1igueral Oliv\u00e9", "name": "Esquerra Republicana"}]}