{"blocks": [{"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, a una semana escasa de la presentaci\u00f3n del proyecto\n    de ley de los Presupuestos\n    Generales del Estado en esta C\u00e1mara, \u00bfpodr\u00eda indicarnos qu\u00e9 medidas\n    fiscales y cu\u00e1l es la pol\u00edtica de impuestos que van a contemplar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted ha dicho, en el proyecto de presupuestos que\n    presentaremos los pr\u00f3ximos d\u00edas estar\u00e1n incluidas las medidas fiscales\n    que propone el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "industria": [1], "fiscales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta pregunta podr\u00eda parecer obvia y su respuesta servible si no hubiera\n    sido porque desde el mes de mayo, cuando ustedes se dieron de golpe con\n    la crisis econ\u00f3mica como consecuencia de las indicaciones de las\n    instituciones europeas, hemos o\u00eddo desde su Gobierno distintas propuestas\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha hablado tambi\u00e9n de\n    supresi\u00f3n de algunas deducciones en el impuesto sobre sociedades y ayer,\n    por no ir m\u00e1s lejos, nos desayun\u00e1bamos en la prensa con, al parecer, una\n    propuesta del Ministerio de Industria para crear una nueva tasa sobre\n    hidrocarburos que compense las subvenciones a las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pregunta podr\u00eda parecer obvia y su respuesta servible si no hubiera\n    sido porque desde el mes de mayo, cuando ustedes se dieron de golpe con\n    la crisis econ\u00f3mica como consecuencia de las indicaciones de las\n    instituciones europeas, hemos o\u00eddo desde su Gobierno distintas propuestas\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las\n    modificaciones fiscales importantes que ten\u00edamos que hacer a efectos de\n    reducir nuestro d\u00e9ficit est\u00e1n ya hechas en los Presupuestos Generales del\n    Estado para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los presupuestos\n    para el a\u00f1o 2011 que vamos a presentar dentro de muy pocos d\u00edas no va a\n    haber modificaciones fiscales sustantivas, va a haber tal vez un peque\u00f1o\n    ajuste dirigido a las rentas m\u00e1s altas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    preguntamos a las personas que tienen capacidad si est\u00e1n dispuestas a\n    hacer un peque\u00f1o esfuerzo adicional para contribuir a reducir el d\u00e9ficit,\n    estoy segura de que dir\u00e1n que s\u00ed, as\u00ed que s\u00famense a esa corriente y\n    aprueben, cuando lleguen, esas modificaciones fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque hay ayuntamientos, como el de Madrid y el de Valencia, que tienen\n    super\u00e1vit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Ayuntamiento de Madrid y el de Valencia est\u00e1n muy endeudados; pues\n    tendr\u00e1n que reducir su endeudamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ayuntamiento de Madrid tiene una deuda superior a\n    trece de las diecisiete comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le pregunto hoy cu\u00e1les son\n    las razones por las que el Gobierno no ha puesto en marcha todav\u00eda la\n    l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO prevista para facilitar el pago de deudas de los\n    ayuntamientos a empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto hoy cu\u00e1les son\n    las razones por las que el Gobierno no ha puesto en marcha todav\u00eda la\n    l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO prevista para facilitar el pago de deudas de los\n    ayuntamientos a empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "crisis econ\u00f3mica": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted y su ministerio tienen la obligaci\u00f3n de adoptar las medidas, de\n    buscar las f\u00f3rmulas que permitan la aplicaci\u00f3n inmediata de esta l\u00ednea de\n    cr\u00e9dito que permita pagar deudas a proveedores, a peque\u00f1as y medianas\n    empresas y a aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la actual situaci\u00f3n de las\n    corporaciones locales se ha llegado por la p\u00e9rdida de ingresos derivada\n    de la crisis econ\u00f3mica a la que usted no sabe hacer frente, por las\n    equivocadas y cambiantes medidas del Gobierno y tambi\u00e9n por no abordar\n    los problemas de fondo con un nuevo modelo de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted y su ministerio tienen la obligaci\u00f3n de adoptar las medidas, de\n    buscar las f\u00f3rmulas que permitan la aplicaci\u00f3n inmediata de esta l\u00ednea de\n    cr\u00e9dito que permita pagar deudas a proveedores, a peque\u00f1as y medianas\n    empresas y a aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\n    puso en marcha una l\u00ednea por importe de 3.000 millones de euros para\n    avalar los impagos de facturas endosadas por empresas y aut\u00f3nomos, lo\n    mismo que ahora, correspondientes a obras y servicios prestados a las\n    entidades locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    puso en marcha una l\u00ednea por importe de 3.000 millones de euros para\n    avalar los impagos de facturas endosadas por empresas y aut\u00f3nomos, lo\n    mismo que ahora, correspondientes a obras y servicios prestados a las\n    entidades locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3], "investigaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Porque sus delegados, los delegados de\n    la Junta de Andaluc\u00eda, en el caso Mercasevilla, se dedicaban a cobrar\n    comisiones ilegales a las empresas adjudicatarias o a las empresas que se\n    les conced\u00edan subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted, cuando era presidente de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, impidi\u00f3 en el Parlamento andaluz que se llevara a cabo una\n    comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, bien es cierto que en su mandato hubo sesenta\n    peticiones de comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y no acept\u00f3 ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo dice el Partido Popular, lo dice su fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00e9anse ustedes los informes del fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Merino, yo cre\u00eda que cuando usted preguntaba por la legalidad de las\n    administraciones territoriales se iba a referir a lo que estaba\n    ocurriendo en la Generalitat Valenciana, en la Diputaci\u00f3n Provincial de\n    Alicante, en la de Castell\u00f3n, en Madrid, o en Castilla-Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Chaves, usted va a tener que pasar tambi\u00e9n por un tribunal para\n    hacer una declaraci\u00f3n referida a Matsa, que tampoco quiso una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cabe recordar que en\n    2009, el Gobierno hizo una previsi\u00f3n de crecimiento de en torno a un 3\n    por ciento y fue precisamente un 3 por ciento lo que decreci\u00f3 la econom\u00eda\n    en ese mismo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 el comisario jefe de la polic\u00eda judicial,\n    individuo de su m\u00e1xima confianza... (Varios se\u00f1ores diputados:\n    \u00bfIndividuo?) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  ...con Melit\u00f3n, Bermejo y Garz\u00f3n en las cacer\u00edas\n    pol\u00edticas contra el PP, jefe de la camarilla policial que usted dirige y\n    capaz entre otras cosas de intentar preconstituir pruebas contra un ex\n    vicepresidente del Gobierno de Espa\u00f1a ha dado instrucciones para\n    controlar personalmente cualquier investigaci\u00f3n que afecte a cargos\n    p\u00fablicos o personas de relevancia y considera que estas requieren un\n    enfoque especializado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "fiscal": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\n    trata de una operaci\u00f3n de control pol\u00edtico de la polic\u00eda y de sus\n    actividades; una polic\u00eda especial, con r\u00e9gimen especial, con control\n    especial y funcionamiento especial para investigaciones especiales o, lo\n    que es lo mismo, una polic\u00eda pol\u00edtica con control pol\u00edtico,\n    funcionamiento pol\u00edtico, para investigaciones pol\u00edticas contra la\n    oposici\u00f3n parlamentaria y con usted al frente, y esto, se\u00f1or ministro, es\n    muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo haga, se\u00f1or\n    ministro, renuncie a sus planes, porque la neutralidad de la polic\u00eda en\n    la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica es esencial en una democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de\n    intentar tapar los casos de corrupci\u00f3n de su partido porque ustedes son\n    los campeones de la corrupci\u00f3n seg\u00fan el fiscal general del Estado y\n    exacerbar, filtrar y mediatizar los casos que afectan a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El comisario Juan Antonio Gonz\u00e1lez, que hoy es comisario de Polic\u00eda\n    Judicial, fue con ustedes jefe superior de Polic\u00eda en Murcia; entonces\n    era un excelente profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es\n    su problema y ese es el problema de la polic\u00eda, y eso es lo que estamos\n    discutiendo hoy aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Y sobre todo son\n    los l\u00edderes en otra cosa, y es que son ustedes los \u00fanicos en esta C\u00e1mara\n    que cuando tienen un caso de corrupci\u00f3n en lugar de arremeter contra los\n    presuntos corruptos, lo hacen contra la polic\u00eda, los jueces y los\n    fiscales; los \u00fanicos que para limpiar su basura se la echan a las\n    instituciones del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sobre todo son\n    los l\u00edderes en otra cosa, y es que son ustedes los \u00fanicos en esta C\u00e1mara\n    que cuando tienen un caso de corrupci\u00f3n en lugar de arremeter contra los\n    presuntos corruptos, lo hacen contra la polic\u00eda, los jueces y los\n    fiscales; los \u00fanicos que para limpiar su basura se la echan a las\n    instituciones del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en este capitalismo desarrollado que dice que el mercado\n    es libre no se puede seguir considerando la agricultura como la econom\u00eda\n    inferior de ese capitalismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros lo que nos\n    preocupa es que los acuerdos del pr\u00f3ximo Consejo sean semejantes a los\n    del anterior; es decir, que al final se hagan pol\u00edticas de impulso, por\n    ejemplo de las relaciones contractuales, entre los productores y la\n    industria cuando usted sabe que esto no es suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), el mantenimiento de\n    mecanismos que contribuyan a la reducci\u00f3n de la volatilidad externa de\n    los mercados y el firme apoyo a la innovaci\u00f3n y a la investigaci\u00f3n como\n    aspecto clave para competitividad del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\n    ha llegado a una situaci\u00f3n tan precaria que en diferentes gobiernos\n    auton\u00f3micos, como el Observatorio de la vid, del vino y del cava en\n    Catalu\u00f1a, la Consejer\u00eda de Agricultura de Castilla-La Mancha, as\u00ed como\n    universidades como la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid, han promovido la\n    elaboraci\u00f3n de estudios de costes de producci\u00f3n de uva con el objetivo de\n    aportar herramientas a todo el sector que ayuden a evidenciar la\n    necesidad de una m\u00e1s justa remuneraci\u00f3n de la materia primera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, no vamos a entrar aqu\u00ed en una lecci\u00f3n de econom\u00eda, ni\n    en una lecci\u00f3n entre lo que significa una remuneraci\u00f3n y lo que significa\n    esa conjunci\u00f3n de oferta y demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ha supeditado el desarrollo\n    del sector a criterios cient\u00edficos para la supervivencia comercial de la\n    especie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El pr\u00f3ximo 4 de octubre tendr\u00e9 el honor de inaugurar en la\n    Biblioteca Nacional, acompa\u00f1ada por la vicepresidenta primera, la\n    exposici\u00f3n La sombra vencida, que organiza la Sociedad Estatal de\n    Conmemoraciones Culturales y que supondr\u00e1 un hito en esta continuada\n    investigaci\u00f3n de la vida y la obra de Miguel Hern\u00e1ndez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos financiado sus obras\n    completas, que era fundamental para difundir el legado del poeta y su\n    estudio; hemos concedido ayudas para la edici\u00f3n de once obras\n    relacionadas con la obra de Hern\u00e1ndez; hemos colaborado mediante\n    subvenciones a la promoci\u00f3n de la lectura con cinco entidades que han\n    desarrollado en este a\u00f1o programas de divulgaci\u00f3n hernandiana; hemos\n    establecido un convenio con la Confederaci\u00f3n estatal de personas sordas\n    para la edici\u00f3n de sus versos en lenguaje de signos; hemos respaldado\n    mediante financiaci\u00f3n directa actividades en universidades, conferencias\n    en institutos de educaci\u00f3n secundaria, actos literarios tan importantes\n    como el festival Cosmopo\u00e9tica que este a\u00f1o se dedic\u00f3 al poeta; hemos\n    creado un consorcio para la gesti\u00f3n de los beneficios fiscales del a\u00f1o\n    hernandiano y hemos cofinanciado eventos culturales que le tuvieron como\n    protagonista en institutos Cervantes y en centros culturales de numerosos\n    pa\u00edses, adem\u00e1s de subvencionar diversas traducciones de su obra con el\n    convencimiento de que el autor de Vientos del pueblo -que, por cierto, se\n    ha traducido al chino con una ayuda del ministerio- despierta un inter\u00e9s\n    que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde su creaci\u00f3n, el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n\n    no ha creado m\u00e1s que problemas al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las contin\u00faas reorganizaciones internas, los ceses y\n    sustituciones de altos cargos, los conflictos con otros departamentos y,\n    sobre todo, los recortes constantes en los presupuestos se han convertido\n    en una dificultad creciente para hacer ciencia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde su creaci\u00f3n, el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n\n    no ha creado m\u00e1s que problemas al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "ciencia": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, si usted me pregunta si es posible cambiar la econom\u00eda sin una\n    apuesta decidida por la ciencia y la innovaci\u00f3n, este Gobierno cree que\n    no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si usted me pregunta si es posible cambiar la econom\u00eda sin una\n    apuesta decidida por la ciencia y la innovaci\u00f3n, este Gobierno cree que\n    no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en \u00e9poca de bonanza multiplicamos los presupuestos por la\n    ciencia y ahora los vamos a eximir de los importantes ajustes\n    presupuestarios a los que vamos a vernos sometidos todas las\n    administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSi es posible cambiar el modelo productivo, como usted pregunta, sin m\u00e1s\n    ciencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La ciencia no se hace\n    con pr\u00e9stamos; los salarios de los cient\u00edficos no se pagan con pr\u00e9stamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE CIENCIA E INNOVACI\u00d3N DE LA \u00daLTIMA\n    CONVOCATORIA DEL PROGRAMA CENIT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5], "proyectos": [11], "econom\u00eda": [3, 4], "empresas": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [6, 7, 8, 9, 10], "ciencia": [12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los socialistas \u00e9ramos conscientes de que en\n    Espa\u00f1a se necesitaba un nuevo modelo productivo y que este deb\u00eda apoyarse\n    en el crecimiento de la productividad, la mejora de la educaci\u00f3n y la\n    investigaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n que para hacerlo efectivo las empresas\n    espa\u00f1olas ten\u00edan que invertir m\u00e1s en I+D+i, y as\u00ed mejorar su\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    programa C\u00e9nit es una importante herramienta para estimular la\n    colaboraci\u00f3n en I+D+i entre las empresas, las universidades o los\n    organismos p\u00fablicos y privados de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto C\u00e9nit ha demostrado en anteriores\n    convocatorias que el aumento de I+D en las empresas no solo repercute en\n    la actividad del propio proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed podremos tener una econom\u00eda\n    s\u00f3lida que compita, que produzca, que innove y que tenga adem\u00e1s capital\n    humano preparado para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del programa\n    es financiar grandes proyectos de investigaci\u00f3n industrial de car\u00e1cter\n    estrat\u00e9gico, de gran dimensi\u00f3n y largo alcance cient\u00edfico-t\u00e9cnico en\n    \u00e1reas importantes para la econom\u00eda espa\u00f1ola, y con proyecci\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda: el futuro de Espa\u00f1a es la investigaci\u00f3n,\n    el desarrollo, las nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero recordar hoy en esta\n    C\u00e1mara que en el a\u00f1o 2001, en el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n, el\n    portavoz socialista Rodr\u00edguez Zapatero ya alertaba de las consecuencias\n    de la poca inversi\u00f3n en I+D+i que hab\u00edan denunciado universidades y\n    centros de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda: el futuro de Espa\u00f1a es la investigaci\u00f3n,\n    el desarrollo, las nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los socialistas \u00e9ramos conscientes de que en\n    Espa\u00f1a se necesitaba un nuevo modelo productivo y que este deb\u00eda apoyarse\n    en el crecimiento de la productividad, la mejora de la educaci\u00f3n y la\n    investigaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n que para hacerlo efectivo las empresas\n    espa\u00f1olas ten\u00edan que invertir m\u00e1s en I+D+i, y as\u00ed mejorar su\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    programa C\u00e9nit es una importante herramienta para estimular la\n    colaboraci\u00f3n en I+D+i entre las empresas, las universidades o los\n    organismos p\u00fablicos y privados de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del programa\n    es financiar grandes proyectos de investigaci\u00f3n industrial de car\u00e1cter\n    estrat\u00e9gico, de gran dimensi\u00f3n y largo alcance cient\u00edfico-t\u00e9cnico en\n    \u00e1reas importantes para la econom\u00eda espa\u00f1ola, y con proyecci\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del programa\n    es financiar grandes proyectos de investigaci\u00f3n industrial de car\u00e1cter\n    estrat\u00e9gico, de gran dimensi\u00f3n y largo alcance cient\u00edfico-t\u00e9cnico en\n    \u00e1reas importantes para la econom\u00eda espa\u00f1ola, y con proyecci\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con su permiso paso a formularle directamente la\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n de\n    la \u00faltima convocatoria del programa C\u00e9nit? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "investigaci\u00f3n": [4, 5], "empresas": [0, 1, 2], "proyectos": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., los proyectos C\u00e9nit son grandes consorcios de\n    investigaci\u00f3n p\u00fablico-privados que pretenden precisamente la colaboraci\u00f3n\n    entre las empresas, como usted ha se\u00f1alado, los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n y las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta edici\u00f3n el 51 por ciento de las 156 empresas son\n    peque\u00f1as y medianas, el 49 por ciento son grandes empresas y, respecto al\n    resto de la composici\u00f3n, hay 207 grupos de investigaci\u00f3n p\u00fablicos que van\n    a recibir 75 millones de euros de subvenci\u00f3n directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No cabe duda de que este es un buen balance, pero en\n    nuestra opini\u00f3n el dato m\u00e1s relevante en esta \u00faltima convocatoria ha sido\n    precisamente la buena acogida por parte de las empresas espa\u00f1olas, porque\n    cada vez va calando m\u00e1s la importancia de la innovaci\u00f3n como ventaja\n    competitiva y esto es, como le dec\u00eda al se\u00f1or Elorriaga, en lo que\n    estamos ocupados en el Gobierno: en el cambio de modelo productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las\n    \u00e1reas tecnol\u00f3gicas de los proyectos destacan especialmente dos \u00e1reas: la\n    primera, es el \u00e1rea de energ\u00eda, medio ambiente y cambio clim\u00e1tico, con\n    investigaciones sobre energ\u00edas e\u00f3licas offshore, tecnolog\u00edas para el\n    combate integral de la lucha contra los incendios, investigaciones sobre\n    el uso energ\u00e9tico de las algas o investigaciones en sistemas avanzados de\n    un avi\u00f3n m\u00e1s ecoeficiente; la segunda, es el \u00e1rea de la biotecnolog\u00eda, la\n    salud y la alimentaci\u00f3n, en la que los proyectos se centran en\n    investigaciones para el desarrollo de tecnolog\u00edas de imagen molecular\n    avanzada, as\u00ed como soluciones m\u00e1s innovadoras para el desarrollo de\n    nuevos f\u00e1rmacos enfocados a enfermedades neurodegenerativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., los proyectos C\u00e9nit son grandes consorcios de\n    investigaci\u00f3n p\u00fablico-privados que pretenden precisamente la colaboraci\u00f3n\n    entre las empresas, como usted ha se\u00f1alado, los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n y las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta edici\u00f3n el 51 por ciento de las 156 empresas son\n    peque\u00f1as y medianas, el 49 por ciento son grandes empresas y, respecto al\n    resto de la composici\u00f3n, hay 207 grupos de investigaci\u00f3n p\u00fablicos que van\n    a recibir 75 millones de euros de subvenci\u00f3n directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., los proyectos C\u00e9nit son grandes consorcios de\n    investigaci\u00f3n p\u00fablico-privados que pretenden precisamente la colaboraci\u00f3n\n    entre las empresas, como usted ha se\u00f1alado, los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n y las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sexta convocatoria del programa\n    C\u00e9nit ha contado con la aprobaci\u00f3n de doce grandes proyectos de\n    cooperaci\u00f3n p\u00fablico-privada, con una financiaci\u00f3n total de 120 millones\n    de euros de subvenci\u00f3n, de los cuales 30 millones corresponden a la\n    anualidad 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las\n    \u00e1reas tecnol\u00f3gicas de los proyectos destacan especialmente dos \u00e1reas: la\n    primera, es el \u00e1rea de energ\u00eda, medio ambiente y cambio clim\u00e1tico, con\n    investigaciones sobre energ\u00edas e\u00f3licas offshore, tecnolog\u00edas para el\n    combate integral de la lucha contra los incendios, investigaciones sobre\n    el uso energ\u00e9tico de las algas o investigaciones en sistemas avanzados de\n    un avi\u00f3n m\u00e1s ecoeficiente; la segunda, es el \u00e1rea de la biotecnolog\u00eda, la\n    salud y la alimentaci\u00f3n, en la que los proyectos se centran en\n    investigaciones para el desarrollo de tecnolog\u00edas de imagen molecular\n    avanzada, as\u00ed como soluciones m\u00e1s innovadoras para el desarrollo de\n    nuevos f\u00e1rmacos enfocados a enfermedades neurodegenerativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto de\n    proyectos proponen desarrollos de tecnolog\u00edas inteligentes en generaci\u00f3n\n    de estructuras de materiales compuestos, y tambi\u00e9n en algunos sectores\n    que son tradicionalmente maduros, pero que est\u00e1n cada vez innovando m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su creaci\u00f3n en\n    el a\u00f1o 2006 el Gobierno ha financiado un total de 91 proyectos, con un\n    presupuesto total de 2.299 millones de euros y 1.071 millones de euros de\n    subvenci\u00f3n directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La primera,\n    tramitar un real decreto que permite que las empresas el\u00e9ctricas quemen\n    carb\u00f3n aut\u00f3ctono bajo el criterio de la garant\u00eda de suministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado una reserva estrat\u00e9gica de carb\u00f3n en\n    Hunosa, que ha funcionado\n    desde el a\u00f1o pasado, y adem\u00e1s desde el verano a aqu\u00ed hemos adelantado\n    todas las ayudas del a\u00f1o 2010 para que las empresas mineras paguen las\n    n\u00f3minas de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido dos empresas que han recibido 367\n    millones de euros de esas ayudas mineras, 141.000 euros por minero\n    -imag\u00ednese si hay dinero para pagar las n\u00f3minas-, y no han pagado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no querr\u00e1 que aceptemos el chantaje de dos empresas que\n    se niegan a pagar los salarios de los mineros, habiendo recibido las\n    ayudas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que\n    hemos tenido un cambio de comisi\u00f3n que ha dificultado las cosas, pero son\n    nueve meses de tramitaci\u00f3n de un tema urgente para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    ha habido una crisis econ\u00f3mica con una brutal ca\u00edda de la demanda\n    el\u00e9ctrica, y el Gobierno no ha hecho una, sino tres cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Industria ha abierto un expediente a las dos empresas que\n    no han pagado las n\u00f3minas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros tuvimos un acuerdo con estas dos\n    empresas, con todo Carbuni\u00f3n para un pago de las n\u00f3minas hasta agosto a\n    cargo de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Industria ha abierto un expediente a las dos empresas que\n    no han pagado las n\u00f3minas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE REALIZA EL MINISTRO DE INDUSTRIA,\n    TURISMO Y COMERCIO DE LOS RESULTADOS ALCANZADOS CON LA EJECUCI\u00d3N DEL PLAN\n    FUTURE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "agentes sociales": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed, la derecha espa\u00f1ola y\n    tambi\u00e9n la derecha catalana parten de la base de que la competitividad se\n    obtiene rebajando tasas, perdonando deudas o regalando dinero a las\n    compa\u00f1\u00edas de transporte a\u00e9reo, que son las iniciativas que han venido\n    presentando hasta la fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a principios del a\u00f1o 2008, cuando se iniciaba la\n    legislatura, arranc\u00f3 en medio de una gran euforia por parte del sector\n    tur\u00edstico espa\u00f1ol el denominado Plan turismo horizonte 2020, un plan que\n    cont\u00f3 con la colaboraci\u00f3n y el apoyo de todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    de las administraciones locales y tambi\u00e9n de los agentes sociales; un\n    plan que cont\u00f3 para su redacci\u00f3n con expertos en materia de\n    sostenibilidad y de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con estos 1.900 millones de euros se han movilizado 3.600 millones de\n    euros de inversi\u00f3n, financi\u00e1ndose 6.380 proyectos, la mayor\u00eda los han\n    llevado a cabo pymes, como demuestra el hecho de que el importe medio de\n    estas ayudas se ha situado en los 250.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido creo que es importante recordar que\n    desde que se inici\u00f3 la crisis econ\u00f3mica hemos destinado 1.900 millones de\n    euros en los a\u00f1os 2009 y 2010, a trav\u00e9s de los planes Renove y FuturE,\n    para hacer que el sector tur\u00edstico sea un sector m\u00e1s competitivo, un\n    sector que tenga m\u00e1s capacidad de atraer turismo de calidad en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PARTICIPACI\u00d3N DE CENTROS TECNOL\u00d3GICOS Y EMPRESAS DEL\n    ESTADO ESPA\u00d1OL VA A IMPULSAR EL GOBIERNO EN EL MARCO DEL DESARROLLO DEL\n    VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PARTICIPACI\u00d3N DE CENTROS TECNOL\u00d3GICOS Y EMPRESAS DEL\n    ESTADO ESPA\u00d1OL VA A IMPULSAR EL GOBIERNO EN EL MARCO DEL DESARROLLO DEL\n    VEH\u00cdCULO EL\u00c9CTRICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "ciencia": [3, 4], "industria": [1, 2], "tecnolog\u00eda": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mi grupo quiere saber, en concreto, si su Gobierno\n    prev\u00e9 y quiere que la industria y la tecnolog\u00eda espa\u00f1olas jueguen un\n    papel cualitativamente distinto en eso que indiscutiblemente va a ser el\n    coraz\u00f3n del nuevo veh\u00edculo, del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, que son las bater\u00edas,\n    y en concreto las bater\u00edas de litio, posibilitando con ello por cierto un\n    desarrollo tecnol\u00f3gico e industrial que vaya mucho m\u00e1s all\u00e1 del veh\u00edculo\n    el\u00e9ctrico, por las aplicaciones que esto\n    puede tener en otros campos, y por lo mismo si su Gobierno va a impulsar\n    de verdad, con decisi\u00f3n, ese papel y ese desaf\u00edo de la industria y de la\n    ciencia o tecnolog\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le adelanto que no me vale el Plan integral para\n    el impulso del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, que est\u00e1 bien, lo he le\u00eddo, eso ya lo\n    conocemos; mi grupo quiere saber si su Gobierno prev\u00e9 que la industria y\n    la tecnolog\u00eda espa\u00f1olas pueden jugar un papel cualitativamente distinto\n    en este veh\u00edculo que el que han jugado en el pasado en el sector de la\n    automoci\u00f3n, si as\u00ed lo prev\u00e9, si as\u00ed lo quiere y si as\u00ed lo pretende, y qu\u00e9\n    va a hacer para eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo quiere saber, en concreto, si su Gobierno\n    prev\u00e9 y quiere que la industria y la tecnolog\u00eda espa\u00f1olas jueguen un\n    papel cualitativamente distinto en eso que indiscutiblemente va a ser el\n    coraz\u00f3n del nuevo veh\u00edculo, del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, que son las bater\u00edas,\n    y en concreto las bater\u00edas de litio, posibilitando con ello por cierto un\n    desarrollo tecnol\u00f3gico e industrial que vaya mucho m\u00e1s all\u00e1 del veh\u00edculo\n    el\u00e9ctrico, por las aplicaciones que esto\n    puede tener en otros campos, y por lo mismo si su Gobierno va a impulsar\n    de verdad, con decisi\u00f3n, ese papel y ese desaf\u00edo de la industria y de la\n    ciencia o tecnolog\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo quiere saber, en concreto, si su Gobierno\n    prev\u00e9 y quiere que la industria y la tecnolog\u00eda espa\u00f1olas jueguen un\n    papel cualitativamente distinto en eso que indiscutiblemente va a ser el\n    coraz\u00f3n del nuevo veh\u00edculo, del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, que son las bater\u00edas,\n    y en concreto las bater\u00edas de litio, posibilitando con ello por cierto un\n    desarrollo tecnol\u00f3gico e industrial que vaya mucho m\u00e1s all\u00e1 del veh\u00edculo\n    el\u00e9ctrico, por las aplicaciones que esto\n    puede tener en otros campos, y por lo mismo si su Gobierno va a impulsar\n    de verdad, con decisi\u00f3n, ese papel y ese desaf\u00edo de la industria y de la\n    ciencia o tecnolog\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le formulo esta pregunta en nombre del\n    Grupo Parlamentario Vasco, pero le digo que con la preocupaci\u00f3n que ha\n    cundido tambi\u00e9n en el sector industrial y tecnol\u00f3gico a ra\u00edz de la visita\n    que han hecho usted, la ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el propio\n    presidente a China y a Jap\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le adelanto que no me vale el Plan integral para\n    el impulso del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, que est\u00e1 bien, lo he le\u00eddo, eso ya lo\n    conocemos; mi grupo quiere saber si su Gobierno prev\u00e9 que la industria y\n    la tecnolog\u00eda espa\u00f1olas pueden jugar un papel cualitativamente distinto\n    en este veh\u00edculo que el que han jugado en el pasado en el sector de la\n    automoci\u00f3n, si as\u00ed lo prev\u00e9, si as\u00ed lo quiere y si as\u00ed lo pretende, y qu\u00e9\n    va a hacer para eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo quiere saber, en concreto, si su Gobierno\n    prev\u00e9 y quiere que la industria y la tecnolog\u00eda espa\u00f1olas jueguen un\n    papel cualitativamente distinto en eso que indiscutiblemente va a ser el\n    coraz\u00f3n del nuevo veh\u00edculo, del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, que son las bater\u00edas,\n    y en concreto las bater\u00edas de litio, posibilitando con ello por cierto un\n    desarrollo tecnol\u00f3gico e industrial que vaya mucho m\u00e1s all\u00e1 del veh\u00edculo\n    el\u00e9ctrico, por las aplicaciones que esto\n    puede tener en otros campos, y por lo mismo si su Gobierno va a impulsar\n    de verdad, con decisi\u00f3n, ese papel y ese desaf\u00edo de la industria y de la\n    ciencia o tecnolog\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le formulo esta pregunta en nombre del\n    Grupo Parlamentario Vasco, pero le digo que con la preocupaci\u00f3n que ha\n    cundido tambi\u00e9n en el sector industrial y tecnol\u00f3gico a ra\u00edz de la visita\n    que han hecho usted, la ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el propio\n    presidente a China y a Jap\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay vocaci\u00f3n\n    empresarial, hay tecnolog\u00eda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2, 3, 4], "investigaci\u00f3n": [5], "empresas": [0], "industria": [6], "madrid": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed nuestra apuesta por el I+D+i, con las\n    TIC, dentro del Plan avanza, para que el veh\u00edculo el\u00e9ctrico sea una\n    oportunidad tecnol\u00f3gica para nuestro pa\u00eds, no solamente energ\u00e9tica e\n    industrial, y vamos a ofrecer una l\u00ednea de avales de 500 millones de\n    euros para garantizar obligaciones derivadas de operaciones de\n    financiaci\u00f3n con empresas que acometan inversiones para el desarrollo e\n    industrializaci\u00f3n del veh\u00edculo el\u00e9ctrico o para bater\u00edas, y tambi\u00e9n con\n    la participaci\u00f3n de los centros tecnol\u00f3gicos, que es muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    veh\u00edculo el\u00e9ctrico, como toda la industria de la automoci\u00f3n, tiene un\n    punto d\u00e9bil en Espa\u00f1a, y es que los grandes centros de decisi\u00f3n est\u00e1n\n    fuera de nuestro pa\u00eds, que es una desventaja, aunque no es\n    definitivamente importante, porque Espa\u00f1a puede ofrecer una alternativa\n    competitiva para el desarrollo de estos veh\u00edculos, y hasta ahora lo ha\n    hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed nuestra apuesta por el I+D+i, con las\n    TIC, dentro del Plan avanza, para que el veh\u00edculo el\u00e9ctrico sea una\n    oportunidad tecnol\u00f3gica para nuestro pa\u00eds, no solamente energ\u00e9tica e\n    industrial, y vamos a ofrecer una l\u00ednea de avales de 500 millones de\n    euros para garantizar obligaciones derivadas de operaciones de\n    financiaci\u00f3n con empresas que acometan inversiones para el desarrollo e\n    industrializaci\u00f3n del veh\u00edculo el\u00e9ctrico o para bater\u00edas, y tambi\u00e9n con\n    la participaci\u00f3n de los centros tecnol\u00f3gicos, que es muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    se han implicado en el veh\u00edculo el\u00e9ctrico el Centro Tecnol\u00f3gico de\n    Automoci\u00f3n de Galicia, el Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo del\n    Autom\u00f3vil en Valladolid, el Instituto de Tecnolog\u00edas Aeroespaciales, el\n    Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n del Autom\u00f3vil de la Universidad\n    Polit\u00e9cnica de Madrid, y en Euskadi el Centro Vasco para la Innovaci\u00f3n y\n    Epsilon Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto estamos haciendo una apuesta, tanto con el\n    sector de la automoci\u00f3n para atraer veh\u00edculos, tambi\u00e9n nuevos modelos y\n    posiblemente tambi\u00e9n alguna f\u00e1brica de bater\u00edas, como para favorecer el\n    desarrollo tecnol\u00f3gico, industrial y empresarial de nuestro pa\u00eds para que\n    est\u00e9 en primera l\u00ednea en ese futuro que, sin duda, creemos va a tener el\n    veh\u00edculo el\u00e9ctrico en Europa y en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    se han implicado en el veh\u00edculo el\u00e9ctrico el Centro Tecnol\u00f3gico de\n    Automoci\u00f3n de Galicia, el Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo del\n    Autom\u00f3vil en Valladolid, el Instituto de Tecnolog\u00edas Aeroespaciales, el\n    Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n del Autom\u00f3vil de la Universidad\n    Polit\u00e9cnica de Madrid, y en Euskadi el Centro Vasco para la Innovaci\u00f3n y\n    Epsilon Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    veh\u00edculo el\u00e9ctrico, como toda la industria de la automoci\u00f3n, tiene un\n    punto d\u00e9bil en Espa\u00f1a, y es que los grandes centros de decisi\u00f3n est\u00e1n\n    fuera de nuestro pa\u00eds, que es una desventaja, aunque no es\n    definitivamente importante, porque Espa\u00f1a puede ofrecer una alternativa\n    competitiva para el desarrollo de estos veh\u00edculos, y hasta ahora lo ha\n    hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    se han implicado en el veh\u00edculo el\u00e9ctrico el Centro Tecnol\u00f3gico de\n    Automoci\u00f3n de Galicia, el Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo del\n    Autom\u00f3vil en Valladolid, el Instituto de Tecnolog\u00edas Aeroespaciales, el\n    Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n del Autom\u00f3vil de la Universidad\n    Polit\u00e9cnica de Madrid, y en Euskadi el Centro Vasco para la Innovaci\u00f3n y\n    Epsilon Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, lamentablemente para\n    los intereses de su partido, la econom\u00eda no es una cuesti\u00f3n de fe, es una\n    cuesti\u00f3n de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que el Gobierno de Espa\u00f1a tom\u00f3 decisiones\n    de ajuste, a pesar de la actitud de su partido, que si se hubiera\n    aplicado lo que dec\u00eda su partido hoy la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de Espa\u00f1a, y\n    con ello la de la eurozona, no hubiera iniciado la recuperaci\u00f3n, a pesar\n    de esa situaci\u00f3n todos los indicadores de confianza, todos los\n    indicadores que se ponen a prueba, semana tras semana, por ejemplo,\n    cuando el Tesoro logra colocar 4.000 millones de euros a precios m\u00e1s\n    baratos que en el mes de junio, a un coste inferior al 14 por ciento,\n    demuestran que se est\u00e1 recuperando la confianza en Espa\u00f1a y en su\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo que\n    ahora quieren cobrar pronto esa apuesta, porque saben que si no la cobran\n    pronto y hay recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica eso perjudica a los intereses de su\n    partido, porque ustedes siempre que tienen que escoger entre defender el\n    inter\u00e9s general o el inter\u00e9s de su partido, no les importa perjudicar el\n    inter\u00e9s general de Espa\u00f1a, aunque con ello se recupere la econom\u00eda,\n    aunque con ello se genere empleo, aunque con ello se tengan m\u00e1s recursos\n    p\u00fablicos para hacer m\u00e1s infraestructuras, que es lo que ha ocurrido en\n    los primeros planes, desde el mes de junio hasta la fecha de hoy, que\n    precisamente por la confianza disponemos de un margen mayor\n    presupuestario para poder hacer inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que le preocupa, que el pr\u00f3ximo a\u00f1o pueda licitar y de una sola\n    vez todo lo que queda pendiente de la l\u00ednea de alta velocidad para\n    garantizar la conexi\u00f3n entre Madrid, Extremadura y Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, el equipo de gobierno del Ayuntamiento de La\n    L\u00ednea lleva varios meses manifestando p\u00fablicamente su intenci\u00f3n de\n    aprobar un peaje, bajo la apariencia falsa de una tasa de congesti\u00f3n, que\n    pretender\u00eda aplicar a todos los veh\u00edculos que salgan de Gibraltar a La\n    L\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Mientras en Espa\u00f1a est\u00e1n planteando que hay que rebajar los\n    impuestos all\u00ed donde gobiernan, incluso sobre competencias que son del\n    Estado -vaya patriotismo, se\u00f1ores del Partido Popular, en competencias\n    que son del Estado-, ustedes tratan de imponer un peaje, cuya decisi\u00f3n\n    tuvo que ser paralizada por una acci\u00f3n judicial, una vez que el\n    Ministerio de Fomento interpuso un recurso contra la actuaci\u00f3n en contra\n    de la ley y del Estado de derecho que est\u00e1 promoviendo el alcalde de La\n    L\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N LE\n    MERECEN AL MINISTRO DE JUSTICIA LAS ADVERTENCIAS DE JUECES Y FISCALES\n    SOBRE LOS RIESGOS DE LA INSTRUCCI\u00d3N POR PARTE DE UN MINISTERIO FISCAL\n    DEPENDIENTE DEL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N LE\n    MERECEN AL MINISTRO DE JUSTICIA LAS ADVERTENCIAS DE JUECES Y FISCALES\n    SOBRE LOS RIESGOS DE LA INSTRUCCI\u00d3N POR PARTE DE UN MINISTERIO FISCAL\n    DEPENDIENTE DEL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merecen las advertencias de jueces y\n    fiscales sobre los riesgos que comporta atribuir la instrucci\u00f3n de las\n    causas penales a un ministerio fiscal dependiente del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merecen las advertencias de jueces y\n    fiscales sobre los riesgos que comporta atribuir la instrucci\u00f3n de las\n    causas penales a un ministerio fiscal dependiente del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "investigaci\u00f3n": [0], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n creemos que la\n    investigaci\u00f3n penal debe estar sustancialmente en manos de los fiscales,\n    como ocurre, por cierto, en todos los Estados de nuestro entorno\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sus manifestaciones y su pregunta me hacen pensar o bien que se\n    ha quedado anclado en el a\u00f1o 1882, y que, por tanto, no quiere reformar\n    la Ley de Enjuiciamiento Criminal, o bien que se ha quedado en el a\u00f1o\n    2003, y que, por tanto, desconoce que en el a\u00f1o 2007, a iniciativa del\n    Gobierno socialista, se ha modificado el Estatuto org\u00e1nico del ministerio\n    fiscal para reforzar su autonom\u00eda y la independencia frente al Ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n creemos que la\n    investigaci\u00f3n penal debe estar sustancialmente en manos de los fiscales,\n    como ocurre, por cierto, en todos los Estados de nuestro entorno\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No es verdad que encomendar la instrucci\u00f3n al\n    ministerio p\u00fablico sea m\u00e1s garantista, porque en el modelo vigente el\n    juez que instruye no juzga y es, adem\u00e1s, inamovible e independiente,\n    mientras que el ministerio fiscal est\u00e1 vertebrado jer\u00e1rquicamente y su\n    \u00faltimo eslab\u00f3n, el fiscal general del Estado, es elegido por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "fiscales": [4, 5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Queremos\n    un proceso penal en el que se separen claramente las funciones de\n    investigaci\u00f3n de las de enjuiciamiento, porque, se\u00f1or\u00eda, juzgar, que es\n    lo que la Constituci\u00f3n ofrece a los jueces y les confiere, no es\n    investigar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este reparto de tareas no reduce las garant\u00edas judiciales,\n    ni debemos confundir a los ciudadanos, porque las amplia, porque los\n    jueces tendr\u00e1n el control de la investigaci\u00f3n y la garant\u00eda de los\n    derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes reformaron en el\n    a\u00f1o 2003 el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal para incrementar su\n    dependencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho lo contrario, y por ello\n    hoy los fiscales tienen garantizada la autonom\u00eda y el fiscal general del\n    Estado es inamovible en el ejercicio de sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho lo contrario, y por ello\n    hoy los fiscales tienen garantizada la autonom\u00eda y el fiscal general del\n    Estado es inamovible en el ejercicio de sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes desconfiaban, y veo que siguen\n    desconfiando, de la profesionalidad de los fiscales de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso usted ya lo sabe, como sabemos tambi\u00e9n de su empe\u00f1o\n    por cuestionar la actuaci\u00f3n de fiscales, de jueces, de polic\u00edas, que es\n    ni m\u00e1s ni menos que una estrategia... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#001194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [8, 9, 10, 11], "agentes sociales": [6, 7], "econom\u00eda": [0], "mercado laboral": [12], "seguridad social": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero si hay que corregir el d\u00e9ficit y es\n    bueno corregir el d\u00e9ficit para\n    fortalecer el Estado del bienestar, para fortalecer la econom\u00eda y para\n    salir de la crisis con m\u00e1s fuerza, se\u00f1or\u00eda, eso pasa por hacer reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n ha servido para poner de\n    manifiesto la fortaleza de algunos aspectos del sistema y, entre ellos,\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar\n    de la crisis econ\u00f3mica y de la dureza de la misma, el sistema de la\n    Seguridad Social es s\u00f3lido y goza de buena salud, ha resistido bien la\n    crisis y los datos lo avalan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    evidente que la crisis no ha estado ausente respecto del sistema de la\n    Seguridad Social, que no ha sido neutra, pero tambi\u00e9n es evidente que\n    17,7 millones de afiliados dan una fortaleza importante y no es menos\n    cierto que 8.500 millones de euros de super\u00e1vit en el ejercicio pasado es\n    un buen dato a celebrar y que el fondo de reserva de 62.500 millones de\n    euros tambi\u00e9n lo avalan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello teniendo en cuenta y\n    dejando bien claro que no es el resultado de la debilidad del sistema de\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello para, en definitiva, se\u00f1or\u00eda, no ocultar un debate\n    que es necesario e imprescindible acometer desde la serenidad, desde la\n    tranquilidad y sabiendo que tenemos que reformar las pensiones, que\n    tenemos que reformar el sistema de la Seguridad Social para garantizar su\n    viabilidad en el a\u00f1o 2030 y no para resolver problemas de la crisis\n    econ\u00f3mica; no tiene nada que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pueden ni deben quedar al margen los agentes sociales de ese\n    di\u00e1logo en funci\u00f3n de las recomendaciones del Pacto de Toledo, como\n    tampoco pueden quedar al margen las dem\u00e1s formaciones pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en\n    virtud de ese di\u00e1logo con los agentes sociales y con las formaciones\n    pol\u00edticas donde deben establecerse las modificaciones que se crean\n    oportunas para plasmarse en un proyecto de ley y presentarlo a las Cortes\n    Generales; ese es el m\u00e9todo adecuado y correcto con el que hay que\n    trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, supongo que no ser\u00e1 usted de los que ahora tambi\u00e9n se\n    apuntan a que la crisis econ\u00f3mica y las consecuencias del paro son el\n    resultado directo de las medidas laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo simplemente por la referencia que ha\n    hecho al principio de su intervenci\u00f3n sin detenerse m\u00ednimamente en que la\n    crisis econ\u00f3mica, las consecuencias derivadas de la misma y el desempleo\n    que estamos teniendo tienen su origen no en las responsabilidades\n    laborales, sino justamente en otras cuestiones y en otros lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar\n    de la crisis econ\u00f3mica y de la dureza de la misma, el sistema de la\n    Seguridad Social es s\u00f3lido y goza de buena salud, ha resistido bien la\n    crisis y los datos lo avalan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de las pensiones no es el\n    resultado de una crisis econ\u00f3mica, es un problema demogr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De aqu\u00ed a veinte a\u00f1os la\n    esperanza de vida habr\u00e1 aumentado en m\u00e1s de veinte a\u00f1os con respecto a la\n    esperanza de vida de hace quince a\u00f1os, por tanto, habr\u00e1 4,5 millones m\u00e1s\n    de pensionistas y en consecuencia habr\u00e1 que apostar por la permanencia\n    del mayor n\u00famero de personas en el mercado laboral durante el mayor\n    tiempo posible para garantizar la sostenibilidad de ese sistema, y usted\n    no podr\u00e1 subir a esta tribuna a decirme que no est\u00e1 de acuerdo con esa\n    cuesti\u00f3n porque ser\u00eda negar algo tan evidente como que hay una mayor\n    esperanza de vida o que la previsi\u00f3n de cambio demogr\u00e1fico se va a\n    producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [2], "econom\u00eda": [0], "mercado laboral": [3, 4], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero creo que el flujo migratorio que hemos experimentado en los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha tenido mucho que ver con nuestro modelo productivo, y\n    creo que si queremos apostar en un futuro por una econom\u00eda m\u00e1s sostenible\n    en el tiempo deberemos mirarnos m\u00e1s a nosotros mismos para identificar\n    nuestras fortalezas y esperar menos que esas fortalezas tengan que venir\n    por fen\u00f3menos de flujos migratorios importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a negar que factores tan importantes como la\n    necesidad de recorrido que todav\u00eda hay para impulsar la incorporaci\u00f3n de\n    la mujer al mercado laboral pueden tener una incidencia positiva en el\n    tema de las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, repito, en estos momentos este ministro entiende que el\n    procedimiento a seguir es que la Comisi\u00f3n del Pacto de Toledo haga sus\n    conclusiones, que las remita al Gobierno, que el Gobierno abra una v\u00eda de\n    di\u00e1logo con los agentes sociales y con las fuerzas pol\u00edticas, buscar el\n    m\u00e1ximo consenso y, en virtud de ello, adoptar las decisiones que deban\n    adoptarse para garantizar la sostenibilidad del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a negar que factores tan importantes como la\n    necesidad de recorrido que todav\u00eda hay para impulsar la incorporaci\u00f3n de\n    la mujer al mercado laboral pueden tener una incidencia positiva en el\n    tema de las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay\n    que olvidar que hoy hay un paro juvenil muy importante en nuestro pa\u00eds y\n    que, por tanto, la incorporaci\u00f3n al mercado laboral tiene un recorrido, y\n    le dir\u00eda a usted que a muy corto plazo es una contradicci\u00f3n ampliar al\n    que ya est\u00e1 impidiendo que entre el que no puede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [12], "empresas": [8, 9], "red": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "seguridad social": [10, 11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ejemplo,\n    con respecto a la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social, las altas y bajas de\n    empresas y ayuntamientos, los certificados que se tienen que enviar por\n    parte de ayuntamientos, etc\u00e9tera, hoy en d\u00eda solo se pueden hacer por\n    Internet a trav\u00e9s del sistema RED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora aparece Internet, aparece\n    obligatoriamente el sistema en red para dar esas alta y bajas y nos\n    encontramos con que es imposible hacer el volcado de los datos, que en\n    muchos ayuntamientos est\u00e1n en euskera o en catal\u00e1n, directamente a la\n    red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 8 de septiembre hay una carta que se remite a la mancomunidad de\n    municipios euskaldunes, que es una asociaci\u00f3n de ayuntamientos que\n    intentan trabajar y abrir el campo de la Administraci\u00f3n al uso del\n    euskera, en la que se dice: Nos dirigimos a ustedes para informarles de\n    la inminente obligatoriedad de incorporarse al sistema RED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incorporarse\n    al sistema RED sin que se tenga adaptado el sistema a otras lenguas que\n    no sean el castellano nos parece il\u00f3gico y creo que a esto deber\u00edamos\n    darle una soluci\u00f3n, incluso dar una peque\u00f1a moratoria hasta que hayamos\n    conseguido esto, que creo que no tendr\u00eda que prolongarse mucho en el\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que cada vez se va\n    usando m\u00e1s, pero cada vez se va a usar m\u00e1s la red en el mismo sentido que\n    la Tesorer\u00eda: bajas de maternidad, solicitudes de pensi\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    red no est\u00e1 adaptada para el volcado de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda tiempo de que se diera la orden de que cada vez\n    que se modificara un documento oficial por parte de la Administraci\u00f3n del\n    Estado que afectase a todos los ciudadanos se hiciera en todos los\n    idiomas oficiales, de manera que desde el primer d\u00eda que esos nuevos\n    impresos o, en su caso, formularios en red estuvieran en vigor se\n    pudieran poner en las comunidades aut\u00f3nomas que tengan m\u00e1s de un idioma\n    oficial a disposici\u00f3n de los ciudadanos y de administraciones en otros\n    idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el servicio\n    p\u00fablico de empleo, la Red Trabajo, la mayor\u00eda de las p\u00e1ginas est\u00e1n en\n    castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    con respecto a la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social, las altas y bajas de\n    empresas y ayuntamientos, los certificados que se tienen que enviar por\n    parte de ayuntamientos, etc\u00e9tera, hoy en d\u00eda solo se pueden hacer por\n    Internet a trav\u00e9s del sistema RED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los env\u00edos telem\u00e1ticos, por ejemplo, de trabajadores\n    afectados por el ERE por parte de las empresas est\u00e1n \u00fanicamente en\n    castellano, la b\u00fasqueda de ofertas de trabajo, e incluso las preguntas\n    frecuentes, que es lo primero que a uno se le ocurrir\u00eda que se podr\u00eda\n    traducir a otros idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    con respecto a la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social, las altas y bajas de\n    empresas y ayuntamientos, los certificados que se tienen que enviar por\n    parte de ayuntamientos, etc\u00e9tera, hoy en d\u00eda solo se pueden hacer por\n    Internet a trav\u00e9s del sistema RED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Instituto Nacional de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es muy cierto que son los\n    organismos en Madrid los que tienen que dar el OK y preparar todo eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La firma y ratificaci\u00f3n por parte de Espa\u00f1a\n    de la Carta Europea de Lenguas Regionales confirma asimismo la voluntad\n    del Gobierno espa\u00f1ol de potenciar el desarrollo de estas lenguas y el\n    cumplimiento de nuestros compromisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Porque de otra forma nos encontramos con disfunciones como las\n    que le he citado anteriormente, el tema del sistema RED. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sistema RED, Ministerio de Trabajo, toda la relaci\u00f3n de los\n    municipios con el Ministerio de Trabajo, hagan ustedes el volcado, estos\n    datos est\u00e1n en otro idioma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso le voy a\n    decir m\u00e1s: \u00bfno se podr\u00eda hacer una moratoria, muy corta, en algunas\n    comunidades aut\u00f3nomas para la incorporaci\u00f3n al sistema RED, de manera que\n    podamos subsanar esas dificultades y podamos funcionar correctamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DE INFRAESTRUCTURAS DE TRANSPORTE EN ESPA\u00d1A.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [14], "fomento": [6, 7, 8], "proyectos": [9, 10, 11, 12, 13], "transporte": [4, 5], "econom\u00eda": [3], "empresas": [0, 1, 2], "madrid": [16], "fiscales": [15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para esos recortes usted no duda en suspender, anular,\n    paralizar, demorar, obras; usted no duda en dejar obras a medias,\n    generando una aut\u00e9ntica convulsi\u00f3n en toda la sociedad, trabajadores y\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Blanco, es una barbaridad paralizar una obra a\n    mitad; supone tirar dinero a la basura, poner en peligro el empleo de los\n    trabajadores y la continuidad de las empresas, adem\u00e1s es un riesgo que\n    atenta incluso contra la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo con el 9\n    por ciento de paro -ya s\u00e9 que usted tratar\u00e1 de maquillar estas cifras-,\n    no como nosotros que estamos por encima del 20 por ciento, inversi\u00f3n de\n    50.000 millones de d\u00f3lares en infraestructuras y 200.000 millones de\n    d\u00f3lares en rebaja fiscal a las peque\u00f1as y medianas empresas americanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora resulta que se acelera la\n    ley de econom\u00eda sostenible para dar soporte a la revisi\u00f3n del PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cinco, para seguir\n    entreteniendo, tambi\u00e9n la semana pasada presenta un plan, en el que\n    supuestamente llevaban trabajando un a\u00f1o, y se anuncia a bombo y platillo\n    para el incremento del transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril y en el\n    que supuestamente va a invertir 7.500 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, es imprescindible que clarifique cu\u00e1l es la pol\u00edtica de\n    infraestructuras de transporte en Espa\u00f1a y con recetas que nos permitan\n    salir de la crisis, porque el Partido Popular s\u00ed quiere que salgamos ya\n    de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, es usted ministro de Fomento a\u00f1o y\n    medio y tras ese a\u00f1o y medio de gesti\u00f3n\n    la situaci\u00f3n del ministerio es la siguiente: estamos esperando un plan\n    extraordinario de infraestructuras con inversi\u00f3n de 17.000 millones,\n    anunciado en noviembre del a\u00f1o 2009, presentado por el presidente del\n    Gobierno en abril, que se iba a contratar entre 2010 y 2011 y del que\n    hasta ahora solo sabemos el nombre de las primeras ocho obras, pero\n    desconocemos proyectos, cuant\u00edas, plazos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si faltaba\n    algo, su ministerio est\u00e1 patas arriba; la Direcci\u00f3n General de Carreteras\n    no certifica ni paga desde hace meses; ADIF y Seitsa empiezan por el\n    mismo camino; la licitaci\u00f3n es la m\u00e1s baja de los \u00faltimos veinte a\u00f1os y,\n    por si faltara poco, a 31 de julio de 2010 la ejecuci\u00f3n presupuestaria de\n    Fomento es nada m\u00e1s y nada menos que un 38,3 por ciento inferior a la de\n    2009, datos de la Intervenci\u00f3n General del Estado -no son m\u00edos-, en\n    obligaciones reconocidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es serio y es mucho peor -disc\u00falpeme- que a usted no se le mueva un\n    m\u00fasculo anunciando que la planificaci\u00f3n del Ministerio de Fomento la va a\n    presentar con la legislatura acabada, cuando falten tres meses para las\n    elecciones generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, es usted ministro de Fomento a\u00f1o y\n    medio y tras ese a\u00f1o y medio de gesti\u00f3n\n    la situaci\u00f3n del ministerio es la siguiente: estamos esperando un plan\n    extraordinario de infraestructuras con inversi\u00f3n de 17.000 millones,\n    anunciado en noviembre del a\u00f1o 2009, presentado por el presidente del\n    Gobierno en abril, que se iba a contratar entre 2010 y 2011 y del que\n    hasta ahora solo sabemos el nombre de las primeras ocho obras, pero\n    desconocemos proyectos, cuant\u00edas, plazos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que la evaluaci\u00f3n de la admisibilidad de los\n    proyectos para la financiaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo individualmente por cada\n    entidad y que la financiaci\u00f3n, al amparo de este convenio, queda sujeta,\n    a juicio de los bancos financiadores, de las evaluaciones t\u00e9cnicas,\n    medioambientales, financieras y econ\u00f3micas de cada proyecto para el que\n    se solicite financiaci\u00f3n y la aprobaci\u00f3n individual de la financiaci\u00f3n\n    solicitada por los \u00f3rganos de gobierno de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si est\u00e1n\n    esperando a los proyectos y a saber que son viables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los proyectos,\n    como he dicho, desconocidos; un listado de ocho obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que conocer\n    unos proyectos que pueda definir como 7.112 millones de euros, porque si\n    da una cifra tan exacta es que usted tiene que tener definidos los\n    proyectos y, si no es as\u00ed, es que se los ha inventado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo con el 9\n    por ciento de paro -ya s\u00e9 que usted tratar\u00e1 de maquillar estas cifras-,\n    no como nosotros que estamos por encima del 20 por ciento, inversi\u00f3n de\n    50.000 millones de d\u00f3lares en infraestructuras y 200.000 millones de\n    d\u00f3lares en rebaja fiscal a las peque\u00f1as y medianas empresas americanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que dise\u00f1ar una nueva pol\u00edtica de inversi\u00f3n p\u00fablica, antic\u00edclica, que\n    es la que genera empleo, que es la que permite aprovechar los retornos\n    fiscales, nada m\u00e1s y nada menos que el 58 por ciento, que es lo que le\n    permite adem\u00e1s crear 15 puestos de trabajo por cada mill\u00f3n invertido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que ya ha hecho esta ma\u00f1ana\n    en este Pleno y suele hacer cada fin de semana cuando est\u00e1 enjugascao en\n    otros menesteres, como es salvar a la candidata de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [11, 12, 13], "fomento": [16], "proyectos": [17], "transporte": [14, 15], "econom\u00eda": [7, 8, 9, 10], "crisis econ\u00f3mica": [18], "empresas": [4, 5, 6], "red": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes hicieron\n    un PEIT, en su versi\u00f3n, que no contemplaba ninguna conexi\u00f3n de ning\u00fan\n    aeropuerto con la red de mercanc\u00edas; ni una sola, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han hecho\n    durante ocho a\u00f1os ni una sola conexi\u00f3n de los puertos espa\u00f1oles con la\n    red de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y solo\n    apostando por la intermodalidad puede hacer veros\u00edmil que el transporte\n    ferroviario de mercanc\u00edas pueda competir, pueda ganar mercado y pueda ser\n    un instrumento \u00fatil e imprescindible para convertir a nuestro pa\u00eds -s\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas- en una plataforma intercontinental para que a trav\u00e9s de\n    nuestros puertos -y tenemos unos grandes puertos- puedan venir productos\n    de Asia, de \u00c1frica o de Am\u00e9rica y a trav\u00e9s de nuestra red del transporte\n    se puedan colocar en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, debe saber -y si no lo sabe se lo digo- que Estados Unidos no\n    tiene ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad y que Espa\u00f1a ser\u00e1 el primer\n    pa\u00eds del mundo en alta velocidad cuando pongamos en marcha entre el 15 y\n    el 18 de diciembre la red de alta velocidad a Cuenca, Albacete y\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he hecho desde el primer d\u00eda y todav\u00eda no est\u00e1bamos\n    hablando de crisis econ\u00f3mica severa y todav\u00eda no se hab\u00eda planteado\n    ning\u00fan plan de ajuste, porque yo entiendo que la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada es un elemento dinamizador y de desarrollo para las\n    empresas y tambi\u00e9n para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a m\u00ed no me pasa,\n    se\u00f1or\u00edas, como les pasa a ustedes donde est\u00e1n gobernando; por ejemplo, en\n    la Comunidad Valenciana, donde las c\u00e1maras de comercio acaban de hacer\n    p\u00fablica una denuncia que dice que tardan en pagar a las empresas dos a\u00f1os\n    (Un se\u00f1or diputado: \u00a1Qu\u00e9 barbaridad!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y con ello llevan al cierre de\n    muchas empresas, cuando el Ministerio de Fomento sigue pagando, se\u00f1or\u00edas,\n    entre 45 d\u00edas -la Direcci\u00f3n General de Carreteras- y 60 d\u00edas desde que se\n    presentan la certificaciones a ADIF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, se\u00f1or\u00edas, ustedes no se han dado cuenta todav\u00eda de la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica que est\u00e1 atravesando la econom\u00eda global, y ustedes no\n    se han dado cuenta\n    todav\u00eda de que sus pol\u00edticas, sus declaraciones y sus actuaciones en nada\n    contribuyen a generar la confianza necesaria e imprescindible para\n    recuperar el crecimiento econ\u00f3mico y con ello tener m\u00e1s recursos para la\n    actividad econ\u00f3mica y la inversi\u00f3n productiva, as\u00ed como para recuperar la\n    senda de crecimiento y de creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La confianza\n    en nuestra econom\u00eda se est\u00e1 recuperando, el diferencial con el bono\n    alem\u00e1n est\u00e1 disminuyendo y las posibilidades econ\u00f3micas de nuestro pa\u00eds,\n    entre ellas tambi\u00e9n la de la inversi\u00f3n p\u00fablica, est\u00e1n aumentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he hecho desde el primer d\u00eda y todav\u00eda no est\u00e1bamos\n    hablando de crisis econ\u00f3mica severa y todav\u00eda no se hab\u00eda planteado\n    ning\u00fan plan de ajuste, porque yo entiendo que la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada es un elemento dinamizador y de desarrollo para las\n    empresas y tambi\u00e9n para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s que les pese, se\u00f1or\u00edas, vamos a sacar el Plan de\n    colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, y les voy a anunciar, se\u00f1or\u00edas -esc\u00fachenlo\n    bien-, que habr\u00e1 capital extranjero de fondos extranjeros y consorcios\n    extranjeros que vendr\u00e1n a competir por nuestras infraestructuras para\n    poder resolver algunos problemas que se plantean en la econom\u00eda dom\u00e9stica\n    y para poder sacar adelante proyectos, y eso es porque conf\u00edan en nuestro\n    pa\u00eds, conf\u00edan en la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y conf\u00edan precisamente en lo\n    que ha hecho el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tambi\u00e9n desde el primer d\u00eda y desde la primera comparecencia\n    entend\u00eda que hab\u00eda que darle una vuelta al planteamiento de las\n    infraestructuras en nuestro pa\u00eds para hacer de la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada un instrumento de desarrollo del pa\u00eds y de desarrollo del\n    propio sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he hecho desde el primer d\u00eda y todav\u00eda no est\u00e1bamos\n    hablando de crisis econ\u00f3mica severa y todav\u00eda no se hab\u00eda planteado\n    ning\u00fan plan de ajuste, porque yo entiendo que la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada es un elemento dinamizador y de desarrollo para las\n    empresas y tambi\u00e9n para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo quien no tiene ambici\u00f3n, se\u00f1or\u00edas,\n    puede hacer la intervenci\u00f3n que usted hizo y solo quien no tiene ambici\u00f3n\n    puede decir que con lo que se ha hecho por primera vez con el acuerdo de\n    comunidades aut\u00f3nomas -porque es verdad que las comunidades aut\u00f3nomas\n    tienen competencias en el desarrollo de plataformas log\u00edsticas- y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a, poniendo en com\u00fan prioridades y compartiendo\n    objetivos, no podemos superar el d\u00e9ficit estructural que tiene nuestro\n    pa\u00eds y que supone a su vez un gran inconveniente para la competitividad\n    de nuestro sector productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es verdad que no se ha hablado en este pa\u00eds -se ha hablado muy\n    poco- del Plan del transporte ferroviario de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y solo\n    apostando por la intermodalidad puede hacer veros\u00edmil que el transporte\n    ferroviario de mercanc\u00edas pueda competir, pueda ganar mercado y pueda ser\n    un instrumento \u00fatil e imprescindible para convertir a nuestro pa\u00eds -s\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas- en una plataforma intercontinental para que a trav\u00e9s de\n    nuestros puertos -y tenemos unos grandes puertos- puedan venir productos\n    de Asia, de \u00c1frica o de Am\u00e9rica y a trav\u00e9s de nuestra red del transporte\n    se puedan colocar en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y con ello llevan al cierre de\n    muchas empresas, cuando el Ministerio de Fomento sigue pagando, se\u00f1or\u00edas,\n    entre 45 d\u00edas -la Direcci\u00f3n General de Carreteras- y 60 d\u00edas desde que se\n    presentan la certificaciones a ADIF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s que les pese, se\u00f1or\u00edas, vamos a sacar el Plan de\n    colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, y les voy a anunciar, se\u00f1or\u00edas -esc\u00fachenlo\n    bien-, que habr\u00e1 capital extranjero de fondos extranjeros y consorcios\n    extranjeros que vendr\u00e1n a competir por nuestras infraestructuras para\n    poder resolver algunos problemas que se plantean en la econom\u00eda dom\u00e9stica\n    y para poder sacar adelante proyectos, y eso es porque conf\u00edan en nuestro\n    pa\u00eds, conf\u00edan en la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y conf\u00edan precisamente en lo\n    que ha hecho el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he hecho desde el primer d\u00eda y todav\u00eda no est\u00e1bamos\n    hablando de crisis econ\u00f3mica severa y todav\u00eda no se hab\u00eda planteado\n    ning\u00fan plan de ajuste, porque yo entiendo que la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada es un elemento dinamizador y de desarrollo para las\n    empresas y tambi\u00e9n para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3, 4], "fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, aqu\u00ed encima del atril, en esta\n    tribuna, parec\u00eda usted m\u00e1s el vicepresidente econ\u00f3mico que el ministro de\n    Fomento, porque se ha dedicado usted a hablar nuevamente de lugares\n    comunes, a contarnos qu\u00e9 va a pasar con los grandes expresos europeos,\n    pero a m\u00ed y a todos los diputados de mi grupo nos habr\u00eda gustado que\n    usted nos hubiera resuelto alguna de las incertidumbres que le hemos\n    planteado, que nos hubiera contestado a alguna de esas apariencias que\n    hemos denunciado y puesto encima de la mesa, que nos dijera si de verdad\n    el PEIT y su revisi\u00f3n y actualizaci\u00f3n van a servir para algo, que nos\n    dijera de verdad si los recortes los vamos a conocer en alg\u00fan momento,\n    que nos dijera de verdad que va a licitar el Plan Extraordinario de\n    Infraestructuras, o si estoy equivocado en cuanto a la confianza de la\n    banca y del empresariado, que nos hubiera dicho si tiene financiaci\u00f3n\n    para el Plan de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Blanco,\n    estamos hablando del Estado, de nuestro pa\u00eds y del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las cuestiones que usted tiene que despejar, eso es lo que\n    tiene usted que venir a decir aqu\u00ed porque, si no, se\u00f1or Blanco, vamos a\n    pensar que no tiene usted las ideas suficientes para seguir al frente del\n    ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el que ahora mismo no tiene financiaci\u00f3n, usted es el que ahora\n    mismo tiene que dilatar los proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no hay financiaci\u00f3n, si no hay proyectos, si no hay seriedad, los\n    trabajadores le est\u00e1n a ustedes demandando claridad y rapidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5, 6], "fomento": [10], "proyectos": [11], "transporte": [7, 8, 9], "econom\u00eda": [2, 3, 4], "empresas": [0, 1], "madrid": [12, 13]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ), y eso dificulte que haya recursos para pagar\n    a las empresas que contratan obra p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han reducido los diferenciales, hay m\u00e1s\n    demanda de los inversores extranjeros y mejora la percepci\u00f3n de los\n    ciudadanos y de las empresas en relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que esto no lo percibe el Partido Popular, que sigue en la l\u00ednea\n    de desacreditar todos los indicadores positivos de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    porque considera que son negativos para sus planes electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han dotado de las\n    infraestructuras, no han conectado nuestros nodos log\u00edsticos y nuestros\n    puertos para garantizar desarrollo y competitividad de un sector tan\n    importante para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a revisar el PEIT con criterios de\n    impulsar una econom\u00eda en el sector del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso prueba el compromiso que ten\u00edan con el desarrollo\n    de las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han dotado de las\n    infraestructuras, no han conectado nuestros nodos log\u00edsticos y nuestros\n    puertos para garantizar desarrollo y competitividad de un sector tan\n    importante para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes iniciaron un proceso para la liberalizaci\u00f3n del\n    transporte ferroviario de mercanc\u00edas, es verdad, pero no prepararon el\n    sector para poder competir en un mercado abierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo vamos a actualizar con criterios y, se\u00f1or\u00eda,\n    yo he pedido la comparecencia, como hago siempre, para explicar el Plan\n    de transporte en el Senado, para explicar el Plan de salvamento mar\u00edtimo\n    y para explicar tambi\u00e9n el plan y los criterios de actualizaci\u00f3n del\n    PEIT, porque nunca m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, se puede actualizar un PEIT sobre\n    previsiones de tr\u00e1fico inexistentes, que lo \u00fanico que generan es d\u00e9ficit\n    y desconcierto, como es el que han planificado ustedes y cuya herencia\n    ahora tenemos que resolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a revisar el PEIT con criterios de\n    impulsar una econom\u00eda en el sector del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n p\u00fablica del Ministerio de\n    Fomento el pr\u00f3ximo a\u00f1o se va a situar en torno al 1,3 por ciento del\n    producto interior bruto, muy superior a su mayor inversi\u00f3n, que fue el\n    1,1 por ciento del producto interior bruto en el a\u00f1o 2003, y desde luego\n    hacia atr\u00e1s fue bastante menor la inversi\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este mismo mes vamos a lanzar los primeros proyectos de\n    licitaci\u00f3n p\u00fablico-privada como la autov\u00eda Benavente-Zamora o la\n    plataforma log\u00edstica de Aranjuez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que planificaban infraestructuras en\n    relaci\u00f3n con tr\u00e1ficos que luego eran inexistentes, como la de\n    Madrid-Toledo, que la hab\u00edan previsto para unos tr\u00e1ficos de 17.000 al d\u00eda\n    y que ahora mismo tiene un tr\u00e1fico de 1.700, y este Gobierno tiene que\n    resolver el desaguisado, la falta de previsi\u00f3n y la falta de\n    planificaci\u00f3n en relaci\u00f3n con esa infraestructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O planificaron las\n    radiales de Madrid, que todas ellas est\u00e1n en p\u00e9rdidas y que tenemos que\n    resolverlo porque hubo una mala planificaci\u00f3n y los tr\u00e1ficos no se\n    corresponden, ni de lejos, con las previsiones que hizo ese Gobierno que\n    usted dice que gobierna con criterios, con objetivos, con buena\n    planificaci\u00f3n y desde la rigurosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100922_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 6, 7, 9, 11, 12, 13, 14, 15, 23, 24, 25, 26, 29, 41, 42, 44, 51, 52, 54], "party": "Luisa Fernanda Rudi Ubeda", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 8, 10, 16, 17, 19, 21, 22, 27, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 37, 38, 39, 40, 43, 45, 46, 47, 49, 53, 55], "party": "Elena Salgado M\u00e9ndez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [18], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [20], "party": "Mar\u00eda Concepci\u00f3 Tarruella Tom\u00e0s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [35, 36, 48, 50], "party": "JOS\u00c9 RAM\u00d3N BELOKI GUERRA", "name": "PNV"}]}