{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La esencia de la convivencia\n    democr\u00e1tica se basa en dos principios: en primer lugar, evidentemente la\n    voluntad del pueblo como un elemento determinante y, en segundo lugar, el\n    respeto a las reglas pactadas que tienen en nuestro caso el fundamento en\n    la Constituci\u00f3n y en todo lo que se deriva de ella, que establece un\n    amplio margen de autogobierno, y tambi\u00e9n el reconocimiento de\n    singularidades muy notables a algunas comunidades, como al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed es como funciona este pa\u00eds y as\u00ed va\n    a seguir siendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE ES BUENO PARA ESPA\u00d1A QUE LAS EMPRESAS DE\n    NUESTRO PA\u00cdS INVIERTAN EN EL EXTERIOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, solo en el \u00faltimo a\u00f1o diversas\n    empresas espa\u00f1olas han adquirido, entre otros, el segundo banco del Reino\n    Unido, la segunda compa\u00f1\u00eda telef\u00f3nica del Reino Unido, diversas\n    autopistas en Francia, algunas grandes inmobiliarias en ese pa\u00eds, y otras\n    est\u00e1n pujando por la gesti\u00f3n de aeropuertos emblem\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pensar\u00eda usted si a esas empresas no se les dejara invertir\n    en esos pa\u00edses y se les dijera que es porque son extranjeros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, solo en el \u00faltimo a\u00f1o diversas\n    empresas espa\u00f1olas han adquirido, entre otros, el segundo banco del Reino\n    Unido, la segunda compa\u00f1\u00eda telef\u00f3nica del Reino Unido, diversas\n    autopistas en Francia, algunas grandes inmobiliarias en ese pa\u00eds, y otras\n    est\u00e1n pujando por la gesti\u00f3n de aeropuertos emblem\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "empresa": [4], "empresas": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, coincido plenamente con usted en que las empresas espa\u00f1olas\n    invierten en el exterior: en el \u00faltimo a\u00f1o, en 2005, 35.000 millones de\n    euros, un incremento importante en relaci\u00f3n con el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo algunas\n    adquisiciones de empresas extranjeras en nuestro pa\u00eds: Alsa ha sido\n    adquirida por National Express, Amena por France T\u00e9l\u00e9com, Auna por Ono y\n    Talgo por Lehman Brothers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empresas importantes han realizado recientes\n    adquisiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este es un pa\u00eds\n    abierto, pero es un pa\u00eds que tambi\u00e9n tiene que tener sus garant\u00edas en\n    sectores estrat\u00e9gicos y que tiene que garantizar las reglas y la igualdad\n    de reglas entre todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque usted conocer\u00e1 bien cu\u00e1l es el r\u00e9gimen que tiene la\n    empresa E.ON en relaci\u00f3n con el control que ejerce el Gobierno alem\u00e1n\n    ante una posible adquisici\u00f3n de esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo algunas\n    adquisiciones de empresas extranjeras en nuestro pa\u00eds: Alsa ha sido\n    adquirida por National Express, Amena por France T\u00e9l\u00e9com, Auna por Ono y\n    Talgo por Lehman Brothers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante un sector que\n    est\u00e1 regulado y en el que se ven afectados intereses estrat\u00e9gicos\n    concretos no solo en nuestro pa\u00eds, sino tambi\u00e9n, por ejemplo, en\n    Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este es un pa\u00eds\n    abierto, pero es un pa\u00eds que tambi\u00e9n tiene que tener sus garant\u00edas en\n    sectores estrat\u00e9gicos y que tiene que garantizar las reglas y la igualdad\n    de reglas entre todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno, Endesa es la empresa ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "pa\u00eds": [2], "barcelona": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... y les\n    va a crear un grav\u00edsimo inconveniente\n    y un grav\u00edsimo peligro a las empresas espa\u00f1olas que est\u00e1n fuera y a\n    algunas empresas extranjeras que est\u00e1n aqu\u00ed y que pueden deslocalizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno, Endesa es la empresa\n    el\u00e9ctrica m\u00e1s importante de Chile, Per\u00fa, Colombia o Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha metido en una operaci\u00f3n de puro\n    poder pol\u00edtico y ahora se cree que si toma decisiones adaptadas a lo que\n    se dice en Europa, usted, que dijo que \u00edbamos a volver a Europa, va a\n    quedar mal delante de su pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfsabe usted que, aparte de las\n    administraciones, los agentes econ\u00f3micos y sociales estamos haciendo un\n    esfuerzo para que la Seat se quede en Barcelona, para que la Seat se\n    quede en Navarra o para que la Opel se quede en Arag\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, como todo el mundo puede entender, es mucho m\u00e1s dif\u00edcil que a\n    una empresa espa\u00f1ola se la haga salir de cualquier pa\u00eds iberoamericano\n    que a una empresa de cualquier otra nacionalidad, por la relaci\u00f3n y la\n    vinculaci\u00f3n que tenemos bastante evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, como todo el mundo puede entender, es mucho m\u00e1s dif\u00edcil que a\n    una empresa espa\u00f1ola se la haga salir de cualquier pa\u00eds iberoamericano\n    que a una empresa de cualquier otra nacionalidad, por la relaci\u00f3n y la\n    vinculaci\u00f3n que tenemos bastante evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es tal su ansiedad por hacer creer que\n    todas las cosas van mal en este pa\u00eds que usted es capaz de dejar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Usted tiene tal\n    ansiedad, repito, por hacer creer que las cosas van mal en este pa\u00eds que\n    es capaz de quedarse usted tuerto y todo su grupo con tal de dejar ciego\n    al Gobierno, pero ese pesimismo no tiene absolutamente nada que ver con\n    la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras ustedes est\u00e1n ah\u00ed, el Gobierno saca adelante leyes\n    que han colocado a este pa\u00eds en la vanguardia de Europa, del mundo\n    (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1, 2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Las v\u00edctimas, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, no ustedes ni su partido en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las v\u00edctimas de estos \u00faltimos atentados las que llaman a\n    ETA grupo de mafiosos, las que se encaran con ellos y les han dicho que\n    el conflicto sois vosotros y que las dejen en paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    vicepresidenta, adem\u00e1s de decirle a las v\u00edctimas que en su manifestaci\u00f3n\n    del s\u00e1bado no hubo nadie y que la convocaron con mentiras, \u00bfson capaces\n    por una vez, y tiene la oportunidad otra vez esta tarde, de hacer una\n    valoraci\u00f3n justa con las v\u00edctimas y adquirir el compromiso de que con la\n    pol\u00edtica antiterrorista habr\u00e1 un perdedor que se llame ETA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En cuanto a qui\u00e9n es ganador en esta batalla,\n    lo he dicho: la paz, la democracia, la justicia y todos los ciudadanos de\n    bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que esperamos\n    de ustedes, se\u00f1ora vicepresidenta, es que digan aqu\u00ed y en el Pa\u00eds Vasco\n    que vuelven al objetivo de la pol\u00edtica antiterrorista, que no puede ser\n    otro que derrotar a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que esperamos\n    de ustedes, se\u00f1ora vicepresidenta, es que digan aqu\u00ed y en el Pa\u00eds Vasco\n    que vuelven al objetivo de la pol\u00edtica antiterrorista, que no puede ser\n    otro que derrotar a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tenga la seguridad de que ni con eso nos van a cansar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, desde 2004 venimos asistiendo\n    por parte de los responsables econ\u00f3micos del PP a una siembra sistem\u00e1tica\n    de malos augurios con relaci\u00f3n a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En octubre de 2004\n    se hablaba de un momento cr\u00edtico para la econom\u00eda espa\u00f1ola; en febrero de\n    2005, de una econom\u00eda muy desequilibrada; en mayo de 2005, de una senda\n    de crecimiento salpicada de amenazas, nubarrones y desequilibrios; y all\u00e1\n    por junio de 2005, de unos riesgos muy claros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, se lleg\u00f3 incluso a\n    polemizar much\u00edsimo con el Ministerio de Econom\u00eda con relaci\u00f3n a las\n    previsiones de crecimiento del a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, se\u00f1or presidente, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en la actualidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Llevamos dos a\u00f1os\n    de legislatura en los que la econom\u00eda ha mejorado y todo ello en un\n    contexto internacional poco favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ocupaci\u00f3n en el pa\u00eds crece a tasas\n    superiores al 5 por ciento; los activos, al 3,5; los parados descienden\n    m\u00e1s de un 10 por ciento anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Curiosamente es la primera vez que se obtiene un super\u00e1vit desde que est\u00e1\n    la democracia en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que tenemos un d\u00e9ficit exterior\n    espa\u00f1ol que refleja el fuerte ritmo de crecimiento en la demanda nacional\n    y tambi\u00e9n el fuerte proceso inversor de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PERCIBE EL\n    VICEPRESIDENTE SEGUNDO DEL GOBIERNO LA CUESTI\u00d3N DE LA SEGURIDAD JUR\u00cdDICA,\n    O LA FALTA DE LA MISMA, EN AM\u00c9RICA LATINA COMO ELEMENTO INCENTIVADOR O\n    DESINCENTIVADOR PARA LAS INVERSIONES ESPA\u00d1OLAS EN ESTA ZONA DEL MUNDO DE\n    CAPITAL IMPORTANCIA PARA ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, yendo directamente a nuestra pregunta,\n    se\u00f1or vicepresidente, nos gustar\u00eda saber la opini\u00f3n que le merece al\n    Gobierno la seguridad jur\u00eddica, o la falta de la misma, en Am\u00e9rica\n    Latina, como elemento incentivador o desincentivador para todas aquellas\n    inversiones espa\u00f1olas en esta zona del mundo, de capital importancia para\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [3], "am\u00e9rica latina": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es\n    cierto que las decisiones finales de inversi\u00f3n corresponden a las\n    empresas y por parte del Gobierno lo que se puede hacer es poner en\n    marcha una serie de instrumentos bien conocidos, que pueden apoyar a las\n    empresas para evitar alguno de los riesgos que se puedan plantear en el\n    caso de que falle alguno de los elementos antes citados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es evidente que, en una econom\u00eda globalizada, los procesos de\n    inversi\u00f3n en una u otra zona son algo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina ambos temas se han producido en t\u00e9rminos\n    generales; sin embargo, en algunos casos ha habido alguna sorpresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En toda inversi\u00f3n en el exterior lo fundamental son dos\n    cosas: disponer de un marco regulador que funcione bien en el pa\u00eds\n    receptor de las inversiones y una estabilidad macroecon\u00f3mica que\n    garantiza la estabilidad de los flujos de inversi\u00f3n directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Partiendo de la base de que existe coincidencia con usted en el sentido de\n    que Espa\u00f1a es el segundo inversor en Latinoam\u00e9rica y que en los \u00faltimos\n    diez a\u00f1os ha invertido una cantidad estimada en alrededor de los 138.000\n    millones de d\u00f3lares, entendemos que una de las cuestiones b\u00e1sicas para\n    asegurar dichas inversiones es la seguridad jur\u00eddica, pero entendemos\n    tambi\u00e9n, tal como usted ha manifestado, que hay otros aspectos y nos\n    parecer\u00eda interesante que el Gobierno pudiera profundizar en una serie de\n    medidas dirigidas, por ejemplo, a potenciar las interrelaciones entre la\n    Uni\u00f3n Europea y Mercosur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Evidentemente, nuestra preocupaci\u00f3n por el mantenimiento de la seguridad\n    jur\u00eddica es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me he referido anteriormente a algunos casos\n    concretos -no vale la pena hacer referencias, aunque todos tenemos en la\n    cabeza alg\u00fan pa\u00eds espec\u00edfico- en los que hemos actuado tanto\n    bilateralmente, utilizando nuestro margen de negociaci\u00f3n diplom\u00e1tico,\n    como multilateralmente, a trav\u00e9s del Fondo Monetario Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si vemos el objetivo de estabilidad por agentes, se\n    observa que la Administraci\u00f3n central y la Seguridad Social han cerrado\n    el ejercicio con super\u00e1vit y que la Administraci\u00f3n territorial presenta\n    un ligero d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si vemos el objetivo de estabilidad por agentes, se\n    observa que la Administraci\u00f3n central y la Seguridad Social han cerrado\n    el ejercicio con super\u00e1vit y que la Administraci\u00f3n territorial presenta\n    un ligero d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"am\u00e9rica latina": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y pol\u00edtica en Am\u00e9rica Latina\n    permite ser razonablemente optimista sobre el futuro de la regi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo econ\u00f3mico es muy\n    probable que Am\u00e9rica Latina crezca este a\u00f1o en torno a un 4 por ciento\n    por cuarto a\u00f1o consecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello es una buena oportunidad para que los\n    pa\u00edses pongan en marcha medidas destinadas a reforzar sus instituciones,\n    a hacer sus gobiernos m\u00e1s eficaces y m\u00e1s transparentes y a permitir que\n    los agentes sociales y la sociedad civil participen de manera m\u00e1s activa\n    en el futuro de Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos tambi\u00e9n que se va a celebrar\n    dentro de unos meses la IV cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina-Caribe, en\n    la cual Espa\u00f1a quiere impulsar las relaciones de la Uni\u00f3n Europea con el\n    continente, ya que creemos que es el momento para valorar la nueva\n    pol\u00edtica exterior, el refuerzo en materia de pol\u00edtica de desarrollo y los\n    objetivos del Milenio y para extender a toda Am\u00e9rica Latina objetivos\n    como la defensa de la democracia, la consolidaci\u00f3n de los derechos\n    humanos y la defensa de la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n una buena\n    oportunidad para alcanzar un acuerdo con Mercosur, un acuerdo que se\n    extienda m\u00e1s all\u00e1 de lo comercial y que alcance tambi\u00e9n lo pol\u00edtico y lo\n    social, porque ese modelo es el bueno para Am\u00e9rica Latina y es el que\n    queremos exportar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "am\u00e9rica latina": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Y un segundo\n    objetivo m\u00e1s espec\u00edfico, m\u00e1s concreto, es sacar del estancamiento las\n    relaciones, las negociaciones, entre Uni\u00f3n Europea y Mercosur, aparte,\n    l\u00f3gicamente, de impulsar en los tres pa\u00edses -en una escala t\u00e9cnica r\u00e1pida\n    en Brasil- las relaciones bilaterales, aspectos econ\u00f3micos, la situaci\u00f3n\n    de nuestras empresas y las inversiones en los tres pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como su se\u00f1or\u00eda conoce, el objetivo de mi \u00faltima gira por el Cono Sur, por\n    Am\u00e9rica Latina, ten\u00eda un triple objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer objetivo era preparar\n    e impulsar y sensibilizar a los socios de Mercosur para una participaci\u00f3n\n    activa de cara a la cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina le puedo se\u00f1alar\n    que encontr\u00e9 en todos mis interlocutores el deseo de estar presentes en\n    Viena y de aprovechar esta oportunidad estrat\u00e9gica de razonar y reforzar\n    las relaciones entre la Uni\u00f3n Europea y Am\u00e9rica Latina y, en particular,\n    que el propio grupo Mercosur, un espacio pol\u00edtico, econ\u00f3mico,\n    estrat\u00e9gico, para la Uni\u00f3n Europea sea el motor de esta relaci\u00f3n\n    estrat\u00e9gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se acord\u00f3 avanzar y dar un nuevo\n    impulso pol\u00edtico, y puedo se\u00f1alar que estamos hoy en mejores condiciones\n    de esperar que la cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina pueda conocer un\n    nuevo impulso, quiz\u00e1s, ojal\u00e1, un acuerdo final para alcanzar ese acuerdo\n    Uni\u00f3n Europea-Mercosur, que es fundamental para las relaciones entre la\n    Uni\u00f3n Europea... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La primera de ellas, que afectaba a la planta, fue resuelta por\n    el Ministerio de Justicia mediante la aprobaci\u00f3n del decreto\n    correspondiente de puesta en funcionamiento del Juzgado de Primera\n    Instancia e Instrucci\u00f3n n\u00famero 2 de Arenas de San Pedro, que viene a\n    resolver los problemas de la justicia en el Valle del Ti\u00e9tar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda\n    demanda hist\u00f3rica en materia de justicia ten\u00eda que ver con la\n    demarcaci\u00f3n, por tanto modificaci\u00f3n de la Ley de Demarcaci\u00f3n y Planta, y\n    es la que tiene por objeto la creaci\u00f3n de un partido judicial en\n    Cebreros, que abarque a toda la comarca del Valle del Alberche y a la\n    comarca de Pinares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de la\n    cercan\u00eda de la justicia a los ciudadanos, estamos hablando de una comarca\n    que, para ir a su actual capital judicial, que es la capital de la\n    provincia de \u00c1vila, hay que atravesar zonas monta\u00f1osas; sin embargo, para\n    ir a la capital de la comarca no hay ninguna dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos un\n    ministro de Justicia abulense, se llamaba Angel Acebes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se fue del\n    ministerio sin cumplir y sin resolver ninguno de los problemas de la\n    justicia en \u00c1vila: no resolvi\u00f3 el problema del Valle de Ti\u00e9tar y no cre\u00f3\n    el partido judicial de Cebreros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas,\n    el Gobierno es consciente de la necesidad de acometer de manera razonable\n    y din\u00e1mica reformas de la planta y de la demarcaci\u00f3n judicial que adecuen\n    la organizaci\u00f3n judicial a las necesidades objetivadas de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, para as\u00ed mejor servir la realizaci\u00f3n de los\n    derechos de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta perspectiva se traduce adem\u00e1s en un\n    mandato legal vigente, el de la Ley de Demarcaci\u00f3n y de Planta Judicial,\n    en vigor, que se aprob\u00f3 con un Gobierno socialista en 1988 -la Ley\n    38/1988, de 28 de diciembre-, cuyo art\u00edculo 35 mandata que por lo menos\n    cada cinco a\u00f1os se acometa una revisi\u00f3n, una actualizaci\u00f3n de car\u00e1cter\n    general, un reajuste general de la demarcaci\u00f3n\n    judicial, para as\u00ed adecuarlo a la evoluci\u00f3n demogr\u00e1fica, socioecon\u00f3mica y\n    consiguientemente a la presi\u00f3n territorializada de la carga de trabajo en\n    la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia tiene tempo lento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    todos los problemas se pueden solucionar en un a\u00f1o ni de una sola\n    acometida, pero con trabajo sostenido estamos convencidos de que vamos en\n    la buena direcci\u00f3n, mejorando tambi\u00e9n la organizaci\u00f3n de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... la visi\u00f3n de la necesaria igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma educativa del Gobierno hace suyos estos\n    objetivos europeos y establece unas metas propias para Espa\u00f1a, que son\n    plenamente coincidentes con los objetivos de Lisboa y de la cumbre de\n    Barcelona, que nos impuls\u00f3 a que nuestros j\u00f3venes dominen dos lenguas\n    extranjeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, al contrario de lo que se est\u00e1\n    haciendo en el resto de los pa\u00edses europeos, que han tomado medidas para\n    evitar el contagio de la gripe aviar de las aves silvestres al resto, el\n    Gobierno no sabe que hacer con el problema que, seg\u00fan sus propias\n    palabras en una televisi\u00f3n ayer por la noche, est\u00e1 a punto de llegar a\n    nuestro pa\u00eds a consecuencia de las migraciones de aves de \u00c1frica hacia\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Agricultura desconoce lo que\n    hace Sanidad y a la inversa, Sanidad desconoce lo que est\u00e1 haciendo\n    Agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    quiero volver a reiterar que el nivel de prevenci\u00f3n tomado en Espa\u00f1a es\n    tan alto como el de cualquier otro pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea, aunque no\n    todas las medidas sean las mismas por los motivos que le he expuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    colmo de males dice que no nos coordinamos con Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le remito a la\n    reuni\u00f3n que hubo esta ma\u00f1ana en el Ministerio de Sanidad, donde estuvo\n    presente el director general de Ganader\u00eda del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, tras la presentaci\u00f3n de la oferta p\u00fablica de empleo de\n    2006, su ministerio, como responsable que es de la mayor empresa\n    empleadora de este pa\u00eds, podr\u00eda colgar un anuncio de la siguiente guisa:\n    Se ofrecen 34.200 puestos de trabajo, para ello se requiere empleados con\n    buena preparaci\u00f3n y dispuestos a trabajar por unos servicios p\u00fablicos de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ofrecen buenas condiciones laborales,\n    estabilidad y posibilidad real de promoci\u00f3n, formaci\u00f3n a cargo de la\n    empresa, un proceso de selecci\u00f3n imparcial basado en el m\u00e9rito y la\n    capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tras la presentaci\u00f3n de la oferta p\u00fablica de empleo de\n    2006, su ministerio, como responsable que es de la mayor empresa\n    empleadora de este pa\u00eds, podr\u00eda colgar un anuncio de la siguiente guisa:\n    Se ofrecen 34.200 puestos de trabajo, para ello se requiere empleados con\n    buena preparaci\u00f3n y dispuestos a trabajar por unos servicios p\u00fablicos de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "pa\u00eds": [4], "mujeres": [0], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos primado las cosas en las que ten\u00edamos m\u00e1s d\u00e9ficit\n    acumulado de legislaturas anteriores (Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, Justicia e investigadores) y tambi\u00e9n hemos intentado corregir\n    algunos de los defectos acumulados en legislaturas anteriores, reduciendo\n    la temporalidad; incrementando la participaci\u00f3n y la presencia de las\n    mujeres; garantizando que efectivamente la contrataci\u00f3n de personas con\n    alg\u00fan tipo de discapacidad se hace de verdad -no solamente se dice que se\n    hace, sino que se hace de verdad-, y todo eso con los principios\n    constitucionales del m\u00e9rito, la capacidad y la imparcialidad en la\n    elecci\u00f3n e incorporando elementos de las nuevas tecnolog\u00edas que permiten\n    no solo matricularse y pagar telem\u00e1ticamente, sino seguramente recibir la\n    nota por el tel\u00e9fono m\u00f3vil siempre que nos lo dejen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de una oferta p\u00fablica de empleo en la\n    que vamos a contratar a 34.200 personas entre Administraci\u00f3n General del\n    Estado, Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y Fuerzas Armadas, a la\n    que esperamos que se van a presentar -por la experiencia acumulada- en\n    torno a 250.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos primado las cosas en las que ten\u00edamos m\u00e1s d\u00e9ficit\n    acumulado de legislaturas anteriores (Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, Justicia e investigadores) y tambi\u00e9n hemos intentado corregir\n    algunos de los defectos acumulados en legislaturas anteriores, reduciendo\n    la temporalidad; incrementando la participaci\u00f3n y la presencia de las\n    mujeres; garantizando que efectivamente la contrataci\u00f3n de personas con\n    alg\u00fan tipo de discapacidad se hace de verdad -no solamente se dice que se\n    hace, sino que se hace de verdad-, y todo eso con los principios\n    constitucionales del m\u00e9rito, la capacidad y la imparcialidad en la\n    elecci\u00f3n e incorporando elementos de las nuevas tecnolog\u00edas que permiten\n    no solo matricularse y pagar telem\u00e1ticamente, sino seguramente recibir la\n    nota por el tel\u00e9fono m\u00f3vil siempre que nos lo dejen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos primado las cosas en las que ten\u00edamos m\u00e1s d\u00e9ficit\n    acumulado de legislaturas anteriores (Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, Justicia e investigadores) y tambi\u00e9n hemos intentado corregir\n    algunos de los defectos acumulados en legislaturas anteriores, reduciendo\n    la temporalidad; incrementando la participaci\u00f3n y la presencia de las\n    mujeres; garantizando que efectivamente la contrataci\u00f3n de personas con\n    alg\u00fan tipo de discapacidad se hace de verdad -no solamente se dice que se\n    hace, sino que se hace de verdad-, y todo eso con los principios\n    constitucionales del m\u00e9rito, la capacidad y la imparcialidad en la\n    elecci\u00f3n e incorporando elementos de las nuevas tecnolog\u00edas que permiten\n    no solo matricularse y pagar telem\u00e1ticamente, sino seguramente recibir la\n    nota por el tel\u00e9fono m\u00f3vil siempre que nos lo dejen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el Gobierno trabaja; act\u00faa; toma decisiones; hace\n    que las cosas vayan mejor cada d\u00eda; que los espa\u00f1oles vivan mejor cada\n    d\u00eda; que crezca nuestro pa\u00eds; que se cree m\u00e1s empleo, y mientras otros\n    est\u00e1n l\u00f3gicamente preocupados por ello, pero ese es su problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El consumo debe girar en torno al consumidor, con una\n    orientaci\u00f3n marcadamente social y sobre las bases de la igualdad, la\n    solidaridad y la sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, con la nueva ley los\n    consumidores van a ver mejorada su situaci\u00f3n, en primer lugar, en materia\n    de salud y de seguridad, al establecer con claridad el alcance de las\n    competencias de las administraciones p\u00fablicas en situaciones de riesgo;\n    en segundo lugar, en materia contractual, al prohibir las cl\u00e1usulas que\n    impongan obst\u00e1culos onerosos o desproporcionados para el ejercicio de los\n    derechos reconocidos al consumidor; en particular, se proh\u00edben las\n    cl\u00e1usulas que establezcan plazos de duraci\u00f3n excesiva o que limiten u\n    obstaculicen el derecho del consumidor a poner fin a su contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, queremos asegurar que los consumidores\n    gocen de la protecci\u00f3n que les dispensa nuestro ordenamiento jur\u00eddico,\n    evitar litigios, garantizar la seguridad jur\u00eddica y desterrar del mercado\n    pr\u00e1cticas contrarias a la libre competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el anteproyecto de ley al que se refiere su pregunta tiene una\n    doble finalidad: mejorar la protecci\u00f3n de los consumidores y dar\n    cumplimiento a una sentencia del Tribunal de Justicia de las Comunidades\n    Europeas, que consider\u00f3 que se hab\u00eda traspuesto indebidamente la\n    Directiva sobre cl\u00e1usulas abusivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA PREVISI\u00d3N DEL MINISTERIO DE SANIDAD CON RELACI\u00d3N A LAS\n    INFRAESTRUCTURAS SANITARIAS EN LA CIUDAD AUT\u00d3NOMA DE MELILLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La sanidad en Melilla ten\u00eda una velocidad diferente\n    a la del resto del pa\u00eds y era necesario apretar el acelerador para\n    equiparar a sus ciudadanos con los del resto del territorio nacional y\n    as\u00ed recuperar los ocho a\u00f1os perdidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad en Melilla ten\u00eda una velocidad diferente\n    a la del resto del pa\u00eds y era necesario apretar el acelerador para\n    equiparar a sus ciudadanos con los del resto del territorio nacional y\n    as\u00ed recuperar los ocho a\u00f1os perdidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los socialistas la sanidad ha\n    sido siempre una prioridad en nuestras pol\u00edticas como pilar b\u00e1sico, y as\u00ed\n    lo han demostrado todos los gobiernos socialistas hasta el punto de que\n    todas las infraestructuras sanitarias en la Ciudad Aut\u00f3noma de Melilla\n    fueron realizadas con los gobiernos socialistas, dejando proyectado y\n    presupuestado el cuarto centro de salud en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, con otro Gobierno socialista, se apuesta por la Ciudad\n    Aut\u00f3noma de Melilla y por la sanidad melillense, mostrando especial\n    inter\u00e9s por una zona del territorio con limitaciones y carencias\n    estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es la previsi\u00f3n del Ministerio\n    de Sanidad con relaci\u00f3n a las infraestructuras sanitarias en la Ciudad\n    Aut\u00f3noma de Melilla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Martel, el Ministerio de Sanidad y Consumo tiene previsto dotar a\n    la Ciudad Aut\u00f3noma de Melilla de las infraestructuras necesarias para\n    cubrir las necesidades de los melillenses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... De la cuesti\u00f3n de forma no\n    voy a hacer causa; le aseguro que me preocupa, como a usted seguramente,\n    la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed ambos concluyen en una no ampliaci\u00f3n, sino multiplicaci\u00f3n -en eso\n    convendremos- de los sistemas de medici\u00f3n y de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfsupone esto un anuncio o un avance de un\n    redimensionamiento del pantano de Itoiz en t\u00e9rminos de seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n puedo confirmarle que, aunque ambos\n    informes consideran perfectamente adecuado en t\u00e9rminos de seguridad el\n    programa vigente de puesta en carga, por ulterior precauci\u00f3n hemos\n    ordenado que el llenado y el desembalse de la presa de Itoiz se limite a\n    diez hect\u00f3metros c\u00fabicos al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos extremar todas las medidas de\n    seguridad, aunque ambos informes coinciden en que el programa actual de\n    puesta en carga no presenta ning\u00fan riesgo desde el punto de vista de la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que la\n    presa de Itoiz sea perfectamente segura y que tenga el mejor de los\n    seguimientos posibles para dar plena tranquilidad a toda la poblaci\u00f3n del\n    entorno, y tambi\u00e9n aprovechar esta circunstancia para trasladar las\n    mejores condiciones de seguridad al conjunto de las obras hidr\u00e1ulicas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sin acritud y con el mejor de los talantes, tengo la\n    convicci\u00f3n profunda de que la inseguridad jur\u00eddica, utilizar el BOE para\n    perjudicar a unas empresas y beneficiar a otras de una manera\n    discrecional, el cambio en las reglas del juego a mitad de partido, son\n    pautas de funcionamiento que no ayudan ni a la econom\u00eda, ni al bienestar\n    de las familias, ni a la competitividad de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sin acritud y con el mejor de los talantes, tengo la\n    convicci\u00f3n profunda de que la inseguridad jur\u00eddica, utilizar el BOE para\n    perjudicar a unas empresas y beneficiar a otras de una manera\n    discrecional, el cambio en las reglas del juego a mitad de partido, son\n    pautas de funcionamiento que no ayudan ni a la econom\u00eda, ni al bienestar\n    de las familias, ni a la competitividad de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al Gobierno no le importa especialmente la\n    nacionalidad de los propietarios de las acciones de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace apenas dos semanas\n    criticaban que se lanzara una opa desde una empresa con sede en Catalu\u00f1a,\n    y ahora aplauden la que procede de una empresa con sede en otro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    Espa\u00f1a es, y ha de continuar siendo, un pa\u00eds no solo abierto a la\n    inversi\u00f3n extranjera, sino con pol\u00edticas e instrumentos para favorecerla,\n    y no tengo ninguna duda al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [4], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tome nota, porque los\n    consumidores opinan, y lo han hecho a trav\u00e9s de sus asociaciones: la OCU,\n    Ceaccu, CECU y la propia Asociaci\u00f3n de accionistas minoritarios y\n    empresas cotizadas, y desde luego, opinan radicalmente lo contrario de lo\n    que est\u00e1n haciendo y de lo que pretenden hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 9.3 de la Constituci\u00f3n\n    garantiza, entre otras cosas, la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les importa la seguridad jur\u00eddica, la repercusi\u00f3n negativa que est\u00e1\n    teniendo en el contexto internacional o el perjuicio que puede ocasionar\n    a nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no se trata de defender a campeones\n    nacionales o internacionales, de arropar a este o a aquel grupo\n    empresarial, sino que se trata del Estado de derecho, de la seguridad de\n    nuestro ordenamiento jur\u00eddico, de la confianza de los inversores en\n    nuestro sistema econ\u00f3mico y financiero y de la defensa de los intereses\n    de los ciudadanos, que somos los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les importa la seguridad jur\u00eddica, la repercusi\u00f3n negativa que est\u00e1\n    teniendo en el contexto internacional o el perjuicio que puede ocasionar\n    a nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or Castell\u00f3, con iniciativas como esta y con otras que\n    veremos posteriormente en la interpelaci\u00f3n,\n    estoy seguro de que el Gobierno no hace sino defender a los consumidores,\n    al contrario de lo que est\u00e1n haciendo ustedes, que solo defienden los\n    intereses de los amigos de su partido, muy bien colocados al frente de\n    las empresas privatizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tanto en su\n    elaboraci\u00f3n como en su aplicaci\u00f3n estamos contando con asociaciones de\n    mujeres, jueces, fiscales y organizaciones sociales, consigui\u00e9ndose\n    nuevamente un consenso a la altura de la importancia de este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [6], "mujeres": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Cifras tr\u00e1gicas, dram\u00e1ticas: 15 mujeres han sido\n    v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero en tan solo dos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    esto tambi\u00e9n choca con las declaraciones de la vicepresidenta del\n    Gobierno, que dice que hemos acabado definitivamente con el drama y la\n    verg\u00fcenza que supone la violencia que se ejerce contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, desde que el se\u00f1or Zapatero es presidente de este\n    Gobierno m\u00e1s de 130 mujeres han fallecido asesinadas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las calles, protegiendo a las mujeres, no est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tenemos una ley, s\u00ed, que es de todos, s\u00ed,\n    pero no hay recursos materiales; hay poco personal, hace falta m\u00e1s\n    presupuesto, m\u00e1s efectivos de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los cientos de efectivos de seguridad que\n    anunciaron? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, desde que el se\u00f1or Zapatero es presidente de este\n    Gobierno m\u00e1s de 130 mujeres han fallecido asesinadas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "pa\u00eds": [4], "mujeres": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le citar\u00e9 algunas medidas de sensibilizaci\u00f3n, prevenci\u00f3n y\n    detecci\u00f3n que estamos poniendo en marcha, incluidas en el proyecto de Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n: se est\u00e1 trabajando ya en el Plan nacional de\n    sensibilizaci\u00f3n y prevenci\u00f3n; se han distribuido a las comunidades\n    aut\u00f3nomas 10 millones de euros en 2005, 12 en 2006 para la puesta en\n    marcha de los servicios que garanticen el derecho a una asistencia social\n    integral; el servicio de teleasistencia m\u00f3vil cuenta ya con 3.000\n    usuarias, todas las que lo deseen, todas las que lo piden y lo desean,\n    todas ellas; se ha establecido el derecho a la asistencia jur\u00eddica\n    gratuita; m\u00e1s de 5.000 v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero han participado\n    en el programa de renta activa de inserci\u00f3n; hoy tenemos un 40 por ciento\n    m\u00e1s de miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    dirigidos a proteger a estas mujeres; hay un refuerzo y coordinaci\u00f3n de\n    las distintas administraciones; se ha creado la Delegaci\u00f3n especial del\n    Gobierno contra la violencia de g\u00e9nero; se ha mejorado la coordinaci\u00f3n\n    entre las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado y los \u00f3rganos judiciales para la protecci\u00f3n de las v\u00edctimas; se\n    dispone de 18 juzgados exclusivos y de otros 421 compatibles, y para este\n    a\u00f1o se pondr\u00e1n en marcha 21 juzgados exclusivos de violencia contra la\n    mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos empe\u00f1ados en\n    combatir la desigualdad, estamos empe\u00f1ados en conseguirlo, y por eso este\n    viernes, en el Consejo de Ministros, aprobaremos un gran anteproyecto de\n    igualdad para hombres y mujeres en este pa\u00eds, la se\u00f1a de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le citar\u00e9 algunas medidas de sensibilizaci\u00f3n, prevenci\u00f3n y\n    detecci\u00f3n que estamos poniendo en marcha, incluidas en el proyecto de Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n: se est\u00e1 trabajando ya en el Plan nacional de\n    sensibilizaci\u00f3n y prevenci\u00f3n; se han distribuido a las comunidades\n    aut\u00f3nomas 10 millones de euros en 2005, 12 en 2006 para la puesta en\n    marcha de los servicios que garanticen el derecho a una asistencia social\n    integral; el servicio de teleasistencia m\u00f3vil cuenta ya con 3.000\n    usuarias, todas las que lo deseen, todas las que lo piden y lo desean,\n    todas ellas; se ha establecido el derecho a la asistencia jur\u00eddica\n    gratuita; m\u00e1s de 5.000 v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero han participado\n    en el programa de renta activa de inserci\u00f3n; hoy tenemos un 40 por ciento\n    m\u00e1s de miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    dirigidos a proteger a estas mujeres; hay un refuerzo y coordinaci\u00f3n de\n    las distintas administraciones; se ha creado la Delegaci\u00f3n especial del\n    Gobierno contra la violencia de g\u00e9nero; se ha mejorado la coordinaci\u00f3n\n    entre las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado y los \u00f3rganos judiciales para la protecci\u00f3n de las v\u00edctimas; se\n    dispone de 18 juzgados exclusivos y de otros 421 compatibles, y para este\n    a\u00f1o se pondr\u00e1n en marcha 21 juzgados exclusivos de violencia contra la\n    mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos empe\u00f1ados en\n    combatir la desigualdad, estamos empe\u00f1ados en conseguirlo, y por eso este\n    viernes, en el Consejo de Ministros, aprobaremos un gran anteproyecto de\n    igualdad para hombres y mujeres en este pa\u00eds, la se\u00f1a de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos empe\u00f1ados en\n    combatir la desigualdad, estamos empe\u00f1ados en conseguirlo, y por eso este\n    viernes, en el Consejo de Ministros, aprobaremos un gran anteproyecto de\n    igualdad para hombres y mujeres en este pa\u00eds, la se\u00f1a de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS DEL PACTO EUROPEO POR LA\n    IGUALDAD DE G\u00c9NERO QUE HAN IMPULSADO LOS GOBIERNOS DE ESPA\u00d1A Y DE OTROS\n    PA\u00cdSES EUROPEOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [11], "igualdad": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la participaci\u00f3n de las mujeres y los hombres en\n    condiciones de igualdad se ha planteado a escala europea desde hace a\u00f1os\n    como una cuesti\u00f3n de principios democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la cumbre de Atenas, celebrada en 1992 donde, adem\u00e1s de la necesidad\n    de alcanzar una representaci\u00f3n igualitaria de hombres y mujeres en el\n    poder pol\u00edtico, se afirm\u00f3 que solo una participaci\u00f3n en estos t\u00e9rminos\n    conducir\u00eda a un mundo m\u00e1s justo y equilibrado, tanto para hombres como\n    para mujeres, se asumi\u00f3 tambi\u00e9n el compromiso de instar a los Estados a\n    impulsar un nuevo concepto de democracia m\u00e1s participativa que\n    aprovechase todos sus recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ese principio, el Consejo de\n    Ministros adopt\u00f3 directivas que convert\u00edan la igualdad de trato entre\n    hombres y mujeres en la norma para los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Gobierno socialista que usted representa est\u00e1\n    impulsando la ampliaci\u00f3n de derechos de tal manera que las mujeres\n    estamos siendo protagonistas de avances imparables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el primer\n    Gobierno paritario de nuestra historia; una ley integral que trata de\n    poner freno a la violencia machista; se est\u00e1n aplicando m\u00e1s de 53 medidas\n    en diferentes \u00e1mbitos a favor de la igualdad impulsadas por el Gobierno\n    en marzo del a\u00f1o pasado; el anteproyecto de ley de promoci\u00f3n de la\n    autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia\n    que present\u00f3 usted recientemente al Consejo de Ministros, que trata de\n    responsabilizar al conjunto de la sociedad del cuidado de las personas\n    dependientes, va a ser una herramienta vital al servicio de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la participaci\u00f3n de las mujeres y los hombres en\n    condiciones de igualdad se ha planteado a escala europea desde hace a\u00f1os\n    como una cuesti\u00f3n de principios democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ese principio, el Consejo de\n    Ministros adopt\u00f3 directivas que convert\u00edan la igualdad de trato entre\n    hombres y mujeres en la norma para los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el\n    Tribunal de Justicia Europeo ha establecido la igualdad como un principio\n    fundamental de la legislaci\u00f3n europea sancionando la discriminaci\u00f3n\n    directa e indirecta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el primer\n    Gobierno paritario de nuestra historia; una ley integral que trata de\n    poner freno a la violencia machista; se est\u00e1n aplicando m\u00e1s de 53 medidas\n    en diferentes \u00e1mbitos a favor de la igualdad impulsadas por el Gobierno\n    en marzo del a\u00f1o pasado; el anteproyecto de ley de promoci\u00f3n de la\n    autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia\n    que present\u00f3 usted recientemente al Consejo de Ministros, que trata de\n    responsabilizar al conjunto de la sociedad del cuidado de las personas\n    dependientes, va a ser una herramienta vital al servicio de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que en esta l\u00ednea se\n    enmarca la firma por parte del presidente del Gobierno, el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero, junto con cinco mandatarios m\u00e1s, de un pacto europeo\n    por la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfcu\u00e1les son los\n    objetivos del pacto europeo por la igualdad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el\n    Tribunal de Justicia Europeo ha establecido la igualdad como un principio\n    fundamental de la legislaci\u00f3n europea sancionando la discriminaci\u00f3n\n    directa e indirecta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El objetivo del Gobierno espa\u00f1ol es el mismo que perseguimos en toda\n    nuestra pol\u00edtica nacional: lograr la plena igualdad entre hombres y\n    mujeres en todos los \u00e1mbitos, y el europeo no pod\u00eda ser menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pacto\n    parte de la premisa de que para alcanzar los objetivos de crecimiento y\n    competitividad establecidos en la estrategia de Lisboa, toda la capacidad\n    productiva es necesaria y, por tanto, hay que fomentar la plena\n    participaci\u00f3n de las mujeres en plano de igualdad con los hombres, porque\n    todos y todas somos necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dirigidas al mercado\n    laboral: promover el empleo de las mujeres de todas las edades; acabar\n    con las diferencias salariales, a igual trabajo igual salario; conseguir\n    que los sistemas de protecci\u00f3n social faciliten el acceso al mercado\n    laboral de las mujeres; promover la igualdad en los puestos directivos;\n    fomentar que sindicatos y empresarios desarrollen acciones positivas y\n    planes de igualdad dirigidas a lograr una vida m\u00e1s equilibrada, m\u00e1s\n    servicios de cuidados para ni\u00f1os y para personas dependientes; promover\n    permisos parentales y maternales; intercambio de experiencias para\n    promover la conciliaci\u00f3n de la vida personal y laboral de hombres y\n    mujeres; un tercer cap\u00edtulo son las dirigidas a reforzar la\n    gobernabilidad a trav\u00e9s de la transversalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos, se\u00f1or\u00edas, son los mismos que los de la ley de igualdad que\n    estamos elaborando en Espa\u00f1a -el pr\u00f3ximo viernes, d\u00eda 3, el Consejo de\n    Ministros aprobar\u00e1 su anteproyecto-, si bien en Espa\u00f1a la ley de igualdad\n    ser\u00e1 bastante m\u00e1s amplia y no se circunscribir\u00e1 \u00fanicamente al \u00e1mbito\n    laboral, sino que ser\u00e1 una ley transversal que mejore y garantice la\n    igualdad de hombres y mujeres en todas las esferas de la vida en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de la Uni\u00f3n Europea surgi\u00f3 esta iniciativa de proponer que en\n    el Consejo de primavera los jefes de Estado y de Gobierno de la Uni\u00f3n\n    Europea suscriban un pacto por la igualdad de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del Gobierno espa\u00f1ol es el mismo que perseguimos en toda\n    nuestra pol\u00edtica nacional: lograr la plena igualdad entre hombres y\n    mujeres en todos los \u00e1mbitos, y el europeo no pod\u00eda ser menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pacto\n    parte de la premisa de que para alcanzar los objetivos de crecimiento y\n    competitividad establecidos en la estrategia de Lisboa, toda la capacidad\n    productiva es necesaria y, por tanto, hay que fomentar la plena\n    participaci\u00f3n de las mujeres en plano de igualdad con los hombres, porque\n    todos y todas somos necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dirigidas al mercado\n    laboral: promover el empleo de las mujeres de todas las edades; acabar\n    con las diferencias salariales, a igual trabajo igual salario; conseguir\n    que los sistemas de protecci\u00f3n social faciliten el acceso al mercado\n    laboral de las mujeres; promover la igualdad en los puestos directivos;\n    fomentar que sindicatos y empresarios desarrollen acciones positivas y\n    planes de igualdad dirigidas a lograr una vida m\u00e1s equilibrada, m\u00e1s\n    servicios de cuidados para ni\u00f1os y para personas dependientes; promover\n    permisos parentales y maternales; intercambio de experiencias para\n    promover la conciliaci\u00f3n de la vida personal y laboral de hombres y\n    mujeres; un tercer cap\u00edtulo son las dirigidas a reforzar la\n    gobernabilidad a trav\u00e9s de la transversalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, queremos\n    desarrollar estad\u00edsticas e indicadores desagregados por sexos y\n    fortalecer el impacto del\n    informe anual sobre igualdad sobre el seguimiento del proceso de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos, se\u00f1or\u00edas, son los mismos que los de la ley de igualdad que\n    estamos elaborando en Espa\u00f1a -el pr\u00f3ximo viernes, d\u00eda 3, el Consejo de\n    Ministros aprobar\u00e1 su anteproyecto-, si bien en Espa\u00f1a la ley de igualdad\n    ser\u00e1 bastante m\u00e1s amplia y no se circunscribir\u00e1 \u00fanicamente al \u00e1mbito\n    laboral, sino que ser\u00e1 una ley transversal que mejore y garantice la\n    igualdad de hombres y mujeres en todas las esferas de la vida en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [7], "seguridad": [6], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En el \u00faltimo estudio encargado por la\n    Comisi\u00f3n Europea sobre el sistema de Seguridad Social en la Uni\u00f3n Europea\n    y el impacto de la protecci\u00f3n en la conciliaci\u00f3n de la vida personal y\n    laboral se concluye que los sistemas de protecci\u00f3n social en los 25 no se\n    han adaptado a los cambios socioecon\u00f3micos, como la creciente\n    participaci\u00f3n de la mujer en el mercado de trabajo y la existencia de\n    nuevas estructuras familiares, en particular familias monoparentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La incorporaci\u00f3n de las mujeres al mundo del trabajo asalariado no ha\n    supuesto, en la mayor\u00eda de los casos, que en la esfera de lo privado se\n    haya producido un cambio en la distribuci\u00f3n de roles asignados\n    tradicionalmente a ellas, como es el cuidado de los menores y de las\n    personas en situaci\u00f3n de dependencia, y supone una doble jornada laboral\n    para la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el Observatorio para la igualdad de oportunidades,\n    un 42,6 por ciento de mujeres han abandonado su trabajo por el nacimiento\n    de un hijo o una hija, frente a un 2 por ciento de hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de que en los \u00faltimos meses el porcentaje del empleo femenino\n    creado ha superado al masculino, todav\u00eda hay una importante diferencia en\n    el empleo de hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la conciliaci\u00f3n no es un problema espec\u00edfico de las\n    mujeres, aunque sean estas quienes m\u00e1s directamente sufren las\n    consecuencias de las dificultades derivadas de compatibilizar los\n    tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tema de hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo estudio encargado por la\n    Comisi\u00f3n Europea sobre el sistema de Seguridad Social en la Uni\u00f3n Europea\n    y el impacto de la protecci\u00f3n en la conciliaci\u00f3n de la vida personal y\n    laboral se concluye que los sistemas de protecci\u00f3n social en los 25 no se\n    han adaptado a los cambios socioecon\u00f3micos, como la creciente\n    participaci\u00f3n de la mujer en el mercado de trabajo y la existencia de\n    nuevas estructuras familiares, en particular familias monoparentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el Observatorio para la igualdad de oportunidades,\n    un 42,6 por ciento de mujeres han abandonado su trabajo por el nacimiento\n    de un hijo o una hija, frente a un 2 por ciento de hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "seguridad": [3], "mujeres": [1, 2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos\n    aprobado, igualmente, el Real Decreto por el que se regulan las\n    prestaciones familiares de la Seguridad Social, en el que se considera\n    periodo de cotizaci\u00f3n efectiva, a todos los efectos, el primer a\u00f1o de\n    excedencia por cuidado de hijo o de familiar, y en el que se posibilita\n    que el padre disfrute del permiso de maternidad en supuestos de\n    fallecimiento de la madre, aunque esta no estuviera incluida en el \u00e1mbito\n    de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de aprobar el anteproyecto de ley de\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes que incluye un amplio cat\u00e1logo de\n    prestaciones y de servicios que aliviar\u00e1 la carga que hoy soportan miles\n    de mujeres -el 83 por ciento de cuidadores informales son mujeres-, y les\n    permitir\u00e1 un mejor equilibrio entre su vida personal y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todo ello demuestra -y solo le he indicado algunas de las medidas\n    que figurar\u00e1n en este proyecto de ley- que hemos puesto en el centro de\n    nuestra vida pol\u00edtica y social la conciliaci\u00f3n de la vida personal y\n    laboral, y espero que en poco tiempo veamos grandes avances a favor de la\n    igualdad de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    aprobado, igualmente, el Real Decreto por el que se regulan las\n    prestaciones familiares de la Seguridad Social, en el que se considera\n    periodo de cotizaci\u00f3n efectiva, a todos los efectos, el primer a\u00f1o de\n    excedencia por cuidado de hijo o de familiar, y en el que se posibilita\n    que el padre disfrute del permiso de maternidad en supuestos de\n    fallecimiento de la madre, aunque esta no estuviera incluida en el \u00e1mbito\n    de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pr\u00f3ximo viernes, se\u00f1or\u00eda, el Consejo de Ministros aprobar\u00e1 el\n    anteproyecto de ley de igualdad, en el que se reconoce el derecho a la\n    conciliaci\u00f3n de la vida personal y laboral y se fomenta la\n    corresponsabilidad en las cargas familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todo ello demuestra -y solo le he indicado algunas de las medidas\n    que figurar\u00e1n en este proyecto de ley- que hemos puesto en el centro de\n    nuestra vida pol\u00edtica y social la conciliaci\u00f3n de la vida personal y\n    laboral, y espero que en poco tiempo veamos grandes avances a favor de la\n    igualdad de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo peor, se\u00f1or\n    ministro, es la actuaci\u00f3n del director general de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Finalmente, seguir\u00e9 animando a la\n    Polic\u00eda y a la Guardia Civil para que sigan haciendo lo que tambi\u00e9n con\n    nuestro Gobierno han seguido haciendo: detener grapos y ponerlos a\n    disposici\u00f3n judicial y colaborar con Francia para que nos siga entregando\n    miembros de esta organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 lo hicieron, se\u00f1ora diputada, si\n    durante esos gobiernos suyos hab\u00eda un n\u00famero no desde\u00f1able de miembros\n    del Grapo buscados por la polic\u00eda por serios cr\u00edmenes de terrorismo, de\n    integraci\u00f3n en banda armada y por asesinatos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca la dar\u00e9 por desaparecida hasta que\n    la polic\u00eda me certifique que ha cumplido con su labor poniendo a buen\n    recaudo a todos sus integrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, seguir\u00e9 animando a la\n    Polic\u00eda y a la Guardia Civil para que sigan haciendo lo que tambi\u00e9n con\n    nuestro Gobierno han seguido haciendo: detener grapos y ponerlos a\n    disposici\u00f3n judicial y colaborar con Francia para que nos siga entregando\n    miembros de esta organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hoy 1 de marzo se celebra el D\u00eda de les Illes Balears en\n    unos momentos de tensi\u00f3n producida en la isla de Ibiza por la actuaci\u00f3n\n    de un Gobierno que no quiere escuchar a sus ciudadanos, que pide ayuda a\n    las fuerzas de seguridad para intentar imponer unas m\u00e1quinas, para\n    intentar saltarse la legalidad e intentar forzar la ocupaci\u00f3n de unas\n    tierras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta expresi\u00f3n de las\n    tensiones de los ciudadanos ha sido correspondida con una actuaci\u00f3n de\n    las fuerzas de seguridad que entendemos fuera de lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones\n    de las fuerzas de seguridad han impedido que cargos electos,\n    eurodiputados, puedan hacer uso de su derecho a pedir explicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, yo puedo decirle tres cosas de las que claramente me\n    informa el delegado del Gobierno: en primer lugar, que las intervenciones\n    de Polic\u00eda y Guardia Civil tuvieron lugar en el marco de lo previsto en\n    la Ley de Expropiaci\u00f3n Forzosa y en la Ley de Procedimiento\n    Administrativo, para auxiliar a la Administraci\u00f3n balear y al Gobierno\n    balear en la ejecuci\u00f3n de algunas de sus resoluciones; en segundo lugar,\n    que efectivamente estas actuaciones fueron previa petici\u00f3n de la\n    Consejer\u00eda de Obras P\u00fablicas del Gobierno balear y previa acreditaci\u00f3n de\n    cumplirse los requisitos establecidos; y en tercer lugar me informa\n    tambi\u00e9n muy claramente la Delegaci\u00f3n del Gobierno de que las actuaciones\n    de Polic\u00eda y de Guardia Civil se han realizado conforme a los principios\n    de proporcionalidad y prudencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, yo puedo decirle tres cosas de las que claramente me\n    informa el delegado del Gobierno: en primer lugar, que las intervenciones\n    de Polic\u00eda y Guardia Civil tuvieron lugar en el marco de lo previsto en\n    la Ley de Expropiaci\u00f3n Forzosa y en la Ley de Procedimiento\n    Administrativo, para auxiliar a la Administraci\u00f3n balear y al Gobierno\n    balear en la ejecuci\u00f3n de algunas de sus resoluciones; en segundo lugar,\n    que efectivamente estas actuaciones fueron previa petici\u00f3n de la\n    Consejer\u00eda de Obras P\u00fablicas del Gobierno balear y previa acreditaci\u00f3n de\n    cumplirse los requisitos establecidos; y en tercer lugar me informa\n    tambi\u00e9n muy claramente la Delegaci\u00f3n del Gobierno de que las actuaciones\n    de Polic\u00eda y de Guardia Civil se han realizado conforme a los principios\n    de proporcionalidad y prudencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, no s\u00e9 si esta es la manera de actuar\n    que tienen la Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, lo que est\u00e1\n    claro es que en la isla de Ibiza se ha producido una situaci\u00f3n de\n    crispaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo dice s\u00f3lo mi grupo parlamentario, pues el\n    Partido Socialista de las Islas Baleares ha emitido un comunicado en el\n    que rechaza la actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, critica la actuaci\u00f3n del Gobierno balear, que se niega a\n    dialogar, y manifiesta que se ha producido ocupaci\u00f3n de fincas sin los\n    preceptivos requisitos legales de aceptaci\u00f3n de estas expropiaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    ese sentido no entendemos que se pongan las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado al servicio de los intereses econ\u00f3micos de una\n    oligarqu\u00eda y de un Gobierno que va en contra de los ciudadanos que\n    defienden sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pedimos un cambio de\n    actitud en la actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5, 6], "guardia civil": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo que yo le puedo decir es que gente tan profesional como la\n    que integra las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado estas cosas las\n    hace como debe hacerlas, con arreglo a un exquisito respeto al principio\n    de proporcionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Insisto, se\u00f1or diputado,\n    en que en las ocasiones en las que las m\u00e1quinas han intentado entrar en\n    las parcelas en cuesti\u00f3n han tenido que hacerlo acompa\u00f1adas de un\n    dispositivo de auxilio prestado por la Guardia Civil, previa petici\u00f3n de\n    la Consejer\u00eda de Obras P\u00fablicas del Gobierno balear y tambi\u00e9n previa\n    acreditaci\u00f3n por esa consejer\u00eda de que se cumplen los requisitos\n    previstos en el art\u00edculo 52 de la Ley de Expropiaci\u00f3n Forzosa; cuando no\n    se han acreditado estos requisitos no se ha\n    prestado el auxilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, la Guardia Civil ha actuado siempre con\n    arreglo a la legalidad y adem\u00e1s su actuaci\u00f3n cooperativa ejecutiva ha\n    sido siempre proporcionada a las circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Guardia Civil siempre\n    ha dado una respuesta de protecci\u00f3n de la maquinaria, del desalojo, en su\n    caso, de los manifestantes y de cerco a las propiedades para que no\n    fueran invadidas, sin que en ning\u00fan caso se faltara a lo que no se debe\n    faltar, que es la necesaria proporcionalidad en la respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre que\n    ocurren cosas de estas hay gente que dice que la polic\u00eda se ha excedido y\n    hay otra gente que dice que la Polic\u00eda y la Guardia Civil han estado\n    pasivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su\n    parte, el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda igualmente se ha desempe\u00f1ado\n    conforme a los principios de proporcionalidad y prudencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre que\n    ocurren cosas de estas hay gente que dice que la polic\u00eda se ha excedido y\n    hay otra gente que dice que la Polic\u00eda y la Guardia Civil han estado\n    pasivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [8, 9, 10], "pa\u00eds": [11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No se hab\u00edan\n    producido problemas de suministro en el sector energ\u00e9tico, se hab\u00eda\n    pasado del oligopolio a la competencia, se hab\u00eda aumentado el n\u00famero de\n    agentes en el sector y -usted lo sabe, se\u00f1or ministro- las empresas\n    el\u00e9ctricas espa\u00f1olas hab\u00edan internacionalizado su posici\u00f3n y estaban en\n    Chile y en todos los pa\u00edses sudamericanos, pero tambi\u00e9n estaban en\n    Francia, en Italia, en Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    la CNMV la han intentado presionar hasta l\u00edmites insospechados -ya han\n    llegado a llamarle la atenci\u00f3n a usted, se\u00f1or ministro, y podremos hablar\n    de eso-, pero es que se ha utilizado la legislaci\u00f3n para favorecer a unas\n    empresas y perjudicar a otras, y no con los reales decretos \u00faltimos, es\n    que as\u00ed ya llevamos un tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, todo es mejorable, pero reconocer\u00e1 conmigo que el sector\n    energ\u00e9tico estaba razonablemente bien y ten\u00edamos una empresa, Endesa, que\n    era muy importante internacionalmente y cuya gesti\u00f3n era adem\u00e1s\n    aceptable, como se ha puesto de manifiesto en la \u00faltima junta general de\n    accionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 el Gobierno, en un marco\n    razonable, con una empresa campe\u00f3n nacional, promueve y activa una\n    operaci\u00f3n econ\u00f3mica que se sabe c\u00f3mo empieza, se\u00f1or ministro, pero no s\u00e9\n    sabe c\u00f3mo acaba? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una empresa -donde estaban\n    miembros del Gobierno- que ha vendido acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo normal es que esa\n    empresa negociara 100 y ha negociado 10.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sabemos porque ha venido\n    una empresa alemana, ya que usted el d\u00eda que se aprob\u00f3 la operaci\u00f3n dijo\n    que era una operaci\u00f3n buen\u00edsima para los accionistas, a 21,30 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 van a decir los\n    chilenos, los colombianos o los argentinos si nosotros estamos diciendo\n    que en el sector energ\u00e9tico no puede venir ninguna empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaba en el\n    Pacto del Tinell, pero le creo, puede ser una de las razones, pero yo\n    creo que hay otra raz\u00f3n porque si no el se\u00f1or Sebasti\u00e1n, el jefe de\n    econom\u00eda de Moncloa, no entrar\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que adem\u00e1s hay un ejercicio autoritario del\n    poder pol\u00edtico para intervenir en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La consecuencia es\n    inseguridad jur\u00eddica, y eso es mal\u00edsimo para la econom\u00eda, sus compa\u00f1eros\n    lo saben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tengo una noticia de prensa: Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la\n    Uni\u00f3n Europea que m\u00e1s ha bajado los precios de electricidad en 10 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan pa\u00eds civilizado del mundo un gobierno admite una OPA hostil en\n    el sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se\n    deb\u00eda haber aceptado, porque no es que no sea frecuente, es que es\n    absolutamente anormal en cualquier pa\u00eds civilizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    cuarto lugar, la garant\u00eda de un nivel de abastecimiento y seguridad\n    energ\u00e9tica razonable, por lo que en el horizonte de la planificaci\u00f3n\n    energ\u00e9tica, se estima que se mantendr\u00e1 el carb\u00f3n nacional como\n    combustible necesario para cubrir la demanda, participando con un\n    tonelaje anual suficiente y compatible con el pr\u00f3ximo Plan de la miner\u00eda\n    y del carb\u00f3n para el periodo 2006-2012, que actualmente se est\u00e1 acabando\n    de negociar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, reformas del mercado y\n    producci\u00f3n el\u00e9ctrica para adecuarlo a los sistemas dominantes en la Uni\u00f3n\n    Europea y propiciar una mayor estabilidad de los precios y de la\n    seguridad regulatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el marco legislativo espa\u00f1ol que configura\n    nuestra pol\u00edtica energ\u00e9tica tiene como objetivos b\u00e1sicos propiciar el\n    crecimiento econ\u00f3mico, de manera que el suministro de la energ\u00eda no sea\n    en ning\u00fan caso un cuello de botella, es decir, una limitaci\u00f3n para seguir\n    escalando posiciones en convergencia real con otros pa\u00edses pr\u00f3speros;\n    garantizar la seguridad del suministro en condiciones adecuadas y\n    asumibles de calidad y de precio a toda la poblaci\u00f3n, a pesar de la muy\n    elevada dependencia exterior que hemos de reducir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en el \u00e1mbito de la Ley del\n    Sector El\u00e9ctrico, y para impulsar el crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    basado en el aumento de la productividad, el Gobierno aprob\u00f3 el Real\n    Decreto-ley de reformas urgentes para el impulso a la productividad y\n    para la mejora de la contrataci\u00f3n p\u00fablica y remiti\u00f3 a las Cortes el\n    proyecto de ley de reformas para el impulso a la productividad, ya\n    aprobado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me hubiera gustado que lo que usted ha\n    dicho lo hubieran o\u00eddo las empresas energ\u00e9ticas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les dice a las\n    empresas que los decretos-leyes del viernes se deben a que hab\u00eda\n    ineficiencias en el sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree que alguna\n    empresa va a invertir en Espa\u00f1a con el riesgo regulatorio que han puesto\n    encima de la mesa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n introduciendo un riesgo para la credibilidad de las\n    instituciones, de los \u00f3rganos reguladores, para la credibilidad de Espa\u00f1a\n    en el exterior; est\u00e1n perjudicando a los consumidores y a los ahorradores\n    y nadie sabe por qu\u00e9, porque nadie se puede explicar la obsesi\u00f3n del\n    se\u00f1or Zapatero, de su jefe de econom\u00eda, se\u00f1or Sebasti\u00e1n, y de usted en\n    manifestar el poder pol\u00edtico en las actuaciones econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "empresa": [3], "empresas": [0, 1], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ores del Grupo Popular, \u00bfles parece o no l\u00f3gico que el Gobierno procure\n    que las empresas de distintos pa\u00edses operen en igualdad de condiciones,\n    en el marco de la Uni\u00f3n Europea, cuando se trata de ser compradas o de\n    comprar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00e1n conmigo en\n    que no parten de las mismas circunstancias dos empresas si una de ellas\n    est\u00e1 blindada, y no es precisamente la espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores del Grupo Popular, \u00bfles parece o no l\u00f3gico que el Gobierno procure\n    que las empresas de distintos pa\u00edses operen en igualdad de condiciones,\n    en el marco de la Uni\u00f3n Europea, cuando se trata de ser compradas o de\n    comprar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no estuvi\u00e9ramos hablando de una empresa dirigida por una\n    amigo suyo, \u00bfno habr\u00edan acusado\n    al Gobierno de irresponsable si hubiera mirado para otra parte al\n    conocerse que una empresa con sede en otro pa\u00eds lanza una OPA sobre una\n    empresa espa\u00f1ola que opera en un sector estrat\u00e9gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, dudo de su entendimiento\n    cuando se jactan en su exposici\u00f3n de motivos de que nuestro pa\u00eds disfruta\n    de una de las tarifas m\u00e1s bajas de toda Europa -usted ha hecho alusi\u00f3n en\n    su intervenci\u00f3n en un par de ocasiones-, en evidente incongruencia con la\n    acusaci\u00f3n que hacen al Gobierno de incrementar las tarifas para favorecer\n    a determinados grupos empresariales; o con la acusaci\u00f3n que hacen al\n    Gobierno en este caso de utilizar el real decreto-ley en el pasado\n    Consejo de Ministros para evitar que se tengan que efectuar incrementos\n    de la cuant\u00eda que he mencionado en mi anterior intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no estuvi\u00e9ramos hablando de una empresa dirigida por una\n    amigo suyo, \u00bfno habr\u00edan acusado\n    al Gobierno de irresponsable si hubiera mirado para otra parte al\n    conocerse que una empresa con sede en otro pa\u00eds lanza una OPA sobre una\n    empresa espa\u00f1ola que opera en un sector estrat\u00e9gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Manteni\u00e9ndonos al\n    margen de cualquier asunto empresarial, el Gobierno, en defensa del\n    leg\u00edtimo inter\u00e9s nacional que la energ\u00eda tiene para nuestro pa\u00eds, debe\n    velar porque al menos las condiciones de partida en este tipo de\n    operaciones sean similares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LA PROTECCI\u00d3N DEL SISTEMA\n    P\u00daBLICO DE SEGURIDAD SOCIAL DE DOCENTES EN LENGUA ACTUALMENTE OFICIAL\n    DURANTE EL R\u00c9GIMEN ANTERIOR.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA PROTECCI\u00d3N DEL SISTEMA\n    P\u00daBLICO DE SEGURIDAD SOCIAL DE DOCENTES EN LENGUA ACTUALMENTE OFICIAL\n    DURANTE EL R\u00c9GIMEN ANTERIOR.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [13], "igualdad": [11], "empresa": [12], "mujeres": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "seguridad": [9, 10], "seguridad social": [0, 1], "pa\u00eds": [14]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Alguna de estas personas\n    intentaron incluso afiliarse a la Seguridad Social, lo que pasa es que\n    las entidades gestoras de la Seguridad Social formaban parte del r\u00e9gimen,\n    eran partes \u00ednsitas del r\u00e9gimen franquista, e incurrieron en lo que\n    t\u00e9cnicamente podr\u00edamos denominar sin ninguna dificultad mora accipiendi\n    de la entidad gestora, incumplimiento de la obligaci\u00f3n de afiliar, de\n    forma congruente con la actividad realmente desarrollada; mora accipiendi\n    que nosotros tenemos la obligaci\u00f3n moral y legal de cubrir y compensar en\n    este momento, porque es una responsabilidad de las entidades gestoras;\n    entidades gestoras de las que somos los sucesores, desde la perspectiva\n    de su identificaci\u00f3n franquista o de su r\u00e9gimen corporativo regulador de\n    la \u00e9poca, pero que en este momento siguen siendo las mismas entidades\n    gestoras, casi tienen la misma denominaci\u00f3n jur\u00eddica, ya que antes se\n    llamaban Instituto Nacional de Previsi\u00f3n y ahora se llama Instituto\n    Nacional de la Seguridad Social, ha habido una subrogaci\u00f3n de unas\n    entidades respecto a las otras, pero estamos hablando del mismo sistema\n    p\u00fablico de pensiones, con las correcciones y actualizaciones normativas\n    que se han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se hace as\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, si no se reconoce el trabajo de estas personas en pro de la\n    recuperaci\u00f3n del alma de un pueblo, expresi\u00f3n de Heraud, que es la\n    recuperaci\u00f3n de una lengua, su aportaci\u00f3n a la recuperaci\u00f3n de las\n    libertades p\u00fablicas, que tambi\u00e9n est\u00e1n vinculadas, adem\u00e1s de a otros\n    \u00e1mbitos, a la recuperaci\u00f3n de las identidades culturales, de las\n    identidades nacionales y ling\u00fc\u00edsticas de un Estado plurinacional como es\n    el Estado espa\u00f1ol, usted que adem\u00e1s ha resuelto otros problemas de\n    naturaleza similar que podr\u00edan ser asimilados o de naturaleza an\u00e1loga a\n    la de estas personas, a la de estas mujeres, a la de las andere\u00f1os, la\n    problem\u00e1tica de los ni\u00f1os de la guerra, la problem\u00e1tica de los oficiales\n    del ej\u00e9rcito republicano, la problem\u00e1tica de los funcionarios de la\n    Rep\u00fablica depurados, cuyas consignaciones en materia de Seguridad Social\n    han sido garantizadas mediante ficciones de cubrimiento absoluto de los\n    periodos de carencia, estaremos incurriendo en una discriminaci\u00f3n no\n    justificable, no razonable y por tanto estar\u00edamos contradiciendo los\n    requerimientos del principio de igualdad que consagran los art\u00edculos 9 y\n    14 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas ellas son mujeres, sin que sea una cuesti\u00f3n\n    de g\u00e9nero, y la utilizaci\u00f3n de andere\u00f1os o de mujeres que se dedicaron a\n    la impartici\u00f3n de la ense\u00f1anza del euskera durante el r\u00e9gimen franquista\n    se puede utilizar pertinentemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas ellas eran mujeres que\n    arriesgaron sus perspectivas de promoci\u00f3n profesional, su libertad en\n    muchas ocasiones y los derechos econ\u00f3micos como los que en estos momentos\n    pretendemos remover, que es el derecho a una pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n\n    adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas mujeres con un coraje digno de encomio -est\u00e1n all\u00ed arriba y\n    les quiero saludar y manifestarles mi admiraci\u00f3n personal- lucharon en un\n    contexto muy complejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva, quiero comentar el valor y el coraje demostrado por\n    estas mujeres que posibilitaron la recuperaci\u00f3n de una lengua que se iba\n    perdiendo irremisiblemente por mecanismos represivos groseros, brutales\n    inicialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que cuando estas mujeres empezaron a\n    trabajar no solo estaba reprimido, en forma de multas o de detenciones,\n    el mero hecho de hablar en lengua vasca, en euskera, en la calle sino que\n    se extendi\u00f3 a los p\u00falpitos de las iglesias, prohibiendo a los sacerdotes\n    que las homil\u00edas contuvieran locuciones euskaldunes; impidiendo o\n    prohibiendo expresamente, mediante \u00f3rdenes y decretos ministeriales del\n    Gobierno, la introducci\u00f3n en las l\u00e1pidas funerarias de expresiones\n    euskerikas, y otras manifestaciones que rayan en lo grotesco, como\n    ponerse la txapela al estilo de los vascos, que estaba tambi\u00e9n\n    expresamente prohibido por \u00f3rdenes u ordenanzas municipales o\n    disposiciones de los gobernadores civiles de la \u00e9poca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto\n    desenvolvieron su actividad estas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se hace as\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, si no se reconoce el trabajo de estas personas en pro de la\n    recuperaci\u00f3n del alma de un pueblo, expresi\u00f3n de Heraud, que es la\n    recuperaci\u00f3n de una lengua, su aportaci\u00f3n a la recuperaci\u00f3n de las\n    libertades p\u00fablicas, que tambi\u00e9n est\u00e1n vinculadas, adem\u00e1s de a otros\n    \u00e1mbitos, a la recuperaci\u00f3n de las identidades culturales, de las\n    identidades nacionales y ling\u00fc\u00edsticas de un Estado plurinacional como es\n    el Estado espa\u00f1ol, usted que adem\u00e1s ha resuelto otros problemas de\n    naturaleza similar que podr\u00edan ser asimilados o de naturaleza an\u00e1loga a\n    la de estas personas, a la de estas mujeres, a la de las andere\u00f1os, la\n    problem\u00e1tica de los ni\u00f1os de la guerra, la problem\u00e1tica de los oficiales\n    del ej\u00e9rcito republicano, la problem\u00e1tica de los funcionarios de la\n    Rep\u00fablica depurados, cuyas consignaciones en materia de Seguridad Social\n    han sido garantizadas mediante ficciones de cubrimiento absoluto de los\n    periodos de carencia, estaremos incurriendo en una discriminaci\u00f3n no\n    justificable, no razonable y por tanto estar\u00edamos contradiciendo los\n    requerimientos del principio de igualdad que consagran los art\u00edculos 9 y\n    14 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguna de estas personas\n    intentaron incluso afiliarse a la Seguridad Social, lo que pasa es que\n    las entidades gestoras de la Seguridad Social formaban parte del r\u00e9gimen,\n    eran partes \u00ednsitas del r\u00e9gimen franquista, e incurrieron en lo que\n    t\u00e9cnicamente podr\u00edamos denominar sin ninguna dificultad mora accipiendi\n    de la entidad gestora, incumplimiento de la obligaci\u00f3n de afiliar, de\n    forma congruente con la actividad realmente desarrollada; mora accipiendi\n    que nosotros tenemos la obligaci\u00f3n moral y legal de cubrir y compensar en\n    este momento, porque es una responsabilidad de las entidades gestoras;\n    entidades gestoras de las que somos los sucesores, desde la perspectiva\n    de su identificaci\u00f3n franquista o de su r\u00e9gimen corporativo regulador de\n    la \u00e9poca, pero que en este momento siguen siendo las mismas entidades\n    gestoras, casi tienen la misma denominaci\u00f3n jur\u00eddica, ya que antes se\n    llamaban Instituto Nacional de Previsi\u00f3n y ahora se llama Instituto\n    Nacional de la Seguridad Social, ha habido una subrogaci\u00f3n de unas\n    entidades respecto a las otras, pero estamos hablando del mismo sistema\n    p\u00fablico de pensiones, con las correcciones y actualizaciones normativas\n    que se han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se hace as\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, si no se reconoce el trabajo de estas personas en pro de la\n    recuperaci\u00f3n del alma de un pueblo, expresi\u00f3n de Heraud, que es la\n    recuperaci\u00f3n de una lengua, su aportaci\u00f3n a la recuperaci\u00f3n de las\n    libertades p\u00fablicas, que tambi\u00e9n est\u00e1n vinculadas, adem\u00e1s de a otros\n    \u00e1mbitos, a la recuperaci\u00f3n de las identidades culturales, de las\n    identidades nacionales y ling\u00fc\u00edsticas de un Estado plurinacional como es\n    el Estado espa\u00f1ol, usted que adem\u00e1s ha resuelto otros problemas de\n    naturaleza similar que podr\u00edan ser asimilados o de naturaleza an\u00e1loga a\n    la de estas personas, a la de estas mujeres, a la de las andere\u00f1os, la\n    problem\u00e1tica de los ni\u00f1os de la guerra, la problem\u00e1tica de los oficiales\n    del ej\u00e9rcito republicano, la problem\u00e1tica de los funcionarios de la\n    Rep\u00fablica depurados, cuyas consignaciones en materia de Seguridad Social\n    han sido garantizadas mediante ficciones de cubrimiento absoluto de los\n    periodos de carencia, estaremos incurriendo en una discriminaci\u00f3n no\n    justificable, no razonable y por tanto estar\u00edamos contradiciendo los\n    requerimientos del principio de igualdad que consagran los art\u00edculos 9 y\n    14 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se hace as\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, si no se reconoce el trabajo de estas personas en pro de la\n    recuperaci\u00f3n del alma de un pueblo, expresi\u00f3n de Heraud, que es la\n    recuperaci\u00f3n de una lengua, su aportaci\u00f3n a la recuperaci\u00f3n de las\n    libertades p\u00fablicas, que tambi\u00e9n est\u00e1n vinculadas, adem\u00e1s de a otros\n    \u00e1mbitos, a la recuperaci\u00f3n de las identidades culturales, de las\n    identidades nacionales y ling\u00fc\u00edsticas de un Estado plurinacional como es\n    el Estado espa\u00f1ol, usted que adem\u00e1s ha resuelto otros problemas de\n    naturaleza similar que podr\u00edan ser asimilados o de naturaleza an\u00e1loga a\n    la de estas personas, a la de estas mujeres, a la de las andere\u00f1os, la\n    problem\u00e1tica de los ni\u00f1os de la guerra, la problem\u00e1tica de los oficiales\n    del ej\u00e9rcito republicano, la problem\u00e1tica de los funcionarios de la\n    Rep\u00fablica depurados, cuyas consignaciones en materia de Seguridad Social\n    han sido garantizadas mediante ficciones de cubrimiento absoluto de los\n    periodos de carencia, estaremos incurriendo en una discriminaci\u00f3n no\n    justificable, no razonable y por tanto estar\u00edamos contradiciendo los\n    requerimientos del principio de igualdad que consagran los art\u00edculos 9 y\n    14 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto impide\n    cumplimentar uno de los requerimientos a efectos de cubrir el periodo de\n    carencia para tener derecho a la integridad de la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n,\n    que es la acreditaci\u00f3n por parte de la empresa contratante donde\n    prestaban sus servicios de impartici\u00f3n y recuperaci\u00f3n\n    de la lengua y de la identidad cultural de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    queremos tambi\u00e9n acabar con su invisibilidad y queremos una reparaci\u00f3n de\n    justicia y un requerimiento de justicia material en un momento en que la\n    memoria hist\u00f3rica la estamos intentando recuperar entre casi todos los\n    grupos presentes en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le estar\u00edamos dando la raz\u00f3n a Mill\u00e1n Astray,\n    cuando coment\u00f3 en el paraninfo de la Universidad de Salamanca ante don\n    Miguel de Unamuno, su rector, que Catalu\u00f1a y su lengua y el Pa\u00eds Vasco y\n    su lengua son dos c\u00e1nceres que en Espa\u00f1a hay que erradicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Sin\n    perjuicio de lo se\u00f1alado, una de las caracter\u00edsticas esenciales de las\n    reformas que se han ido implantando en el actual sistema de Seguridad\n    Social y que ha logrado, como usted sabe, un amplio consenso ha sido el\n    reforzamiento del car\u00e1cter contributivo del sistema de Seguridad Social,\n    con la finalidad de que se produzca una mayor correspondencia entre las\n    aportaciones efectuadas y lo que se recibe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nuestro sistema de\n    Seguridad Social es contributivo: se aporta y se recibe en funci\u00f3n de lo\n    que se aporta, salvo los m\u00ednimos garantizados para una vida digna, que\n    reciben, como usted bien sabe, aportaciones del Estado a trav\u00e9s de la\n    financiaci\u00f3n de los complementos a m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena\n    muestra de ello es el art\u00edculo 86 de la Ley General de Seguridad Social,\n    que en su apartado segundo establece expresamente que las prestaciones\n    contributivas -y las derivadas de los derechos pasivos lo son, se\u00f1or\n    Olabarr\u00eda- ser\u00e1n financiadas siempre con cargo a las cuotas de las\n    personas obligadas: las cantidades recaudadas en concepto de recargos y\n    sanciones, los frutos de los recursos patrimoniales de la propia\n    Seguridad Social y otros ingresos propios del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto la configuraci\u00f3n\n    del actual sistema de Seguridad Social y la naturaleza de sus\n    prestaciones, si bien responde a la legislaci\u00f3n ordinaria actualmente\n    vigente, debe recordarse, como ya indicara el Tribunal Constitucional en\n    su sentencia 121/1983, de 15 diciembre, que nos hallamos frente a una\n    realidad que exige de importantes cautelas a la hora de abordar posibles\n    conflictos entre el inter\u00e9s del sistema de Seguridad Social y los\n    intereses leg\u00edtimos, por supuesto, derivados de ciertos colectivos, sin\n    que parezca adecuado adoptar medidas que puedan comprometer el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha presentado, por ejemplo, durante la evoluci\u00f3n del\n    sistema de Seguridad Social como consecuencia de la inclusi\u00f3n de diversas\n    entidades y ha exigido siempre -se\u00f1or Olabarr\u00eda, este es el punto nodal\n    de esta cuesti\u00f3n- la constituci\u00f3n de garant\u00edas en el plano econ\u00f3mico para\n    responder a las obligaciones asumidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la concreci\u00f3n del\n    aspecto financiero ha de ser previa a cualquier asunci\u00f3n de obligaciones\n    por parte del sistema o, dicho de otro,\n    las obligaciones que se asuman por el sistema y que no deriven de las\n    cotizaciones de sus propios miembros tienen que ser financiadas con\n    fondos externos a la Seguridad Social; y eso lo sabe usted muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, en\n    este marco por todos financiados, aut\u00e9ntica hoja de ruta del futuro de\n    nuestra Seguridad Social, no cabe que el mismo sea utilizado con una\n    finalidad compensatoria respecto de colectivos que, en su d\u00eda, fueron\n    preteridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas leg\u00edtimas reivindicaciones han de encontrar\n    satisfacci\u00f3n a sus demandas a trav\u00e9s de otros cauces -que, por supuesto,\n    estamos dispuestos a estudiar-, no a trav\u00e9s del simple reconocimiento por\n    parte de la Seguridad Social de una contribuci\u00f3n que no deriva de unas\n    aportaciones hechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la\n    ilegalidad o clandestinidad de la tarea se\u00f1alada se deriv\u00f3 la\n    inexistencia de la correspondiente alta en la Seguridad Social y,\n    consiguientemente, del abono de las preceptivas cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    resultado de esa carencia de periodos cotizados podr\u00eda suceder, en\n    ciertos casos, que al cabo de los a\u00f1os algunas de estas personas pudieran\n    ver mermado su derecho a la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n debido a que la\n    legislaci\u00f3n aplicable exige la existencia de al menos 35 a\u00f1os de\n    cotizaci\u00f3n para aplicar el cien por cien de la base reguladora en el\n    c\u00e1lculo de la cuant\u00eda de la misma, de forma que en algunos casos para\n    acceder al cien por cien de esta pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n estas personas\n    tendr\u00edan que continuar trabajando para completar los mencionados 35 a\u00f1os\n    cotizados que se exigen con car\u00e1cter general y as\u00ed compensar los a\u00f1os que\n    trabajaron pero que, por imposibilidad de la legalidad de entonces, no\n    tuvieron el efecto de la Seguridad Social en su vida laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto, su propuesta\n    plantear\u00eda que la administraci\u00f3n educativa correspondiente -en este caso\n    el Gobierno vasco- expidiera certificaciones de conformidad con la\n    informaci\u00f3n que obre en sus registros, que tal documentaci\u00f3n fuera\n    considerada prueba suficiente de la realizaci\u00f3n de la actividad durante\n    cursos acad\u00e9micos completos y que se tuvieran en cuenta a tal efecto las\n    normas de Seguridad Social aplicables a las personas que ejercen\n    actividades docentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los aspectos materiales del asunto y partiendo de nuestra\n    mejor disposici\u00f3n, en primer t\u00e9rmino debemos, como es natural, estudiar\n    el asunto con los datos disponibles -la Seguridad Social no los tiene-,\n    pero deduzco, se\u00f1or\u00eda, que usted o las personas afectadas disponen de la\n    informaci\u00f3n detallada -qui\u00e9nes son los afectados, caracter\u00edsticas\n    personales, carrera profesional, cotizaci\u00f3n realizada y necesidades y\n    dificultades para el acceso a la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n- y, en segundo\n    t\u00e9rmino, entiendo por la justificaci\u00f3n y explicaci\u00f3n de la interpelaci\u00f3n\n    que ha avanzado en f\u00f3rmulas o en un sistema posible con el que se podr\u00eda\n    caminar hacia la resoluci\u00f3n del problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que indicar a la C\u00e1mara,\n    como ministro responsable de la materia, que deber\u00edamos elaborar un\n    estudio con toda la documentaci\u00f3n en manos de los responsables de la\n    Seguridad Social, con el fin de estudiar todas las vertientes del asunto,\n    as\u00ed como el posible encaje de la soluci\u00f3n tanto en t\u00e9rminos jur\u00eddicos\n    como en la vertiente de los casos an\u00e1logos que hasta el presente hayan\n    podido producirse, teniendo en cuenta que el coste econ\u00f3mico deber\u00eda ser\n    externo a la propia Seguridad Social, ya que no podr\u00eda asumirlo con las\n    cotizaciones de los actuales contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    perjuicio de lo se\u00f1alado, una de las caracter\u00edsticas esenciales de las\n    reformas que se han ido implantando en el actual sistema de Seguridad\n    Social y que ha logrado, como usted sabe, un amplio consenso ha sido el\n    reforzamiento del car\u00e1cter contributivo del sistema de Seguridad Social,\n    con la finalidad de que se produzca una mayor correspondencia entre las\n    aportaciones efectuadas y lo que se recibe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nuestro sistema de\n    Seguridad Social es contributivo: se aporta y se recibe en funci\u00f3n de lo\n    que se aporta, salvo los m\u00ednimos garantizados para una vida digna, que\n    reciben, como usted bien sabe, aportaciones del Estado a trav\u00e9s de la\n    financiaci\u00f3n de los complementos a m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena\n    muestra de ello es el art\u00edculo 86 de la Ley General de Seguridad Social,\n    que en su apartado segundo establece expresamente que las prestaciones\n    contributivas -y las derivadas de los derechos pasivos lo son, se\u00f1or\n    Olabarr\u00eda- ser\u00e1n financiadas siempre con cargo a las cuotas de las\n    personas obligadas: las cantidades recaudadas en concepto de recargos y\n    sanciones, los frutos de los recursos patrimoniales de la propia\n    Seguridad Social y otros ingresos propios del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto la configuraci\u00f3n\n    del actual sistema de Seguridad Social y la naturaleza de sus\n    prestaciones, si bien responde a la legislaci\u00f3n ordinaria actualmente\n    vigente, debe recordarse, como ya indicara el Tribunal Constitucional en\n    su sentencia 121/1983, de 15 diciembre, que nos hallamos frente a una\n    realidad que exige de importantes cautelas a la hora de abordar posibles\n    conflictos entre el inter\u00e9s del sistema de Seguridad Social y los\n    intereses leg\u00edtimos, por supuesto, derivados de ciertos colectivos, sin\n    que parezca adecuado adoptar medidas que puedan comprometer el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha presentado, por ejemplo, durante la evoluci\u00f3n del\n    sistema de Seguridad Social como consecuencia de la inclusi\u00f3n de diversas\n    entidades y ha exigido siempre -se\u00f1or Olabarr\u00eda, este es el punto nodal\n    de esta cuesti\u00f3n- la constituci\u00f3n de garant\u00edas en el plano econ\u00f3mico para\n    responder a las obligaciones asumidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la concreci\u00f3n del\n    aspecto financiero ha de ser previa a cualquier asunci\u00f3n de obligaciones\n    por parte del sistema o, dicho de otro,\n    las obligaciones que se asuman por el sistema y que no deriven de las\n    cotizaciones de sus propios miembros tienen que ser financiadas con\n    fondos externos a la Seguridad Social; y eso lo sabe usted muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, en\n    este marco por todos financiados, aut\u00e9ntica hoja de ruta del futuro de\n    nuestra Seguridad Social, no cabe que el mismo sea utilizado con una\n    finalidad compensatoria respecto de colectivos que, en su d\u00eda, fueron\n    preteridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas leg\u00edtimas reivindicaciones han de encontrar\n    satisfacci\u00f3n a sus demandas a trav\u00e9s de otros cauces -que, por supuesto,\n    estamos dispuestos a estudiar-, no a trav\u00e9s del simple reconocimiento por\n    parte de la Seguridad Social de una contribuci\u00f3n que no deriva de unas\n    aportaciones hechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la\n    ilegalidad o clandestinidad de la tarea se\u00f1alada se deriv\u00f3 la\n    inexistencia de la correspondiente alta en la Seguridad Social y,\n    consiguientemente, del abono de las preceptivas cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    resultado de esa carencia de periodos cotizados podr\u00eda suceder, en\n    ciertos casos, que al cabo de los a\u00f1os algunas de estas personas pudieran\n    ver mermado su derecho a la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n debido a que la\n    legislaci\u00f3n aplicable exige la existencia de al menos 35 a\u00f1os de\n    cotizaci\u00f3n para aplicar el cien por cien de la base reguladora en el\n    c\u00e1lculo de la cuant\u00eda de la misma, de forma que en algunos casos para\n    acceder al cien por cien de esta pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n estas personas\n    tendr\u00edan que continuar trabajando para completar los mencionados 35 a\u00f1os\n    cotizados que se exigen con car\u00e1cter general y as\u00ed compensar los a\u00f1os que\n    trabajaron pero que, por imposibilidad de la legalidad de entonces, no\n    tuvieron el efecto de la Seguridad Social en su vida laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto, su propuesta\n    plantear\u00eda que la administraci\u00f3n educativa correspondiente -en este caso\n    el Gobierno vasco- expidiera certificaciones de conformidad con la\n    informaci\u00f3n que obre en sus registros, que tal documentaci\u00f3n fuera\n    considerada prueba suficiente de la realizaci\u00f3n de la actividad durante\n    cursos acad\u00e9micos completos y que se tuvieran en cuenta a tal efecto las\n    normas de Seguridad Social aplicables a las personas que ejercen\n    actividades docentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los aspectos materiales del asunto y partiendo de nuestra\n    mejor disposici\u00f3n, en primer t\u00e9rmino debemos, como es natural, estudiar\n    el asunto con los datos disponibles -la Seguridad Social no los tiene-,\n    pero deduzco, se\u00f1or\u00eda, que usted o las personas afectadas disponen de la\n    informaci\u00f3n detallada -qui\u00e9nes son los afectados, caracter\u00edsticas\n    personales, carrera profesional, cotizaci\u00f3n realizada y necesidades y\n    dificultades para el acceso a la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n- y, en segundo\n    t\u00e9rmino, entiendo por la justificaci\u00f3n y explicaci\u00f3n de la interpelaci\u00f3n\n    que ha avanzado en f\u00f3rmulas o en un sistema posible con el que se podr\u00eda\n    caminar hacia la resoluci\u00f3n del problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que indicar a la C\u00e1mara,\n    como ministro responsable de la materia, que deber\u00edamos elaborar un\n    estudio con toda la documentaci\u00f3n en manos de los responsables de la\n    Seguridad Social, con el fin de estudiar todas las vertientes del asunto,\n    as\u00ed como el posible encaje de la soluci\u00f3n tanto en t\u00e9rminos jur\u00eddicos\n    como en la vertiente de los casos an\u00e1logos que hasta el presente hayan\n    podido producirse, teniendo en cuenta que el coste econ\u00f3mico deber\u00eda ser\n    externo a la propia Seguridad Social, ya que no podr\u00eda asumirlo con las\n    cotizaciones de los actuales contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En primer lugar,\n    nuestro sistema de pensiones o nuestro sistema p\u00fablico de Seguridad\n    Social, tal como est\u00e1 definido por la sentencia de referencia del\n    Tribunal Constitucional que usted ha citado, no es un sistema exactamente\n    contributivo, es un sistema legal -es la locuci\u00f3n que utiliza la\n    sentencia- porque si fuera absolutamente contributivo, en primer lugar\n    ustedes no hubiesen podido adoptar las medidas antic\u00famulo que se han\n    aprobado en todas las leyes de presupuestos del Estado, topando el m\u00e1ximo\n    de las pensiones, porque ese tope de las pensiones impedir\u00eda que personas\n    que han contribuido m\u00e1s, con mayor cantidad, se beneficien de aquello que\n    han contribuido, que supera el tope de las pensiones, sobre todo cuando\n    hay un problema de concurrencia de pensiones, y en segundo lugar, hay\n    personas que en su carrera de seguro no llegan a los niveles de la\n    pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n, tal como est\u00e1 topada por abajo -los l\u00edmites\n    m\u00ednimos- legalmente, lo cual quiere decir que no estamos en un sistema\n    contributivo, sino en un sistema parcialmente contributivo al cual el\n    legislador, mediante opciones legislativas leg\u00edtimas, incorpora elementos\n    de correcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haga una\n    interpretaci\u00f3n m\u00ednimamente espiritualista y progresista del precepto,\n    sepa qu\u00e9 es lo que hac\u00edan de verdad -ya le vamos a proponer esa\n    documentaci\u00f3n, se la vamos a transmitir, tenemos 15 d\u00edas para elaborar la\n    moci\u00f3n- y b\u00fasqueme el origen de los recursos en el \u00e1mbito de la Seguridad\n    Social o en el sistema contributivo de pensiones o en el \u00e1mbito\n    presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [4, 5, 6, 7], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, aqu\u00ed no hay nada irrelevante desde el punto de vista\n    presupuestario y quiero recordarle que la Seguridad Social en este\n    momento todav\u00eda es contributiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no me pida\n    usted imposibles, no puedo aplicar al sistema de la Seguridad Social,\n    aunque quisiera, el reconocimiento de derechos por los que no se han\n    cotizado; es imposible, y yo soy un ministro responsable, de izquierdas,\n    claro que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa que el principio de contributividad que\n    inspira nuestro sistema de Seguridad Social nos obliga a que toda\n    incorporaci\u00f3n, tanto individual como colectiva, de periodos de actividad\n    no cotizados se haya llevado a cabo previas las correspondientes\n    compensaciones econ\u00f3micas por instituciones o el pago del correspondiente\n    capital coste por los propios interesados; es decir que si a la Seguridad\n    Social se le ingresa el coste de ese reconocimiento, arbitraremos las\n    soluciones t\u00e9cnicas necesarias para el mismo, pero tiene que producirse,\n    se\u00f1or Olabarr\u00eda, ese ingreso, porque la reparaci\u00f3n de la que estamos\n    hablando en este momento no podr\u00eda ser soportada, como le indico, por la\n    Seguridad Social, porque alterar\u00eda su equilibrio de ingresos y gastos al\n    abonar prestaciones sin el correspondiente soporte econ\u00f3mico actuarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone que la soluci\u00f3n est\u00e1\n    condicionada a que se aporten a la Seguridad Social las correspondientes\n    transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, aqu\u00ed no hay nada irrelevante desde el punto de vista\n    presupuestario y quiero recordarle que la Seguridad Social en este\n    momento todav\u00eda es contributiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no me pida\n    usted imposibles, no puedo aplicar al sistema de la Seguridad Social,\n    aunque quisiera, el reconocimiento de derechos por los que no se han\n    cotizado; es imposible, y yo soy un ministro responsable, de izquierdas,\n    claro que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa que el principio de contributividad que\n    inspira nuestro sistema de Seguridad Social nos obliga a que toda\n    incorporaci\u00f3n, tanto individual como colectiva, de periodos de actividad\n    no cotizados se haya llevado a cabo previas las correspondientes\n    compensaciones econ\u00f3micas por instituciones o el pago del correspondiente\n    capital coste por los propios interesados; es decir que si a la Seguridad\n    Social se le ingresa el coste de ese reconocimiento, arbitraremos las\n    soluciones t\u00e9cnicas necesarias para el mismo, pero tiene que producirse,\n    se\u00f1or Olabarr\u00eda, ese ingreso, porque la reparaci\u00f3n de la que estamos\n    hablando en este momento no podr\u00eda ser soportada, como le indico, por la\n    Seguridad Social, porque alterar\u00eda su equilibrio de ingresos y gastos al\n    abonar prestaciones sin el correspondiente soporte econ\u00f3mico actuarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone que la soluci\u00f3n est\u00e1\n    condicionada a que se aporten a la Seguridad Social las correspondientes\n    transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "tren": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "frontera francesa": [24, 25, 26, 27], "barcelona": [28, 29, 30, 31, 32], "fomento": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A favor del paso subterr\u00e1neo,\n    pero a favor tambi\u00e9n de las alegaciones presentadas por los ayuntamientos\n    de Girona, de Fornells de la Selva y de Sarri\u00e0 de Ter para prolongar el\n    t\u00fanel en el tramo del \u00e1rea urbana y del conjunto del \u00e1rea urbana de\n    Girona, Fornells y Sarri\u00e0 de Ter, hac\u00edamos tambi\u00e9n nuestras estas\n    alegaciones y as\u00ed lo hemos votado en estos municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La autov\u00eda\n    A-26 se construye sobre el trazado actual de la N-260 y consideramos, con\n    datos objetivos en la mano, que el volumen de tr\u00e1fico entre Figueres y\n    Llan\u00e7a -la continuaci\u00f3n de esta autov\u00eda entre Figueres, Llan\u00e7a, Port Bou,\n    frontera francesa, es una l\u00f3gica muy evidente de planificaci\u00f3n\n    territorial, es el eje pirenaico- es muy importante, por lo cual nuestro\n    grupo parlamentario es partidario del desdoblamiento del tramo entre\n    Figueres y Llan\u00e7a como continuaci\u00f3n de la A-26. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hablar\u00e9 del tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquella primera opci\u00f3n, de la cual nosotros fuimos\n    pioneros, fue criticada en un primer momento, pero despu\u00e9s lleg\u00f3; lleg\u00f3\n    la alta velocidad, pero lleg\u00f3 en el trayecto Madrid-Sevilla y solamente\n    en estos momentos se est\u00e1 planteando el trayecto y la construcci\u00f3n, con\n    un ritmo que es el que es, entre Madrid-Lleida, Lleida-Barcelona,\n    Barcelona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sea, 20 a\u00f1os despu\u00e9s nos estamos\n    planteando, seg\u00fan el calendario del ministerio, la llegada a Tarragona\n    para el a\u00f1o 2006 y la llegada a Barcelona para el a\u00f1o 2007, y nosotros,\n    que s\u00ed somos partidarios de la alta velocidad, pero que creemos que es\n    una obra muy importante y que cuando se haga se debe hacer bien y\n    contemplando todas las medidas de car\u00e1cter medioambiental, le queremos\n    hacer la primera pregunta, que es simplemente una pregunta de calendario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede confirmar, puede ratificar la se\u00f1ora ministra el a\u00f1o 2009 para la\n    llegada a la frontera francesa del tren de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se ha hecho definitivamente p\u00fablica la opci\u00f3n del\n    Ministerio de Fomento para que el paso por Girona sea subterr\u00e1neo, tanto\n    del tren convencional como del tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por continuar con la alta velocidad, en estos momentos se est\u00e1 redactando\n    el proyecto constructivo entre Girona y Pont\u00f3s, y queda la pr\u00e1ctica y a\n    grandes trazos entre Girona y Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n con\n    relaci\u00f3n a la l\u00ednea de alta velocidad, se\u00f1ora ministra, y en concreto a\n    su llegada al aeropuerto Girona-Costa Brava. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, quiero recordarle, se\u00f1ora ministra, que con los\n    votos del Grupo Socialista, el 9 de febrero del a\u00f1o 2005, votamos en la\n    Comisi\u00f3n de Fomento una proposici\u00f3n no de ley que instaba al Gobierno a\n    la construcci\u00f3n de una estaci\u00f3n del tren de alta velocidad -cito\n    textualmente- cuando la demanda lo justifique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se ha hecho definitivamente p\u00fablica la opci\u00f3n del\n    Ministerio de Fomento para que el paso por Girona sea subterr\u00e1neo, tanto\n    del tren convencional como del tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfContempla esta opci\u00f3n el Ministerio de Fomento o contempla la opci\u00f3n\n    oeste, circulando por fuera de la ciudad de Figueras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, quiero recordarle, se\u00f1ora ministra, que con los\n    votos del Grupo Socialista, el 9 de febrero del a\u00f1o 2005, votamos en la\n    Comisi\u00f3n de Fomento una proposici\u00f3n no de ley que instaba al Gobierno a\n    la construcci\u00f3n de una estaci\u00f3n del tren de alta velocidad -cito\n    textualmente- cuando la demanda lo justifique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anteproyecto del plan de infraestructuras de la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a nos ha hecho conocer -quiz\u00e1s de una forma poco\n    ortodoxa, porque hemos conocido a trav\u00e9s de un plan de infraestructuras\n    de la Generalitat una obra que compete al Ministerio de Fomento- la\n    voluntad de construir una l\u00ednea de mercanc\u00edas por el oeste de la ciudad\n    de Girona, en concreto por la zona de Salt, Sant Gregori, Sarri\u00e0 de Ter y\n    Sant Juli\u00e0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar -creo que es\n    absolutamente oportuno- la proposici\u00f3n no de ley votada el d\u00eda uno de\n    junio del a\u00f1o 2005 en la Comisi\u00f3n de Fomento del Congreso de los\n    Diputados; instaba al Gobierno a no construir m\u00e1s de tres carriles por\n    direcci\u00f3n, no m\u00e1s de tres carriles por direcci\u00f3n, y no afectar a las\n    zonas urbanas consolidadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ustedes saben, se\u00f1or\u00edas, a\n    finales de los a\u00f1os ochenta se empez\u00f3 a discutir la construcci\u00f3n de esta\n    variante y en el a\u00f1o 1993 el ministro de Fomento de entonces, el se\u00f1or\n    Borrell, inaugur\u00f3 la obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le invito a que supere\n    la inercia del anterior ministro de Fomento de hacer adjudicaciones en\n    minitramos de cinco o siete kil\u00f3metros, para hacer un planteamiento de\n    conjunto entre La Jonquera y Tordera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hablar\u00e9 del tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede confirmar, puede ratificar la se\u00f1ora ministra el a\u00f1o 2009 para la\n    llegada a la frontera francesa del tren de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se ha hecho definitivamente p\u00fablica la opci\u00f3n del\n    Ministerio de Fomento para que el paso por Girona sea subterr\u00e1neo, tanto\n    del tren convencional como del tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, quiero hacer una breve referencia al paso del tren\n    convencional por la ciudad de Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado hab\u00eda en los\n    Presupuestos Generales del Estado una partida para el estudio de un\n    posible paso subterr\u00e1neo del tren convencional por la ciudad de Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, quiero recordarle, se\u00f1ora ministra, que con los\n    votos del Grupo Socialista, el 9 de febrero del a\u00f1o 2005, votamos en la\n    Comisi\u00f3n de Fomento una proposici\u00f3n no de ley que instaba al Gobierno a\n    la construcci\u00f3n de una estaci\u00f3n del tren de alta velocidad -cito\n    textualmente- cuando la demanda lo justifique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ampliaci\u00f3n a ocho carriles de este trazado -despu\u00e9s har\u00e9\n    referencia a ello- m\u00e1s el paso de este tren de mercanc\u00edas nos parece\n    insostenible desde un punto de vista f\u00edsico, desde un punto de vista de\n    zonas urbanas consolidadas y de zonas urbanas programadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar,\n    aunque sea solo de paso, que el a\u00f1o 1986, hace 20 a\u00f1os, el Gobierno de la\n    Generalitat encarg\u00f3 un primer proyecto para la conexi\u00f3n entre Barcelona y\n    la frontera francesa y tambi\u00e9n un proyecto global\n    Madrid-Barcelona-frontera francesa al que fue director general de\n    Ferrocarriles y despu\u00e9s secretario de Estado de Infraestructuras, se\u00f1or\n    Albert Vilalta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquella primera opci\u00f3n, de la cual nosotros fuimos\n    pioneros, fue criticada en un primer momento, pero despu\u00e9s lleg\u00f3; lleg\u00f3\n    la alta velocidad, pero lleg\u00f3 en el trayecto Madrid-Sevilla y solamente\n    en estos momentos se est\u00e1 planteando el trayecto y la construcci\u00f3n, con\n    un ritmo que es el que es, entre Madrid-Lleida, Lleida-Barcelona,\n    Barcelona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede confirmar, puede ratificar la se\u00f1ora ministra el a\u00f1o 2009 para la\n    llegada a la frontera francesa del tren de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La autov\u00eda\n    A-26 se construye sobre el trazado actual de la N-260 y consideramos, con\n    datos objetivos en la mano, que el volumen de tr\u00e1fico entre Figueres y\n    Llan\u00e7a -la continuaci\u00f3n de esta autov\u00eda entre Figueres, Llan\u00e7a, Port Bou,\n    frontera francesa, es una l\u00f3gica muy evidente de planificaci\u00f3n\n    territorial, es el eje pirenaico- es muy importante, por lo cual nuestro\n    grupo parlamentario es partidario del desdoblamiento del tramo entre\n    Figueres y Llan\u00e7a como continuaci\u00f3n de la A-26. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar,\n    aunque sea solo de paso, que el a\u00f1o 1986, hace 20 a\u00f1os, el Gobierno de la\n    Generalitat encarg\u00f3 un primer proyecto para la conexi\u00f3n entre Barcelona y\n    la frontera francesa y tambi\u00e9n un proyecto global\n    Madrid-Barcelona-frontera francesa al que fue director general de\n    Ferrocarriles y despu\u00e9s secretario de Estado de Infraestructuras, se\u00f1or\n    Albert Vilalta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquella primera opci\u00f3n, de la cual nosotros fuimos\n    pioneros, fue criticada en un primer momento, pero despu\u00e9s lleg\u00f3; lleg\u00f3\n    la alta velocidad, pero lleg\u00f3 en el trayecto Madrid-Sevilla y solamente\n    en estos momentos se est\u00e1 planteando el trayecto y la construcci\u00f3n, con\n    un ritmo que es el que es, entre Madrid-Lleida, Lleida-Barcelona,\n    Barcelona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sea, 20 a\u00f1os despu\u00e9s nos estamos\n    planteando, seg\u00fan el calendario del ministerio, la llegada a Tarragona\n    para el a\u00f1o 2006 y la llegada a Barcelona para el a\u00f1o 2007, y nosotros,\n    que s\u00ed somos partidarios de la alta velocidad, pero que creemos que es\n    una obra muy importante y que cuando se haga se debe hacer bien y\n    contemplando todas las medidas de car\u00e1cter medioambiental, le queremos\n    hacer la primera pregunta, que es simplemente una pregunta de calendario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido que es cuesti\u00f3n de horas que se resuelva -y se\n    resolver\u00e1 favorablemente- esta materia para el aeropuerto de Girona,\n    sobre el cual caben pocas dudas, y espero y deseo que tambi\u00e9n se resuelva\n    satisfactoria, eficaz y razonablemente la gesti\u00f3n del aeropuerto de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo parlamentario es absolutamente favorable a\n    la construcci\u00f3n de la estaci\u00f3n de Girona, pero es igualmente favorable y\n    con la misma intensidad a la construcci\u00f3n de esta estaci\u00f3n en el\n    aeropuerto -quiz\u00e1s reparti\u00e9ndose las paradas con el aeropuerto de\n    Girona-, y somos conscientes de que esta estaci\u00f3n en el aeropuerto tiene\n    que dar servicio a una amplia zona de influencia, que va mucho m\u00e1s all\u00e1\n    de la provincia de Girona y que llega hasta las comarcas de Barcelona,\n    Vall\u00e8s Oriental, Osona, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [7, 8], "seguridad": [6], "frontera francesa": [12, 13], "barcelona": [14, 15], "fomento": [9, 10, 11], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sobre el tramo de Figueres-frontera francesa,\n    quiero comentarle que llevamos un ritmo de ejecuci\u00f3n del 40 por ciento y\n    que se han invertido 116 millones de los 270 que debe aportar Espa\u00f1a en\n    esta conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el tramo de alta\n    velocidad Barcelona-Figueres -que, como usted sabe, tiene una longitud de\n    77 kil\u00f3metros-, quiero comentarle que, cuando llegamos al Gobierno en\n    2004, de los once tramos solamente hab\u00eda uno en ejecuci\u00f3n; 2 ten\u00edan las\n    obras licitadas; 2 ten\u00edan las obras ejecutadas, pero no iniciadas, y 6 no\n    ten\u00edan proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los 22 meses que llevamos de esta legislatura hemos\n    iniciado las obras de los cuatro tramos indicados, los que estaban\n    licitados y no adjudicados o adjudicados y no iniciados, y adem\u00e1s hemos\n    adjudicado los proyectos de los seis restantes, de tal manera que la\n    plataforma de este tramo ya tiene un grado de ejecuci\u00f3n del 70 por ciento\n    en aquellos en los que hemos podido iniciar las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La AP-7 y la A-2 se unen en el\n    tramo de la circunvalaci\u00f3n libre de peaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ayuntamiento de Sarri\u00e0 de Ter acepta la colocaci\u00f3n de\n    pantallas antirruido en el tramo de la circunvalaci\u00f3n m\u00e1s cercano a las\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relaci\u00f3n a la A-2 y a la N-II, quiero decirles que la autov\u00eda A-2 se\n    unir\u00e1 a la autopista AP-7, vertiendo en ella toda la circulaci\u00f3n que\n    aporte en el tramo sin peaje, para despu\u00e9s, pasada la ciudad, seguir su\n    propio trazado como autov\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n de dar dos carriles por sentido\n    era la \u00fanica eficiente, porque le daba una respuesta adecuada al\n    incremento del tr\u00e1fico existente y futuro, adem\u00e1s de dar mayor seguridad\n    y fluidez al tr\u00e1fico de la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me ha planteado una serie de cuestiones\n    que van desde la alta velocidad hasta el ferrocarril convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona-frontera francesa, me ha hecho\n    una pregunta concreta respecto a la cual le puedo confirmar que\n    efectivamente mantenemos el calendario de 2009, tal y como usted lo ha\n    expuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores diputados, se\u00f1oras diputadas, la interpelaci\u00f3n cuya defensa\n    acabamos de o\u00edr tiene el evidente y definido prop\u00f3sito de hacer part\u00edcipe\n    a la C\u00e1mara y al Ministerio de Fomento del inter\u00e9s con el que el se\u00f1or\n    diputado sigue las numerosas actuaciones del Ministerio de Fomento en la\n    provincia de Girona, as\u00ed como -por qu\u00e9 no decirlo- el celo con el que\n    analiza la ejecuci\u00f3n, para que se produzcan las menores afecciones sobre\n    el territorio y que las que sean inevitables se minimicen, de conformidad\n    con la normativa medioambiental que en todo proceso de desarrollo y\n    ejecuci\u00f3n de los proyectos se mantiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or diputado nos ha hablado\n    tambi\u00e9n de una serie de conexiones que el Ministerio de Fomento ten\u00eda\n    previsto llevar a cabo y de otras anteriores; intentar\u00e9 comentarlas una a\n    una. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una cuesti\u00f3n que queda patente y es que se est\u00e1n haciendo muchas\n    obras en Girona y que plantean diversas situaciones de las que voy a\n    tratar de hablar, dici\u00e9ndole asimismo cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Ministerio\n    de Fomento respecto a cada una, qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo y qu\u00e9 pensamos\n    hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona-frontera francesa, me ha hecho\n    una pregunta concreta respecto a la cual le puedo confirmar que\n    efectivamente mantenemos el calendario de 2009, tal y como usted lo ha\n    expuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el tramo de Figueres-frontera francesa,\n    quiero comentarle que llevamos un ritmo de ejecuci\u00f3n del 40 por ciento y\n    que se han invertido 116 millones de los 270 que debe aportar Espa\u00f1a en\n    esta conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona-frontera francesa, me ha hecho\n    una pregunta concreta respecto a la cual le puedo confirmar que\n    efectivamente mantenemos el calendario de 2009, tal y como usted lo ha\n    expuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el tramo de alta\n    velocidad Barcelona-Figueres -que, como usted sabe, tiene una longitud de\n    77 kil\u00f3metros-, quiero comentarle que, cuando llegamos al Gobierno en\n    2004, de los once tramos solamente hab\u00eda uno en ejecuci\u00f3n; 2 ten\u00edan las\n    obras licitadas; 2 ten\u00edan las obras ejecutadas, pero no iniciadas, y 6 no\n    ten\u00edan proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"frontera francesa": [9], "alta velocidad": [5], "fomento": [6], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4], "tren": [7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Si en el\n    primer semestre, en el segundo o en el tercero del a\u00f1o 2009 no hubiera\n    llegado hasta Figueras el tren de alta velocidad y en cambio estuviera a\n    punto, porque estar\u00e1 a punto y terminada, la construcci\u00f3n del tramo\n    internacional, que es una concesi\u00f3n administrativa, me gustar\u00eda saber hoy\n    o a trav\u00e9s de preguntas parlamentarias qu\u00e9 utilidad y qu\u00e9 viabilidad dar\u00e1\n    el Gobierno a este tramo entre Figueras y Perpigna, tramo que estar\u00e1 ya\n    finalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero apelar a la conciencia medioambiental de la se\u00f1ora ministra para\n    hacerle notar que en el tramo Figueras-frontera francesa hay algunas\n    actuaciones con una fuerte afectaci\u00f3n medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las obras de ese\n    tramo est\u00e1n evolucionando r\u00e1pidamente y en cambio la liberaci\u00f3n de este\n    tramo de autopista no se est\u00e1 produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda much\u00edsimo equivocarme, se\u00f1ora ministra, pero creo que se\n    tendr\u00e1n que expropiar viviendas para que se construyan ocho carriles en\n    el tramo que antes le indicaba; concretamente en alg\u00fan barrio de Sarri\u00e0\n    de Ter y algunas zonas de Salt, pero me parece que no tenemos que entrar\n    en el detalle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He terminado mi intervenci\u00f3n anterior con una referencia a la A-26, la\n    construcci\u00f3n de la autov\u00eda de este tramo del eje pirenaico, subrayando la\n    importancia del tramo entre Olot y Figueres, que da una coherencia y una\n    continuidad a otras obras que se est\u00e1n construyendo, pero insisto, y me\n    gustar\u00eda que en su segundo turno pudiera hacer alguna referencia a ello,\n    en la importancia de contemplar la posibilidad de incorporar en el Plan\n    de Infraestructuras la redacci\u00f3n del proyecto de desdoblamiento entre\n    Figueres y Llan\u00e7\u00e1, de acceso a la Costa Brava norte y a una zona\n    notablemente poblada durante todo el a\u00f1o, pero especialmente durante la\n    temporada tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en el\n    primer semestre, en el segundo o en el tercero del a\u00f1o 2009 no hubiera\n    llegado hasta Figueras el tren de alta velocidad y en cambio estuviera a\n    punto, porque estar\u00e1 a punto y terminada, la construcci\u00f3n del tramo\n    internacional, que es una concesi\u00f3n administrativa, me gustar\u00eda saber hoy\n    o a trav\u00e9s de preguntas parlamentarias qu\u00e9 utilidad y qu\u00e9 viabilidad dar\u00e1\n    el Gobierno a este tramo entre Figueras y Perpigna, tramo que estar\u00e1 ya\n    finalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero saber si esta noticia que nos viene de la Generalitat de Catalunya\n    a trav\u00e9s del Plan de Infraestructuras es tambi\u00e9n una voluntad que hace\n    suya el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en el\n    primer semestre, en el segundo o en el tercero del a\u00f1o 2009 no hubiera\n    llegado hasta Figueras el tren de alta velocidad y en cambio estuviera a\n    punto, porque estar\u00e1 a punto y terminada, la construcci\u00f3n del tramo\n    internacional, que es una concesi\u00f3n administrativa, me gustar\u00eda saber hoy\n    o a trav\u00e9s de preguntas parlamentarias qu\u00e9 utilidad y qu\u00e9 viabilidad dar\u00e1\n    el Gobierno a este tramo entre Figueras y Perpigna, tramo que estar\u00e1 ya\n    finalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda conocer en esta segunda ronda de solo cinco\n    minutos algo a lo que usted no ha hecho referencia y es a las noticias\n    que tenemos sobre la construcci\u00f3n del tren de mercanc\u00edas al oeste de la\n    ciudad de Girona, que afectar\u00eda a los municipios de Salt y Sarri\u00e0 de Ter. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero apelar a la conciencia medioambiental de la se\u00f1ora ministra para\n    hacerle notar que en el tramo Figueras-frontera francesa hay algunas\n    actuaciones con una fuerte afectaci\u00f3n medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, me va a disculpar, pero me es pr\u00e1cticamente imposible traer a\n    esta C\u00e1mara, tramo por tramo, los datos de todas las carreteras, sin\n    saber lo que ustedes me van a preguntar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que he hecho una especie\n    de mixto, porque yo tra\u00eda sobre todo medidas medioambientales, que cre\u00eda\n    que era por lo que usted me iba a preguntar, y no tra\u00eda el dato del tramo\n    concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha preguntado por el eje pirenaico, por el tramo de la A-26,\n    Figueres-Olot, si ten\u00edamos prevista su transformaci\u00f3n en autopista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060301_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 6, 7, 8, 10, 12, 13, 14, 17, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 36, 38, 40, 41, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 50, 52, 54, 56, 58, 61, 63, 65, 67], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 9, 11, 25, 26, 37, 39, 42, 49, 55, 57], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [15, 16, 18, 64, 66], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [35], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [51, 53], "party": "Joan Puig Cord\u00f3n", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [59, 60, 62], "party": "<group>", "name": "PNV"}]}