{"blocks": [{"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "ense\u00f1anza": [10, 11], "alumnos": [8, 9], "reforma educativa": [3], "calidad": [4, 5, 6, 7], "comunidad educativa": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestra apuesta es la educaci\u00f3n de calidad. ...\"", "\"... Una educaci\u00f3n de calidad para\n    todos, se\u00f1or\u00eda, una educaci\u00f3n de calidad en toda la ense\u00f1anza y por\n    supuesto en la ense\u00f1anza p\u00fablica. ...\"", "\"... Usted y yo sabemos, y la comunidad educativa tambi\u00e9n\n    lo sabe, que los ecos de la movilizaci\u00f3n de ayer han sido limitados, por\n    decirlo de esa manera; lo son entre otras cosas porque hay una mayor\u00eda\n    amplia de la comunidad educativa, de profesores, padres, alumnos, que\n    est\u00e1n a favor de la reforma; creo que es as\u00ed. ...\"", "\"... Creemos que est\u00e1 siendo una ley suficientemente dialogada, se\u00f1or\u00eda, no\n    solamente con todo el sector sino que desde enero, fecha en que ha\n    comenzado el proceso, y desde a\u00f1os antes estamos hablando y sometiendo a\n    debate la necesidad de la reforma educativa. ...\"", "\"... Creemos que es una ley necesaria para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza\n    en nuestro pa\u00eds, que es nuestro objetivo y que es lo que deseamos. ...\"", "\"... Nuestra apuesta es la educaci\u00f3n de calidad. ...\"", "\"... Una educaci\u00f3n de calidad para\n    todos, se\u00f1or\u00eda, una educaci\u00f3n de calidad en toda la ense\u00f1anza y por\n    supuesto en la ense\u00f1anza p\u00fablica. ...\"", "\"... A mejorar la calidad no nos van a\n    ayudar ni el conformismo ni el inmovilismo, pero s\u00ed las reformas\n    necesarias como la que hace el Gobierno. ...\"", "\"... Usted y yo sabemos, y la comunidad educativa tambi\u00e9n\n    lo sabe, que los ecos de la movilizaci\u00f3n de ayer han sido limitados, por\n    decirlo de esa manera; lo son entre otras cosas porque hay una mayor\u00eda\n    amplia de la comunidad educativa, de profesores, padres, alumnos, que\n    est\u00e1n a favor de la reforma; creo que es as\u00ed. ...\"", "\"... Los padres y los alumnos, evidentemente, tambi\u00e9n sufren las\n    carencias del sistema, por eso tal vez m\u00e1s de 40 asociaciones y\n    organizaciones de profesores y de padres de alumnos han manifestado\n    p\u00fablicamente su apoyo a la reforma. ...\"", "\"... Creemos que es una ley necesaria para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza\n    en nuestro pa\u00eds, que es nuestro objetivo y que es lo que deseamos. ...\"", "\"... Una educaci\u00f3n de calidad para\n    todos, se\u00f1or\u00eda, una educaci\u00f3n de calidad en toda la ense\u00f1anza y por\n    supuesto en la ense\u00f1anza p\u00fablica. ...\""]}, {"words": {"precio": [1], "suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 DISPUESTO\n    A TOMAR MEDIDAS PARA QUE BAJE EL PRECIO DEL SUELO DE MANERA\n    SIGNIFICATIVA ...\"", "\"... EST\u00c1 DISPUESTO\n    A TOMAR MEDIDAS PARA QUE BAJE EL PRECIO DEL SUELO DE MANERA\n    SIGNIFICATIVA ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [5], "j\u00f3venes": [6], "precio": [4], "suelo": [2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, en los \u00faltimos a\u00f1os, desde el a\u00f1o 1998 a aqu\u00ed, el precio de\n    la vivienda ha experimentado una subida espectacular en Espa\u00f1a, por\n    encima del 60 por ciento, mientras que la subida de los salarios normales\n    ha sido del 8 o del 9 por ciento. ...\"", "\"... Por eso\n    hoy le pregunto: \u00bfest\u00e1 dispuesto el Gobierno de la naci\u00f3n a reformar la\n    legislaci\u00f3n del suelo y la pol\u00edtica de vivienda? ...\"", "\"... Ustedes han hecho una pol\u00edtica de reformas en la legislaci\u00f3n del suelo\n    que, perm\u00edtame que se lo diga, ha sido un fracaso estrepitoso. ...\"", "\"... Por eso\n    hoy le pregunto: \u00bfest\u00e1 dispuesto el Gobierno de la naci\u00f3n a reformar la\n    legislaci\u00f3n del suelo y la pol\u00edtica de vivienda? ...\"", "\"... Se\u00f1or Aznar, en los \u00faltimos a\u00f1os, desde el a\u00f1o 1998 a aqu\u00ed, el precio de\n    la vivienda ha experimentado una subida espectacular en Espa\u00f1a, por\n    encima del 60 por ciento, mientras que la subida de los salarios normales\n    ha sido del 8 o del 9 por ciento. ...\"", "\"... Afecta a muchas familias, sobre todo a las de renta m\u00e1s\n    humilde y a muchos j\u00f3venes, que son los que en comparaci\u00f3n con Europa\n    tienen que emanciparse m\u00e1s tarde. ...\"", "\"... Afecta a muchas familias, sobre todo a las de renta m\u00e1s\n    humilde y a muchos j\u00f3venes, que son los que en comparaci\u00f3n con Europa\n    tienen que emanciparse m\u00e1s tarde. ...\""]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, nosotros hemos\n    intentado modificar la legislaci\u00f3n del suelo y lo seguimos intentando,\n    pero siempre que lo hemos pretendido nos hemos encontrado con su voto\n    contrario. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "familias": [11], "viviendas": [6], "precio": [10], "suelo": [7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Esas reformas eran para liberalizar suelo y abaratar el precio del\n    suelo y de la vivienda, y el efecto ha sido radicalmente el contrario. ...\"", "\"... Ha subido la vivienda el 60 por ciento, con un esfuerzo\n    para las familias cada d\u00eda mayor. ...\"", "\"... El se\u00f1or Cascos se alegra de\n    que la vivienda est\u00e9 inaccesible para la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles porque\n    es fruto de la gran riqueza y de una sociedad de ricos en la que parece\n    estar. ...\"", "\"... El que no sabe lo que dice y el que no\n    sabe lo que hace es este Gobierno en materia de vivienda. ...\"", "\"... No ha habido\n    una pol\u00edtica seria y mucho menos para la mayor\u00eda de los ciudadanos, que\n    quieren una pol\u00edtica social de vivienda y accesible. ...\"", "\"... Rectifique, cambie y\n    haga una pol\u00edtica de vivienda... ...\"", "\"... Es la consecuencia de su pol\u00edtica\n    legislativa, que ha ido acompa\u00f1ada adem\u00e1s por una ca\u00edda de las viviendas\n    con ayuda p\u00fablica, que hoy est\u00e1n por debajo del 10 por ciento, cuando en\n    Espa\u00f1a a principios de los ochenta -le subrayo, a principios de los\n    ochenta- hab\u00edamos llegado a que el 60 por ciento las viviendas que sal\u00edan\n    al mercado tuvieran ayuda p\u00fablica. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Aznar, le quiero recordar que gobierna\n    ya desde hace unos cuantos a\u00f1os y que ha hecho reformas legales del\n    suelo. ...\"", "\"... Esas reformas eran para liberalizar suelo y abaratar el precio del\n    suelo y de la vivienda, y el efecto ha sido radicalmente el contrario. ...\"", "\"... Ha\n    subido el suelo casi el cien por cien por una ley mal planteada que\n    \u00fanicamente beneficia a los propietarios del suelo y favorece la\n    especulaci\u00f3n. ...\"", "\"... Esas reformas eran para liberalizar suelo y abaratar el precio del\n    suelo y de la vivienda, y el efecto ha sido radicalmente el contrario. ...\"", "\"... Ha subido la vivienda el 60 por ciento, con un esfuerzo\n    para las familias cada d\u00eda mayor. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3, 4, 5, 6], "suelo": [8, 9, 10, 11, 12], "familias": [17], "precio": [13, 14, 15, 16], "ayudas": [18], "viviendas protegidas": [7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Le quiero decir que el Gobierno es plenamente consciente de la carest\u00eda\n    del precio del suelo y de la vivienda. ...\"", "\"... Explicado esto, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00e9 que somos conscientes de la\n    situaci\u00f3n de la vivienda en nuestro pa\u00eds, as\u00ed como del precio del suelo. ...\"", "\"... Hemos propuesto ayudas directas para las familias para pagos de entrada,\n    hay una media de 56.000 viviendas protegidas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    -por cierto, m\u00e1s que en los anteriores- y, evidentemente, hemos\n    presentado un Plan de Vivienda 2002-2005, que importa en total 3.380\n    millones de euros, es decir, m\u00e1s de 500.000 millones de pesetas, y\n    442.000 actuaciones. ...\"", "\"... Afortunadamente, se\u00f1or\u00edas, porque al final, desde el precio\n    de las hipotecas a otras cosas, alguien compra las viviendas (Rumores.) ...\"", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00eda, alguien\n    compra las viviendas. ...\"", "\"... Y tambi\u00e9n le dir\u00e9 que asimismo\n    es comprensible que alguien compre m\u00e1s viviendas cuando hay en Espa\u00f1a\n    3.700.000 ocupados m\u00e1s que en el a\u00f1o 1996. ...\"", "\"... Hemos propuesto ayudas directas para las familias para pagos de entrada,\n    hay una media de 56.000 viviendas protegidas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    -por cierto, m\u00e1s que en los anteriores- y, evidentemente, hemos\n    presentado un Plan de Vivienda 2002-2005, que importa en total 3.380\n    millones de euros, es decir, m\u00e1s de 500.000 millones de pesetas, y\n    442.000 actuaciones. ...\"", "\"... Hemos propuesto ayudas directas para las familias para pagos de entrada,\n    hay una media de 56.000 viviendas protegidas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    -por cierto, m\u00e1s que en los anteriores- y, evidentemente, hemos\n    presentado un Plan de Vivienda 2002-2005, que importa en total 3.380\n    millones de euros, es decir, m\u00e1s de 500.000 millones de pesetas, y\n    442.000 actuaciones. ...\"", "\"... Le quiero decir que el Gobierno es plenamente consciente de la carest\u00eda\n    del precio del suelo y de la vivienda. ...\"", "\"... Explicado esto, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00e9 que somos conscientes de la\n    situaci\u00f3n de la vivienda en nuestro pa\u00eds, as\u00ed como del precio del suelo. ...\"", "\"... Sin embargo, queremos seguir actuando en la\n    liberalizaci\u00f3n del suelo, aunque sea muy dif\u00edcil, salvo que S.S. ...\"", "\"... diga que\n    en Espa\u00f1a hace\n    falta menos suelo o salvo como dice pr\u00e1cticamente un programa, que\n    supuestamente ha presentado S.S. ...\"", "\"... y que yo he tenido la oportunidad de\n    leer, que hay que se\u00f1alar de una manera absolutamente dirigista por unas\n    juntas de no s\u00e9 cu\u00e1ntos el precio del suelo de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Le quiero decir que el Gobierno es plenamente consciente de la carest\u00eda\n    del precio del suelo y de la vivienda. ...\"", "\"... Afortunadamente, se\u00f1or\u00edas, porque al final, desde el precio\n    de las hipotecas a otras cosas, alguien compra las viviendas (Rumores.) ...\"", "\"... Explicado esto, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00e9 que somos conscientes de la\n    situaci\u00f3n de la vivienda en nuestro pa\u00eds, as\u00ed como del precio del suelo. ...\"", "\"... y que yo he tenido la oportunidad de\n    leer, que hay que se\u00f1alar de una manera absolutamente dirigista por unas\n    juntas de no s\u00e9 cu\u00e1ntos el precio del suelo de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Hemos propuesto ayudas directas para las familias para pagos de entrada,\n    hay una media de 56.000 viviendas protegidas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    -por cierto, m\u00e1s que en los anteriores- y, evidentemente, hemos\n    presentado un Plan de Vivienda 2002-2005, que importa en total 3.380\n    millones de euros, es decir, m\u00e1s de 500.000 millones de pesetas, y\n    442.000 actuaciones. ...\"", "\"... Hemos propuesto ayudas directas para las familias para pagos de entrada,\n    hay una media de 56.000 viviendas protegidas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    -por cierto, m\u00e1s que en los anteriores- y, evidentemente, hemos\n    presentado un Plan de Vivienda 2002-2005, que importa en total 3.380\n    millones de euros, es decir, m\u00e1s de 500.000 millones de pesetas, y\n    442.000 actuaciones. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es lo que le pido que\n    garantice a todos los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    CONTRATOS HA TENIDO O TIENE EL SE\u00d1OR ARRIOLA CON EMPRESAS QUE HAYAN\n    TENIDO O TENGAN PARTICIPACI\u00d3N P\u00daBLICA ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En democracia esto no funciona as\u00ed, por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9\n    contrato ha tenido o tiene el se\u00f1or Arriola con las empresas que hayan\n    tenido o tengan participaci\u00f3n p\u00fablica? ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno no tiene conocimiento de la\n    existencia de contratos entre el se\u00f1or Arriola y empresa p\u00fablica alguna. ...\""]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted\n    sabe, porque se lo ha dicho el Tribunal Constitucional, que lo que\n    importa en las empresas es la conexi\u00f3n de la empresa con la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y la capacidad de influencia que directa o\n    indirectamente tiene la Administraci\u00f3n en esa empresa. ...\"", "\"... Usted sabe que el se\u00f1or Arriola contrat\u00f3 con el Partido Popular y que\n    asesora al presidente; usted sabe que tambi\u00e9n contrat\u00f3 con Telef\u00f3nica y\n    asesor\u00f3 a su presidente, al se\u00f1or Villalonga, por un despreciable precio\n    en el contrato de 100 millones de pesetas; tambi\u00e9n asesora al presidente\n    actual; tambi\u00e9n est\u00e1 asesorando externamente a otras empresas que fueron\n    p\u00fablicas, igual que Telef\u00f3nica, y ahora son privadas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n conoce\n    usted, se\u00f1or vicepresidente, que las empresas en las que participa el\n    se\u00f1or Arriola tienen ping\u00fces beneficios desde 1996, casualmente desde que\n    ustedes iniciaron la pol\u00edtica de privatizaciones. ...\"", "\"... Usted\n    sabe, porque se lo ha dicho el Tribunal Constitucional, que lo que\n    importa en las empresas es la conexi\u00f3n de la empresa con la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y la capacidad de influencia que directa o\n    indirectamente tiene la Administraci\u00f3n en esa empresa. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted ha dicho que el se\u00f1or\n    Arriola asesora a otras empresas que fueron p\u00fablicas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n le digo a la se\u00f1ora diputada del Grupo Socialista que pregunte en\n    esas empresas si alg\u00fan ex ministro del Gobierno asesora a esas empresas\n    que dice usted que antes eran p\u00fablicas, y lo eran, y ahora son privadas;\n    pregunte usted si hay alg\u00fan ex ministro del Gobierno que lo haga. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, he dicho que el\n    Gobierno no tiene conocimiento de que con ninguna empresa p\u00fablica haya\n    contratado el se\u00f1or Arriola y lo mantengo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, la liberalizaci\u00f3n de las telecomunicaciones form\u00f3 parte de\n    las primeras medidas puestas en marcha por el Gobierno del Partido\n    Popular en junio del a\u00f1o 1996 y creo que las consecuencias han sido muy\n    satisfactorias, tanto para los consumidores como para la econom\u00eda en\n    general. ...\"", "\"... Por tanto, creo que el\n    ejemplo de la liberalizaci\u00f3n telef\u00f3nica en Espa\u00f1a es ampliamente\n    satisfactorio para los consumidores y para la econom\u00eda en general. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, teniendo en cuenta que las exportaciones van\n    aumentando a lo largo de los a\u00f1os y, sin embargo,  la cuota de mercado se\n    ha visto reducida, me gustar\u00eda formularle al se\u00f1or vicepresidente del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda la siguiente pregunta: \u00bfPuede informar el\n    Gobierno de la evoluci\u00f3n reciente de las cuotas de mercado de las\n    exportaciones espa\u00f1olas? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No s\u00f3lo el grado de\n    apertura de nuestra econom\u00eda se ha ampliado notablemente en m\u00e1s de 30\n    puntos desde el a\u00f1o 1996, sino que tambi\u00e9n hemos pasado a ser un\n    importante actor en la exportaci\u00f3n de servicios. ...\"", "\"... Nuestra cuota de mercado en los servicios\n    comerciales era superior -y est\u00e1 creciendo cada a\u00f1o-, frente a una ca\u00edda\n    de este comercio en el conjunto de la econom\u00eda mundial. ...\"", "\"... Quiero subrayar tambi\u00e9n ante la C\u00e1mara que la evoluci\u00f3n de las\n    exportaciones este a\u00f1o, acumulado enero-junio, indicaban una ca\u00edda de\n    nuestras exportaciones menor de la del comercio mundial y que los datos\n    de julio y agosto indican crecimientos positivos, que si se consolidasen\n    en el futuro indicar\u00edan no s\u00f3lo ventajas para Espa\u00f1a, sino probablemente\n    una recuperaci\u00f3n del comercio mundial tan importante para la econom\u00eda\n    mundial en estos momentos. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ahora, se\u00f1or Rato, tiene usted la oportunidad de contestar a\n    todos los espa\u00f1oles y decirles por qu\u00e9 permiti\u00f3 que aqu\u00ed, en el centro de\n    Madrid, funcionara un para\u00edso fiscal. ...\""]}, {"words": {"agencia": [1], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, la Comisi\u00f3n, en aquellas cuestiones que estime oportuno y que yo\n    no conozco, habr\u00e1 remitido a la Fiscal\u00eda, a los \u00f3rganos judiciales y a la\n    Agencia Tributaria las actuaciones que le parezcan pertinentes, pero S.S. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la Comisi\u00f3n, en aquellas cuestiones que estime oportuno y que yo\n    no conozco, habr\u00e1 remitido a la Fiscal\u00eda, a los \u00f3rganos judiciales y a la\n    Agencia Tributaria las actuaciones que le parezcan pertinentes, pero S.S. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "aut\u00f3nomos": [2], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hablar del IAE es hablar de un impuesto injusto e\n    insolidario, porque normalmente pagan m\u00e1s los que menos actividad\n    realizan y los que menos beneficios tienen; de un impuesto obsoleto,\n    porque en la Uni\u00f3n Europea no encontramos ning\u00fan impuesto de este tipo, y\n    de un impuesto ineficaz, porque va en contra del empleo, de la creaci\u00f3n\n    de empresas y de la mejora de la actividad profesional. ...\"", "\"... La primera\n    es mantener la estabilidad presupuestaria estos a\u00f1os, la segunda es\n    seguir con las reformas estructurales liberalizando sectores y la tercera\n    es apoyar la oferta productiva, sobre todo a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que son las que verdaderamente crean empleo. ...\"", "\"... Por ello, el\n    presidente del Gobierno prometi\u00f3 en campa\u00f1a electoral su eliminaci\u00f3n para\n    el 93 por ciento de las pymes, aut\u00f3nomos y profesionales en esta\n    legislatura y, a diferencia de otros, lo que el Gobierno del Partido\n    Popular promete, lo cumple. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hablar del IAE es hablar de un impuesto injusto e\n    insolidario, porque normalmente pagan m\u00e1s los que menos actividad\n    realizan y los que menos beneficios tienen; de un impuesto obsoleto,\n    porque en la Uni\u00f3n Europea no encontramos ning\u00fan impuesto de este tipo, y\n    de un impuesto ineficaz, porque va en contra del empleo, de la creaci\u00f3n\n    de empresas y de la mejora de la actividad profesional. ...\"", "\"... La primera\n    es mantener la estabilidad presupuestaria estos a\u00f1os, la segunda es\n    seguir con las reformas estructurales liberalizando sectores y la tercera\n    es apoyar la oferta productiva, sobre todo a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que son las que verdaderamente crean empleo. ...\""]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "trabajadores aut\u00f3nomos": [9], "peque\u00f1as": [8], "econom\u00eda": [5], "mediana empresa": [4], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as empresas": [6], "aut\u00f3nomos": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso estamos haciendo todo lo\n    posible para que las peque\u00f1as empresas tengan tambi\u00e9n el mejor marco\n    fiscal, financiero, administrativo y laboral y est\u00e9n en las condiciones\n    \u00f3ptimas para contribuir al bienestar de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... De ello se van a beneficiar\n    especialmente las personas f\u00edsicas, pero tambi\u00e9n las empresas de menor\n    tama\u00f1o, los profesionales y, en definitiva, todo aquel colectivo, muy\n    numeroso en la entidad econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds, que est\u00e1 contribuyendo\n    de manera especial a la creaci\u00f3n de empleo, al crecimiento econ\u00f3mico y\n    tambi\u00e9n a la vertebraci\u00f3n social y territorial de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el Gobierno y tambi\u00e9n para el Partido Popular, como se\n    deduce de las palabras de S.S., la peque\u00f1a y mediana empresa, los\n    emprendedores y los trabajadores aut\u00f3nomos son el motor de la econom\u00eda y\n    de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Una buena pol\u00edtica para la peque\u00f1a y mediana\n    empresa es una pol\u00edtica para el empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el Gobierno y tambi\u00e9n para el Partido Popular, como se\n    deduce de las palabras de S.S., la peque\u00f1a y mediana empresa, los\n    emprendedores y los trabajadores aut\u00f3nomos son el motor de la econom\u00eda y\n    de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el Gobierno y tambi\u00e9n para el Partido Popular, como se\n    deduce de las palabras de S.S., la peque\u00f1a y mediana empresa, los\n    emprendedores y los trabajadores aut\u00f3nomos son el motor de la econom\u00eda y\n    de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Por eso estamos haciendo todo lo\n    posible para que las peque\u00f1as empresas tengan tambi\u00e9n el mejor marco\n    fiscal, financiero, administrativo y laboral y est\u00e9n en las condiciones\n    \u00f3ptimas para contribuir al bienestar de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el Gobierno y tambi\u00e9n para el Partido Popular, como se\n    deduce de las palabras de S.S., la peque\u00f1a y mediana empresa, los\n    emprendedores y los trabajadores aut\u00f3nomos son el motor de la econom\u00eda y\n    de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Por eso estamos haciendo todo lo\n    posible para que las peque\u00f1as empresas tengan tambi\u00e9n el mejor marco\n    fiscal, financiero, administrativo y laboral y est\u00e9n en las condiciones\n    \u00f3ptimas para contribuir al bienestar de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el Gobierno y tambi\u00e9n para el Partido Popular, como se\n    deduce de las palabras de S.S., la peque\u00f1a y mediana empresa, los\n    emprendedores y los trabajadores aut\u00f3nomos son el motor de la econom\u00eda y\n    de la creaci\u00f3n de empleo. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS PERSONAS CON MENOS INGRESOS ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS PERSONAS CON MENOS INGRESOS ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3], "acceso": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, es evidente que ha habido un gran incremento de la\n    promoci\u00f3n y construcci\u00f3n de viviendas durante estos a\u00f1os, pero tambi\u00e9n es\n    cierto que arrastr\u00e1bamos una necesidad importante de viviendas\n    protegidas, que se ha afrontado por el Gobierno del Partido Popular con\n    un plan de vivienda que evidencia la cobertura de estas necesidades y, al\n    mismo tiempo, la soluci\u00f3n a los problemas. ...\"", "\"... Como este tema del acceso a la vivienda es importante y la semana pasada\n    el Grupo Socialista mostr\u00f3 un inusitado inter\u00e9s por conocerlo, estoy\n    seguro que me agradecer\u00e1n la pregunta y a\u00fan m\u00e1s la respuesta del se\u00f1or\n    ministro, porque as\u00ed todos conoceremos las posibilidades y ventajas del\n    Plan de vivienda. ...\"", "\"... Para que queda clara la actuaci\u00f3n del Gobierno, el\n    esfuerzo que se realiza, c\u00f3mo se van resolviendo situaciones\n    anteriormente en precario y c\u00f3mo vamos dando soluci\u00f3n a miles de\n    espa\u00f1oles con menos ingresos en el acceso a la vivienda, pregunto sobre\n    este asunto al se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda\n    2002-2005 para mejorar las condiciones de acceso a la vivienda a las\n    personas con menos ingresos? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, es evidente que ha habido un gran incremento de la\n    promoci\u00f3n y construcci\u00f3n de viviendas durante estos a\u00f1os, pero tambi\u00e9n es\n    cierto que arrastr\u00e1bamos una necesidad importante de viviendas\n    protegidas, que se ha afrontado por el Gobierno del Partido Popular con\n    un plan de vivienda que evidencia la cobertura de estas necesidades y, al\n    mismo tiempo, la soluci\u00f3n a los problemas. ...\"", "\"... Como este tema del acceso a la vivienda es importante y la semana pasada\n    el Grupo Socialista mostr\u00f3 un inusitado inter\u00e9s por conocerlo, estoy\n    seguro que me agradecer\u00e1n la pregunta y a\u00fan m\u00e1s la respuesta del se\u00f1or\n    ministro, porque as\u00ed todos conoceremos las posibilidades y ventajas del\n    Plan de vivienda. ...\"", "\"... Para que queda clara la actuaci\u00f3n del Gobierno, el\n    esfuerzo que se realiza, c\u00f3mo se van resolviendo situaciones\n    anteriormente en precario y c\u00f3mo vamos dando soluci\u00f3n a miles de\n    espa\u00f1oles con menos ingresos en el acceso a la vivienda, pregunto sobre\n    este asunto al se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda\n    2002-2005 para mejorar las condiciones de acceso a la vivienda a las\n    personas con menos ingresos? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [7], "precio": [4, 5, 6], "ayudas": [8, 9, 10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La novedad de este plan radica en que esas\n    ayudas se van haciendo m\u00e1s potentes a medida que disminuye el nivel de\n    renta, de tal manera que las m\u00e1s potentes son al tramo de rentas m\u00e1s\n    bajas, por debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, lo\n    cual es una prueba de d\u00f3nde este Gobierno est\u00e1 volcando las ayudas en\n    materia de vivienda. ...\"", "\"... Estas ayudas son de dos tipos, o bien una ayuda a la entrada del 11 por\n    ciento del precio de la vivienda m\u00e1s el 20 por ciento de subsidiaci\u00f3n de\n    la cuota mensual durante 10 a\u00f1os, o, si no hay ayuda a la entrada, un 40\n    por ciento de subsidiaci\u00f3n a la cuota mensual durante 10 a\u00f1os. ...\"", "\"... se haga una idea de lo que esto representa, en un municipio general\n    en Espa\u00f1a, para una vivienda de 80 metros \u00fatiles, con plaza de garaje y\n    trastero,  que tiene un precio m\u00e1ximo de 87.772 euros, la ayuda ser\u00edan\n    9.655 euros y la subsidiaci\u00f3n acumulada de  los\n    10 a\u00f1os ser\u00eda de 10.536 euros. ...\"", "\"... En un municipio como Madrid, donde esa vivienda tiene de precio\n    m\u00e1ximo 122.881 euros, la ayuda con entrada supone 13.517 euros de entrada\n    y los 10 a\u00f1os de subsidiaci\u00f3n 14.751 euros. ...\"", "\"... Estas ayudas son de dos tipos, o bien una ayuda a la entrada del 11 por\n    ciento del precio de la vivienda m\u00e1s el 20 por ciento de subsidiaci\u00f3n de\n    la cuota mensual durante 10 a\u00f1os, o, si no hay ayuda a la entrada, un 40\n    por ciento de subsidiaci\u00f3n a la cuota mensual durante 10 a\u00f1os. ...\"", "\"... se haga una idea de lo que esto representa, en un municipio general\n    en Espa\u00f1a, para una vivienda de 80 metros \u00fatiles, con plaza de garaje y\n    trastero,  que tiene un precio m\u00e1ximo de 87.772 euros, la ayuda ser\u00edan\n    9.655 euros y la subsidiaci\u00f3n acumulada de  los\n    10 a\u00f1os ser\u00eda de 10.536 euros. ...\"", "\"... En un municipio como Madrid, donde esa vivienda tiene de precio\n    m\u00e1ximo 122.881 euros, la ayuda con entrada supone 13.517 euros de entrada\n    y los 10 a\u00f1os de subsidiaci\u00f3n 14.751 euros. ...\"", "\"... ha\n    subrayado, a las familias con menores ingresos, concretamente a las\n    familias con ingresos por debajo de cuatro veces y media el salario\n    m\u00ednimo interprofesional. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, las ayudas de este plan se dirigen, como S.S. ...\"", "\"... La novedad de este plan radica en que esas\n    ayudas se van haciendo m\u00e1s potentes a medida que disminuye el nivel de\n    renta, de tal manera que las m\u00e1s potentes son al tramo de rentas m\u00e1s\n    bajas, por debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, lo\n    cual es una prueba de d\u00f3nde este Gobierno est\u00e1 volcando las ayudas en\n    materia de vivienda. ...\"", "\"... Estas ayudas son de dos tipos, o bien una ayuda a la entrada del 11 por\n    ciento del precio de la vivienda m\u00e1s el 20 por ciento de subsidiaci\u00f3n de\n    la cuota mensual durante 10 a\u00f1os, o, si no hay ayuda a la entrada, un 40\n    por ciento de subsidiaci\u00f3n a la cuota mensual durante 10 a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "ayudas": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTIENE EL PLAN\n    DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS AYUDAS A LAS FAMILIAS CON HIJOS,\n    CONTRIBUYENDO AS\u00cd CON LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE LA NATALIDAD, CONFORME AL\n    PLAN DE APOYO A LA FAMILIA IMPULSADO POR EL GOBIERNO ...\"", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTIENE EL PLAN\n    DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS AYUDAS A LAS FAMILIAS CON HIJOS,\n    CONTRIBUYENDO AS\u00cd CON LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE LA NATALIDAD, CONFORME AL\n    PLAN DE APOYO A LA FAMILIA IMPULSADO POR EL GOBIERNO ...\"", "\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTIENE EL PLAN\n    DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS AYUDAS A LAS FAMILIAS CON HIJOS,\n    CONTRIBUYENDO AS\u00cd CON LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE LA NATALIDAD, CONFORME AL\n    PLAN DE APOYO A LA FAMILIA IMPULSADO POR EL GOBIERNO ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "protecci\u00f3n oficial": [3], "vivienda libre": [4, 5], "familias": [6], "ayudas": [7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, aunque algunos se empe\u00f1en en ignorarlo, en Espa\u00f1a hay dos\n    mercados distintos de vivienda por sus protagonistas, por sus fuentes de\n    financiaci\u00f3n y desde luego por sus precios: el mercado de vivienda libre\n    y el mercado de vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Dada esta circunstancia y\n    dado lo limitado de las competencias del Gobierno del Estado en lo que\n    concierne al mercado de vivienda libre que, en definitiva, normativa y\n    pol\u00edticamente depende de las comunidades aut\u00f3nomas y de los\n    ayuntamientos, es obvio que el acento de la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno tiene que centrarse y concentrarse en la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial, a la que se refiere o es el contenido b\u00e1sico del Plan de\n    vivienda 2002-2005 actualmente en vigor. ...\"", "\"... En este contexto, se\u00f1or ministro, le formulo la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda: \u00bfQu\u00e9 previsiones contiene el plan de vivienda para mejorar\n    las ayudas a las familias con hijos contribuyendo as\u00ed con la pol\u00edtica de\n    fomento de la natalidad, conforme al Plan de apoyo a la familia impulsado\n    por el Gobierno? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, aunque algunos se empe\u00f1en en ignorarlo, en Espa\u00f1a hay dos\n    mercados distintos de vivienda por sus protagonistas, por sus fuentes de\n    financiaci\u00f3n y desde luego por sus precios: el mercado de vivienda libre\n    y el mercado de vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, aunque algunos se empe\u00f1en en ignorarlo, en Espa\u00f1a hay dos\n    mercados distintos de vivienda por sus protagonistas, por sus fuentes de\n    financiaci\u00f3n y desde luego por sus precios: el mercado de vivienda libre\n    y el mercado de vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Dada esta circunstancia y\n    dado lo limitado de las competencias del Gobierno del Estado en lo que\n    concierne al mercado de vivienda libre que, en definitiva, normativa y\n    pol\u00edticamente depende de las comunidades aut\u00f3nomas y de los\n    ayuntamientos, es obvio que el acento de la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno tiene que centrarse y concentrarse en la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial, a la que se refiere o es el contenido b\u00e1sico del Plan de\n    vivienda 2002-2005 actualmente en vigor. ...\"", "\"... En este contexto, se\u00f1or ministro, le formulo la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda: \u00bfQu\u00e9 previsiones contiene el plan de vivienda para mejorar\n    las ayudas a las familias con hijos contribuyendo as\u00ed con la pol\u00edtica de\n    fomento de la natalidad, conforme al Plan de apoyo a la familia impulsado\n    por el Gobierno? ...\"", "\"... En este contexto, se\u00f1or ministro, le formulo la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda: \u00bfQu\u00e9 previsiones contiene el plan de vivienda para mejorar\n    las ayudas a las familias con hijos contribuyendo as\u00ed con la pol\u00edtica de\n    fomento de la natalidad, conforme al Plan de apoyo a la familia impulsado\n    por el Gobierno? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [4, 5, 6], "precio": [2, 3], "ayudas": [7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Volviendo al ejemplo anterior, en un municipio general en Espa\u00f1a, con una\n    vivienda de 80 metros  y 87.772 euros de precio m\u00e1ximo de venta, para una\n    familia por debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional y\n    tres hijos la ayuda con entrada ser\u00eda de 12.655 euros m\u00e1s una\n    subsidiaci\u00f3n de 11.853, total 24.508 euros. ...\"", "\"... En el caso de un municipio singular de tipo A, como Madrid o Barcelona,\n    donde esa vivienda de 80 metros vale 122.881 euros, las ayudas con\n    entrada ascender\u00edan a 34.311 euros, y si optara s\u00f3lo por la subsidiaci\u00f3n,\n    la ayuda ser\u00eda de 35.545 euros, lo que da una idea del incremento\n    proporcional del esfuerzo que se hace pensando no s\u00f3lo en el nivel de\n    renta sino tambi\u00e9n en adecuarse a las circunstancias de las familias m\u00e1s\n    necesitadas que tienen derecho a una vivienda de estas caracter\u00edsticas. ...\"", "\"... Pero si adem\u00e1s se trata de una familia\n    con tres hijos, tiene un incremento en la ayuda a la entrada de 3.000\n    euros, de 3.600 si tiene cuatro hijos y de 4.200 en caso de familias con\n    cinco hijos o m\u00e1s, que a su vez se multiplican por el coeficiente de\n    incremento del precio en el caso de municipios de car\u00e1cter singular. ...\"", "\"... Volviendo al ejemplo anterior, en un municipio general en Espa\u00f1a, con una\n    vivienda de 80 metros  y 87.772 euros de precio m\u00e1ximo de venta, para una\n    familia por debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional y\n    tres hijos la ayuda con entrada ser\u00eda de 12.655 euros m\u00e1s una\n    subsidiaci\u00f3n de 11.853, total 24.508 euros. ...\"", "\"...  En los supuestos\n    de familias con hijos, las ayudas generales son las que se establecen en\n    funci\u00f3n del nivel de renta y, por tanto, reitero los niveles de ayuda que\n    antes he citado, que son generales para esa situaci\u00f3n econ\u00f3mica, con\n    independencia del n\u00famero de hijos. ...\"", "\"... Pero si adem\u00e1s se trata de una familia\n    con tres hijos, tiene un incremento en la ayuda a la entrada de 3.000\n    euros, de 3.600 si tiene cuatro hijos y de 4.200 en caso de familias con\n    cinco hijos o m\u00e1s, que a su vez se multiplican por el coeficiente de\n    incremento del precio en el caso de municipios de car\u00e1cter singular. ...\"", "\"... En el caso de un municipio singular de tipo A, como Madrid o Barcelona,\n    donde esa vivienda de 80 metros vale 122.881 euros, las ayudas con\n    entrada ascender\u00edan a 34.311 euros, y si optara s\u00f3lo por la subsidiaci\u00f3n,\n    la ayuda ser\u00eda de 35.545 euros, lo que da una idea del incremento\n    proporcional del esfuerzo que se hace pensando no s\u00f3lo en el nivel de\n    renta sino tambi\u00e9n en adecuarse a las circunstancias de las familias m\u00e1s\n    necesitadas que tienen derecho a una vivienda de estas caracter\u00edsticas. ...\"", "\"...  En los supuestos\n    de familias con hijos, las ayudas generales son las que se establecen en\n    funci\u00f3n del nivel de renta y, por tanto, reitero los niveles de ayuda que\n    antes he citado, que son generales para esa situaci\u00f3n econ\u00f3mica, con\n    independencia del n\u00famero de hijos. ...\"", "\"... En el caso de un municipio singular de tipo A, como Madrid o Barcelona,\n    donde esa vivienda de 80 metros vale 122.881 euros, las ayudas con\n    entrada ascender\u00edan a 34.311 euros, y si optara s\u00f3lo por la subsidiaci\u00f3n,\n    la ayuda ser\u00eda de 35.545 euros, lo que da una idea del incremento\n    proporcional del esfuerzo que se hace pensando no s\u00f3lo en el nivel de\n    renta sino tambi\u00e9n en adecuarse a las circunstancias de las familias m\u00e1s\n    necesitadas que tienen derecho a una vivienda de estas caracter\u00edsticas. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LOS J\u00d3VENES ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LOS J\u00d3VENES ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "ayudas": [15], "acceso": [7, 8, 9, 10], "j\u00f3venes": [11, 12, 13, 14]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Partido Popular contin\u00faa realizando los compromisos\n    adquiridos en las \u00faltimas elecciones generales, conociendo una de las\n    principales inquietudes de los j\u00f3venes espa\u00f1oles y aprobando el Plan de\n    vivienda 2002-2005. ...\"", "\"... La vivienda es un bien\n    necesario y el acceso a la misma es un derecho constitucional. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, conviene tener muy presente que en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os los j\u00f3venes van a ser los principales demandantes de\n    vivienda, ya que en la actualidad se presenta como una de sus principales\n    inquietudes, hasta el punto de que su carencia les lleva en algunos casos\n    a aplazar su independencia. ...\"", "\"... Resulta innegable que el Partido Popular desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno ha venido demostrando sistem\u00e1ticamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a  la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de vivienda contenidos en los Presupuestos\n    Generales del Estado en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Este nuevo plan de vivienda,\n    con un car\u00e1cter claramente m\u00e1s social, pretende alcanzar no solamente\n    efectos de car\u00e1cter econ\u00f3mico, en especial el fomento del empleo, sino\n    contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de pol\u00edticas de\n    car\u00e1cter social al concentrar las ayudas del Estado en los sectores m\u00e1s\n    necesitados. ...\"", "\"... Ahora bien, hay que tener en cuenta que la materializaci\u00f3n\n    del plan no se limita a este real decreto sino que requiere la plasmaci\u00f3n\n    de los convenios con las comunidades aut\u00f3nomas, ya que son \u00e9stas las que\n    ostentan en principio las competencias en materia de vivienda y poseen\n    los instrumentos necesarios para la ejecuci\u00f3n material y formal de estas\n    pol\u00edticas. ...\"", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas\n    establece el Plan de vivienda 2002/2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda de los j\u00f3venes? ...\"", "\"... La vivienda es un bien\n    necesario y el acceso a la misma es un derecho constitucional. ...\"", "\"... Por ello\n    resulta imprescindible poner todos los medios para facilitar dicho acceso\n    y en especial a los j\u00f3venes, entre otros colectivos, a los que les\n    resulta m\u00e1s dif\u00edcil. ...\"", "\"... Resulta innegable que el Partido Popular desde que asumi\u00f3\n    responsabilidades de Gobierno ha venido demostrando sistem\u00e1ticamente una\n    importante sensibilidad en relaci\u00f3n con los problemas de acceso a  la\n    vivienda, lo que se ha traducido en un constante incremento de las\n    dotaciones para los programas de vivienda contenidos en los Presupuestos\n    Generales del Estado en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas\n    establece el Plan de vivienda 2002/2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda de los j\u00f3venes? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el Partido Popular contin\u00faa realizando los compromisos\n    adquiridos en las \u00faltimas elecciones generales, conociendo una de las\n    principales inquietudes de los j\u00f3venes espa\u00f1oles y aprobando el Plan de\n    vivienda 2002-2005. ...\"", "\"... Por ello\n    resulta imprescindible poner todos los medios para facilitar dicho acceso\n    y en especial a los j\u00f3venes, entre otros colectivos, a los que les\n    resulta m\u00e1s dif\u00edcil. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, conviene tener muy presente que en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os los j\u00f3venes van a ser los principales demandantes de\n    vivienda, ya que en la actualidad se presenta como una de sus principales\n    inquietudes, hasta el punto de que su carencia les lleva en algunos casos\n    a aplazar su independencia. ...\"", "\"... A la vista de todo ello, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas\n    establece el Plan de vivienda 2002/2005 para mejorar las condiciones de\n    acceso a la vivienda de los j\u00f3venes? ...\"", "\"... Este nuevo plan de vivienda,\n    con un car\u00e1cter claramente m\u00e1s social, pretende alcanzar no solamente\n    efectos de car\u00e1cter econ\u00f3mico, en especial el fomento del empleo, sino\n    contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de una serie de pol\u00edticas de\n    car\u00e1cter social al concentrar las ayudas del Estado en los sectores m\u00e1s\n    necesitados. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2, 3], "precio": [5, 6], "ayudas": [9, 10], "protecci\u00f3n oficial": [4], "metros cuadrados": [7], "j\u00f3venes": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por seguir con el ejemplo concreto, para una vivienda de 80 metros\n    cuadrados en cualquier municipio de Espa\u00f1a, que tiene un precio m\u00e1ximo de\n    venta de 87.722 euros, si opta por la ayuda a la entrada, recibe 12.655\n    euros y la subsidiaci\u00f3n de intereses durante 10 a\u00f1os es de 10.536 euros;\n    en total, 23.191 euros para la adquisici\u00f3n de esa vivienda. ...\"", "\"... Si hacemos\n    el extremo contrario, que es el municipio tipo A, como Madrid o\n    Barcelona, donde esa vivienda de 80 metros cuadrados \u00fatiles vale 122.881\n    euros como precio m\u00e1ximo, como ayuda a la entrada recibir\u00eda 17.717 euros\n    y la subsidiaci\u00f3n de intereses durante 10 a\u00f1os ascender\u00eda a un importe de\n    14.751 euros; en total, 32.468 euros. ...\"", "\"... Y si esa persona re\u00fane la condici\u00f3n de\n    ser menor de 35 a\u00f1os, adem\u00e1s se acumula una ayuda especial de 3.000 euros\n    a la entrada, que en el caso de las viviendas situadas en municipios tipo\n    A, como Madrid, se incrementa el 40 por ciento, en las de tipo B el 20\n    por ciento y en las de tipo C el 10 por ciento. ...\"", "\"... Este\n    cambio en la tendencia, primando justamente la condici\u00f3n de joven, es el\n    que est\u00e1 haciendo que crezca espectacularmente la proporci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os en la adquisici\u00f3n de las nuevas viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Este\n    cambio en la tendencia, primando justamente la condici\u00f3n de joven, es el\n    que est\u00e1 haciendo que crezca espectacularmente la proporci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os en la adquisici\u00f3n de las nuevas viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Por seguir con el ejemplo concreto, para una vivienda de 80 metros\n    cuadrados en cualquier municipio de Espa\u00f1a, que tiene un precio m\u00e1ximo de\n    venta de 87.722 euros, si opta por la ayuda a la entrada, recibe 12.655\n    euros y la subsidiaci\u00f3n de intereses durante 10 a\u00f1os es de 10.536 euros;\n    en total, 23.191 euros para la adquisici\u00f3n de esa vivienda. ...\"", "\"... Si hacemos\n    el extremo contrario, que es el municipio tipo A, como Madrid o\n    Barcelona, donde esa vivienda de 80 metros cuadrados \u00fatiles vale 122.881\n    euros como precio m\u00e1ximo, como ayuda a la entrada recibir\u00eda 17.717 euros\n    y la subsidiaci\u00f3n de intereses durante 10 a\u00f1os ascender\u00eda a un importe de\n    14.751 euros; en total, 32.468 euros. ...\"", "\"... Si hacemos\n    el extremo contrario, que es el municipio tipo A, como Madrid o\n    Barcelona, donde esa vivienda de 80 metros cuadrados \u00fatiles vale 122.881\n    euros como precio m\u00e1ximo, como ayuda a la entrada recibir\u00eda 17.717 euros\n    y la subsidiaci\u00f3n de intereses durante 10 a\u00f1os ascender\u00eda a un importe de\n    14.751 euros; en total, 32.468 euros. ...\"", "\"... Este\n    cambio en la tendencia, primando justamente la condici\u00f3n de joven, es el\n    que est\u00e1 haciendo que crezca espectacularmente la proporci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os en la adquisici\u00f3n de las nuevas viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... En primer lugar, el derecho a las\n    ayudas se genera en funci\u00f3n del nivel de ingresos y por tanto son m\u00e1s\n    potentes cuantos menos ingresos tiene una persona, con independencia de\n    la edad. ...\"", "\"... A esas ayudas se acumulan las que corresponden en funci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n familiar, del n\u00famero de hijos, como he tenido ocasi\u00f3n de\n    detallar en la pregunta anterior. ...\""]}, {"words": {"familias": [1], "personas dependientes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS ESTABLECE\n    EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA MEJORAR LAS CONDICIONES DE ACCESO A LA\n    VIVIENDA A LAS FAMILIAS QUE TIENEN A SU CARGO PERSONAS DEPENDIENTES ...\""]}, {"words": {"familias": [3, 4], "atenci\u00f3n": [5], "personas dependientes": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde mi grupo parlamentario se le han formulado esta\n    tarde diversas preguntas referentes al plan de acci\u00f3n de la vivienda y yo\n    quisiera a\u00f1adir un cuarto n\u00facleo de personas, el sector de las familias\n    que tienen personas dependientes a su cargo. ...\"", "\"... Estoy observando con\n    absoluta satisfacci\u00f3n que toda esta serie de medidas que nos est\u00e1\n    explicando usted esta tarde afectan tambi\u00e9n a las unidades familiares que\n    tienen personas dependientes a su cargo, lo cual ya es un gran avance que\n    me gustar\u00eda precisar ahora en lo referente a este sector. ...\"", "\"... Es por ello, se\u00f1or ministro, que finalmente sobre este tema le pregunto\n    qu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda de las familias que tienen a su cargo\n    personas dependientes. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, desde mi grupo parlamentario se le han formulado esta\n    tarde diversas preguntas referentes al plan de acci\u00f3n de la vivienda y yo\n    quisiera a\u00f1adir un cuarto n\u00facleo de personas, el sector de las familias\n    que tienen personas dependientes a su cargo. ...\"", "\"... Es por ello, se\u00f1or ministro, que finalmente sobre este tema le pregunto\n    qu\u00e9 medidas establece el Plan de vivienda 2002-2005 para mejorar las\n    condiciones de acceso a la vivienda de las familias que tienen a su cargo\n    personas dependientes. ...\"", "\"... En este sector, las personas discapacitadas tienen un porcentaje\n    important\u00edsimo de atenci\u00f3n p\u00fablica y tengo que decir que a lo largo de\n    los \u00faltimos meses, en  las actuaciones de su ministerio y tambi\u00e9n de\n    otros departamentos se han contemplado las sugerencias  del\n    CERMI, del Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de Representantes de Minusv\u00e1lidos de Espa\u00f1a, lo\n    que hace que se contin\u00fae la l\u00ednea pol\u00edtica emprendida por los sucesivos\n    gobiernos del Partido Popular desde 1996 de atenci\u00f3n a los sectores\n    afectados, colaborar con ellos y realizar tambi\u00e9n con ellos el\n    seguimiento de los respectivos programas. ...\""]}, {"words": {"familias": [2, 3], "personas mayores": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de las ayudas que\n    reciben en funci\u00f3n del nivel de renta, por la edad de los titulares que\n    solicitan la vivienda y por el n\u00famero de miembros de la familia, se\n    acumula una cuarta l\u00ednea de ayudas por importe de 900 euros,\n    incrementados en un 40 por ciento si se trata de un municipio tipo A, en\n    un 20 por ciento si el municipio es de tipo B y en un 10 por ciento si se\n    trata de uno de tipo C. Y esto es extensivo no s\u00f3lo a la existencia en la\n    familia de personas con minusval\u00edas, sino tambi\u00e9n a la existencia de\n    personas mayores a su cargo. ...\"", "\"... Y\n    creo que se completa perfectamente lo que por otra parte fue un dise\u00f1o\n    realizado por el conjunto del Gobierno para tener en cuenta otras l\u00edneas\n    de actuaci\u00f3n, fundamentalmente orientadas por el ministerio y por el \u00e1rea\n    de asuntos sociales precisamente para tener en cuenta la situaci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes, de las familias numerosas, de las personas mayores y de los\n    discapacitados. ...\"", "\"... Quiero\n    subrayar previamente que, a la hora de aplicar estas ayudas, se debe\n    tener en cuenta lo que dice la Ley de familias numerosas del a\u00f1o 1998,\n    que define a las mismas como aquellas que tienen tres o m\u00e1s hijos y\n    aquellas que tienen dos hijos y uno de ellos con discapacidad. ...\"", "\"... Y\n    creo que se completa perfectamente lo que por otra parte fue un dise\u00f1o\n    realizado por el conjunto del Gobierno para tener en cuenta otras l\u00edneas\n    de actuaci\u00f3n, fundamentalmente orientadas por el ministerio y por el \u00e1rea\n    de asuntos sociales precisamente para tener en cuenta la situaci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes, de las familias numerosas, de las personas mayores y de los\n    discapacitados. ...\""]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, las fuertes lluvias ca\u00eddas en Barcelona los d\u00edas 9 y 10 de\n    octubre llevaron al aeropuerto de El Prat al caos total, quedando fuera\n    de servicio. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    el Partido Socialista, que en Barcelona se agit\u00f3 tanto esos d\u00edas, en sus\n    largos y vac\u00edos a\u00f1os de Gobierno con respecto a la inversi\u00f3n en Catalu\u00f1a\n    no traslad\u00f3 de sitio ese centro de control, tal y como est\u00e1 haciendo\n    desde el a\u00f1o pasado su ministerio? ...\""]}, {"words": {"barcelona": [1], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, para prevenir inundaciones hay\n    un sistema de aislamiento de humedades del terreno, tiene las cubiertas y\n    las bajantes dimensionadas para evacuar aguaceros de hasta 200 litros por\n    metro cuadrado y por hora, dispone de una estaci\u00f3n de bombeo en el\n    exterior para recoger las aguas procedentes del tubo dren perimetral y se\n    ha previsto un equipo de bombeo en el pozo colector perimetral para\n    conducir las aguas a la red municipal y no dejarlas de nuevo afectando al\n    correspondiente pozo particular o p\u00fablico aguas abajo. ...\"", "\"... Desde el a\u00f1o 1962 hasta el a\u00f1o 1997 no se tom\u00f3 ninguna medida\n    para corregir estas deficiencias sustituyendo el centro, lo que hemos\n    hecho desde este Gobierno eligiendo una ubicaci\u00f3n a 6 kil\u00f3metros del\n    aeropuerto de Barcelona, a 2 kil\u00f3metros y medio de la orilla del mar y\n    con una superficie de 14.100 metros cuadrados. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno se propone abordar este proceso de acuerdo con los agentes\n    sociales y con las comunidades aut\u00f3nomas, con la finalidad, como le he\n    se\u00f1alado, de contar con un nuevo modelo de formaci\u00f3n continua antes de\n    que finalice este a\u00f1o. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA DE VIVIENDA.  ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "viviendas": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "alquiler": [48, 49], "protecci\u00f3n oficial": [24, 25, 26, 27], "suelo": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40], "familias": [50], "precio": [41, 42, 43, 44, 45, 46, 47], "viviendas protegidas": [23]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Usted nos ha explicado, como ya hizo\n    la vez pasada, el contenido de su Plan de vivienda 2002-2005 pero sin\n    embargo, por ejemplo, usted tiene en los PAU de Madrid a 1.200 familias\n    que est\u00e1n muy enfadadas por c\u00f3mo est\u00e1n solucionando sus problemas de\n    vivienda, porque ha habido especulaci\u00f3n, ha habido muchos procesos de\n    apropiaci\u00f3n indebida de las aportaciones que han hecho y hay mucha prensa\n    en este pa\u00eds que ha publicado durante los \u00faltimos d\u00edas cosas que no\n    tienen nada que ver con lo que usted est\u00e1 diciendo y defendiendo. ...\"", "\"... Usted dijo que el precio de la vivienda hab\u00eda subido porque la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica era buena. ...\"", "\"... Y nos hemos encontrado, se\u00f1or ministro, que en la definici\u00f3n de\n    la pol\u00edtica del Gobierno en materia de vivienda ustedes no han sabido qu\u00e9\n    hacer, no tienen las ideas claras y en muchas ocasiones dicen unas cosas\n    por otras, como luego le indicar\u00e9. ...\"", "\"... En la pol\u00edtica de vivienda incide el\n    suelo, inciden las pol\u00edticas fiscales, incide la pol\u00edtica de\n    arrendamientos, inciden los planes de vivienda, incide la definici\u00f3n de\n    las bases de la calidad t\u00e9cnica de la edificaci\u00f3n, inciden una serie de\n    aspectos que son competencia de usted, que son competencia del Gobierno. ...\"", "\"... Ustedes sab\u00edan que la evoluci\u00f3n era\n    mala, sab\u00edan que cada vez era mayor la repercusi\u00f3n del suelo en el precio\n    final de la vivienda, como est\u00e1 pasando ahora -me acuerdo cuando el se\u00f1or\n    Ortiz en el a\u00f1o 1995 nos dec\u00eda esto-, y yo tengo que decirles que casi el\n    50 por ciento de la renta de una familia va destinada a pagar el 50 por\n    ciento del coste medio de la vivienda. ...\"", "\"... Eso lo han dicho los medios de\n    comunicaci\u00f3n, nadie lo ha criticado, nadie ha respondido, por lo que\n    habr\u00e1 que entender que eso es posible, que es un hecho cierto, porque\n    quienes lo est\u00e1n denunciando son los mismos que han comprado una\n    vivienda, con su buen criterio y su buen inter\u00e9s, y se encuentran con que\n    en este momento, cuando ten\u00edan que tener una vivienda, no la tienen. ...\"", "\"... Y hay un acuerdo de esta C\u00e1mara que ustedes\n    no han cumplido, para elaborar el patrimonio p\u00fablico del suelo en el\n    conjunto del Estado y ver de qu\u00e9 manera se utilizaba ese patrimonio para\n    que se hicieran viviendas de protecci\u00f3n oficial y se contribuyera a\n    disminuir el precio de la vivienda, porque habr\u00eda una menor repercusi\u00f3n\n    del precio del suelo sobre el precio final de la vivienda. ...\"", "\"... Cuando uno analiza los datos que existen en estos momentos, ve que indican\n    que a quien se le ha incrementado su salario un 9,1 por ciento en los\n    \u00faltimos a\u00f1os se le ha incrementado el precio de la vivienda  un 63 por\n    ciento y que el alquiler se ha incrementado de tal manera que desde el\n    a\u00f1o 1996 hasta ahora ha subido un 75 por ciento. ...\"", "\"... Esto deber\u00eda llamar la\n    atenci\u00f3n del Gobierno, deber\u00eda encend\u00e9rsele la luz roja de la\n    preocupaci\u00f3n; y ustedes, se\u00f1or\u00edas, han seguido insensibles, porque, como\n    usted me ha reconocido en esta C\u00e1mara, ustedes piensan que la ley del\n    mercado es la que debe hacer funcionar el precio y el desarrollo de la\n    pol\u00edtica de vivienda y del suelo. ...\"", "\"... Usted siempre nos ha dicho, y no le quito la raz\u00f3n, que las comunidades\n    aut\u00f3nomas tienen competencia en pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed es cierto es que los planes de\n    vivienda los elabora usted, lo que s\u00ed es cierto es que los planes de\n    vivienda est\u00e1n manteniendo objetivos y financiaci\u00f3n que fija usted. ...\"", "\"... El se\u00f1or\n    Zaplana -no s\u00e9 por qu\u00e9 se mete en vivienda si no tiene ni idea- dec\u00eda que\n    el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar era el que m\u00e1s viviendas sociales hab\u00eda\n    hecho. ...\"", "\"... Seg\u00fan datos de su propio ministerio, el Ministerio de Fomento, en\n    1993 se construyeron en Espa\u00f1a 115.171 viviendas protegidas financiadas;\n    en 1994, 118.623; en 1995, 140.133; en 1996, 130.924; en 1997, 99.000; en\n    1998, 80.000; en 1999, 56.000; en 2000, 42.000 y en 2001 no lo sabemos,\n    porque las estimaciones son que pueden estar en torno a las 50.000\n    viviendas pero no hay manera, se\u00f1or ministro, de saber qu\u00e9 ha pasado con\n    el plan de vivienda anterior. ...\"", "\"... Ustedes, que se han preocupado tanto por este plan de vivienda, en el\n    librito amarillo que acompa\u00f1a a los presupuestos, dicen que en pol\u00edtica\n    de vivienda se van a gastar 657 millones de euros. ...\"", "\"... Los objetivos no s\u00e9 si son iguales\n    o no, porque no tengo ni idea de qu\u00e9 quer\u00edan hacer el a\u00f1o pasado y\n    tampoco se puede descifrar mucho qu\u00e9 quieren hacer este a\u00f1o, pero\n    indudablemente,\n    se\u00f1or\u00edas, en protecci\u00f3n oficial ustedes han bajado la construcci\u00f3n de\n    vivienda, que est\u00e1 en estos momentos por debajo del 10 por ciento. ...\"", "\"... Nosotros les pedimos que por\n    favor hablen con las comunidades aut\u00f3nomas, concierten qu\u00e9 se hace con\n    los patrimonios de suelo que tiene cada una e intenten llegar a acuerdos\n    para que el precio del suelo incida en el precio final de la vivienda de\n    manera positiva, para su descenso, y ustedes no lo hacen. ...\"", "\"... Nosotros no podemos hacer m\u00e1s de lo que hacemos, estamos denunciando una\n    situaci\u00f3n mediante la presentaci\u00f3n de nuestras alternativas; estamos\n    planteando una interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque queremos que el\n    Gobierno act\u00fae, porque queremos que los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds dediquen menos recursos de sus ingresos para acceder a la\n    vivienda en compra o en alquiler; estamos planteando una interpelaci\u00f3n\n    para que ustedes nos digan si piensan modificar la Ley del suelo, para\n    que ustedes nos digan si quieren modificar la Ley de arrendamientos\n    urbanos, para que ustedes nos digan qu\u00e9 van a hacer con el alquiler en\n    Espa\u00f1a, para que ustedes nos digan si est\u00e1n dispuestos a aumentar las\n    dotaciones para las viviendas de protecci\u00f3n oficial, para que ustedes nos\n    digan si quieren implementar todas las pol\u00edticas fiscales en materia de\n    vivienda; en resumen, para que ustedes nos digan si de verdad quieren\n    hacer frente al problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Y hay un acuerdo de esta C\u00e1mara que ustedes\n    no han cumplido, para elaborar el patrimonio p\u00fablico del suelo en el\n    conjunto del Estado y ver de qu\u00e9 manera se utilizaba ese patrimonio para\n    que se hicieran viviendas de protecci\u00f3n oficial y se contribuyera a\n    disminuir el precio de la vivienda, porque habr\u00eda una menor repercusi\u00f3n\n    del precio del suelo sobre el precio final de la vivienda. ...\"", "\"... Y,\n    se\u00f1or ministro, le tengo que decir que usted minti\u00f3 el otro d\u00eda en esta\n    C\u00e1mara, minti\u00f3 el se\u00f1or Zaplana, que ahora no est\u00e1 presente, cuando dijo\n    que hac\u00eda muchas viviendas sociales, y ha mentido hoy el presidente del\n    Gobierno cuando ha dicho que antes se hac\u00edan menos viviendas sociales que\n    ahora. ...\"", "\"... El se\u00f1or\n    Zaplana -no s\u00e9 por qu\u00e9 se mete en vivienda si no tiene ni idea- dec\u00eda que\n    el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar era el que m\u00e1s viviendas sociales hab\u00eda\n    hecho. ...\"", "\"... Seg\u00fan datos de su propio ministerio, el Ministerio de Fomento, en\n    1993 se construyeron en Espa\u00f1a 115.171 viviendas protegidas financiadas;\n    en 1994, 118.623; en 1995, 140.133; en 1996, 130.924; en 1997, 99.000; en\n    1998, 80.000; en 1999, 56.000; en 2000, 42.000 y en 2001 no lo sabemos,\n    porque las estimaciones son que pueden estar en torno a las 50.000\n    viviendas pero no hay manera, se\u00f1or ministro, de saber qu\u00e9 ha pasado con\n    el plan de vivienda anterior. ...\"", "\"... Se han\n    construido muchas viviendas en Espa\u00f1a, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Nosotros no podemos hacer m\u00e1s de lo que hacemos, estamos denunciando una\n    situaci\u00f3n mediante la presentaci\u00f3n de nuestras alternativas; estamos\n    planteando una interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque queremos que el\n    Gobierno act\u00fae, porque queremos que los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds dediquen menos recursos de sus ingresos para acceder a la\n    vivienda en compra o en alquiler; estamos planteando una interpelaci\u00f3n\n    para que ustedes nos digan si piensan modificar la Ley del suelo, para\n    que ustedes nos digan si quieren modificar la Ley de arrendamientos\n    urbanos, para que ustedes nos digan qu\u00e9 van a hacer con el alquiler en\n    Espa\u00f1a, para que ustedes nos digan si est\u00e1n dispuestos a aumentar las\n    dotaciones para las viviendas de protecci\u00f3n oficial, para que ustedes nos\n    digan si quieren implementar todas las pol\u00edticas fiscales en materia de\n    vivienda; en resumen, para que ustedes nos digan si de verdad quieren\n    hacer frente al problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Seg\u00fan datos de su propio ministerio, el Ministerio de Fomento, en\n    1993 se construyeron en Espa\u00f1a 115.171 viviendas protegidas financiadas;\n    en 1994, 118.623; en 1995, 140.133; en 1996, 130.924; en 1997, 99.000; en\n    1998, 80.000; en 1999, 56.000; en 2000, 42.000 y en 2001 no lo sabemos,\n    porque las estimaciones son que pueden estar en torno a las 50.000\n    viviendas pero no hay manera, se\u00f1or ministro, de saber qu\u00e9 ha pasado con\n    el plan de vivienda anterior. ...\"", "\"... Y hay un acuerdo de esta C\u00e1mara que ustedes\n    no han cumplido, para elaborar el patrimonio p\u00fablico del suelo en el\n    conjunto del Estado y ver de qu\u00e9 manera se utilizaba ese patrimonio para\n    que se hicieran viviendas de protecci\u00f3n oficial y se contribuyera a\n    disminuir el precio de la vivienda, porque habr\u00eda una menor repercusi\u00f3n\n    del precio del suelo sobre el precio final de la vivienda. ...\"", "\"... Los objetivos no s\u00e9 si son iguales\n    o no, porque no tengo ni idea de qu\u00e9 quer\u00edan hacer el a\u00f1o pasado y\n    tampoco se puede descifrar mucho qu\u00e9 quieren hacer este a\u00f1o, pero\n    indudablemente,\n    se\u00f1or\u00edas, en protecci\u00f3n oficial ustedes han bajado la construcci\u00f3n de\n    vivienda, que est\u00e1 en estos momentos por debajo del 10 por ciento. ...\"", "\"... Usted me puede decir que se han construido 500.000 el a\u00f1o\n    pasado, 600.000 hace dos a\u00f1os  o 500.000 el a\u00f1o anterior, pero cuando uno\n    computa lo que ha ido a la protecci\u00f3n oficial la ratio baja de manera\n    considerable. ...\"", "\"... Nosotros no podemos hacer m\u00e1s de lo que hacemos, estamos denunciando una\n    situaci\u00f3n mediante la presentaci\u00f3n de nuestras alternativas; estamos\n    planteando una interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque queremos que el\n    Gobierno act\u00fae, porque queremos que los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds dediquen menos recursos de sus ingresos para acceder a la\n    vivienda en compra o en alquiler; estamos planteando una interpelaci\u00f3n\n    para que ustedes nos digan si piensan modificar la Ley del suelo, para\n    que ustedes nos digan si quieren modificar la Ley de arrendamientos\n    urbanos, para que ustedes nos digan qu\u00e9 van a hacer con el alquiler en\n    Espa\u00f1a, para que ustedes nos digan si est\u00e1n dispuestos a aumentar las\n    dotaciones para las viviendas de protecci\u00f3n oficial, para que ustedes nos\n    digan si quieren implementar todas las pol\u00edticas fiscales en materia de\n    vivienda; en resumen, para que ustedes nos digan si de verdad quieren\n    hacer frente al problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En la pol\u00edtica de vivienda incide el\n    suelo, inciden las pol\u00edticas fiscales, incide la pol\u00edtica de\n    arrendamientos, inciden los planes de vivienda, incide la definici\u00f3n de\n    las bases de la calidad t\u00e9cnica de la edificaci\u00f3n, inciden una serie de\n    aspectos que son competencia de usted, que son competencia del Gobierno. ...\"", "\"... Ustedes modificaron la Ley del suelo en el a\u00f1o 1998 y despu\u00e9s, en el a\u00f1o\n    2000, trajeron a esta C\u00e1mara el Real Decreto 4/2000 para que fuera\n    aprobado por tr\u00e1mite de urgencia; todav\u00eda no se ha discutido en la\n    Comisi\u00f3n de Infraestructuras porque no quieren que se haga. ...\"", "\"... Estas\n    modificaciones lo que han tra\u00eddo es una mayor especulaci\u00f3n del suelo en\n    Espa\u00f1a, que los propietarios sean quienes digan en todo momento cu\u00e1ndo\n    debe desarrollarse un planeamiento urban\u00edstico de su propio suelo, y una\n    marginaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y de los ayuntamientos. ...\"", "\"... Ustedes sab\u00edan que la evoluci\u00f3n era\n    mala, sab\u00edan que cada vez era mayor la repercusi\u00f3n del suelo en el precio\n    final de la vivienda, como est\u00e1 pasando ahora -me acuerdo cuando el se\u00f1or\n    Ortiz en el a\u00f1o 1995 nos dec\u00eda esto-, y yo tengo que decirles que casi el\n    50 por ciento de la renta de una familia va destinada a pagar el 50 por\n    ciento del coste medio de la vivienda. ...\"", "\"... Les hemos pedido en muchas ocasiones que modifiquen el r\u00e9gimen de\n    valoraciones del suelo. ...\"", "\"... Y est\u00e1\n    demostrado que, cuando uno traza una raya sobre un plano, en 24 horas se\n    incrementa el precio del suelo, como ha pasado en los PAU de Madrid, seis\n    veces sobre su precio actual. ...\"", "\"... Les\n    hemos pedido tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, que el patrimonio p\u00fablico del suelo\n    se acumulara, se configurara. ...\"", "\"... Y hay un acuerdo de esta C\u00e1mara que ustedes\n    no han cumplido, para elaborar el patrimonio p\u00fablico del suelo en el\n    conjunto del Estado y ver de qu\u00e9 manera se utilizaba ese patrimonio para\n    que se hicieran viviendas de protecci\u00f3n oficial y se contribuyera a\n    disminuir el precio de la vivienda, porque habr\u00eda una menor repercusi\u00f3n\n    del precio del suelo sobre el precio final de la vivienda. ...\"", "\"... Esto deber\u00eda llamar la\n    atenci\u00f3n del Gobierno, deber\u00eda encend\u00e9rsele la luz roja de la\n    preocupaci\u00f3n; y ustedes, se\u00f1or\u00edas, han seguido insensibles, porque, como\n    usted me ha reconocido en esta C\u00e1mara, ustedes piensan que la ley del\n    mercado es la que debe hacer funcionar el precio y el desarrollo de la\n    pol\u00edtica de vivienda y del suelo. ...\"", "\"... Nos resulta muy sorprendente y muy dif\u00edcil de entender que\n    el Gobierno siga con la misma pauta, no de liberalizaci\u00f3n del suelo, sino\n    de desregulaci\u00f3n del suelo, de especulaci\u00f3n del suelo urbanizable. ...\"", "\"... No es\n    problema del suelo urbanizable, se\u00f1or ministro, es un problema de suelo\n    urbanizado. ...\"", "\"... Nosotros les pedimos que por\n    favor hablen con las comunidades aut\u00f3nomas, concierten qu\u00e9 se hace con\n    los patrimonios de suelo que tiene cada una e intenten llegar a acuerdos\n    para que el precio del suelo incida en el precio final de la vivienda de\n    manera positiva, para su descenso, y ustedes no lo hacen. ...\"", "\"... Nosotros no podemos hacer m\u00e1s de lo que hacemos, estamos denunciando una\n    situaci\u00f3n mediante la presentaci\u00f3n de nuestras alternativas; estamos\n    planteando una interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque queremos que el\n    Gobierno act\u00fae, porque queremos que los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds dediquen menos recursos de sus ingresos para acceder a la\n    vivienda en compra o en alquiler; estamos planteando una interpelaci\u00f3n\n    para que ustedes nos digan si piensan modificar la Ley del suelo, para\n    que ustedes nos digan si quieren modificar la Ley de arrendamientos\n    urbanos, para que ustedes nos digan qu\u00e9 van a hacer con el alquiler en\n    Espa\u00f1a, para que ustedes nos digan si est\u00e1n dispuestos a aumentar las\n    dotaciones para las viviendas de protecci\u00f3n oficial, para que ustedes nos\n    digan si quieren implementar todas las pol\u00edticas fiscales en materia de\n    vivienda; en resumen, para que ustedes nos digan si de verdad quieren\n    hacer frente al problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Usted dijo que el precio de la vivienda hab\u00eda subido porque la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica era buena. ...\"", "\"... Ustedes sab\u00edan que la evoluci\u00f3n era\n    mala, sab\u00edan que cada vez era mayor la repercusi\u00f3n del suelo en el precio\n    final de la vivienda, como est\u00e1 pasando ahora -me acuerdo cuando el se\u00f1or\n    Ortiz en el a\u00f1o 1995 nos dec\u00eda esto-, y yo tengo que decirles que casi el\n    50 por ciento de la renta de una familia va destinada a pagar el 50 por\n    ciento del coste medio de la vivienda. ...\"", "\"... Y est\u00e1\n    demostrado que, cuando uno traza una raya sobre un plano, en 24 horas se\n    incrementa el precio del suelo, como ha pasado en los PAU de Madrid, seis\n    veces sobre su precio actual. ...\"", "\"... Y hay un acuerdo de esta C\u00e1mara que ustedes\n    no han cumplido, para elaborar el patrimonio p\u00fablico del suelo en el\n    conjunto del Estado y ver de qu\u00e9 manera se utilizaba ese patrimonio para\n    que se hicieran viviendas de protecci\u00f3n oficial y se contribuyera a\n    disminuir el precio de la vivienda, porque habr\u00eda una menor repercusi\u00f3n\n    del precio del suelo sobre el precio final de la vivienda. ...\"", "\"... Cuando uno analiza los datos que existen en estos momentos, ve que indican\n    que a quien se le ha incrementado su salario un 9,1 por ciento en los\n    \u00faltimos a\u00f1os se le ha incrementado el precio de la vivienda  un 63 por\n    ciento y que el alquiler se ha incrementado de tal manera que desde el\n    a\u00f1o 1996 hasta ahora ha subido un 75 por ciento. ...\"", "\"... Esto deber\u00eda llamar la\n    atenci\u00f3n del Gobierno, deber\u00eda encend\u00e9rsele la luz roja de la\n    preocupaci\u00f3n; y ustedes, se\u00f1or\u00edas, han seguido insensibles, porque, como\n    usted me ha reconocido en esta C\u00e1mara, ustedes piensan que la ley del\n    mercado es la que debe hacer funcionar el precio y el desarrollo de la\n    pol\u00edtica de vivienda y del suelo. ...\"", "\"... Nosotros les pedimos que por\n    favor hablen con las comunidades aut\u00f3nomas, concierten qu\u00e9 se hace con\n    los patrimonios de suelo que tiene cada una e intenten llegar a acuerdos\n    para que el precio del suelo incida en el precio final de la vivienda de\n    manera positiva, para su descenso, y ustedes no lo hacen. ...\"", "\"... Cuando uno analiza los datos que existen en estos momentos, ve que indican\n    que a quien se le ha incrementado su salario un 9,1 por ciento en los\n    \u00faltimos a\u00f1os se le ha incrementado el precio de la vivienda  un 63 por\n    ciento y que el alquiler se ha incrementado de tal manera que desde el\n    a\u00f1o 1996 hasta ahora ha subido un 75 por ciento. ...\"", "\"... Nosotros no podemos hacer m\u00e1s de lo que hacemos, estamos denunciando una\n    situaci\u00f3n mediante la presentaci\u00f3n de nuestras alternativas; estamos\n    planteando una interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, porque queremos que el\n    Gobierno act\u00fae, porque queremos que los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds dediquen menos recursos de sus ingresos para acceder a la\n    vivienda en compra o en alquiler; estamos planteando una interpelaci\u00f3n\n    para que ustedes nos digan si piensan modificar la Ley del suelo, para\n    que ustedes nos digan si quieren modificar la Ley de arrendamientos\n    urbanos, para que ustedes nos digan qu\u00e9 van a hacer con el alquiler en\n    Espa\u00f1a, para que ustedes nos digan si est\u00e1n dispuestos a aumentar las\n    dotaciones para las viviendas de protecci\u00f3n oficial, para que ustedes nos\n    digan si quieren implementar todas las pol\u00edticas fiscales en materia de\n    vivienda; en resumen, para que ustedes nos digan si de verdad quieren\n    hacer frente al problema de la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Usted nos ha explicado, como ya hizo\n    la vez pasada, el contenido de su Plan de vivienda 2002-2005 pero sin\n    embargo, por ejemplo, usted tiene en los PAU de Madrid a 1.200 familias\n    que est\u00e1n muy enfadadas por c\u00f3mo est\u00e1n solucionando sus problemas de\n    vivienda, porque ha habido especulaci\u00f3n, ha habido muchos procesos de\n    apropiaci\u00f3n indebida de las aportaciones que han hecho y hay mucha prensa\n    en este pa\u00eds que ha publicado durante los \u00faltimos d\u00edas cosas que no\n    tienen nada que ver con lo que usted est\u00e1 diciendo y defendiendo. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "viviendas": [19, 20, 21, 22, 23], "alquiler": [33, 34], "vivienda digna": [35], "suelo": [25, 26], "familias": [36, 37, 38, 39], "acceso": [40, 41, 42], "precio": [28, 29, 30, 31, 32], "ayudas": [52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61], "viviendas protegidas": [24], "vivienda libre": [27], "j\u00f3venes": [43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, en las \u00faltimas semanas el Partido Socialista,\n    liderado por su cohorte medi\u00e1tica, ha puesto sobre la mesa un debate\n    demag\u00f3gico y manipulado sobre pol\u00edtica de vivienda y lo hace precisa y\n    casualmente cuando este Gobierno ha puesto en marcha el Plan de vivienda\n    2002-2005, que es el m\u00e1s ambicioso de la democracia y que est\u00e1\n    inici\u00e1ndose con notable \u00e9xito en su ejecuci\u00f3n, como luego comentar\u00e9. ...\"", "\"... Se\n    trata del viejo recurso a la estrategia de siempre, plantear un falso\n    debate de la vivienda para ocultar el verdadero debate. ...\"", "\"... \u00bfAcaso le\n    preocup\u00f3 al Partido Socialista el acceso a la vivienda cuando el grado de\n    accesibilidad medido en porcentaje de la primera anualidad de un pr\u00e9stamo\n    medio sobre la renta familiar era del 71 por ciento o del 59 por ciento\n    con bonificaciones fiscales en 1991, con unos tipos de inter\u00e9s para los\n    pr\u00e9stamos hipotecarios por encima del 16 por ciento, con una tasa de paro\n    del 17 por ciento, que era mucho mayor en el caso de los j\u00f3venes? ...\"", "\"... Los precios del mercado libre de la vivienda, aquellos que no fijan las\n    administraciones sino las condiciones de mercado, han experimentado un\n    importante crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os, que, como tuve ocasi\u00f3n de\n    explicar en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas, se debe a la concurrencia de\n    causas m\u00faltiples, tanto del lado de la oferta como del lado de la\n    demanda, fundamentalmente el incremento del precio del suelo, pero\n    tambi\u00e9n convergencia econ\u00f3mica, creaci\u00f3n de empleo, reducci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s, aumento de la demanda de viviendas por no residentes y en los\n    \u00faltimos tiempos la inversi\u00f3n en vivienda como refugio ante el\n    comportamiento de otros activos financieros. ...\"", "\"... Todos estos factores tomados\n    en su conjunto, todos ellos, explican la evoluci\u00f3n del precio de la\n    vivienda libre, que ha subido un 58,3 por ciento entre 1996 y 2001. ...\"", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"", "\"... El nuevo plan de vivienda es adem\u00e1s flexible, sobre todo en cuanto a las\n    posibilidades que deja en manos\n    de las comunidades aut\u00f3nomas para adecuar los precios de la vivienda\n    protegida a las particularidades de su territorio, pudiendo aumentar el\n    precio b\u00e1sico en un 56 por ciento. ...\"", "\"... Este es el debate real, el que\n    interesa al ciudadano, que debe saber que el Gobierno pone a su\n    disposici\u00f3n un potente sistema de ayudas para facilitarle el acceso a la\n    vivienda, con un total, se\u00f1or diputado,  de 442.350 actuaciones previstas\n    en sus cuatro a\u00f1os. ...\"", "\"... Es natural que al Partido Socialista no le interese este debate ni que se\n    conozca este plan, para poder publicar sus propuestas en materia de\n    vivienda, cuya mayor\u00eda, adem\u00e1s, est\u00e1n superadas por el plan de vivienda\n    del Partido Popular. ...\"", "\"... Por ejemplo, hace dos semanas, en la sesi\u00f3n de\n    control que tuvimos en esta misma C\u00e1mara, una diputada socialista propuso\n    que se destinara el 30 por ciento de las ayudas de los planes de vivienda\n    a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Otra de las propuestas socialistas, que esta vez hemos conocido en forma\n    de enmienda a los presupuestos, es la de una subvenci\u00f3n del 10 por ciento\n    del precio de la vivienda para adquirentes menores de 30 a\u00f1os o familias\n    monoparentales. ...\"", "\"... Lo de los 30 a\u00f1os para los j\u00f3venes se les vuelve a quedar\n    corto; el plan de vivienda ya contempla para j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os. ...\"", "\"... Y lo mismo ocurre con el 10 por ciento, porque en el vigente plan la\n    ayuda a la entrada llega hasta el 11 por ciento del precio de la vivienda\n    -he dado los datos hace 10 minutos- para las rentas m\u00e1s bajas, que se\n    complementa con la subsidiaci\u00f3n de hasta el 20 por ciento de la cuota del\n    pr\u00e9stamo durante 10 a\u00f1os. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no preguntan ustedes, y tiene que hacerlo el\n    Partido Popular, por las caracter\u00edsticas del Plan de vivienda 2002-2005? ...\"", "\"... En estos\n    momentos, con los \u00faltimos datos, el n\u00famero de actuaciones financiadas en\n    vivienda y suelo, dentro del programa 2002, es de 46.906, el 40,87 por\n    ciento de los objetivos totales para este a\u00f1o. ...\"", "\"... Son datos que apuntan tambi\u00e9n a una moderaci\u00f3n en la\n    construcci\u00f3n de viviendas libres y demuestran el buen tono de la vivienda\n    protegida, que va camino, gracias al nuevo plan de vivienda, de tomar un\n    nuevo protagonismo y superar los resultados de planes anteriores. ...\"", "\"... Digo esto porque las ayudas del Estado a la vivienda\n    son de dos tipos. ...\"", "\"... En primer lugar, las ayudas del Estado directas a\n    trav\u00e9s de los planes de vivienda que le acabo de relatar, para financiar\n    adquisici\u00f3n, alquiler o rehabilitaci\u00f3n y, en segundo lugar, las\n    bonificaciones fiscales, tanto a trav\u00e9s de reducciones del IRPF como de\n    reducciones del tipo del IVA, que suponen un menor esfuerzo financiero\n    para el que compra una vivienda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno, con datos, est\u00e1 demostrando su capacidad para\n    duplicar las ayudas estatales a la vivienda que hered\u00f3 del Partido\n    Socialista con destino a las familias de rentas m\u00e1s modestas y que m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"", "\"... Los precios del mercado libre de la vivienda, aquellos que no fijan las\n    administraciones sino las condiciones de mercado, han experimentado un\n    importante crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os, que, como tuve ocasi\u00f3n de\n    explicar en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas, se debe a la concurrencia de\n    causas m\u00faltiples, tanto del lado de la oferta como del lado de la\n    demanda, fundamentalmente el incremento del precio del suelo, pero\n    tambi\u00e9n convergencia econ\u00f3mica, creaci\u00f3n de empleo, reducci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s, aumento de la demanda de viviendas por no residentes y en los\n    \u00faltimos tiempos la inversi\u00f3n en vivienda como refugio ante el\n    comportamiento de otros activos financieros. ...\"", "\"... Por cierto que\n    en esa misma sesi\u00f3n, un diputado que se sienta hoy a su lado, insisti\u00f3,\n    en nombre de su grupo, en el porcentaje del 30 por ciento para j\u00f3venes,\n    pero esta vez con 180.000 viviendas, sobre un total de 624.000 para el\n    per\u00edodo 2003-2005, en vez de las 30.000, sobre un total de 90.000,\n    tambi\u00e9n en cuatro a\u00f1os, que acababa de proponer su compa\u00f1era. ...\"", "\"... Ahora proponen ayudas fiscales para la adquisici\u00f3n y alquiler de\n    viviendas. ...\"", "\"... En junio de 2002,\n    dice el informe, las viviendas protegidas hab\u00edan crecido un 1,8 por\n    ciento, en t\u00e9rminos interanuales, por encima de las libres, que aumentan\n    el 1,3 por ciento. ...\"", "\"... Son datos que apuntan tambi\u00e9n a una moderaci\u00f3n en la\n    construcci\u00f3n de viviendas libres y demuestran el buen tono de la vivienda\n    protegida, que va camino, gracias al nuevo plan de vivienda, de tomar un\n    nuevo protagonismo y superar los resultados de planes anteriores. ...\"", "\"... En junio de 2002,\n    dice el informe, las viviendas protegidas hab\u00edan crecido un 1,8 por\n    ciento, en t\u00e9rminos interanuales, por encima de las libres, que aumentan\n    el 1,3 por ciento. ...\"", "\"... Los precios del mercado libre de la vivienda, aquellos que no fijan las\n    administraciones sino las condiciones de mercado, han experimentado un\n    importante crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os, que, como tuve ocasi\u00f3n de\n    explicar en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas, se debe a la concurrencia de\n    causas m\u00faltiples, tanto del lado de la oferta como del lado de la\n    demanda, fundamentalmente el incremento del precio del suelo, pero\n    tambi\u00e9n convergencia econ\u00f3mica, creaci\u00f3n de empleo, reducci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s, aumento de la demanda de viviendas por no residentes y en los\n    \u00faltimos tiempos la inversi\u00f3n en vivienda como refugio ante el\n    comportamiento de otros activos financieros. ...\"", "\"... En estos\n    momentos, con los \u00faltimos datos, el n\u00famero de actuaciones financiadas en\n    vivienda y suelo, dentro del programa 2002, es de 46.906, el 40,87 por\n    ciento de los objetivos totales para este a\u00f1o. ...\"", "\"... Todos estos factores tomados\n    en su conjunto, todos ellos, explican la evoluci\u00f3n del precio de la\n    vivienda libre, que ha subido un 58,3 por ciento entre 1996 y 2001. ...\"", "\"... Los precios del mercado libre de la vivienda, aquellos que no fijan las\n    administraciones sino las condiciones de mercado, han experimentado un\n    importante crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os, que, como tuve ocasi\u00f3n de\n    explicar en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas, se debe a la concurrencia de\n    causas m\u00faltiples, tanto del lado de la oferta como del lado de la\n    demanda, fundamentalmente el incremento del precio del suelo, pero\n    tambi\u00e9n convergencia econ\u00f3mica, creaci\u00f3n de empleo, reducci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s, aumento de la demanda de viviendas por no residentes y en los\n    \u00faltimos tiempos la inversi\u00f3n en vivienda como refugio ante el\n    comportamiento de otros activos financieros. ...\"", "\"... Todos estos factores tomados\n    en su conjunto, todos ellos, explican la evoluci\u00f3n del precio de la\n    vivienda libre, que ha subido un 58,3 por ciento entre 1996 y 2001. ...\"", "\"... El nuevo plan de vivienda es adem\u00e1s flexible, sobre todo en cuanto a las\n    posibilidades que deja en manos\n    de las comunidades aut\u00f3nomas para adecuar los precios de la vivienda\n    protegida a las particularidades de su territorio, pudiendo aumentar el\n    precio b\u00e1sico en un 56 por ciento. ...\"", "\"... Otra de las propuestas socialistas, que esta vez hemos conocido en forma\n    de enmienda a los presupuestos, es la de una subvenci\u00f3n del 10 por ciento\n    del precio de la vivienda para adquirentes menores de 30 a\u00f1os o familias\n    monoparentales. ...\"", "\"... Y lo mismo ocurre con el 10 por ciento, porque en el vigente plan la\n    ayuda a la entrada llega hasta el 11 por ciento del precio de la vivienda\n    -he dado los datos hace 10 minutos- para las rentas m\u00e1s bajas, que se\n    complementa con la subsidiaci\u00f3n de hasta el 20 por ciento de la cuota del\n    pr\u00e9stamo durante 10 a\u00f1os. ...\"", "\"... Ahora proponen ayudas fiscales para la adquisici\u00f3n y alquiler de\n    viviendas. ...\"", "\"... En primer lugar, las ayudas del Estado directas a\n    trav\u00e9s de los planes de vivienda que le acabo de relatar, para financiar\n    adquisici\u00f3n, alquiler o rehabilitaci\u00f3n y, en segundo lugar, las\n    bonificaciones fiscales, tanto a trav\u00e9s de reducciones del IRPF como de\n    reducciones del tipo del IVA, que suponen un menor esfuerzo financiero\n    para el que compra una vivienda. ...\"", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"", "\"... Otra de las propuestas socialistas, que esta vez hemos conocido en forma\n    de enmienda a los presupuestos, es la de una subvenci\u00f3n del 10 por ciento\n    del precio de la vivienda para adquirentes menores de 30 a\u00f1os o familias\n    monoparentales. ...\"", "\"... Y, en el caso de familias monoparentales, se\n    complementa con 900 euros adicionales, que pueden llegar a 1.260 euros en\n    el caso de municipios singulares. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno, con datos, est\u00e1 demostrando su capacidad para\n    duplicar las ayudas estatales a la vivienda que hered\u00f3 del Partido\n    Socialista con destino a las familias de rentas m\u00e1s modestas y que m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"", "\"... \u00bfAcaso le\n    preocup\u00f3 al Partido Socialista el acceso a la vivienda cuando el grado de\n    accesibilidad medido en porcentaje de la primera anualidad de un pr\u00e9stamo\n    medio sobre la renta familiar era del 71 por ciento o del 59 por ciento\n    con bonificaciones fiscales en 1991, con unos tipos de inter\u00e9s para los\n    pr\u00e9stamos hipotecarios por encima del 16 por ciento, con una tasa de paro\n    del 17 por ciento, que era mucho mayor en el caso de los j\u00f3venes? ...\"", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"", "\"... Este es el debate real, el que\n    interesa al ciudadano, que debe saber que el Gobierno pone a su\n    disposici\u00f3n un potente sistema de ayudas para facilitarle el acceso a la\n    vivienda, con un total, se\u00f1or diputado,  de 442.350 actuaciones previstas\n    en sus cuatro a\u00f1os. ...\"", "\"... \u00bfAcaso le\n    preocup\u00f3 al Partido Socialista el acceso a la vivienda cuando el grado de\n    accesibilidad medido en porcentaje de la primera anualidad de un pr\u00e9stamo\n    medio sobre la renta familiar era del 71 por ciento o del 59 por ciento\n    con bonificaciones fiscales en 1991, con unos tipos de inter\u00e9s para los\n    pr\u00e9stamos hipotecarios por encima del 16 por ciento, con una tasa de paro\n    del 17 por ciento, que era mucho mayor en el caso de los j\u00f3venes? ...\"", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"", "\"... Por ejemplo, hace dos semanas, en la sesi\u00f3n de\n    control que tuvimos en esta misma C\u00e1mara, una diputada socialista propuso\n    que se destinara el 30 por ciento de las ayudas de los planes de vivienda\n    a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Ya le ofrec\u00ed\n    las primeras estimaciones de participaci\u00f3n de j\u00f3venes en el nuevo plan\n    que comienza a rodar; ya est\u00e1n en el 80 por ciento del total de las\n    ayudas. ...\"", "\"... Es el resultado de un plan que considera de manera especial a los\n    j\u00f3venes, no s\u00f3lo por ayudas especiales por ser joven, sino tambi\u00e9n por la\n    nueva f\u00f3rmula de ayuda a la entrada, tan necesaria para los que no han\n    tenido tiempo de generar ahorro, cosa que no se le ocurri\u00f3 al Partido\n    Socialista y que introdujo este Gobierno en el a\u00f1o 2001. ...\"", "\"... Por cierto que\n    en esa misma sesi\u00f3n, un diputado que se sienta hoy a su lado, insisti\u00f3,\n    en nombre de su grupo, en el porcentaje del 30 por ciento para j\u00f3venes,\n    pero esta vez con 180.000 viviendas, sobre un total de 624.000 para el\n    per\u00edodo 2003-2005, en vez de las 30.000, sobre un total de 90.000,\n    tambi\u00e9n en cuatro a\u00f1os, que acababa de proponer su compa\u00f1era. ...\"", "\"... Todo esto\n    figura en el  \"Diario de Sesiones\" del pasado 16 de octubre y yo le\n    recomiendo que se pongan de acuerdo, aunque tengan en cuenta que los dos\n    objetivos, el de uno y el de otra, est\u00e1n superados, porque en el a\u00f1o 2001\n    el 44 por ciento de los beneficiarios ya eran j\u00f3venes. ...\"", "\"... Lo de los 30 a\u00f1os para los j\u00f3venes se les vuelve a quedar\n    corto; el plan de vivienda ya contempla para j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en el caso de los j\u00f3venes, esto se\n    completa con la ayuda especial de 3.000 euros, que puede llegar a 4.200\n    en municipios singulares. ...\"", "\"... Precisamente por ello, para facilitar el acceso a una vivienda digna,\n    como establece nuestra Constituci\u00f3n, a todos aquellos que encuentran\n    dificultades en el mercado libre, hemos dise\u00f1ado y puesto en marcha el\n    Plan de vivienda 2002-2005, como he dicho, el m\u00e1s social que hemos tenido\n    en Espa\u00f1a -por eso se interesa por \u00e9l el Partido Popular y no el Partido\n    Socialista-, con ayudas mucho m\u00e1s potentes, concentradas especialmente en\n    los que m\u00e1s las necesitan, aquellos con rentas por debajo de vez y media\n    el salario m\u00ednimo -y quiero recordar que este tramo es nuevo, el de vez y\n    media, porque no existi\u00f3 nunca en ning\u00fan plan socialista-, y con ayudas\n    especiales para los j\u00f3venes, que tampoco merecieron especial\n    consideraci\u00f3n en los planes socialistas -tal vez porque sus autores\n    entend\u00edan que no eran demandantes potenciales de vivienda al estar\n    demasiado ocupados buscando empleo-, para las familias numerosas y para\n    aquellas que tienen a su cargo personas mayores o minusv\u00e1lidos. ...\"", "\"... Este es el debate real, el que\n    interesa al ciudadano, que debe saber que el Gobierno pone a su\n    disposici\u00f3n un potente sistema de ayudas para facilitarle el acceso a la\n    vivienda, con un total, se\u00f1or diputado,  de 442.350 actuaciones previstas\n    en sus cuatro a\u00f1os. ...\"", "\"... Por ejemplo, hace dos semanas, en la sesi\u00f3n de\n    control que tuvimos en esta misma C\u00e1mara, una diputada socialista propuso\n    que se destinara el 30 por ciento de las ayudas de los planes de vivienda\n    a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Ya le ofrec\u00ed\n    las primeras estimaciones de participaci\u00f3n de j\u00f3venes en el nuevo plan\n    que comienza a rodar; ya est\u00e1n en el 80 por ciento del total de las\n    ayudas. ...\"", "\"... Es el resultado de un plan que considera de manera especial a los\n    j\u00f3venes, no s\u00f3lo por ayudas especiales por ser joven, sino tambi\u00e9n por la\n    nueva f\u00f3rmula de ayuda a la entrada, tan necesaria para los que no han\n    tenido tiempo de generar ahorro, cosa que no se le ocurri\u00f3 al Partido\n    Socialista y que introdujo este Gobierno en el a\u00f1o 2001. ...\"", "\"... Ahora proponen ayudas fiscales para la adquisici\u00f3n y alquiler de\n    viviendas. ...\"", "\"... Digo esto porque las ayudas del Estado a la vivienda\n    son de dos tipos. ...\"", "\"... En primer lugar, las ayudas del Estado directas a\n    trav\u00e9s de los planes de vivienda que le acabo de relatar, para financiar\n    adquisici\u00f3n, alquiler o rehabilitaci\u00f3n y, en segundo lugar, las\n    bonificaciones fiscales, tanto a trav\u00e9s de reducciones del IRPF como de\n    reducciones del tipo del IVA, que suponen un menor esfuerzo financiero\n    para el que compra una vivienda. ...\"", "\"... Considerando la suma de ayudas, sumadas\n    las ayudas directas y las ayudas fiscales, en el per\u00edodo 1990-1995 esta\n    suma supuso 1.345 millones de euros de media anual, el 0,36 por ciento\n    del PIB. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno, con datos, est\u00e1 demostrando su capacidad para\n    duplicar las ayudas estatales a la vivienda que hered\u00f3 del Partido\n    Socialista con destino a las familias de rentas m\u00e1s modestas y que m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [9], "alquiler": [16], "suelo": [10, 11, 12], "precio": [13, 14, 15], "acceso": [17], "ayudas": [18, 19]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Yo\n    le digo: salga de esta C\u00e1mara, salga de su despacho, y vea por qu\u00e9 raz\u00f3n\n    en este pa\u00eds hay tanto revuelo por el precio de la vivienda y por el\n    precio del suelo. ...\"", "\"... Y usted, se\u00f1or ministro, perm\u00edtame\n    que le diga que el tema de vivienda lo tiene muy abandonado desde el\n    principio. ...\"", "\"... Ahora parece que han empezado a preparar\n    papeles y lee lo que le preparan, pero el asunto de la vivienda lo tiene\n    muy abandonado; se dedica a los ferrocarriles, a las carreteras, a las\n    inauguraciones, pero no a la vivienda. ...\"", "\"... Al final,\n    se\u00f1or ministro, lo que usted quiere gastar en vivienda es lo mismo que en\n    el a\u00f1o 2002, ni m\u00e1s ni menos, y eso lo dicen los presupuestos, no lo digo\n    yo; lo dicen ustedes. ...\"", "\"... No es un falso debate el de la vivienda; son falsos su interpretaci\u00f3n y su\n    planteamiento. ...\"", "\"... Yo le estoy diciendo que el precio de la vivienda ha\n    subido, que el nivel de acceso es cada vez m\u00e1s preocupante, que el precio\n    del suelo repercute cada vez m\u00e1s en el precio final de la vivienda y que\n    lo que ustedes tienen que hacer es buscar las f\u00f3rmulas para corregir esos\n    problemas, pero no decirme ahora que han establecido una serie de ayudas. ...\"", "\"... No entiendo que en este pa\u00eds, con\n    la disminuci\u00f3n de los intereses de los pr\u00e9stamos hipotecarios, est\u00e9\n    subiendo el precio de la vivienda como est\u00e1 subiendo o est\u00e9 subiendo el\n    precio del suelo como est\u00e1 subiendo, y ustedes no tengan ning\u00fan problema. ...\"", "\"... A nosotros nos parece muy bien que disminuyan los\n    cr\u00e9ditos hipotecarios, por supuesto que s\u00ed, pero tendr\u00e1 que producirse\n    igualmente una rebaja de los precios de la vivienda. ...\"", "\"... Porque no tienen posibilidades, que ustedes no las\n    dan, para poder acceder a una vivienda en compra o en alquiler y se\n    tienen que quedar en casa. ...\"", "\"... Lo que nosotros le decimos -no s\u00e9 si usted se ha le\u00eddo las\n    medidas que proponemos, y si no, que le pasen bien la nota-, es que al\n    Plan de viviendas 2002-2005 se incorporen como complementarias las\n    medidas que usted tendr\u00e1 el gusto de leer, si le da la gana, el d\u00eda que\n    presentemos la moci\u00f3n consecuencia de esta interpelaci\u00f3n, porque queremos\n    complementar lo que ustedes hacen, que es escaso e insuficiente. ...\"", "\"... Yo\n    le digo: salga de esta C\u00e1mara, salga de su despacho, y vea por qu\u00e9 raz\u00f3n\n    en este pa\u00eds hay tanto revuelo por el precio de la vivienda y por el\n    precio del suelo. ...\"", "\"... Yo le estoy diciendo que el precio de la vivienda ha\n    subido, que el nivel de acceso es cada vez m\u00e1s preocupante, que el precio\n    del suelo repercute cada vez m\u00e1s en el precio final de la vivienda y que\n    lo que ustedes tienen que hacer es buscar las f\u00f3rmulas para corregir esos\n    problemas, pero no decirme ahora que han establecido una serie de ayudas. ...\"", "\"... No entiendo que en este pa\u00eds, con\n    la disminuci\u00f3n de los intereses de los pr\u00e9stamos hipotecarios, est\u00e9\n    subiendo el precio de la vivienda como est\u00e1 subiendo o est\u00e9 subiendo el\n    precio del suelo como est\u00e1 subiendo, y ustedes no tengan ning\u00fan problema. ...\"", "\"... Yo\n    le digo: salga de esta C\u00e1mara, salga de su despacho, y vea por qu\u00e9 raz\u00f3n\n    en este pa\u00eds hay tanto revuelo por el precio de la vivienda y por el\n    precio del suelo. ...\"", "\"... Yo le estoy diciendo que el precio de la vivienda ha\n    subido, que el nivel de acceso es cada vez m\u00e1s preocupante, que el precio\n    del suelo repercute cada vez m\u00e1s en el precio final de la vivienda y que\n    lo que ustedes tienen que hacer es buscar las f\u00f3rmulas para corregir esos\n    problemas, pero no decirme ahora que han establecido una serie de ayudas. ...\"", "\"... No entiendo que en este pa\u00eds, con\n    la disminuci\u00f3n de los intereses de los pr\u00e9stamos hipotecarios, est\u00e9\n    subiendo el precio de la vivienda como est\u00e1 subiendo o est\u00e9 subiendo el\n    precio del suelo como est\u00e1 subiendo, y ustedes no tengan ning\u00fan problema. ...\"", "\"... Porque no tienen posibilidades, que ustedes no las\n    dan, para poder acceder a una vivienda en compra o en alquiler y se\n    tienen que quedar en casa. ...\"", "\"... Yo le estoy diciendo que el precio de la vivienda ha\n    subido, que el nivel de acceso es cada vez m\u00e1s preocupante, que el precio\n    del suelo repercute cada vez m\u00e1s en el precio final de la vivienda y que\n    lo que ustedes tienen que hacer es buscar las f\u00f3rmulas para corregir esos\n    problemas, pero no decirme ahora que han establecido una serie de ayudas. ...\"", "\"... Yo le estoy diciendo que el precio de la vivienda ha\n    subido, que el nivel de acceso es cada vez m\u00e1s preocupante, que el precio\n    del suelo repercute cada vez m\u00e1s en el precio final de la vivienda y que\n    lo que ustedes tienen que hacer es buscar las f\u00f3rmulas para corregir esos\n    problemas, pero no decirme ahora que han establecido una serie de ayudas. ...\"", "\"... Ya lo s\u00e9, se\u00f1or ministro, que ha establecido ayudas, y espero que se\n    cumplan. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [7, 8], "conferencia sectorial": [26, 27], "suelo": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "precio": [18, 19], "acceso": [20, 21, 22, 23, 24], "j\u00f3venes": [25]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la primera pol\u00edtica social para facilitar el acceso a la\n    vivienda y otras muchas circunstancias es la pol\u00edtica de empleo, y S.S. ...\"", "\"... no va a poder evitar que hoy, con tres millones y medio de empleos\n    creados durante seis a\u00f1os, ese sea el instrumento objetiva y socialmente\n    m\u00e1s potente para facilitar el acceso a la vivienda y que en particular\n    los j\u00f3venes, que tienen una tasa de desempleo que es la mitad de la que\n    hab\u00eda en 1996, hoy tengan much\u00edsimas m\u00e1s oportunidades de acceso a la\n    vivienda. ...\"", "\"... Ese es el primer gran elemento que favorece el acceso a la\n    vivienda de los que m\u00e1s lo necesitan y particularmente de los que no\n    ten\u00edan empleo. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no va a poder discutir, por mucho que le ayuden\n    a encubrir los datos sus colaboradores medi\u00e1ticos, que los pr\u00e9stamos\n    hipotecarios ten\u00edan tipos medios del 16 por ciento en 1990, del 11 por\n    ciento en 1995 y que ahora siguen a la baja y est\u00e1n en el 4,82 por\n    ciento, lo cual es otro elemento que facilita el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... No\n    va a poder ocultar la existencia de un plan de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial para facilitar el acceso a la vivienda a aquellos que est\u00e1n fuera\n    de las posibilidades que ofrece el mercado libre, ni va a poder ocultar\n    que el elemento decisivo de encarecimiento del precio de la vivienda\n    libre es el suelo, porque S.S. ...\"", "\"... sabe que durante estos cinco a\u00f1os el coste\n    de la mano de obra y de los materiales ha subido el 14 por ciento en la\n    construcci\u00f3n y el precio del suelo, como componente del coste de la\n    vivienda, el 120 por ciento. ...\"", "\"... No conoce el Plan de vivienda, pero las competencias del\n    Estado en materia de suelo s\u00ed las sabe porque recuerda muy bien la ley\n    que defendi\u00f3 y que el Tribunal Constitucional dej\u00f3 en entredicho con su\n    sentencia. ...\"", "\"... No\n    va a poder ocultar la existencia de un plan de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial para facilitar el acceso a la vivienda a aquellos que est\u00e1n fuera\n    de las posibilidades que ofrece el mercado libre, ni va a poder ocultar\n    que el elemento decisivo de encarecimiento del precio de la vivienda\n    libre es el suelo, porque S.S. ...\"", "\"... le preocupa el\n    problema de suelo como elemento determinante del encarecimiento del coste\n    de las viviendas. ...\"", "\"... No\n    va a poder ocultar la existencia de un plan de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial para facilitar el acceso a la vivienda a aquellos que est\u00e1n fuera\n    de las posibilidades que ofrece el mercado libre, ni va a poder ocultar\n    que el elemento decisivo de encarecimiento del precio de la vivienda\n    libre es el suelo, porque S.S. ...\"", "\"... sabe que durante estos cinco a\u00f1os el coste\n    de la mano de obra y de los materiales ha subido el 14 por ciento en la\n    construcci\u00f3n y el precio del suelo, como componente del coste de la\n    vivienda, el 120 por ciento. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda va a tener que renovar el modelo, su viejo\n    modelo de suelo, porque no han hecho ni una sola aportaci\u00f3n novedosa para\n    intentar colaborar en el problema, que es no s\u00f3lo del Estado sino tambi\u00e9n\n    de las comunidades aut\u00f3nomas y de los ayuntamientos, de abaratar el coste\n    del suelo. ...\"", "\"... El Estado, se\u00f1or\u00eda, tiene hoy competencias \u00fanicamente en la\n    definici\u00f3n del contenido b\u00e1sico del derecho de los propietarios de suelo\n    para garantizar la igualdad de todos en el ejercicio de este derecho y a\n    fijar los criterios de valoraci\u00f3n del suelo. ...\"", "\"... le preocupa el\n    problema de suelo como elemento determinante del encarecimiento del coste\n    de las viviendas. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda deber\u00eda decir desde esta tribuna si est\u00e1 de acuerdo con sus\n    compa\u00f1eros de las comunidades aut\u00f3nomas, como lo estuvieron en la\n    Comisi\u00f3n de Autonom\u00edas del Senado comunidades aut\u00f3nomas de todo signo, en\n    que se celebre una conferencia sectorial para intentar llegar a un pacto\n    del suelo entre ayuntamientos, comunidades aut\u00f3nomas y Estado; deber\u00eda\n    decirlo, porque no se le oye demasiado, s\u00f3lo se le oye atribuirle al\n    Estado, mejor dicho, al Gobierno, la culpa de los problemas de\n    encarecimiento debidos al suelo, y S.S. ...\"", "\"... No conoce el Plan de vivienda, pero las competencias del\n    Estado en materia de suelo s\u00ed las sabe porque recuerda muy bien la ley\n    que defendi\u00f3 y que el Tribunal Constitucional dej\u00f3 en entredicho con su\n    sentencia. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00edas, si quieren que hagamos un ejercicio de\n    responsabilidad entre todos en materia de suelo, estamos dispuestos a\n    hacerlo. ...\"", "\"... La conferencia sectorial sobre suelo est\u00e1 convocada para el mes\n    de diciembre. ...\"", "\"... No\n    va a poder ocultar la existencia de un plan de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial para facilitar el acceso a la vivienda a aquellos que est\u00e1n fuera\n    de las posibilidades que ofrece el mercado libre, ni va a poder ocultar\n    que el elemento decisivo de encarecimiento del precio de la vivienda\n    libre es el suelo, porque S.S. ...\"", "\"... sabe que durante estos cinco a\u00f1os el coste\n    de la mano de obra y de los materiales ha subido el 14 por ciento en la\n    construcci\u00f3n y el precio del suelo, como componente del coste de la\n    vivienda, el 120 por ciento. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la primera pol\u00edtica social para facilitar el acceso a la\n    vivienda y otras muchas circunstancias es la pol\u00edtica de empleo, y S.S. ...\"", "\"... no va a poder evitar que hoy, con tres millones y medio de empleos\n    creados durante seis a\u00f1os, ese sea el instrumento objetiva y socialmente\n    m\u00e1s potente para facilitar el acceso a la vivienda y que en particular\n    los j\u00f3venes, que tienen una tasa de desempleo que es la mitad de la que\n    hab\u00eda en 1996, hoy tengan much\u00edsimas m\u00e1s oportunidades de acceso a la\n    vivienda. ...\"", "\"... Ese es el primer gran elemento que favorece el acceso a la\n    vivienda de los que m\u00e1s lo necesitan y particularmente de los que no\n    ten\u00edan empleo. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no va a poder discutir, por mucho que le ayuden\n    a encubrir los datos sus colaboradores medi\u00e1ticos, que los pr\u00e9stamos\n    hipotecarios ten\u00edan tipos medios del 16 por ciento en 1990, del 11 por\n    ciento en 1995 y que ahora siguen a la baja y est\u00e1n en el 4,82 por\n    ciento, lo cual es otro elemento que facilita el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... No\n    va a poder ocultar la existencia de un plan de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial para facilitar el acceso a la vivienda a aquellos que est\u00e1n fuera\n    de las posibilidades que ofrece el mercado libre, ni va a poder ocultar\n    que el elemento decisivo de encarecimiento del precio de la vivienda\n    libre es el suelo, porque S.S. ...\"", "\"... no va a poder evitar que hoy, con tres millones y medio de empleos\n    creados durante seis a\u00f1os, ese sea el instrumento objetiva y socialmente\n    m\u00e1s potente para facilitar el acceso a la vivienda y que en particular\n    los j\u00f3venes, que tienen una tasa de desempleo que es la mitad de la que\n    hab\u00eda en 1996, hoy tengan much\u00edsimas m\u00e1s oportunidades de acceso a la\n    vivienda. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda deber\u00eda decir desde esta tribuna si est\u00e1 de acuerdo con sus\n    compa\u00f1eros de las comunidades aut\u00f3nomas, como lo estuvieron en la\n    Comisi\u00f3n de Autonom\u00edas del Senado comunidades aut\u00f3nomas de todo signo, en\n    que se celebre una conferencia sectorial para intentar llegar a un pacto\n    del suelo entre ayuntamientos, comunidades aut\u00f3nomas y Estado; deber\u00eda\n    decirlo, porque no se le oye demasiado, s\u00f3lo se le oye atribuirle al\n    Estado, mejor dicho, al Gobierno, la culpa de los problemas de\n    encarecimiento debidos al suelo, y S.S. ...\"", "\"... La conferencia sectorial sobre suelo est\u00e1 convocada para el mes\n    de diciembre. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hay un dato que es\n    claro, y es que de los casi 600.000 jornaleros del campo de Andaluc\u00eda y\n    Extremadura dados de alta en el r\u00e9gimen agrario de la Seguridad Social,\n    m\u00e1s del 60 por ciento, se\u00f1or ministro -y gracias por su atenci\u00f3n-, no han\n    tenido acceso a prestaci\u00f3n alguna. ...\"", "\"... Yo no creo\n    que ustedes sean tan desconocedores de la realidad andaluza como para\n    pensar que, seg\u00fan su sistema, los\n    jornaleros solamente pueden cobrar 90 d\u00edas de desempleo por trabajar a\u00f1o y\n    medio, 135 d\u00edas por trabajar casi dos a\u00f1os y 180 d\u00edas de paro si trabajan\n    dos a\u00f1os. ...\"", "\"... No\n    le hablamos de teor\u00eda, no le hablamos de planes de futuro, le hablamos\n    del d\u00eda a d\u00eda, le hablamos de ese vicio que tienen los trabajadores y las\n    trabajadoras del campo andaluz y extreme\u00f1o que es el de comer todos los\n    d\u00edas, el de vestirse todos los d\u00edas, el de querer vivir de una forma\n    digna, como el resto de los espa\u00f1oles y espa\u00f1olas. ...\"", "\"... La realidad es que sus medidas han supuesto ya la no entrada en el sistema\n    de varios cientos de trabajadores sin alternativa alguna. ...\"", "\"... Esa es una\n    realidad que est\u00e1 ah\u00ed y que hace necesario en Andaluc\u00eda y en Extremadura\n    un sistema que permita a los jornaleros, a los trabajadores del campo,\n    acceder a un subsidio que les permita no enriquecerse, como ustedes\n    demag\u00f3gicamente han llegado a decir, sino simplemente vivir con una\n    m\u00ednima dignidad. ...\"", "\"... Ah\u00ed es\n    donde est\u00e1 el fraude, y no en los trabajadores del PER. ...\"", "\"... Ustedes saben que si recortan las ayudas a los trabajadores, no solamente\n    van a perjudicar a los trabajadores del campo, sino que esto tambi\u00e9n va a\n    repercutir en la hosteler\u00eda, en los comercios y en los talleres. ...\"", "\"... Hay que combatir el fraude, pero usted\n    sabe como nosotros que el fraude de los trabajadores no pasa del 3 por\n    ciento, mientras que el de los empresarios pasa del 40 por ciento. ...\"", "\"... En Izquierda Unida entendemos que el subsidio agrario\n    es un derecho conquistado por los trabajadores y que ni siquiera habr\u00eda\n    que justificar las peonadas para tener derecho a \u00e9l. ...\"", "\"... Adem\u00e1s\n    proponemos que se aumenten los fondos para que haya al menos la\n    posibilidad de conseguir un mes de trabajo para todos los trabajadores\n    y trabajadoras y que se ponga en marcha un plan de choque para mejorar las\n    infraestructuras del mundo rural, a las que todav\u00eda, se\u00f1or ministro, a\n    pesar del despilfarro que ustedes denuncian, les falta mucho para\n    equipararse con las del mundo urbano. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "crecimiento econ\u00f3mico": [5], "agentes sociales": [1, 2, 3], "di\u00e1logo social": [0], "seguridad social": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Entiendo que lo hagan porque\n    ten\u00edan planteada una estrategia de desgaste del Gobierno basada en lo que\n    ustedes defin\u00edan como ruptura del di\u00e1logo social. ...\"", "\"... Voluntad de di\u00e1logo que, cuando ha sido correspondida por los\n    agentes sociales, ha permitido aproximar posiciones y establecer puntos\n    de encuentro como los que se han conseguido. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sepa que el Gobierno, lo he dicho de forma reiterada, no va a\n    dejar de hacer ning\u00fan esfuerzo por mantener ese clima fluido de di\u00e1logo\n    con los agentes sociales, porque estamos convencidos, como lo hemos\n    estado siempre, de que es esencial para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico\n    y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Por ello, los gobiernos del Partido Popular han\n    propiciado constantemente la interlocuci\u00f3n con los agentes sociales y,\n    menos en una ocasi\u00f3n, siempre la han conseguido. ...\"", "\"... Por\n    ello la nueva regulaci\u00f3n incentiva el trabajo, haciendo posible incluso\n    acumular la cotizaci\u00f3n en el r\u00e9gimen especial agrario con la cotizaci\u00f3n\n    en otros reg\u00edmenes de la Seguridad Social, y favorece el funcionamiento y\n    la transparencia del mercado de laboral. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sepa que el Gobierno, lo he dicho de forma reiterada, no va a\n    dejar de hacer ning\u00fan esfuerzo por mantener ese clima fluido de di\u00e1logo\n    con los agentes sociales, porque estamos convencidos, como lo hemos\n    estado siempre, de que es esencial para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico\n    y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Concretamente, el nuevo sistema incorpora a la protecci\u00f3n por\n    desempleo a los trabajadores agrarios de todo el territorio nacional, lo\n    que significa que se extiende la protecci\u00f3n  a 200.000 personas m\u00e1s que\n    hasta ahora no disfrutaban de ella, como S.S. ...\"", "\"... Asimismo, la clarificaci\u00f3n del concepto de\n    oferta de empleo adecuada, que es la firma de un compromiso de actividad\n    por los beneficiarios de las prestaciones de desempleo, o el incremento\n    de las ayudas por desplazamiento van a contribuir, sin duda, a fomentar\n    la movilidad geogr\u00e1fica y profesional de los trabajadores, superando as\u00ed\n    los alarmantes desajustes que a veces se dan entre la oferta y la demanda\n    de trabajo. ...\"", "\"... Finalmente, el nuevo sistema mejora las oportunidades de\n    formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n profesional de los trabajadores agrarios,\n    uniendo a la prestaci\u00f3n por desempleo un esfuerzo m\u00e1s decidido por\n    remediar las carencias que impiden el acceso al empleo, y el decreto-ley\n    no ha significado absolutamente para nadie un recorte de derechos y\n    prestaciones, pues los 350.000 desempleados agrarios contin\u00faan protegidos\n    tras la reforma en las mismas condiciones, exactamente en las mismas, en\n    que lo estaban antes. ...\"", "\"... Concretamente se ha establecido la compatibilidad del subsidio por\n    desempleo y el trabajo por cuenta ajena para los trabajadores eventuales\n    agrarios mayores de 52 a\u00f1os; para los trabajadores eventuales agrarios de\n    Andaluc\u00eda y Extremadura que no puedan acceder al subsidio de desempleo se\n    ha establecido la posibilidad de que accedan a la renta activa de\n    inserci\u00f3n, que tiene la misma duraci\u00f3n y cuant\u00eda que el subsidio y\n    refuerza su disponibilidad para el empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a pesar de todos estos argumentos, el Gobierno sigue dispuesto a\n    mejorar la protecci\u00f3n de los trabajadores eventuales agrarios y, como\n    S.S. ...\"", "\"... El art\u00edculo 4.3 del proyecto de ley de reforma\n    de la protecci\u00f3n por desempleo, en su redacci\u00f3n inicial, ya contemplaba\n    que durante la tramitaci\u00f3n parlamentaria se pod\u00eda facultar al Gobierno\n    para extender la protecci\u00f3n asistencial a los trabajadores en funci\u00f3n de\n    la tasa de desempleo y la situaci\u00f3n financiera del sistema. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2, 3, 4, 5], "agentes sociales": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En esas mejoras encontrar\u00e1n a nuestro grupo, negociando con\n    los sindicatos y con los agentes sociales, pero no en el camino del\n    castigo, que es el que ustedes han escogido. ...\"", "\"... No digan ustedes\n    eso, puesto que humilla e indigna a muchas personas que tienen en el\n    subsidio la \u00fanica posibilidad de recibir unos fondos que no se los regala\n    ning\u00fan Gobierno, se\u00f1or ministro, sino que es un derecho conquistado, un\n    derecho que tienen los trabajadores del campo de Andaluc\u00eda y de\n    Extremadura. ...\"", "\"... A partir de aqu\u00ed, algo le he escuchado decir sobre la movilidad de los\n    trabajadores. ...\"", "\"... No hable usted de movilidad a los trabajadores del campo de\n    Andaluc\u00eda y Extremadura, porque \u00bfqui\u00e9nes saben m\u00e1s de movilidad que\n    ellos, se\u00f1or ministro? ...\"", "\"... La duquesa de Alba sabe poco de movilidad; con ir\n    de su casa a la plaza de toros tiene bastante movilidad, y recibe por eso\n    muchos millones de euros que ustedes no cuestionan porque no han querido\n    aplicar la modulaci\u00f3n para que se pudiese repartir ese dinero que viene\n    de Europa y llegase tambi\u00e9n a los trabajadores del campo. ...\"", "\"... Esos s\u00ed que\n    saben lo que es movilidad, los trabajadores del campo de Andaluc\u00eda saben\n    lo que es ir a Alemania y a toda Europa. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [3, 4, 5, 6], "crecimiento econ\u00f3mico": [2], "agentes sociales": [1], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, con el di\u00e1logo social que el Gobierno ha impulsado en las\n    \u00faltimas semanas en general, muy espec\u00edficamente en esa materia, y con el\n    di\u00e1logo interinstitucional que debemos impulsar, hay que entrar en una\n    nueva fase de nuestra pol\u00edtica de prevenci\u00f3n de riesgos y de lucha contra\n    los accidentes laborales. ...\"", "\"... Lo m\u00e1s grave seguramente es que la percepci\u00f3n de esa\n    realidad que tiene el conjunto de la opini\u00f3n p\u00fablica, que tiene el\n    conjunto de la ciudadan\u00eda, nos indica que no estamos haciendo -todos,\n    administraciones p\u00fablicas, agentes sociales- lo suficiente para responder\n    a este drama. ...\"", "\"... Al mismo tiempo, hay que ser capaces de explicar que\n    no hay soluciones f\u00e1ciles de los problemas complejos, que reducir la\n    causa del problema de la siniestralidad laboral al crecimiento econ\u00f3mico\n    simplemente es enga\u00f1arnos o entender que las nuevas formas de\n    organizaci\u00f3n del trabajo, la subcontrataci\u00f3n o una excesiva temporalidad\n    de nuestro mercado de trabajo explican los problemas que tenemos, tampoco\n    es suficiente. ...\"", "\"... Eso pasa por la complejidad del problema que\n    estamos afrontando, porque tiene que ver con el diverso funcionamiento de\n    los diferentes sectores de actividad de nuestra econom\u00eda, con las nuevas\n    formas de organizaci\u00f3n del mundo del trabajo, con la falta de la cultura\n    preventiva y tambi\u00e9n con un insuficiente inter\u00e9s de todas las partes\n    implicadas, administraciones, empresas y trabajadores. ...\"", "\"... El tiempo nunca resuelve por s\u00ed mismo nada, pero es evidente que\n    las pol\u00edticas que de verdad debemos impulsar en esta materia, para que\n    tengan efectos reales en nuestro mercado de trabajo, en la vida de los\n    trabajadores, necesitan tiempo. ...\"", "\"... Hay que poner el acento en la responsabilidad de todos, de\n    las empresas, de los fabricantes, que deben adoptar todas las medidas\n    necesarias para proteger la salud y la seguridad de sus trabajadores, que\n    han de formarlos tanto en el nivel te\u00f3rico como en el pr\u00e1ctico, que han\n    de impartir las instrucciones necesarias, que han de sancionar a los\n    trabajadores que incumplan las normas y que han de entender que la\n    prevenci\u00f3n de riesgos es una apuesta de futuro. ...\"", "\"... Es responsabilidad del\n    conjunto de trabajadores entender su obligaci\u00f3n de utilizar correctamente\n    los equipos de protecci\u00f3n, las m\u00e1quinas y los materiales y que no deben\n    dejar fuera de funcionamiento los dispositivos de seguridad. ...\""]}, {"words": {"datos": [4, 5], "trabajadores": [6, 7, 8], "agentes sociales": [2], "di\u00e1logo social": [0, 1], "seguridad social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... informaci\u00f3n sobre los trabajos que hemos iniciado en el marco de\n    la Mesa de di\u00e1logo social sobre prevenci\u00f3n de riesgos laborales. ...\"", "\"... Por ello, el pasado 14 de octubre planteamos en la\n    mesa de di\u00e1logo social cinco objetivos inmediatos y prioritarios. ...\"", "\"... La reuni\u00f3n\n    concluy\u00f3 con una agenda de trabajo bien definida que contempla un\n    conjunto de temas acerca de los que debemos conversar en los pr\u00f3ximos\n    meses con el prop\u00f3sito de alcanzar acuerdos sobre las diversas cuestiones\n    antes de que finalice este a\u00f1o, que es el plazo que nos hemos impuesto;\n    dada la premura de tiempo que tenemos hemos comenzado los trabajos de\n    forma inmediata, y en estos d\u00edas ya se han producido reuniones de los\n    agentes sociales, con los altos cargos del ministerio para concretar los\n    diversos aspectos tratados en la citada mesa del d\u00eda 14. ...\"", "\"... En el \u00e1mbito de la inspecci\u00f3n, por referirme tan s\u00f3lo a las actuaciones\n    desarrolladas en los primeros seis meses de este a\u00f1o, la Direcci\u00f3n\n    General de Trabajo y Seguridad Social ha levantado cerca de 15.000 actas\n    de infracci\u00f3n, lo que significa un aumento del 11,87 por ciento con\n    respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o pasado. ...\"", "\"... Los datos\n    del mes de agosto que hemos conocido recientemente confirman tambi\u00e9n una\n    disminuci\u00f3n de la siniestralidad grave en comparaci\u00f3n l\u00f3gicamente con los\n    del mismo mes del a\u00f1o anterior. ...\"", "\"... Aunque todos estos datos hay que\n    valorarlos como positivos y nos tienen que llevar a una cierta y muy\n    prudente satisfacci\u00f3n, es tambi\u00e9n evidente que tenemos que seguir\n    trabajando. ...\"", "\"... sabe, el n\u00famero de\n    accidentes ocurridos por cada 100.000 trabajadores ocupados, y que es el\n    dato que mejor refleja sin duda la realidad puesto que tiene en cuenta la\n    poblaci\u00f3n ocupada, ha disminuido tambi\u00e9n un 6,71 por ciento. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno es absolutamente consciente de que la\n    lucha contra la siniestralidad laboral es una responsabilidad compartida\n    de empresarios, trabajadores, administraciones p\u00fablicas y del conjunto de\n    la sociedad; lo ha dicho muy bien S.S. ...\"", "\"... La\n    segunda actuaci\u00f3n ser\u00eda impulsar actuaciones espec\u00edficas sobre las\n    empresas que ocupan directa o indirectamente - es decir, incluyendo\n    actividades externalizadas o subcontratadas- a m\u00e1s de 1.000 trabajadores. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, junto al di\u00e1logo social que se est\u00e1 propiciando y junto\n    con el di\u00e1logo institucional que se va a iniciar y que deber\u00e1 tener su\n    concreci\u00f3n en esa conferencia sectorial, ser\u00eda bueno que esta C\u00e1mara\n    tambi\u00e9n participase de la puesta en marcha de esta pol\u00edtica. ...\"", "\"... En\n    las cinco l\u00edneas que usted anunci\u00f3 en esa reuni\u00f3n y que conocemos a\n    trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n va a encontrar el apoyo, al menos\n    gen\u00e9rico, de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en la b\u00fasqueda de un nuevo modelo de\n    parte para tener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre los accidentes; la elaboraci\u00f3n de\n    ese plan de choque en tres direcciones (actuaci\u00f3n en empresas con elevado\n    \u00edndice de siniestralidad, actuaciones espec\u00edficas con empresas de m\u00e1s de\n    mil trabajadores y la especial referencia a la construcci\u00f3n). ...\"", "\"... Asumamos ese idea de la corresponsabilidad y dejemos, unos y otros, de\n    obsesionarnos en el traspaso de responsabilidades a la Administraci\u00f3n\n    correspondiente, a las empresas o a los trabajadores. ...\""]}, {"words": {"agentes sociales": [1, 2], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... leg\u00edtimamente quiere resaltar, en las propuestas que el Gobierno\n    ha formulado y desde luego acepto trasladar ese di\u00e1logo social, por una\n    parte, con los agentes sociales a trav\u00e9s de la mesa de seguridad laboral\n    y, por otra parte, con las comunidades aut\u00f3nomas, a esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... leg\u00edtimamente quiere resaltar, en las propuestas que el Gobierno\n    ha formulado y desde luego acepto trasladar ese di\u00e1logo social, por una\n    parte, con los agentes sociales a trav\u00e9s de la mesa de seguridad laboral\n    y, por otra parte, con las comunidades aut\u00f3nomas, a esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Su grupo\n    parlamentario estar\u00e1 informado puntualmente y tendr\u00e1 una oferta\n    permanente para poder sumarse a ese acuerdo y participar activamente del\n    mismo cuando lo consigamos -lo tenemos que conseguir, insisto- entre los\n    agentes sociales, el Gobierno, las comunidades aut\u00f3nomas y con el mayor\n    respaldo posible de esta C\u00e1mara. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 5, 9, 11, 12, 13, 14, 15, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 37, 39, 41, 44, 46], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 6, 7, 8, 10, 16, 35, 36, 38], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [40, 42], "party": "Jos\u00e9 Luis Centella G\u00f3mez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [43, 45], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}