{"blocks": [{"words": {"guerra": [0], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    PLAZO VA A REMITIR A LA C\u00c1MARA EL INFORME DE SITUACI\u00d3N Y EL PROYECTO DE\n    LEY COMPROMETIDOS POR EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS V\u00cdCTIMAS DE LA\n    GUERRA CIVIL Y DE LA REPRESI\u00d3N FRANQUISTA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9\n    PLAZO VA A REMITIR A LA C\u00c1MARA EL INFORME DE SITUACI\u00d3N Y EL PROYECTO DE\n    LEY COMPROMETIDOS POR EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS V\u00cdCTIMAS DE LA\n    GUERRA CIVIL Y DE LA REPRESI\u00d3N FRANQUISTA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Erkoreka, en efecto, como usted ha recordado acertadamente, hace m\u00e1s\n    de un a\u00f1o esta C\u00e1mara encarg\u00f3 al Gobierno elaborar un informe y la\n    creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n interministerial para estudiar la situaci\u00f3n de\n    las v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura franquista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Erkoreka, en efecto, como usted ha recordado acertadamente, hace m\u00e1s\n    de un a\u00f1o esta C\u00e1mara encarg\u00f3 al Gobierno elaborar un informe y la\n    creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n interministerial para estudiar la situaci\u00f3n de\n    las v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura franquista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque para m\u00ed, por encima del\n    inter\u00e9s partidista est\u00e1 la vida, la libertad, la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se han\n    recibido en t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n, b\u00e1sicamente para temas\n    medioambientales, pero tambi\u00e9n para infraestructuras, algunos recursos y\n    tambi\u00e9n para aquellos objetivos de tipo social, que han afectado\n    especialmente a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO LA REUNI\u00d3N\n    DE MINISTROS DE ASUNTOS EXTERIORES CELEBRADA EN BRUSELAS LA SEMANA PASADA\n    PARA ABORDAR LAS PERSPECTIVAS FINANCIERAS DE LA UNI\u00d3N EUROPEA PARA EL\n    PER\u00cdODO 2007-2013 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  \u00bfC\u00f3mo valora el ministro la reuni\u00f3n de\n    ministros de Asuntos Exteriores celebrada en Bruselas la semana pasada\n    para abordar las perspectivas financieras de la Uni\u00f3n Europea para el\n    per\u00edodo 2007-2013? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Este ministro y este ministerio tuvieron el\n    compromiso de viajar a \u00c1frica para defender una labor de compromiso y\n    solidaridad y para atender unas razones vitales para la seguridad de\n    Espa\u00f1a y, al mismo tiempo, l\u00f3gicamente para defender los intereses\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo decir que el Gobierno est\u00e1\n    plenamente coordinado, tanto el vicepresidente del Gobierno como la\n    oficina econ\u00f3mica del presidente del Gobierno y el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Asuntos Exteriores tiene que\n    defender los intereses globales de Espa\u00f1a y los defiende en Bruselas y\n    los defiende en \u00c1frica, donde ustedes ni siquiera dedicaron un minuto\n    para atender a los problemas estructurales graves que pod\u00edan afectar en\n    el futuro a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE\n    ASUNTOS EXTERIORES DE LOS RESULTADOS DE LA CUMBRE EUROMEDITERR\u00c1NEA DE\n    BARCELONA, CELEBRADA LOS D\u00cdAS 27 Y 28 DE NOVIEMBRE DE 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En el plan de acci\u00f3n para los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os al que\n    antes hac\u00eda referencia destacar\u00eda el impulso a la democracia y a la\n    defensa de los derechos humanos; se respalda al concepto de Alianza de\n    Civilizaciones, se avanza en el principio de igualdad entre hombres y\n    mujeres, y resaltar\u00eda que en el momento actual se aborda de manera\n    detallada la gesti\u00f3n com\u00fan -resalto el hecho de la gesti\u00f3n com\u00fan- de los\n    flujos migratorios y la lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal, previ\u00e9ndose\n    incluso una reuni\u00f3n ministerial monogr\u00e1fica sobre el tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los 21 compromisos destacar\u00eda rechazar el intento de asociar\n    terrorismo con religi\u00f3n, cultura o naci\u00f3n y luchar contra las causas que\n    lo originan reconoci\u00e9ndose las relaciones que hay entre paz, seguridad,\n    derechos humanos, factores sociales, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sabe S.S., lo ha mencionado, que recientemente hemos aprobado el Plan\n    Concilia, para que 500.000 funcionarios puedan ver m\u00e1s f\u00e1cil esa\n    conciliaci\u00f3n entre sus obligaciones familiares y sus obligaciones\n    profesionales y que tambi\u00e9n va a servir de manera clar\u00edsima para\n    facilitar la promoci\u00f3n de las mujeres en la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En\n    el libro blanco se hace un merecido reconocimiento a los hombres y\n    mujeres que, desde su compromiso c\u00edvico y pol\u00edtico, han trabajado desde\n    los ayuntamientos con ilusi\u00f3n y eficacia a lo largo de los \u00faltimos 26\n    a\u00f1os, diciendo a continuaci\u00f3n que, para dar respuesta a las nuevas\n    necesidades y demandas que los ciudadanos plantean ante la Administraci\u00f3n\n    m\u00e1s cercana, es necesario profundizar en la autonom\u00eda local, teniendo en\n    cuenta para ello que hay que fijar con claridad las competencias y\n    garantizar su financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [9, 10], "sistema educativo": [6, 7, 8], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sabemos que la falta de una capacitaci\u00f3n b\u00e1sica puede\n    convertirse, en una sociedad como la nuestra, en el mayor riesgo de\n    exclusi\u00f3n y marginaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ma\u00f1ana se debate en esta C\u00e1mara la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, una ley que, a diferencia de la presentada por el Partido\n    Popular -la mal llamada Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Ense\u00f1anza-, no\n    pretende excluir del sistema educativo a los alumnos con dificultades de\n    aprendizaje; una ley que en sus principios fundamentales deja muy clara\n    la intenci\u00f3n de conseguir que todos los alumnos alcancen el desarrollo\n    m\u00e1ximo de sus posibilidades, recibiendo una educaci\u00f3n adaptada a sus\n    necesidades, mejorando el nivel educativo de todo el alumnado, en\n    definitiva conciliando la calidad de la educaci\u00f3n con la equidad de su\n    reparto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es necesario, y as\u00ed lo contemplan los principios\n    fundamentales de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, que para conseguir ese\n    objetivo tan ambicioso colaboren todos los componentes de la comunidad\n    educativa, yo dir\u00eda que la sociedad en su conjunto como responsable de\n    ofrecer ese compromiso con la calidad del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro\n    principio fundamental de esta ley es acomodar las actuaciones del sistema\n    educativo espa\u00f1ol en los pr\u00f3ximos a\u00f1os a los objetivos compartidos con\n    nuestros socios de la Uni\u00f3n Europea y que tienen como objetivo\n    fundamental mejorar la calidad y la eficacia de los sistemas de educaci\u00f3n\n    y de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las cifras que tenemos de diferentes estudios e informes\n    respecto a la educaci\u00f3n secundaria son preocupantes en cuanto al abandono\n    de los estudios y a no conseguir una formaci\u00f3n adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello,\n    nos gustar\u00eda que nos explicase qu\u00e9 medidas est\u00e1n previstas en la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n para mejorar el \u00e9xito en la educaci\u00f3n secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es una realidad que muchos de nuestros alumnos tienen\n    serias dificultades para superar con \u00e9xito las exigencias y los objetivos\n    del sistema educativo y que estas dificultades implican no solamente\n    factores individuales del alumno, sino tambi\u00e9n factores educativos,\n    sociales y culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ma\u00f1ana se debate en esta C\u00e1mara la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, una ley que, a diferencia de la presentada por el Partido\n    Popular -la mal llamada Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Ense\u00f1anza-, no\n    pretende excluir del sistema educativo a los alumnos con dificultades de\n    aprendizaje; una ley que en sus principios fundamentales deja muy clara\n    la intenci\u00f3n de conseguir que todos los alumnos alcancen el desarrollo\n    m\u00e1ximo de sus posibilidades, recibiendo una educaci\u00f3n adaptada a sus\n    necesidades, mejorando el nivel educativo de todo el alumnado, en\n    definitiva conciliando la calidad de la educaci\u00f3n con la equidad de su\n    reparto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es necesario, y as\u00ed lo contemplan los principios\n    fundamentales de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, que para conseguir ese\n    objetivo tan ambicioso colaboren todos los componentes de la comunidad\n    educativa, yo dir\u00eda que la sociedad en su conjunto como responsable de\n    ofrecer ese compromiso con la calidad del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es una realidad que muchos de nuestros alumnos tienen\n    serias dificultades para superar con \u00e9xito las exigencias y los objetivos\n    del sistema educativo y que estas dificultades implican no solamente\n    factores individuales del alumno, sino tambi\u00e9n factores educativos,\n    sociales y culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ma\u00f1ana se debate en esta C\u00e1mara la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, una ley que, a diferencia de la presentada por el Partido\n    Popular -la mal llamada Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Ense\u00f1anza-, no\n    pretende excluir del sistema educativo a los alumnos con dificultades de\n    aprendizaje; una ley que en sus principios fundamentales deja muy clara\n    la intenci\u00f3n de conseguir que todos los alumnos alcancen el desarrollo\n    m\u00e1ximo de sus posibilidades, recibiendo una educaci\u00f3n adaptada a sus\n    necesidades, mejorando el nivel educativo de todo el alumnado, en\n    definitiva conciliando la calidad de la educaci\u00f3n con la equidad de su\n    reparto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5], "sistema educativo": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es un placer hablar de educaci\u00f3n en esta C\u00e1mara, que creo que es\n    donde hay que hablar de educaci\u00f3n por el inter\u00e9s de todos los ciudadanos;\n    adem\u00e1s, hacerlo sobre las medidas que de verdad pueden cambiar los\n    resultados educativos y hacerlo para todos los territorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha destacado usted uno de los problemas que merecen la atenci\u00f3n de todos:\n    c\u00f3mo conseguir el \u00e9xito de nuestros j\u00f3venes en una formaci\u00f3n como la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria, que sabemos que hoy les va a ser\n    imprescindible para su desarrollo profesional y para su futuro en todos\n    los ordenes de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No esperar, no posponer los problemas, no confiarlo\n    todo simplemente a medidas como la repetici\u00f3n de curso, sino ser m\u00e1s\n    activos, m\u00e1s decididos y poner todos los recursos que nuestro pa\u00eds puede\n    hoy dedicar a conseguir que nuestros alumnos completen la educaci\u00f3n\n    secundaria con los objetivos que est\u00e1n programados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que\n    estamos tratando, como usted muy bien recuerda y ma\u00f1ana se va a debatir\n    en esta C\u00e1mara, es de c\u00f3mo mejorar nuestro sistema educativo y ofrecer\n    aut\u00e9nticas oportunidades de cualificaci\u00f3n al mayor nivel para todos los\n    ciudadanos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    estudiantes les vamos a dar todo aquello que el sistema educativo puede\n    ofrecer para detectar los d\u00e9ficits de aprendizaje y actuar en el momento\n    en que aparezcan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No esperar, no posponer los problemas, no confiarlo\n    todo simplemente a medidas como la repetici\u00f3n de curso, sino ser m\u00e1s\n    activos, m\u00e1s decididos y poner todos los recursos que nuestro pa\u00eds puede\n    hoy dedicar a conseguir que nuestros alumnos completen la educaci\u00f3n\n    secundaria con los objetivos que est\u00e1n programados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fracaso escolar": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1N PREVISTAS EN LA LEY ORG\u00c1NICA DE EDUCACI\u00d3N\n    PARA LA PREVENCI\u00d3N DEL FRACASO ESCOLAR EN LA EDUCACI\u00d3N PRIMARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6], "sistema educativo": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "fracaso escolar": [7, 8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, todos sabemos que la educaci\u00f3n constituye uno de los\n    derechos fundamentales del hombre y que es, sin lugar a dudas, la v\u00eda m\u00e1s\n    adecuada para eliminar o disminuir los problemas de desigualdades\n    sociales y personales existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es menos cierto que la\n    educaci\u00f3n juega tambi\u00e9n un importante papel como transmisora de las\n    desigualdades sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que la igualdad de oportunidades\n    constituya la otra cara del derecho de todos a la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La igualdad de\n    oportunidades no puede entenderse exclusivamente como la posibilidad que\n    el sistema educativo ofrece a todos los ciudadanos de acceder al mismo,\n    sino b\u00e1sicamente como la posibilidad de que todos puedan llegar a la\n    meta, especialmente dentro de los niveles de educaci\u00f3n obligatoria, en\n    los que el principio de igualdad de oportunidades se convierte m\u00e1s que en\n    ning\u00fan otro en un objetivo b\u00e1sico a alcanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, teniendo en cuenta lo anteriormente expuesto, le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1n previstas en la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n del fracaso escolar en la educaci\u00f3n\n    primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La igualdad de\n    oportunidades no puede entenderse exclusivamente como la posibilidad que\n    el sistema educativo ofrece a todos los ciudadanos de acceder al mismo,\n    sino b\u00e1sicamente como la posibilidad de que todos puedan llegar a la\n    meta, especialmente dentro de los niveles de educaci\u00f3n obligatoria, en\n    los que el principio de igualdad de oportunidades se convierte m\u00e1s que en\n    ning\u00fan otro en un objetivo b\u00e1sico a alcanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos incluidos en el informe Pisa\n    sobre el fracaso escolar, referido a los alumnos espa\u00f1oles en los niveles\n    de la ense\u00f1anza obligatoria, son sin lugar a dudas preocupantes y nos\n    deben llevar a todos -educadores, padres y responsables p\u00fablicos- a poner\n    en marcha cuantas medidas sean necesarias para paliar dicha dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, el fracaso escolar constituye el principal obst\u00e1culo a\n    salvar, porque establece una clara l\u00ednea divisoria entre los escolares\n    con y sin posibilidades de \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos incluidos en el informe Pisa\n    sobre el fracaso escolar, referido a los alumnos espa\u00f1oles en los niveles\n    de la ense\u00f1anza obligatoria, son sin lugar a dudas preocupantes y nos\n    deben llevar a todos -educadores, padres y responsables p\u00fablicos- a poner\n    en marcha cuantas medidas sean necesarias para paliar dicha dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, teniendo en cuenta lo anteriormente expuesto, le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1n previstas en la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n del fracaso escolar en la educaci\u00f3n\n    primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "fracaso escolar": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La ley\n    propone que actuemos desde el principio, que no nos rindamos desde el\n    principio de la educaci\u00f3n b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso esta ley -\u00e9sta s\u00ed- no utiliza el nombre de calidad en vano y s\u00ed que\n    tiene una memoria econ\u00f3mica, que es la aut\u00e9ntica esperanza para nuestros\n    centros educativos, para los alumnos y para todos los que necesitan esos\n    recursos que van a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n para todos, sin\n    exclusiones; para toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se\u00f1alaba, es\n    mejorar los resultados de todos los alumnos; tenemos que aspirar a que\n    todos mejoren sus conocimientos y competencias en relaci\u00f3n con lo que\n    estamos ofreciendo en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso esta ley -\u00e9sta s\u00ed- no utiliza el nombre de calidad en vano y s\u00ed que\n    tiene una memoria econ\u00f3mica, que es la aut\u00e9ntica esperanza para nuestros\n    centros educativos, para los alumnos y para todos los que necesitan esos\n    recursos que van a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n para todos, sin\n    exclusiones; para toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es la primera vez que una ley educativa pone \u00e9nfasis y se\n    preocupa de la prevenci\u00f3n del fracaso escolar, incluso de buscar el\n    \u00e9xito, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html# 001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... DESDE CU\u00c1NDO CONOCE LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE LOS\n    DA\u00d1OS PRODUCIDOS POR LAS OBRAS DEL AVE EN EL ACU\u00cdFERO DE LA SIERRA DE\n    ABDALAJ\u00cdS EN M\u00c1LAGA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En esta situaci\u00f3n, si los ciudadanos y los ayuntamientos\n    tienen que ser multados ejemplarmente, como dice la se\u00f1ora consejera de\n    la Junta de Andaluc\u00eda, \u00bfqu\u00e9 pasa con el Ministerio de Fomento, se\u00f1ora\n    ministra de Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES QUE HAN LLEVADO AL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE A\n    ANUNCIAR LA EXPROPIACI\u00d3N DE UNA PARTE DEL HOTEL DE ALGARROBICO EN EL\n    T\u00c9RMINO MUNICIPAL DE CARBONERAS, ALMER\u00cdA, ACTUALMENTE EN CONSTRUCCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos aplicando la disposici\u00f3n adicional tercera de la\n    Ley de Costas, que faculta al Ministerio de Medio Ambiente a comprar en\n    la zona de protecci\u00f3n los terrenos necesarios para preservar valores\n    extraordinarios, como es este caso del cabo de Gata, que suponen un\n    activo para el desarrollo econ\u00f3mico de Carboneras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    ACTUACIONES PUESTAS EN MARCHA POR EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE PARA\n    SOLUCIONAR LOS PROBLEMAS DE AGUA EN LA PROVINCIA DE CIUDAD REAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nos consta que usted ha llegado a acuerdos concretos con el Gobierno de\n    Castilla-La Mancha y quisi\u00e9ramos saber, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son las\n    actuaciones puestas en marcha por el Ministerio del Medio Ambiente para\n    solucionar los problemas de agua en la provincia de Ciudad Real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 intentando\n    recuperar el tiempo perdido durante los \u00faltimos a\u00f1os en pol\u00edtica de agua\n    en Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [4], "agentes sociales": [2], "di\u00e1logo social": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, estamos entrando en el ecuador de esta legislatura y el\n    di\u00e1logo social est\u00e1 bloqueado, al menos hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las grandes reformas\n    que Espa\u00f1a necesita en materia de empleo y protecci\u00f3n social, que hoy\n    dependen de ese di\u00e1logo y que son absolutamente imprescindibles para el\n    progreso y el bienestar de todos, no acaban de concretarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si finalmente\n    los agentes sociales no llegan a un acuerdo sobre la reforma laboral,\n    \u00bftiene previsto el Gobierno de Espa\u00f1a hacer llegar a la C\u00e1mara un\n    proyecto de ley que d\u00e9 respuestas a las necesidades de nuestro mercado de\n    trabajo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estamos entrando en el ecuador de esta legislatura y el\n    di\u00e1logo social est\u00e1 bloqueado, al menos hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las grandes reformas\n    que Espa\u00f1a necesita en materia de empleo y protecci\u00f3n social, que hoy\n    dependen de ese di\u00e1logo y que son absolutamente imprescindibles para el\n    progreso y el bienestar de todos, no acaban de concretarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [9], "agentes sociales": [3, 4, 5], "di\u00e1logo social": [6, 7, 8], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, se\u00f1or Campuzano, tengo que decirle que el di\u00e1logo social\n    no est\u00e1 bloqueado, est\u00e1 funcionando correctamente y ha dado ya excelentes\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el di\u00e1logo social funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que lo que nos preocupa es la temporalidad, ese es el fen\u00f3meno que\n    hay que abordar; el Gobierno ha puesto una propuesta encima de la mesa de\n    di\u00e1logo social y esa propuesta est\u00e1 siendo discutida, se est\u00e1n\n    produciendo avances, tengo que dec\u00edrselo, y nosotros esperamos que en\n    poco tiempo, en torno a las fechas que le he indicado, en el mes de enero\n    o en el mes de febrero, pueda al menos delimitarse el contorno de\n    acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la proposici\u00f3n de ley sobre subcontrataci\u00f3n que\n    vamos a tramitar en este Parlamento ha sido tambi\u00e9n consensuada con los\n    agentes sociales y va a permitir combatir la precariedad, mejorar la\n    seguridad en el empleo de los trabajadores y mejorar tambi\u00e9n la tasa de\n    empleo indefinido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Claro que\n    queremos una reforma laboral con los agentes sociales! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos\n    identificado los problemas, hemos hecho un informe de expertos y hoy\n    mismo, en la reuni\u00f3n del presidente del Gobierno con los agentes sociales\n    previa a la cumbre europea del pr\u00f3ximo fin de semana, hemos acordado\n    impulsar de nuevo en el mes de enero lo que llamamos ya el per\u00edmetro, el\n    contorno, del acuerdo de reforma del mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se\u00f1or Campuzano, tengo que decirle que el di\u00e1logo social\n    no est\u00e1 bloqueado, est\u00e1 funcionando correctamente y ha dado ya excelentes\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el di\u00e1logo social funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que lo que nos preocupa es la temporalidad, ese es el fen\u00f3meno que\n    hay que abordar; el Gobierno ha puesto una propuesta encima de la mesa de\n    di\u00e1logo social y esa propuesta est\u00e1 siendo discutida, se est\u00e1n\n    produciendo avances, tengo que dec\u00edrselo, y nosotros esperamos que en\n    poco tiempo, en torno a las fechas que le he indicado, en el mes de enero\n    o en el mes de febrero, pueda al menos delimitarse el contorno de\n    acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la proposici\u00f3n de ley sobre subcontrataci\u00f3n que\n    vamos a tramitar en este Parlamento ha sido tambi\u00e9n consensuada con los\n    agentes sociales y va a permitir combatir la precariedad, mejorar la\n    seguridad en el empleo de los trabajadores y mejorar tambi\u00e9n la tasa de\n    empleo indefinido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... M\u00e1s de 8 millones de personas en nuestro pa\u00eds viven, seg\u00fan esta encuesta,\n    por debajo del umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "inclusi\u00f3n social": [7], "mujeres": [6], "social": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay que reducir estas tasas inaceptables de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el primer camino para combatir la pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo,\n    estamos trabajando, se\u00f1or\u00edas -y lo saben ustedes muy bien-, con el\n    concurso de su grupo en la presentaci\u00f3n de una ley que regular\u00e1 el Plan\n    nacional de atenci\u00f3n a las personas sin autonom\u00eda personal o personas\n    dependientes, que sin duda nos va a ayudar de forma extraordinaria, en mi\n    opini\u00f3n, a combatir ese fen\u00f3meno de la pobreza que se ubica\n    fundamentalmente en mujeres y en mujeres de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este instrumento\n    podremos contribuir claramente a reducir esas tasas inaceptables de\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado un tercer plan de\n    acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social en el Consejo de Ministros el 8 de\n    septiembre de este a\u00f1o y nos preocupa mucho esta situaci\u00f3n igual que a\n    usted, mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que gobernamos, con el apoyo de su grupo parlamentario\n    -y hay que congratularse de ello-, en Espa\u00f1a se han creado un mill\u00f3n y\n    medio de empleos nuevos, mill\u00f3n y medio de ocupados m\u00e1s, un mill\u00f3n y\n    medio de personas que no depender\u00e1n de otros mecanismos de protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo,\n    estamos trabajando, se\u00f1or\u00edas -y lo saben ustedes muy bien-, con el\n    concurso de su grupo en la presentaci\u00f3n de una ley que regular\u00e1 el Plan\n    nacional de atenci\u00f3n a las personas sin autonom\u00eda personal o personas\n    dependientes, que sin duda nos va a ayudar de forma extraordinaria, en mi\n    opini\u00f3n, a combatir ese fen\u00f3meno de la pobreza que se ubica\n    fundamentalmente en mujeres y en mujeres de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado un tercer plan de\n    acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social en el Consejo de Ministros el 8 de\n    septiembre de este a\u00f1o y nos preocupa mucho esta situaci\u00f3n igual que a\n    usted, mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "mujeres": [2, 3], "personas mayores": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a se ha situado en el puesto n\u00famero 6 del ranking\n    de los pa\u00edses con mayor riesgo de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada cinco habitantes del Estado percibe ingresos que le\n    sit\u00faan por debajo del umbral de la pobreza, el 20 por ciento de la\n    poblaci\u00f3n en Espa\u00f1a vive con menos de 400 euros mensuales -ojal\u00e1 esto\n    tambi\u00e9n hubiera cambiado- y este porcentaje comprende a casi 9 millones\n    de personas, a las que deber\u00edamos poner cara, nombre, ojos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    grupos de riesgo -por lo que dice esta encuesta, y ojal\u00e1 hubiera\n    cambiado- no son los que usted acaba de mencionar, sino que nos habla de\n    personas mayores de 65 a\u00f1os y menores de 16 a\u00f1os, y en mayor porcentaje\n    -cierto- las mujeres que los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El salario de los hombres era en\n    aquellos momentos -tampoco, por desgracia, ha cambiado- casi un 17,5 por\n    ciento superior al de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    grupos de riesgo -por lo que dice esta encuesta, y ojal\u00e1 hubiera\n    cambiado- no son los que usted acaba de mencionar, sino que nos habla de\n    personas mayores de 65 a\u00f1os y menores de 16 a\u00f1os, y en mayor porcentaje\n    -cierto- las mujeres que los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos sacado de la pobreza a 100.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto social est\u00e1 aumentado en Espa\u00f1a y lo est\u00e1\n    haciendo de una forma muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A los socialistas nos parece esencial\n    potenciar proyectos tendentes a conseguir la accesibilidad global en\n    edificaciones, en urbanismo, en transporte, en comunicaciones, para\n    posibilitar la integraci\u00f3n social y laboral de las personas con\n    discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se llamaba convenio para la cooperaci\u00f3n e integraci\u00f3n\n    social de las personas con minusval\u00eda para desarrollar un programa de\n    accesibilidad global arquitect\u00f3nica, urban\u00edstica, en la comunicaci\u00f3n\n    sensorial, en el transporte, as\u00ed como en la sociedad de la informaci\u00f3n y\n    las nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA LUCHAR\n    CONTRA LA SINIESTRALIDAD VIAL VINCULADA AL TRABAJO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3], "seguridad": [5, 6, 7, 8], "agentes sociales": [1], "guardia civil": [4], "social": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, estamos sufriendo en nuestro pa\u00eds una realidad tristemente\n    repetida de forma peri\u00f3dica con terribles consecuencias, tanto humanas\n    como econ\u00f3micas, y que podr\u00eda considerarse de aut\u00e9ntica lacra social; me\n    estoy refiriendo a los accidentes de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tema en el que es necesario profundizar e implicar a los\n    distintos agentes sociales y trabajadores para que la seguridad vial se\n    integre en los planes de prevenci\u00f3n de riesgos laborales de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio del Interior tambi\u00e9n ha\n    impulsado significativas medidas como son la mejora de la seguridad\n    p\u00fablica, tan erosionada en las dos \u00faltimas legislaturas, a trav\u00e9s del\n    incremento de efectivos de la Guardia Civil de Tr\u00e1fico y de sus\n    retribuciones, la implantaci\u00f3n del sistema de radares fijos que no\n    exist\u00edan -se han instalado 125 este a\u00f1o-, la disponibilidad de nuevas\n    tecnolog\u00edas por parte de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico para informaci\u00f3n\n    vial al servicio de los ciudadanos y, por supuesto, la reciente\n    aprobaci\u00f3n de la Ley del carnet por puntos que conformar\u00e1 un instrumento\n    muy \u00fatil, como ha ocurrido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y tratar\u00e1\n    de incidir en el comportamiento de los conductores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Ministerio del Interior para luchar contra la siniestralidad vial\n    vinculada al trabajo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio del Interior tambi\u00e9n ha\n    impulsado significativas medidas como son la mejora de la seguridad\n    p\u00fablica, tan erosionada en las dos \u00faltimas legislaturas, a trav\u00e9s del\n    incremento de efectivos de la Guardia Civil de Tr\u00e1fico y de sus\n    retribuciones, la implantaci\u00f3n del sistema de radares fijos que no\n    exist\u00edan -se han instalado 125 este a\u00f1o-, la disponibilidad de nuevas\n    tecnolog\u00edas por parte de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico para informaci\u00f3n\n    vial al servicio de los ciudadanos y, por supuesto, la reciente\n    aprobaci\u00f3n de la Ley del carnet por puntos que conformar\u00e1 un instrumento\n    muy \u00fatil, como ha ocurrido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y tratar\u00e1\n    de incidir en el comportamiento de los conductores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de lo dicho, es de justicia reconocer el esfuerzo que nuestro\n    Gobierno realiza impulsando una nueva pol\u00edtica de seguridad vial como\n    pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad vial tiene car\u00e1cter prioritario para el\n    Ministerio de Fomento, de ah\u00ed el importante incremento de los recursos\n    dedicados a la conservaci\u00f3n de hasta el 2 por ciento del valor\n    patrimonial de la red de carreteras para paliar la deteriorada red que\n    hemos heredado del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio del Interior tambi\u00e9n ha\n    impulsado significativas medidas como son la mejora de la seguridad\n    p\u00fablica, tan erosionada en las dos \u00faltimas legislaturas, a trav\u00e9s del\n    incremento de efectivos de la Guardia Civil de Tr\u00e1fico y de sus\n    retribuciones, la implantaci\u00f3n del sistema de radares fijos que no\n    exist\u00edan -se han instalado 125 este a\u00f1o-, la disponibilidad de nuevas\n    tecnolog\u00edas por parte de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico para informaci\u00f3n\n    vial al servicio de los ciudadanos y, por supuesto, la reciente\n    aprobaci\u00f3n de la Ley del carnet por puntos que conformar\u00e1 un instrumento\n    muy \u00fatil, como ha ocurrido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y tratar\u00e1\n    de incidir en el comportamiento de los conductores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tema en el que es necesario profundizar e implicar a los\n    distintos agentes sociales y trabajadores para que la seguridad vial se\n    integre en los planes de prevenci\u00f3n de riesgos laborales de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Vamos a seguir mejorando el estado de cosas,\n    en primer lugar, mediante la realizaci\u00f3n de un estudio sobre los\n    accidentes de tr\u00e1fico relacionados con el trabajo en Espa\u00f1a, en el que\n    van a trabajar el Instituto Nacional de Seguridad e Higiene, dependiente\n    del Ministerio del Interior, y tambi\u00e9n la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico;\n    en segundo lugar, mediante la creaci\u00f3n de un grupo de trabajo compuesto\n    por personal de ambos ministerios; en tercer lugar, mediante la\n    elaboraci\u00f3n de un plan de actuaci\u00f3n del Gobierno en el que se va a\n    informar sobre las actuaciones necesarias para prevenir los accidentes de\n    tr\u00e1fico relacionados con el trabajo que adem\u00e1s va a incluir una\n    metodolog\u00eda de actuaci\u00f3n que deber\u00e1n cumplir las empresas y, en cuarto\n    lugar, derivado del plan de actuaciones estrat\u00e9gicas del per\u00edodo\n    2005-2008, puedo decirle que vamos a potenciar la mesa de trabajo en el\n    sector del transporte de mercanc\u00edas y de viajeros y entre ese sector y\n    las direcciones generales de tr\u00e1fico y transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir mejorando el estado de cosas,\n    en primer lugar, mediante la realizaci\u00f3n de un estudio sobre los\n    accidentes de tr\u00e1fico relacionados con el trabajo en Espa\u00f1a, en el que\n    van a trabajar el Instituto Nacional de Seguridad e Higiene, dependiente\n    del Ministerio del Interior, y tambi\u00e9n la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico;\n    en segundo lugar, mediante la creaci\u00f3n de un grupo de trabajo compuesto\n    por personal de ambos ministerios; en tercer lugar, mediante la\n    elaboraci\u00f3n de un plan de actuaci\u00f3n del Gobierno en el que se va a\n    informar sobre las actuaciones necesarias para prevenir los accidentes de\n    tr\u00e1fico relacionados con el trabajo que adem\u00e1s va a incluir una\n    metodolog\u00eda de actuaci\u00f3n que deber\u00e1n cumplir las empresas y, en cuarto\n    lugar, derivado del plan de actuaciones estrat\u00e9gicas del per\u00edodo\n    2005-2008, puedo decirle que vamos a potenciar la mesa de trabajo en el\n    sector del transporte de mercanc\u00edas y de viajeros y entre ese sector y\n    las direcciones generales de tr\u00e1fico y transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \u00bfSe\u00f1or ministro, c\u00f3mo valora el Gobierno su pol\u00edtica de seguridad vial a\n    la vista de sus resultados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Les\n    pido que sean ustedes capaces de articular cuanto antes su pol\u00edtica de\n    seguridad vial y de elaborar un plan integral de seguridad vial, que vaya\n    a profundizar en las causas reales de los accidentes y no se quede\n    simplemente en los s\u00edntomas, que incluya medidas como la mejora de las\n    infraestructuras viarias, la mejor coordinaci\u00f3n de las urgencias y\n    emergencias sanitarias, un plan de educaci\u00f3n vial desde la escuela,\n    medidas que fomenten la seguridad en la fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos, que\n    mejoren la coordinaci\u00f3n en estos temas con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    las diputaciones, con los ayuntamientos, en fin, todo lo que tiene que\n    ver con el tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos seguir esperando a que los problemas de la\n    seguridad en el tr\u00e1fico se arreglen por s\u00ed mismos y, mientras tanto,\n    culpar exclusivamente a los ciudadanos de las cosas que van mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, no tienen ustedes una pol\u00edtica de seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen una\n    pol\u00edtica de control, de vigilancia y de sanci\u00f3n del tr\u00e1fico, pero no\n    tienen ustedes una pol\u00edtica de seguridad vial, y ese es el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les\n    pido que sean ustedes capaces de articular cuanto antes su pol\u00edtica de\n    seguridad vial y de elaborar un plan integral de seguridad vial, que vaya\n    a profundizar en las causas reales de los accidentes y no se quede\n    simplemente en los s\u00edntomas, que incluya medidas como la mejora de las\n    infraestructuras viarias, la mejor coordinaci\u00f3n de las urgencias y\n    emergencias sanitarias, un plan de educaci\u00f3n vial desde la escuela,\n    medidas que fomenten la seguridad en la fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos, que\n    mejoren la coordinaci\u00f3n en estos temas con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    las diputaciones, con los ayuntamientos, en fin, todo lo que tiene que\n    ver con el tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes no son capaces de establecer ese orden o\n    esa coordinaci\u00f3n, no tendr\u00e1n pol\u00edtica de seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prometieron una\n    agencia estatal de seguridad vial en su programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no tienen ustedes una\n    pol\u00edtica de seguridad vial, y es lamentable porque la necesitamos, y los\n    resultados est\u00e1n a la vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, usted que es miembro de la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial sin\n    duda conoce las iniciativas de este Gobierno, que demuestran\n    objetivamente que tiene una pol\u00edtica seria y coherente de seguridad vial\n    y coherente a su vez con la declaraci\u00f3n que le hac\u00eda con anterioridad: La\n    seguridad vial es para nosotros una aut\u00e9ntica prioridad pol\u00edtica, y debo\n    a\u00f1adir que por primera vez desde hace muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que hemos\n    creado el Observatorio nacional de seguridad vial; sabe que hemos sacado\n    adelante la Ley del carn\u00e9 o del permiso por puntos; sabe que estamos\n    aumentando los agentes destinados al control del tr\u00e1fico; sabe que\n    seguimos trabajando sistem\u00e1ticamente en campa\u00f1as espec\u00edficas de\n    vigilancia y control de alcoholemia, de control de la velocidad excesiva\n    y, en general, por un mayor y mejor cumplimiento de las normas de la\n    circulaci\u00f3n; sabe que estamos poniendo en marcha un nuevo modelo de\n    formaci\u00f3n de conductores; sabe que tenemos un plan de instalaci\u00f3n y de\n    despliegue de radares para controlar la velocidad excesiva y un plan de\n    control de la utilizaci\u00f3n de elementos pasivos de seguridad en los\n    veh\u00edculos a motor; sabe que estamos desarrollando toda una bater\u00eda de\n    respuestas a un problema que es grave y serio y que esa bater\u00eda de\n    respuestas, esa pol\u00edtica coherente, est\u00e1 dando sus frutos por primera vez\n    en muchos a\u00f1os, porque en 2005 en relaci\u00f3n a 2004, a d\u00eda 11 de\n    septiembre, hay de nuevo una reducci\u00f3n objetiva de accidentes de\n    circulaci\u00f3n: 171 accidentes mortales menos en ese periodo de tiempo; 184\n    personas fallecidas menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero que los datos fr\u00edos escondan el drama que suponen las\n    consecuencias de la seguridad vial, pero estamos trayendo m\u00e1s vida y\n    estamos alejando m\u00e1s muerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "guardia civil": [2, 3, 4], "seguridad": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el d\u00eda 25 de noviembre en el Ayuntamiento de Gibrale\u00f3n se\n    produjo una gran concentraci\u00f3n tanto en el interior, donde hab\u00eda entre 50\n    y 60 personas, como en la puerta del edificio y en la escalera de acceso\n    al sal\u00f3n de plenos, hasta totalizar varios cientos de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de la Guardia\n    Civil, se\u00f1or diputado, y usted lo sabe, fue en todo momento proporcional\n    a las circunstancias y respetuosa con los congregados en las\n    inmediaciones y en el interior del ayuntamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante el\n    riesgo que exist\u00eda para el orden p\u00fablico y en el cumplimiento de las\n    misiones que tiene legalmente encomendadas, la Subdelegaci\u00f3n del Gobierno\n    orden\u00f3 a la Guardia Civil que interviniera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los informes de la\n    Guardia Civil y de la Delegaci\u00f3n del Gobierno tengo que decirle que los\n    parlamentarios por los que se interesa en su pregunta accedieron al\n    ayuntamiento cuando este estaba abarrotado de p\u00fablico y, seg\u00fan parece,\n    fueron expulsados por la propia presi\u00f3n del p\u00fablico, sin que en ning\u00fan\n    momento -le cito textualmente los informes a los que acabo de referirme-\n    fueran expulsados de forma individual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta situaci\u00f3n, seg\u00fan me informa el subdelegado\n    y la Guardia Civil, el parlamentario don Mat\u00edas Conde sufri\u00f3 un posible\n    desvanecimiento con desplome, momento en el que fue auxiliado por los\n    guardias civiles que estaban pr\u00f3ximos a \u00e9l para evitar su ca\u00edda al suelo\n    y para ayudarle a ponerse en pie; adem\u00e1s, establecieron inmediatamente un\n    cord\u00f3n a su alrededor para evitar que fuera pisado por otras personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto acreditaron su condici\u00f3n\n    de parlamentarios se les inform\u00f3 por parte de la fuerza actuante que en\n    cuanto estuviera despejado el sal\u00f3n se les dejar\u00eda entrar, precisamente\n    para evitar cualquier da\u00f1o a su seguridad e integridad f\u00edsica, sin ning\u00fan\n    tipo de inconveniente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Vaya por delante, se\u00f1or ministro, nuestro\n    m\u00e1ximo respeto a la Guardia Civil, pero sepa el se\u00f1or ministro que los\n    dem\u00f3cratas -y usted lo es- queremos ver a la Guardia Civil en los\n    cuarteles y no tutelando las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "guardia civil": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... ),\n    Gobierno que gobierna, entre otras cosas, a una Guardia Civil que en ese\n    caso que usted dice actu\u00f3 adecuadamente -y es de lo que el ministro del\n    Interior tiene que responder- a fin de evitar males mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni la\n    Guardia Civil ni el Ministerio del Interior tienen por qu\u00e9 entrar en\n    cuestiones de pol\u00edtica municipal interna, se limitan a garantizar el\n    orden p\u00fablico y a auxiliar a los ciudadanos que lo necesitan, justamente\n    lo que hizo la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ),\n    Gobierno que gobierna, entre otras cosas, a una Guardia Civil que en ese\n    caso que usted dice actu\u00f3 adecuadamente -y es de lo que el ministro del\n    Interior tiene que responder- a fin de evitar males mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni la\n    Guardia Civil ni el Ministerio del Interior tienen por qu\u00e9 entrar en\n    cuestiones de pol\u00edtica municipal interna, se limitan a garantizar el\n    orden p\u00fablico y a auxiliar a los ciudadanos que lo necesitan, justamente\n    lo que hizo la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en el programa electoral del Partido Socialista que obtuvo\n    la confianza mayoritaria de la ciudadan\u00eda en las pasadas elecciones se\n    dec\u00eda que no puede haber pol\u00edticas de seguridad reales sin un sistema\n    penitenciario rehabilitador, recogiendo as\u00ed el mandato constitucional que\n    en su art\u00edculo 25.2 proclama que las medidas privativas de libertad\n    estar\u00e1n orientadas hacia la reeducaci\u00f3n y la reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en el programa electoral del Partido Socialista que obtuvo\n    la confianza mayoritaria de la ciudadan\u00eda en las pasadas elecciones se\n    dec\u00eda que no puede haber pol\u00edticas de seguridad reales sin un sistema\n    penitenciario rehabilitador, recogiendo as\u00ed el mandato constitucional que\n    en su art\u00edculo 25.2 proclama que las medidas privativas de libertad\n    estar\u00e1n orientadas hacia la reeducaci\u00f3n y la reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "mujeres": [1], "social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En concreto, se van a construir 18 centros penitenciarios en\n    r\u00e9gimen ordinario, 32 centros de inserci\u00f3n social de diferentes tama\u00f1os,\n    cinco unidades para mujeres y, por \u00faltimo, diversas actuaciones en orden\n    a garantizar a las zonas de referencia la disposici\u00f3n de unidades de\n    custodia hospitalaria en cantidad y calidad suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, se van a construir 18 centros penitenciarios en\n    r\u00e9gimen ordinario, 32 centros de inserci\u00f3n social de diferentes tama\u00f1os,\n    cinco unidades para mujeres y, por \u00faltimo, diversas actuaciones en orden\n    a garantizar a las zonas de referencia la disposici\u00f3n de unidades de\n    custodia hospitalaria en cantidad y calidad suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    vamos a poner a disposici\u00f3n del sistema penitenciario en ese periodo de\n    tiempo la cifra aproximada de 18.000 celdas de diferentes\n    funcionalidades, que van a contribuir decisivamente a que arreglemos un\n    problema que tambi\u00e9n es serio, que es el de la ejecuci\u00f3n penitenciaria en\n    condiciones, porque una buena ejecuci\u00f3n penitenciaria no solo va a\n    permitir la rehabilitaci\u00f3n del delincuente, sino tambi\u00e9n acreditar una\n    mayor y mejor seguridad del Estado, que tambi\u00e9n es necesaria en muchas\n    c\u00e1rceles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LA\n    POL\u00cdTICA QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO FRENTE A LAS SITUACIONES DE\n    POBREZA Y DE EXCLUSI\u00d3N SOCIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA\n    POL\u00cdTICA QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO FRENTE A LAS SITUACIONES DE\n    POBREZA Y DE EXCLUSI\u00d3N SOCIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "educaci\u00f3n": [23], "mujeres": [24, 25], "seguridad": [26], "protecci\u00f3n social": [31, 32, 33], "personas mayores": [27, 28], "exclusi\u00f3n social": [29, 30], "social": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nos recuerda que\n    una de cada cinco personas que reside en Espa\u00f1a se encuentra por debajo\n    del umbral de pobreza relativa y que el porcentaje de mujeres es mayor\n    que el de hombres: el de mujeres, el 20,8 por ciento, y el de hombres, el\n    19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la tasa de riesgo de pobreza por edad y por sexo\n    nos indica, en el supuesto de personas de m\u00e1s de 65 a\u00f1os, que estamos en\n    el 29,6 por ciento, y si hacemos una distinci\u00f3n entre hombres y mujeres,\n    en el caso de las mujeres estamos en el 31,8 por ciento Tambi\u00e9n nos\n    indica de manera preocupante que esa tasa de riesgo de pobreza en las\n    personas menores de 16 a\u00f1os es del 24,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, que el crecimiento econ\u00f3mico es necesario para reducir la pobreza,\n    que sin crecimiento econ\u00f3mico no hay capacidad de reducir el n\u00famero de\n    pobres, pero que el crecimiento econ\u00f3mico en s\u00ed mismo y por s\u00ed mismo no\n    es la garant\u00eda de la reducci\u00f3n del n\u00famero de pobres, y las cifras\n    espa\u00f1olas as\u00ed lo ponen de manifiesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de eso, tambi\u00e9n es\n    cierto que existen responsabilidades de los individuos frente a las\n    situaciones de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tambi\u00e9n en nuestro enfoque de las\n    pol\u00edticas p\u00fablicas en esta materia debemos contemplar esa visi\u00f3n: cambios\n    en profundidad, responsabilidades tambi\u00e9n de las personas, insuficiencia\n    del crecimiento econ\u00f3mico como \u00fanica garant\u00eda para reducir la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello nos lleva a entender que debe existir una pol\u00edtica p\u00fablica de\n    lucha contra la pobreza, de lucha contra la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo\n    de esta interpelaci\u00f3n es conocer, dentro de la solemnidad que implica el\n    presentarlo en la C\u00e1mara, la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con esta\n    cuesti\u00f3n y, posteriormente, a trav\u00e9s de la correspondiente moci\u00f3n que\n    presentaremos ma\u00f1ana, plantear a la C\u00e1mara medidas que entendemos que\n    todos podemos compartir en la definici\u00f3n de esta pol\u00edtica p\u00fablica de\n    lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las encuestas de INE y todos los estudios que se vienen\n    realizando en Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os en esta materia nos indican\n    algunas cuestiones -y la siguiente interpelaci\u00f3n del se\u00f1or Olabarr\u00eda\n    redundar\u00e1 en ello a\u00fan con mayor \u00e9nfasis, porque es m\u00e1s espec\u00edfica que\n    \u00e9sta que estoy yo planteando-: pobreza asociada a personas mayores, que\n    es pobreza asociada a insuficiencias de nuestro sistema de protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una demanda que existe en la\n    sociedad civil que entiende que por la v\u00eda del empleo -o por la v\u00eda de lo\n    econ\u00f3mico, como le gusta afirmar a mi colega, la se\u00f1ora Esteve- podemos\n    ser capaces de garantizar el empleo de esas personas que la din\u00e1mica del\n    mercado ha excluido, porque estamos convencidos, se\u00f1or ministro -y creo\n    que tambi\u00e9n lo est\u00e1 su Gobierno- de que para una persona conseguir un\n    empleo es la mejor pol\u00edtica para sacarla de la pobreza, y hay personas\n    que necesitan instrumentos espec\u00edficos de acompa\u00f1amiento en esa b\u00fasqueda\n    del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El S\u00edndic de Greuges de Catalu\u00f1a esta misma semana presentaba en\n    el Parlament de Catalunya un ampl\u00edsimo informe sobre la problem\u00e1tica de\n    las personas sin hogar; aquellas personas que, seguramente debido a la\n    din\u00e1mica de nuestra sociedad, quedan en lo m\u00e1s profundo de la pobreza y\n    de la exclusi\u00f3n, en una situaci\u00f3n de alejamiento de las m\u00ednimas\n    satisfacciones vitales que una persona puede tener en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n debe\n    ser una responsabilidad compartida con otros \u00e1mbitos de los poderes\n    p\u00fablicos: con los gobiernos auton\u00f3micos, con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    con los ayuntamientos, que tienen claras competencias en materia de\n    asistencia social, de vivienda, de educaci\u00f3n, de salud, es decir, en\n    materias fundamentales para construir una pol\u00edtica clara en este campo,\n    pero, en cualquier caso, es evidente que la Administraci\u00f3n central\n    tambi\u00e9n tiene importantes espacios para construir esa pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, vemos c\u00f3mo justamente el colectivo\n    principalmente afectado por la protecci\u00f3n que se deriva de nuestro\n    sistema de pensiones tiene las mayores tasas de pobreza relativa y el\n    mayor nivel de riesgo de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, y valorando positivamente\n    la nueva encuesta de condiciones de vida que ha realizado el INE as\u00ed como\n    el informe del mismo -si finalmente hoy ya se ha hecho p\u00fablico- sobre las\n    personas sin hogar, estamos convencidos de que necesitamos mayor nivel de\n    informaci\u00f3n e informaci\u00f3n m\u00e1s sofisticada, m\u00e1s global y al mismo tiempo\n    m\u00e1s precisa, sobre la situaci\u00f3n de la pobreza y la exclusi\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, pleno apoyo a la sociedad civil en este \u00e1mbito, no porque\n    la sociedad civil deba jugar un papel subsidiario, sino porque estamos\n    convencidos de que una sociedad civil comprometida a fondo con la lucha\n    contra la pobreza, la exclusi\u00f3n y la insolidaridad es una sociedad civil\n    \u00fatil en t\u00e9rminos de calidad democr\u00e1tica; y a\u00f1adir\u00eda algo m\u00e1s: en t\u00e9rminos\n    de articular la participaci\u00f3n de las propias personas excluidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello nos lleva a entender que debe existir una pol\u00edtica p\u00fablica de\n    lucha contra la pobreza, de lucha contra la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las encuestas de INE y todos los estudios que se vienen\n    realizando en Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os en esta materia nos indican\n    algunas cuestiones -y la siguiente interpelaci\u00f3n del se\u00f1or Olabarr\u00eda\n    redundar\u00e1 en ello a\u00fan con mayor \u00e9nfasis, porque es m\u00e1s espec\u00edfica que\n    \u00e9sta que estoy yo planteando-: pobreza asociada a personas mayores, que\n    es pobreza asociada a insuficiencias de nuestro sistema de protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema de pensiones, que comparado en el conjunto de la\n    Uni\u00f3n Europea no es un mal sistema de protecci\u00f3n social, contin\u00faa sin\n    garantizar que todos los beneficiarios de las pensiones tengan aquellos\n    ingresos m\u00ednimos que les permitan vivir con dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en todo caso, personas mayores y\n    nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que son m\u00e1s de diez a\u00f1os de debate social\n    y pol\u00edtico en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n debe\n    ser una responsabilidad compartida con otros \u00e1mbitos de los poderes\n    p\u00fablicos: con los gobiernos auton\u00f3micos, con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    con los ayuntamientos, que tienen claras competencias en materia de\n    asistencia social, de vivienda, de educaci\u00f3n, de salud, es decir, en\n    materias fundamentales para construir una pol\u00edtica clara en este campo,\n    pero, en cualquier caso, es evidente que la Administraci\u00f3n central\n    tambi\u00e9n tiene importantes espacios para construir esa pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    sistema de pensiones y la protecci\u00f3n social es una responsabilidad del\n    Gobierno del Estado y, en la distribuci\u00f3n de nuestro gasto social, el\n    peso de la Seguridad Social en los sistemas de protecci\u00f3n social es\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, y valorando positivamente\n    la nueva encuesta de condiciones de vida que ha realizado el INE as\u00ed como\n    el informe del mismo -si finalmente hoy ya se ha hecho p\u00fablico- sobre las\n    personas sin hogar, estamos convencidos de que necesitamos mayor nivel de\n    informaci\u00f3n e informaci\u00f3n m\u00e1s sofisticada, m\u00e1s global y al mismo tiempo\n    m\u00e1s precisa, sobre la situaci\u00f3n de la pobreza y la exclusi\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, buena parte de los instrumentos que a veces todos\n    terminamos\n    utilizando en este \u00e1mbito son iniciativas de Foessa, en el \u00e1mbito de\n    C\u00e1ritas, de la Fundaci\u00f3n Salom\u00f3n, de la Caixa de Catalunya, de la\n    Fundacio Bofill -y le hablo de lo que m\u00e1s conozco, que es lo que hay en\n    mi pa\u00eds, Catalu\u00f1a- que desde la iniciativa social y solidaria realizan\n    este tipo de informes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n debe\n    ser una responsabilidad compartida con otros \u00e1mbitos de los poderes\n    p\u00fablicos: con los gobiernos auton\u00f3micos, con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    con los ayuntamientos, que tienen claras competencias en materia de\n    asistencia social, de vivienda, de educaci\u00f3n, de salud, es decir, en\n    materias fundamentales para construir una pol\u00edtica clara en este campo,\n    pero, en cualquier caso, es evidente que la Administraci\u00f3n central\n    tambi\u00e9n tiene importantes espacios para construir esa pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos recuerda que\n    una de cada cinco personas que reside en Espa\u00f1a se encuentra por debajo\n    del umbral de pobreza relativa y que el porcentaje de mujeres es mayor\n    que el de hombres: el de mujeres, el 20,8 por ciento, y el de hombres, el\n    19 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la tasa de riesgo de pobreza por edad y por sexo\n    nos indica, en el supuesto de personas de m\u00e1s de 65 a\u00f1os, que estamos en\n    el 29,6 por ciento, y si hacemos una distinci\u00f3n entre hombres y mujeres,\n    en el caso de las mujeres estamos en el 31,8 por ciento Tambi\u00e9n nos\n    indica de manera preocupante que esa tasa de riesgo de pobreza en las\n    personas menores de 16 a\u00f1os es del 24,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    sistema de pensiones y la protecci\u00f3n social es una responsabilidad del\n    Gobierno del Estado y, en la distribuci\u00f3n de nuestro gasto social, el\n    peso de la Seguridad Social en los sistemas de protecci\u00f3n social es\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las encuestas de INE y todos los estudios que se vienen\n    realizando en Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os en esta materia nos indican\n    algunas cuestiones -y la siguiente interpelaci\u00f3n del se\u00f1or Olabarr\u00eda\n    redundar\u00e1 en ello a\u00fan con mayor \u00e9nfasis, porque es m\u00e1s espec\u00edfica que\n    \u00e9sta que estoy yo planteando-: pobreza asociada a personas mayores, que\n    es pobreza asociada a insuficiencias de nuestro sistema de protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en todo caso, personas mayores y\n    nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello nos lleva a entender que debe existir una pol\u00edtica p\u00fablica de\n    lucha contra la pobreza, de lucha contra la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, y valorando positivamente\n    la nueva encuesta de condiciones de vida que ha realizado el INE as\u00ed como\n    el informe del mismo -si finalmente hoy ya se ha hecho p\u00fablico- sobre las\n    personas sin hogar, estamos convencidos de que necesitamos mayor nivel de\n    informaci\u00f3n e informaci\u00f3n m\u00e1s sofisticada, m\u00e1s global y al mismo tiempo\n    m\u00e1s precisa, sobre la situaci\u00f3n de la pobreza y la exclusi\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema de pensiones, que comparado en el conjunto de la\n    Uni\u00f3n Europea no es un mal sistema de protecci\u00f3n social, contin\u00faa sin\n    garantizar que todos los beneficiarios de las pensiones tengan aquellos\n    ingresos m\u00ednimos que les permitan vivir con dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en todo caso, personas mayores y\n    nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    sistema de pensiones y la protecci\u00f3n social es una responsabilidad del\n    Gobierno del Estado y, en la distribuci\u00f3n de nuestro gasto social, el\n    peso de la Seguridad Social en los sistemas de protecci\u00f3n social es\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "educaci\u00f3n": [24], "mujeres": [25, 26, 27, 28], "protecci\u00f3n social": [39], "agentes sociales": [29, 30], "personas mayores": [35], "exclusi\u00f3n social": [36, 37, 38], "social": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "inclusi\u00f3n social": [31, 32, 33, 34]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00a1C\u00f3mo no voy a estar\n    preocupado, como ustedes, por estos \u00edndices de pobreza! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero relativos\n    porque, como sabe, hablamos de pobreza relativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso perm\u00edtame que le diga, primero,\n    que la encuesta de 2004 es con datos de 2003 y desde entonces se han\n    producido ya importantes cambios en Espa\u00f1a, que se van a ir acentuando en\n    el futuro en el combate contra la pobreza; y, segundo, las competencias\n    efectivamente son m\u00faltiples, tambi\u00e9n afectan a comunidades aut\u00f3nomas y a\n    ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos actuando decididamente\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le haga un repaso de las nuevas pol\u00edticas que en el a\u00f1o 2004\n    no exist\u00edan en Espa\u00f1a y que hoy existen y est\u00e1n encima de la mesa para\n    combatir la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque, por\n    supuesto, en el planteamiento que usted me hace le doy un papel muy\n    importante a la sociedad civil, hay unas garant\u00edas que los poderes\n    p\u00fablicos tienen que poner encima de la mesa para evitar la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si tenemos un mill\u00f3n y medio de\n    ocupados m\u00e1s en esta legislatura, habr\u00e1 potencialmente un mill\u00f3n y medio\n    de personas en menor situaci\u00f3n de riesgo de caer en pobreza relativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Combinando\n    ambas l\u00edneas de actuaci\u00f3n hemos elaborado este III Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, que pretende fomentar el acceso al empleo y a todos los\n    recursos, derechos, bienes y servicios a las personas en situaci\u00f3n o\n    riesgo de exclusi\u00f3n social; prevenir los riesgos de exclusi\u00f3n; actuar a\n    favor de grupos y personas m\u00e1s vulnerables y movilizar y facilitar la\n    participaci\u00f3n de todos los agentes en la lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le haga un relatorio muy r\u00e1pido de las medidas que estamos\n    tomando para combatir la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tenemos m\u00e1s\n    de 10 millones de hogares en que todos sus miembros tienen un empleo,\n    cifra desconocida en Espa\u00f1a que l\u00f3gicamente contribuye a evitar los\n    riesgos de caer en pobreza relativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco a\n    poco estamos derribando las columnas de la pobreza relativa, tambi\u00e9n por\n    la v\u00eda del incremento del salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, para\n    nosotros la reducci\u00f3n de la precariedad en el empleo es un elemento\n    sustancial para poder combatir tambi\u00e9n la pobreza relativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, 600.000 inmigrantes, muchos de los cuales estaban en\n    el umbral de la pobreza relativa, hoy est\u00e1n legalizados, hoy contribuyen\n    al sistema p\u00fablico de protecci\u00f3n y en su d\u00eda percibir\u00e1n una pensi\u00f3n\n    acorde con esa contribuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, sabe usted que, antes de fin de a\u00f1o, el Consejo de Ministros\n    aprobar\u00e1 el anteproyecto de ley de atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n\n    de dependencia, con lo que construiremos un derecho universal de los\n    ciudadanos que permitir\u00e1 combatir con much\u00edsima eficacia esas situaciones\n    de pobreza relativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello, se\u00f1or\u00eda, y con todas las medidas que le he indicado, estoy\n    seguro de que en pocos a\u00f1os podremos haber combatido con mucha m\u00e1s\n    eficacia la situaci\u00f3n de pobreza relativa que hay en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, se\u00f1or\u00eda, claro que nos preocupa esa\n    situaci\u00f3n y el Gobierno ya ha aprobado el tercer Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social 2005-2006 para que esta situaci\u00f3n cambie absolutamente\n    de ra\u00edz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a resignarnos en el combate contra la exclusi\u00f3n social,\n    y por eso es bueno que esta C\u00e1mara comience un debate a fondo sobre la\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos actuando decididamente\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Combinando\n    ambas l\u00edneas de actuaci\u00f3n hemos elaborado este III Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, que pretende fomentar el acceso al empleo y a todos los\n    recursos, derechos, bienes y servicios a las personas en situaci\u00f3n o\n    riesgo de exclusi\u00f3n social; prevenir los riesgos de exclusi\u00f3n; actuar a\n    favor de grupos y personas m\u00e1s vulnerables y movilizar y facilitar la\n    participaci\u00f3n de todos los agentes en la lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 11 de noviembre aprobamos el Real Decreto por el que se regulan las\n    prestaciones familiares, en el que se introducen mejoras sustanciales en\n    la protecci\u00f3n social de la familia, y en breve ver\u00e1 la luz el reglamento\n    de desarrollo de la Ley de protecci\u00f3n de familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dentro de poco presentaremos el\n    plan estrat\u00e9gico de integraci\u00f3n de inmigrantes, que pretende ser un marco\n    general para dar cohesi\u00f3n a las pol\u00edticas de integraci\u00f3n, con un enfoque\n    global transversal y cuyos ejes son la acogida, la educaci\u00f3n, el empleo,\n    la vivienda, los servicios sociales, la salud, el codesarrollo, la\n    igualdad de trato, la perspectiva de g\u00e9nero, la participaci\u00f3n y la\n    sensibilizaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son, se\u00f1or\u00edas, algunas de las medidas\n    contempladas en el III Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero decirle que desde hace tiempo venimos trabajando en la\n    elaboraci\u00f3n de una propuesta\n    sobre empresas de inclusi\u00f3n social; lo ha dicho usted y me parece muy\n    positiva esa propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    creado ya, en el Consejo de fomento de la econom\u00eda social, un grupo de\n    trabajo para que est\u00e9n las empresas m\u00e1s representativas de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dentro de poco presentaremos el\n    plan estrat\u00e9gico de integraci\u00f3n de inmigrantes, que pretende ser un marco\n    general para dar cohesi\u00f3n a las pol\u00edticas de integraci\u00f3n, con un enfoque\n    global transversal y cuyos ejes son la acogida, la educaci\u00f3n, el empleo,\n    la vivienda, los servicios sociales, la salud, el codesarrollo, la\n    igualdad de trato, la perspectiva de g\u00e9nero, la participaci\u00f3n y la\n    sensibilizaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay colectivos en riesgo como los j\u00f3venes y las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a\n    las mujeres, a\u00fan persisten situaciones de discriminaci\u00f3n en el acceso al\n    empleo y en las condiciones de trabajo que hacen que la mujer en Espa\u00f1a\n    tenga un menor volumen de ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n estamos ultimando un\n    proyecto de ley que ver\u00e1 esta C\u00e1mara en el primer trimestre del a\u00f1o 2006,\n    un gran proyecto de ley de igualdad en el empleo entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres v\u00edctimas de la\n    violencia de g\u00e9nero nos preocupan y hemos tomado dos medidas: la\n    continuaci\u00f3n del programa de la renta activa de inserci\u00f3n, que permite\n    percibir 375 euros al mes a casi 5.000 mujeres, y las ayudas aprobadas\n    recientemente por el Consejo de Ministros para mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero que debido a su edad no pueden tener una inserci\u00f3n\n    profesional, que les permitir\u00e1 percibir durante 24 meses una especie de\n    renta m\u00ednima de inserci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, de nuevo, ha propuesto a los\n    agentes sociales una subida por encima del 5 por ciento el pr\u00f3ximo a\u00f1o,\n    hasta los 540 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el uno de enero de 2006, si tienen a bien aprobarlo\n    los agentes sociales, tendremos un salario m\u00ednimo de 540 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, se\u00f1or\u00eda, claro que nos preocupa esa\n    situaci\u00f3n y el Gobierno ya ha aprobado el tercer Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social 2005-2006 para que esta situaci\u00f3n cambie absolutamente\n    de ra\u00edz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Combinando\n    ambas l\u00edneas de actuaci\u00f3n hemos elaborado este III Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, que pretende fomentar el acceso al empleo y a todos los\n    recursos, derechos, bienes y servicios a las personas en situaci\u00f3n o\n    riesgo de exclusi\u00f3n social; prevenir los riesgos de exclusi\u00f3n; actuar a\n    favor de grupos y personas m\u00e1s vulnerables y movilizar y facilitar la\n    participaci\u00f3n de todos los agentes en la lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son, se\u00f1or\u00edas, algunas de las medidas\n    contempladas en el III Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero decirle que desde hace tiempo venimos trabajando en la\n    elaboraci\u00f3n de una propuesta\n    sobre empresas de inclusi\u00f3n social; lo ha dicho usted y me parece muy\n    positiva esa propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el plan de acci\u00f3n para personas mayores en el a\u00f1o 2006\n    ver\u00e1 incrementados sus recursos casi en un 60 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a resignarnos en el combate contra la exclusi\u00f3n social,\n    y por eso es bueno que esta C\u00e1mara comience un debate a fondo sobre la\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos actuando decididamente\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Combinando\n    ambas l\u00edneas de actuaci\u00f3n hemos elaborado este III Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, que pretende fomentar el acceso al empleo y a todos los\n    recursos, derechos, bienes y servicios a las personas en situaci\u00f3n o\n    riesgo de exclusi\u00f3n social; prevenir los riesgos de exclusi\u00f3n; actuar a\n    favor de grupos y personas m\u00e1s vulnerables y movilizar y facilitar la\n    participaci\u00f3n de todos los agentes en la lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 11 de noviembre aprobamos el Real Decreto por el que se regulan las\n    prestaciones familiares, en el que se introducen mejoras sustanciales en\n    la protecci\u00f3n social de la familia, y en breve ver\u00e1 la luz el reglamento\n    de desarrollo de la Ley de protecci\u00f3n de familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "personas mayores": [7], "protecci\u00f3n social": [8], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A m\u00ed me gustar\u00eda situar la\n    cuesti\u00f3n de la pobreza relativa en sus justos t\u00e9rminos, primero, para no\n    caer en un falso alarmismo, pero tampoco para minusvalorar lo que estamos\n    hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El INE, en la informaci\u00f3n que facilita, expresa lo siguiente:\n    El valor del umbral de pobreza, expresado como ingreso equivalente de la\n    persona, se establece en 6.278 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que una persona\n    con unos ingresos anuales por unidad de consumo inferior a este umbral se\n    considera que est\u00e1 en la pobreza relativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pobreza relativa, pero que no debe servir para sentirnos ausentes ante el\n    reto que supone esta realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece que esa vieja demanda de viejos luchadores de\n    nuestra sociedad civil en el \u00e1mbito de la pobreza y la exclusi\u00f3n necesita\n    ese amparo de la pol\u00edtica p\u00fablica del Estado, que existen expectativas\n    abiertas importantes en el sector en esta legislatura, que algunas\n    diputadas de la C\u00e1mara han insistido en ello desde hace tiempo en el\n    Grupo Socialista tambi\u00e9n y que, por tanto, nos gustar\u00eda que esa moci\u00f3n\n    expresase ese compromiso de todos en la consecuci\u00f3n de ese proyecto de\n    ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pensi\u00f3n no contributiva con su actual regla\n    de aplicaci\u00f3n no permite que muchas personas que objetivamente est\u00e1n en\n    situaci\u00f3n de pobreza, con absoluta falta de ingresos, puedan beneficiarse\n    de las pensiones no contributivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo aplaudi\u00f3 en su\n    d\u00eda la subida del salario m\u00ednimo interprofesional, aunque tambi\u00e9n\n    manifestamos nuestra preocupaci\u00f3n por la configuraci\u00f3n del Iprem y por la\n    evoluci\u00f3n de la actualizaci\u00f3n del Iprem que afecta a nuestro sistema de\n    bienestar, que no hemos resuelto bien y que afecta muy claramente a la\n    evoluci\u00f3n del propio sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, necesitar\u00edamos ser capaces, en primer\n    lugar, de configurar una pensi\u00f3n m\u00ednima en nuestro sistema contributivo\n    que efectivamente garantizase esa suficiencia de ingresos que permitiese\n    a las personas mayores vivir con dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo aplaudi\u00f3 en su\n    d\u00eda la subida del salario m\u00ednimo interprofesional, aunque tambi\u00e9n\n    manifestamos nuestra preocupaci\u00f3n por la configuraci\u00f3n del Iprem y por la\n    evoluci\u00f3n de la actualizaci\u00f3n del Iprem que afecta a nuestro sistema de\n    bienestar, que no hemos resuelto bien y que afecta muy claramente a la\n    evoluci\u00f3n del propio sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "inclusi\u00f3n social": [7, 8], "mujeres": [6], "social": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Incluso la pensi\u00f3n\n    m\u00ednima sin c\u00f3nyuge a cargo, la pensi\u00f3n m\u00ednima de viudedad, con el\n    incremento que va a sufrir el pr\u00f3ximo a\u00f1o estar\u00e1 muy pr\u00f3xima, se\u00f1or\u00eda, a\n    los 6.200 euros anuales que establece los datos de aplicaci\u00f3n de la\n    encuesta como pobreza relativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, por tanto, otra garant\u00eda para\n    combatir las situaciones de exclusi\u00f3n y de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unido a ello, el\n    salario m\u00ednimo se va a situar en 540 euros, que por 14 mensualidades va a\n    superar los 7.000 euros anuales de ingreso por persona; por tanto, estar\u00e1\n    ya por encima del \u00edndice de pobreza relativa, que pr\u00e1cticamente estaba en\n    el mismo hace tan solo dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo quiero romper\n    una lanza a favor del tercer sector en Espa\u00f1a, de las m\u00faltiples formas de\n    organizaci\u00f3n colectiva de la solidaridad que tenemos en nuestro pa\u00eds y\n    que est\u00e1n ayudando de un modo extraordinario a combatir esas situaciones\n    de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha planteado la hip\u00f3tesis en la que ya est\u00e1 trabajando el Ministerio de\n    Trabajo y Asuntos Sociales de la regulaci\u00f3n mediante ley de las empresas\n    de inclusi\u00f3n social -vamos a llamarlas as\u00ed-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que dar\n    un paso m\u00e1s y hay que tratar de favorecer estas nuevas empresas de\n    inclusi\u00f3n social, su adecuada relaci\u00f3n con los centros especiales de\n    empleo y con los modelos especiales para combatir la exclusi\u00f3n en materia\n    de empleo que tenemos establecidos, y que yo creo que est\u00e1n dando\n    excelentes resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por supuesto, el acceso al empleo en\n    igualdad de condiciones de los hombres y las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha planteado la hip\u00f3tesis en la que ya est\u00e1 trabajando el Ministerio de\n    Trabajo y Asuntos Sociales de la regulaci\u00f3n mediante ley de las empresas\n    de inclusi\u00f3n social -vamos a llamarlas as\u00ed-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que dar\n    un paso m\u00e1s y hay que tratar de favorecer estas nuevas empresas de\n    inclusi\u00f3n social, su adecuada relaci\u00f3n con los centros especiales de\n    empleo y con los modelos especiales para combatir la exclusi\u00f3n en materia\n    de empleo que tenemos establecidos, y que yo creo que est\u00e1n dando\n    excelentes resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "seguridad": [24, 25], "social": [19, 20, 21, 22, 23]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde esta perspectiva, quiero comentar que el se\u00f1or Campuzano ha\n    contextualizado muy bien cu\u00e1l es el problema de las viudas, un problema\n    de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento se mantiene normativamente, por imperativo del\n    ordenamiento jur\u00eddico, por las previsiones sobre c\u00f3mo se configura la\n    pensi\u00f3n de viudedad por el ordenamiento jur\u00eddico, a m\u00e1s\n    de 1.500.000 personas que sin ning\u00fan tipo de dudas vive por debajo del\n    umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y vivir por debajo del umbral de la pobreza\n    significa pretericiones de mandatos constitucionales que usted y yo\n    conocemos perfectamente, pero es que estamos hablando, se\u00f1or ministro, de\n    un problema hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    atender de forma suficiente la pensi\u00f3n de viudedad desde la perspectiva\n    de su cuantificaci\u00f3n supone establecer una cuant\u00eda de pensi\u00f3n, sobre todo\n    cuando estamos hablando de pensiones de naturaleza contributiva, que\n    supere, cuando menos, el umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, no es\n    congruente con la jurisprudencia constitucional que pr\u00e1cticamente el 80\n    por ciento de las viudas que no pueden compatibilizar su pensi\u00f3n con\n    otras rentas, como las del trabajo o las de otra naturaleza, vivan bajo\n    el umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos encontrando con una\n    situaci\u00f3n que afecta a 1.500.000 personas, que viven bajo el umbral de la\n    pobreza, por la configuraci\u00f3n normativa de una particular pensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos encontrando con que no es dudoso en\n    este momento que personas que cobran pensiones de 348 euros viven por\n    debajo del umbral de la pobreza, se mida como se mida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo dos\n    informes del Consejo Econ\u00f3mico y Social, en concreto los de 1998 y 1999,\n    que nos indican que tener unas rentas inferiores al salario m\u00ednimo\n    interprofesional significa autom\u00e1ticamente ubicarse bajo el umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta perspectiva, quiero comentar que el se\u00f1or Campuzano ha\n    contextualizado muy bien cu\u00e1l es el problema de las viudas, un problema\n    de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento se mantiene normativamente, por imperativo del\n    ordenamiento jur\u00eddico, por las previsiones sobre c\u00f3mo se configura la\n    pensi\u00f3n de viudedad por el ordenamiento jur\u00eddico, a m\u00e1s de 1.500.000\n    personas que sin ning\u00fan tipo de dudas vive por debajo del umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y vivir por debajo del umbral de la pobreza significa\n    pretericiones de mandatos constitucionales que usted y yo conocemos\n    perfectamente, pero es que estamos hablando, se\u00f1or ministro, de un\n    problema hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    atender de forma suficiente la pensi\u00f3n de viudedad desde la perspectiva\n    de su cuantificaci\u00f3n supone establecer una cuant\u00eda de pensi\u00f3n, sobre todo\n    cuando estamos hablando de pensiones de naturaleza contributiva, que\n    supere, cuando menos, el umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, no es\n    congruente con la jurisprudencia constitucional que pr\u00e1cticamente el 80\n    por ciento de las viudas que no pueden compatibilizar su pensi\u00f3n con\n    otras rentas, como las del trabajo o las de otra naturaleza, vivan bajo\n    el umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos encontrando con una\n    situaci\u00f3n que afecta a 1.500.000 personas, que viven bajo el umbral de la\n    pobreza, por la configuraci\u00f3n normativa de una particular pensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos encontrando con que no es dudoso en\n    este momento que personas que cobran pensiones de 348 euros viven por\n    debajo del umbral de la pobreza, se mida como se mida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo dos\n    informes del Consejo Econ\u00f3mico y Social, en concreto los de 1998 y 1999,\n    que nos indican que tener unas rentas inferiores al salario m\u00ednimo\n    interprofesional significa autom\u00e1ticamente ubicarse bajo el umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    estamos encontrando con una situaci\u00f3n que afecta a 1.500.000 personas,\n    que viven bajo el umbral de la pobreza, por la configuraci\u00f3n normativa de\n    una particular pensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos\n    encontrando con que no es dudoso en este momento que personas que cobran\n    pensiones de 348 euros viven por debajo del umbral de la pobreza, se mida\n    como se mida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo dos informes del Consejo Econ\u00f3mico y Social, en\n    concreto los de 1998 y 1999, que nos indican que tener unas rentas\n    inferiores al salario m\u00ednimo interprofesional significa autom\u00e1ticamente\n    ubicarse bajo el umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a su vez ya el jubilado hab\u00eda sufrido los\n    recortes previos que acometieron la Ley de reforma de las pensiones de\n    1985, que ten\u00eda un nombre mucho m\u00e1s farragoso en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado, nada menos que Ley para la racionalizaci\u00f3n de la estructura y de\n    la acci\u00f3n cobertora del aspecto o de la parte contributiva del sistema\n    p\u00fablico de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo dos\n    informes del Consejo Econ\u00f3mico y Social, en concreto los de 1998 y 1999,\n    que nos indican que tener unas rentas inferiores al salario m\u00ednimo\n    interprofesional significa autom\u00e1ticamente ubicarse bajo el umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a su vez ya el jubilado hab\u00eda sufrido los\n    recortes previos que acometieron la Ley de reforma de las pensiones de\n    1985, que ten\u00eda un nombre mucho m\u00e1s farragoso en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado, nada menos que Ley para la racionalizaci\u00f3n de la estructura y de\n    la acci\u00f3n cobertora del aspecto o de la parte contributiva del sistema\n    p\u00fablico de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo dos\n    informes del Consejo Econ\u00f3mico y Social, en concreto los de 1998 y 1999,\n    que nos indican que tener unas rentas inferiores al salario m\u00ednimo\n    interprofesional significa autom\u00e1ticamente ubicarse bajo el umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo dos informes del Consejo Econ\u00f3mico y Social, en\n    concreto los de 1998 y 1999, que nos indican que tener unas rentas\n    inferiores al salario m\u00ednimo interprofesional significa autom\u00e1ticamente\n    ubicarse bajo el umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a su vez ya el jubilado hab\u00eda sufrido los\n    recortes previos que acometieron la Ley de reforma de las pensiones de\n    1985, que ten\u00eda un nombre mucho m\u00e1s farragoso en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado, nada menos que Ley para la racionalizaci\u00f3n de la estructura y de\n    la acci\u00f3n cobertora del aspecto o de la parte contributiva del sistema\n    p\u00fablico de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a su vez ya el jubilado hab\u00eda sufrido los\n    recortes previos que acometieron la Ley de reforma de las pensiones de\n    1985, que ten\u00eda un nombre mucho m\u00e1s farragoso en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado, nada menos que Ley para la racionalizaci\u00f3n de la estructura y de\n    la acci\u00f3n cobertora del aspecto o de la parte contributiva del sistema\n    p\u00fablico de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "agentes sociales": [11, 12, 13], "di\u00e1logo social": [14, 15], "mujeres": [9, 10], "social": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El a\u00f1o que viene la pensi\u00f3n m\u00ednima de viudedad para una\n    viuda mayor de 65 a\u00f1os va a estar por encima del umbral de la pobreza\n    relativa que establece esta encuesta, por primera vez en la historia de\n    la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en el a\u00f1o que viene se van a\n    superar los 6.200 euros que la metodolog\u00eda comunitaria considera como el\n    umbral relativo de la pobreza, antes de que acabe esta legislatura, como\n    me compromet\u00ed con los espa\u00f1oles en las elecciones del 14 de marzo del a\u00f1o\n    2004 como coordinador del programa del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de\n    llegar al 2008, la pensi\u00f3n m\u00ednima de viudedad para una persona mayor de\n    65 a\u00f1os estar\u00e1 ya por encima de ese umbral relativo de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos encontramos con que esas viudas,\n    leg\u00edtimamente, con plena justicia, tienen una pensi\u00f3n media cercana a los\n    800 euros mensuales, muy por encima del umbral de pobreza relativa que\n    describe la encuesta del Instituto Nacional de Estad\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que poner\n    al d\u00eda la pensi\u00f3n de viudedad, adaptarla a nuestra realidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, cambios familiares; la regulaci\u00f3n de la pensi\u00f3n\n    de viudedad en estos momentos est\u00e1 ocasionando un d\u00e9ficit de cobertura\n    social en algunos casos, pero en otros est\u00e1 produciendo sobreprotecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en una l\u00ednea semejante a la recomendaci\u00f3n del Pacto de Toledo\n    antes citada, ya en el proyecto de ley de presupuestos para el a\u00f1o 2006\n    se ha incorporado una disposici\u00f3n adicional mediante la que el Congreso\n    de los Diputados insta al Gobierno a que, previo a su an\u00e1lisis con los\n    agentes sociales en el marco del di\u00e1logo social, se presente a esta\n    C\u00e1mara un proyecto de ley en el que, dentro de una reformulaci\u00f3n global\n    de la pensi\u00f3n de viudedad, esta prestaci\u00f3n recupere su objetivo de\n    sustituir adecuadamente las rentas perdidas como consecuencia del\n    fallecimiento del causante, posibilitando a un tiempo el acceso a la\n    cobertura social de las personas que, aun no mediando v\u00ednculo\n    matrimonial, conformen un n\u00facleo familiar en el que se produzca una\n    situaci\u00f3n de dependencia econ\u00f3mica o en la que existan hijos menores\n    comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa propuesta y\n    las dem\u00e1s que se contienen en el documento entregado a los agentes\n    sociales han de ser consensuadas en el marco del di\u00e1logo social y,\n    obtenido ese consenso, que espero sea r\u00e1pido, se presentar\u00e1 al Congreso\n    el proyecto de ley para obtener el m\u00e1ximo consenso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este modo, se\u00f1or Olabarr\u00eda,\n    demostramos nuestro sentido social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Significa\n    que las mujeres que hoy trabajan tendr\u00e1n su propia pensi\u00f3n y, por tanto,\n    si tienen la desgracia de caer en la viudedad, al igual que cualquier\n    hombre, no depender\u00e1n ya de una renta como la pensi\u00f3n de viudedad porque\n    tendr\u00e1n derecho a pensi\u00f3n propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como todos recordamos, la\n    proporci\u00f3n de mujeres que obten\u00edan ingresos del trabajo hace 30 a\u00f1os en\n    Espa\u00f1a era muy escasa; sin embargo, hoy, por fortuna, est\u00e1 ampli\u00e1ndose. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha presentado en un documento a los\n    agentes sociales y espero que en poco tiempo podamos tomar medidas de\n    fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en una l\u00ednea semejante a la recomendaci\u00f3n del Pacto de Toledo\n    antes citada, ya en el proyecto de ley de presupuestos para el a\u00f1o 2006\n    se ha incorporado una disposici\u00f3n adicional mediante la que el Congreso\n    de los Diputados insta al Gobierno a que, previo a su an\u00e1lisis con los\n    agentes sociales en el marco del di\u00e1logo social, se presente a esta\n    C\u00e1mara un proyecto de ley en el que, dentro de una reformulaci\u00f3n global\n    de la pensi\u00f3n de viudedad, esta prestaci\u00f3n recupere su objetivo de\n    sustituir adecuadamente las rentas perdidas como consecuencia del\n    fallecimiento del causante, posibilitando a un tiempo el acceso a la\n    cobertura social de las personas que, aun no mediando v\u00ednculo\n    matrimonial, conformen un n\u00facleo familiar en el que se produzca una\n    situaci\u00f3n de dependencia econ\u00f3mica o en la que existan hijos menores\n    comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes\n    de noviembre presentamos a los agentes sociales un documento en el que se\n    proponen una serie de medidas dirigidas a la consecuci\u00f3n de estos\n    objetivos fijados en la ley de presupuestos del a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en una l\u00ednea semejante a la recomendaci\u00f3n del Pacto de Toledo\n    antes citada, ya en el proyecto de ley de presupuestos para el a\u00f1o 2006\n    se ha incorporado una disposici\u00f3n adicional mediante la que el Congreso\n    de los Diputados insta al Gobierno a que, previo a su an\u00e1lisis con los\n    agentes sociales en el marco del di\u00e1logo social, se presente a esta\n    C\u00e1mara un proyecto de ley en el que, dentro de una reformulaci\u00f3n global\n    de la pensi\u00f3n de viudedad, esta prestaci\u00f3n recupere su objetivo de\n    sustituir adecuadamente las rentas perdidas como consecuencia del\n    fallecimiento del causante, posibilitando a un tiempo el acceso a la\n    cobertura social de las personas que, aun no mediando v\u00ednculo\n    matrimonial, conformen un n\u00facleo familiar en el que se produzca una\n    situaci\u00f3n de dependencia econ\u00f3mica o en la que existan hijos menores\n    comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa propuesta y\n    las dem\u00e1s que se contienen en el documento entregado a los agentes\n    sociales han de ser consensuadas en el marco del di\u00e1logo social y,\n    obtenido ese consenso, que espero sea r\u00e1pido, se presentar\u00e1 al Congreso\n    el proyecto de ley para obtener el m\u00e1ximo consenso posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "social": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, no he sido capaz de comprender c\u00f3mo normativa, material o\n    presupuestariamente van a acometer este\n    problema que afecta a 1.500.000 de viudas, al 80 por ciento de este\n    segmento de la poblaci\u00f3n que en este momento vive bajo el umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el umbral de la pobreza, se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las referencias del INE con relaci\u00f3n a la definici\u00f3n\n    del umbral de la pobreza, los 6.400 euros anuales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado de la voluntad de modificar los esquemas normativos\n    de la pensi\u00f3n de viudedad, pero no nos lo ha comentado en los t\u00e9rminos en\n    que he propuesto, removiendo las dificultades de constitucionalidad que\n    en este momento afectan a la configuraci\u00f3n normativa en el Decreto\n    legislativo 1/1994, es decir, la vulneraci\u00f3n de tres preceptos de la\n    Constituci\u00f3n; la expoliaci\u00f3n, reduciendo los ingresos familiares a la\n    mitad, en concreto al 52 por ciento, cuando el Tribunal Constitucional ha\n    considerado que el derecho a una pensi\u00f3n determinada es una manifestaci\u00f3n\n    espec\u00edfica del derecho de propiedad privada y que su expoliaci\u00f3n o\n    expropiaci\u00f3n debe estar motivada por una causa de inter\u00e9s social -un\n    motivo de inter\u00e9s justo o social- y a cambio de la correspondiente\n    indemnizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El que defini\u00f3\n    el Consejo Econ\u00f3mico y Social en los informes anuales de los a\u00f1os 1998 y\n    1999, considerando que es precisamente el salario m\u00ednimo\n    interprofesional, petrificado por el Gobierno popular durante 8 a\u00f1os\n    efectivamente, pero corregido o elevado de forma muy t\u00edmida y modesta por\n    su propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "agentes sociales": [4, 5], "di\u00e1logo social": [6], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En\n    t\u00e9rminos de los par\u00e1metros que utiliza la encuesta del INE, el pr\u00f3ximo\n    a\u00f1o todas las viudas mayores de 65 a\u00f1os van a estar por encima de ese\n    par\u00e1metro de pobreza relativa, van a salir de ese espacio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    son los dos grandes principios que planteamos en la reforma que hay que\n    aquilatar en la mesa de di\u00e1logo social y que luego hay que tramitar en\n    este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea, mejorar con\n    un tratamiento de justicia social redistributiva la situaci\u00f3n de las\n    personas que m\u00e1s lo necesitan, pero adoptando medidas que garanticen la\n    sostenibilidad del sistema en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es nuestra hoja de ruta y\n    eso, se\u00f1or Olabarr\u00eda, no es cobard\u00eda, cr\u00e9ame, es responsabilidad y\n    justicia social, porque a toda viuda que tenga necesidades en este pa\u00eds\n    le vamos a garantizar una renta de supervivencia acorde con la dignidad\n    humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado un\n    documento a los agentes sociales que dice como punto uno que la pensi\u00f3n\n    de viudedad debe recuperar su car\u00e1cter de renta de sustituci\u00f3n y\n    reservarse -lo he dicho desde la tribuna- para aquellas situaciones en\n    las que el causahabiente contribuya efectivamente al sostenimiento de la\n    familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos casos claro que habr\u00e1 que elevar la pensi\u00f3n de\n    viudedad al salario m\u00ednimo interprofesional, pero reformulando la pensi\u00f3n\n    de viudedad con car\u00e1cter general en las l\u00edneas que estoy indicando y que\n    figuran en la propuesta que ha hecho el Gobierno a los agentes sociales y\n    que estamos dispuestos a traer despu\u00e9s a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    son los dos grandes principios que planteamos en la reforma que hay que\n    aquilatar en la mesa de di\u00e1logo social y que luego hay que tramitar en\n    este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de dos afiliados la Partido\n    Popular, un partido que no olviden, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, representa\n    a 10 millones de personas, que tambi\u00e9n merece un Gobierno y un ministro\n    del Interior que act\u00fae vele por sus derechos y no permita que se le prive\n    de los derechos tan fundamentales como es el ejercicio de la\n    manifestaci\u00f3n y de la libertad en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre, se\u00f1or\n    ministro, hemos dicho exactamente lo mismo frente a las cr\u00edticas con las\n    que usted nos contestaba diciendo que est\u00e1bamos creando una estrategia\n    equivocada, que nada de lo que dec\u00edamos era verdad y que todo se hab\u00eda\n    hecho correctamente desde el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, \u00bfde qu\u00e9 ministro habl\u00e1bamos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    para colmo, se\u00f1or ministro del Interior, ahora tambi\u00e9n se lo dice un\n    \u00f3rgano colegiado, se lo dice la Audiencia Provincial de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\n    los ha quitado la Audiencia Provincial cuando le ha dicho clar\u00edsimamente\n    que ustedes, en el Ministerio del Interior, han falseado documentos\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted no se enter\u00f3 de esa orden -parece que no se enter\u00f3\n    porque tuvo que pedir informaci\u00f3n al director general de la Polic\u00eda-,\n    porque estaba en otros asuntos mayores, que eran, evidentemente,\n    desarticular comandos en la lucha contra el terrorismo, que es su\n    competencia, pero esta tambi\u00e9n -no lo olvide, usted es ministro del\n    Interior de todo, no de lo que considera prioritario-, si no se enter\u00f3,\n    tambi\u00e9n es su responsabilidad, porque ni en la polic\u00eda se puede estar\n    haciendo lo que se hace ni se puede utilizar de forma partidista a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado como el PSOE y su Gobierno lo\n    est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, \u00bfusted est\u00e1 mintiendo a esta\n    C\u00e1mara? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted no se enter\u00f3 de esa orden -parece que no se enter\u00f3\n    porque tuvo que pedir informaci\u00f3n al director general de la Polic\u00eda-,\n    porque estaba en otros asuntos mayores, que eran, evidentemente,\n    desarticular comandos en la lucha contra el terrorismo, que es su\n    competencia, pero esta tambi\u00e9n -no lo olvide, usted es ministro del\n    Interior de todo, no de lo que considera prioritario-, si no se enter\u00f3,\n    tambi\u00e9n es su responsabilidad, porque ni en la polic\u00eda se puede estar\n    haciendo lo que se hace ni se puede utilizar de forma partidista a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado como el PSOE y su Gobierno lo\n    est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A pesar de ello, usted, se\u00f1ora diputada, y el grupo al que usted\n    representa han pedido y siguen pidiendo reiteradamente la asunci\u00f3n de\n    responsabilidades, eventualmente, la dimisi\u00f3n del delegado del Gobierno,\n    del ministro de Defensa, del fiscal general del Estado, naturalmente del\n    ministro del Interior que les habla y hasta, en alguna ocasi\u00f3n, han\n    apuntado al propio presidente del Gobierno, y para ello necesitan una\n    coartada, se\u00f1ora diputada, claro que necesitan una coartada, y la\n    coartada es la utilizaci\u00f3n en sede pol\u00edtica de un proceso judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  ... con tal de utilizarlos\n    para cargar pol\u00edticamente contra el ministro de Defensa, el ministro del\n    Interior y contra todo lo que pillen en sede pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es lo \u00fanico que lamento como ministro del Interior del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, quiero reiterar la absoluta limpieza del comportamiento de\n    todos los miembros del Gobierno y de toda la estructura pol\u00edtica del\n    Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051214_doc_marked.html#000144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 46, 48], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 13, 14, 18, 19, 20, 21, 22, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 35, 36, 38, 39, 40, 43, 45, 47, 49, 52, 53, 54], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5, 12, 15, 16, 17, 33, 34, 37, 50, 51], "party": "GUSTAVO MANUEL DE AR\u00cdSTEGUI Y SAN ROM\u00c1N", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [23, 41, 42, 44], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [25, 27], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}]}