{"blocks": [{"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan el contenido de dicha ley, en\n    su art\u00edculo 2, la cuant\u00eda del fondo no puede ser inferior al 22,5 por\n    ciento de la inversi\u00f3n civil nueva del Estado y de sus organismos\n    aut\u00f3nomos. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Los perjuicios para Espa\u00f1a y los espa\u00f1oles son evidentes,\n    y adem\u00e1s se ve\u00eda venir, porque el se\u00f1or Morales hizo de esto eje b\u00e1sico\n    de su programa electoral. ...\"", "\"... De ustedes solo sabemos que lo recibieron muy\n    bien, con todo tipo de alabanzas, le prometieron ayudas y le condonaron\n    parte de la deuda, pero lo que cabe preguntarle a usted es, adem\u00e1s de\n    todo eso, qu\u00e9 hace usted para defender los intereses espa\u00f1oles y si tiene\n    alguna pol\u00edtica exterior a esos efectos. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... A tal efecto viaj\u00f3 una\n    delegaci\u00f3n integrada por altos cargos de varios ministerios para abrir un\n    proceso de di\u00e1logo en defensa de las empresas espa\u00f1olas que puedan verse\n    afectadas por ese decreto. ...\"", "\"... Como sabe, hay un periodo de tiempo para ese\n    di\u00e1logo en el que el Gobierno de Espa\u00f1a va a ser firme en la defensa de\n    los intereses de las empresas espa\u00f1olas y de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Como sabe, hay un periodo de tiempo para ese\n    di\u00e1logo en el que el Gobierno de Espa\u00f1a va a ser firme en la defensa de\n    los intereses de las empresas espa\u00f1olas y de los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo le digo lo\n    que creo que deber\u00eda hacer: en primer lugar, terminar con su rid\u00edcula\n    teor\u00eda de los campeones nacionales; en segundo lugar, reunirse en Viena\n    con el se\u00f1or Morales, exigirle que renuncie a las medidas de fuerza, que\n    respete los derechos y los acuerdos con los espa\u00f1oles y que respete\n    nuestros intereses y, si no lo hace, ir a los tribunales porque tenemos\n    firmado con Bolivia un acuerdo de protecci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas\n    que le impide al se\u00f1or Morales hacer esto; y en cualquier caso recabar la\n    solidaridad de nuestros socios europeos. ...\"", "\"... Esto es letal para Espa\u00f1a y para los intereses de los\n    espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Primera, las\n    empresas espa\u00f1olas que han desarrollado un fuerte proceso de inversi\u00f3n en\n    Latinoam\u00e9rica, que est\u00e1n contribuyendo al desarrollo de Latinoam\u00e9rica,\n    que tambi\u00e9n ha supuesto un fortalecimiento de nuestras propias empresas,\n    algunas de ellas decisivas en sectores estrat\u00e9gicos, est\u00e1n trabajando,\n    colaborando y recibiendo el apoyo del Gobierno de Espa\u00f1a como nunca hasta\n    ahora. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  En situaciones\n    realmente dif\u00edciles que han atravesado algunos pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica,\n    por ejemplo, Argentina, hemos tenido que hacer una tarea casi diaria de\n    apoyo a nuestras empresas ante las dificultades que exist\u00edan en aquel\n    pa\u00eds y con las autoridades. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, he encontrado en el \"Diario de Sesiones\" de la C\u00e1mara la\n    siguiente frase dirigida al ministro de Econom\u00eda: Debe ser consciente de\n    que cuando usted amenaza con contrarreformas, en este caso laborales, el\n    di\u00e1logo social se resiente. ...\"", "\"... Para nosotros el di\u00e1logo social tiene un valor inmenso. ...\"", "\"... Un a\u00f1o m\u00e1s tarde de que usted hiciera esta afirmaci\u00f3n, el\n    Gobierno del Partido Popular rompi\u00f3 una tradici\u00f3n que a ellos mismos les\n    honraba, pues hab\u00edan participado de esa tradici\u00f3n de di\u00e1logo social para\n    la reforma del mercado de trabajo, con el evidente \u00e9xito que todos\n    reconocemos, en el a\u00f1o 1997; la rompi\u00f3 para llevar a cabo una reforma del\n    mercado de trabajo que supuso una devaluaci\u00f3n de los despidos y de las\n    ayudas a los parados agr\u00edcolas en Andaluc\u00eda y en Extremadura. ...\"", "\"... El rechazo\n    de la sociedad hizo que tuvieran que cambiar su legislaci\u00f3n y que se\n    rompiera, insisto, el mecanismo de di\u00e1logo social. ...\"", "\"... Ahora, al cabo del\n    tiempo, se ha vuelto a recuperar gracias a su Gobierno, que ha liderado\n    el di\u00e1logo, y le pregunto: \u00bfcu\u00e1les son los efectos del di\u00e1logo social y\n    qu\u00e9 espera el Gobierno de este di\u00e1logo? ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [4], "contrato": [3], "mercado laboral": [0], "di\u00e1logo social": [1], "seguridad social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... porque, efectivamente, el Grupo Socialista siempre ha apoyado que las\n    reformas que afecten al mercado laboral deban hacerse a trav\u00e9s del\n    acuerdo con los sindicatos y con los empresarios. ...\"", "\"... El Gobierno espera efectos positivos de este proceso de di\u00e1logo social al\n    que consideramos parte integrante de nuestro modelo de bienestar. ...\"", "\"... Le pondr\u00e9 solo un ejemplo: con este acuerdo, se\u00f1or\u00eda, desde el\n    punto de vista de los costes laborales, es m\u00e1s conveniente para un\n    empresario contratar a un trabajador de modo estable que hacerlo de modo\n    temporal, los costes indirectos -Seguridad Social- ser\u00e1n menores en el\n    contrato estable que en el contrato temporal y, adem\u00e1s, ser\u00e1n mucho m\u00e1s\n    positivos para la productividad de su empresa y para el futuro de la\n    misma. ...\"", "\"... Le pondr\u00e9 solo un ejemplo: con este acuerdo, se\u00f1or\u00eda, desde el\n    punto de vista de los costes laborales, es m\u00e1s conveniente para un\n    empresario contratar a un trabajador de modo estable que hacerlo de modo\n    temporal, los costes indirectos -Seguridad Social- ser\u00e1n menores en el\n    contrato estable que en el contrato temporal y, adem\u00e1s, ser\u00e1n mucho m\u00e1s\n    positivos para la productividad de su empresa y para el futuro de la\n    misma. ...\"", "\"... Es un acuerdo bueno para el pa\u00eds; es un acuerdo bueno para el\n    empleo; es un acuerdo bueno para los j\u00f3venes, que son los que est\u00e1n\n    afectados por la precariedad; es un acuerdo bueno para la actividad\n    econ\u00f3mica; es un acuerdo bueno para los derechos de los trabajadores, que\n    se refuerzan con este acuerdo, y para el buen funcionamiento de las\n    empresas. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    EST\u00c1 IMPLICANDO EL MINISTERIO DE VIVIENDA A LOS AYUNTAMIENTOS EN LA\n    POL\u00cdTICA DE VIVIENDA Y SUELO ...\"", "\"... C\u00d3MO\n    EST\u00c1 IMPLICANDO EL MINISTERIO DE VIVIENDA A LOS AYUNTAMIENTOS EN LA\n    POL\u00cdTICA DE VIVIENDA Y SUELO ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "vivienda protegida": [6], "precio": [7], "j\u00f3venes": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Sabemos\n    del maltrato que el PP reserv\u00f3 a los ayuntamientos, obvi\u00e1ndolos en la\n    confecci\u00f3n de los planes de vivienda y cercenando sus posibilidades de\n    contrarrestar la voracidad de ese mercado valedor de la vivienda solo\n    como inversi\u00f3n especulativa. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la vivienda es un bien de uso que, junto a otros factores, se\n    convierte en lugar para el disfrute de proyectos vitales, por tanto,\n    lugares para la felicidad. ...\"", "\"... Con el Plan de Vivienda nos habl\u00f3 de las\n    aportaciones de los agentes del sector: agentes sociales, colegios\n    profesionales, asociaciones de tercera edad, de mujeres, de j\u00f3venes y\n    asociaciones de inmigrantes; colectivos que, junto a las autonom\u00edas y los\n    ayuntamientos, han determinado el plan m\u00e1s participado de la historia de\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Las iniciativas que propone el plan conducen el aterrizaje suave\n    del precio del metro cuadrado construido y, como no, el aumento en la\n    oferta de vivienda protegida. ...\"", "\"... Nos gusta el modelo de vida a partir\n    de su concepto progresista de la vivienda, a la que se tiene derecho\n    tambi\u00e9n por tenerlo a la ciudad. ...\"", "\"... As\u00ed, mostramos inter\u00e9s, por serlo de la ciudadan\u00eda, en conocer cu\u00e1l es el\n    papel de los ayuntamientos en las l\u00edneas de actuaci\u00f3n del actual Plan de\n    Vivienda. ...\"", "\"... Las iniciativas que propone el plan conducen el aterrizaje suave\n    del precio del metro cuadrado construido y, como no, el aumento en la\n    oferta de vivienda protegida. ...\"", "\"... Las iniciativas que propone el plan conducen el aterrizaje suave\n    del precio del metro cuadrado construido y, como no, el aumento en la\n    oferta de vivienda protegida. ...\"", "\"... Con el Plan de Vivienda nos habl\u00f3 de las\n    aportaciones de los agentes del sector: agentes sociales, colegios\n    profesionales, asociaciones de tercera edad, de mujeres, de j\u00f3venes y\n    asociaciones de inmigrantes; colectivos que, junto a las autonom\u00edas y los\n    ayuntamientos, han determinado el plan m\u00e1s participado de la historia de\n    Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [7, 8], "alquiler": [13], "suelo": [10, 11, 12], "c\u00f3digo t\u00e9cnico": [14], "viviendas protegidas": [9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Vivienda est\u00e1 gestionando las pol\u00edticas de\n    vivienda y suelo con la participaci\u00f3n, el consenso y la implicaci\u00f3n no\n    solo de los agentes sociales y econ\u00f3micos del sector, sino tambi\u00e9n de\n    todas las administraciones p\u00fablicas, incluidos los ayuntamientos a los\n    que S.S hace referencia. ...\"", "\"... Hemos tenido el proceso participativo m\u00e1s\n    amplio de la historia de la democracia en cuanto a participaci\u00f3n de los\n    ayuntamientos en los planes de vivienda -tambi\u00e9n en el c\u00f3digo t\u00e9cnico de\n    la edificaci\u00f3n-, y hasta la fecha, en dos a\u00f1os, hemos firmado m\u00e1s de 300\n    convenios, incluidos los ayuntamientos. ...\"", "\"... Los ayuntamientos, gracias a una\n    espl\u00e9ndida labor de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Municipios y Provincias, est\u00e1n siendo protagonistas no solo del dise\u00f1o y\n    de la elaboraci\u00f3n de la pol\u00edtica de vivienda y suelo del Gobierno de\n    Espa\u00f1a, sino tambi\u00e9n de su control, de su seguimiento y de su\n    evaluaci\u00f3n. ...\"", "\"... Quisiera mencionarle tres momentos en los que los ayuntamientos participan\n    con el Ministerio de Vivienda. ...\"", "\"... En primer lugar, est\u00e1n colaborando con el\n    ministerio y, por primera vez en la historia de los planes estatales de\n    vivienda, tienen voz y son administraci\u00f3n firmante de los convenios de\n    rehabilitaci\u00f3n y de urbanizaci\u00f3n para recuperar las \u00e1reas de viviendas\n    degradadas, las \u00e1reas de rehabilitaci\u00f3n integral y las \u00e1reas de\n    rehabilitaci\u00f3n de centros hist\u00f3ricos y urbanos. ...\"", "\"... Dentro del Plan de Vivienda los\n    ayuntamientos participan en la firma de convenios de \u00e1reas de\n    urbanizaci\u00f3n para adquirir y para urbanizar suelo. ...\"", "\"... Los ayuntamientos colaboran con nosotros, en este caso para 3.370\n    viviendas protegidas, con una inversi\u00f3n del Ministerio de Vivienda de\n    nueve millones de euros. ...\"", "\"... En primer lugar, est\u00e1n colaborando con el\n    ministerio y, por primera vez en la historia de los planes estatales de\n    vivienda, tienen voz y son administraci\u00f3n firmante de los convenios de\n    rehabilitaci\u00f3n y de urbanizaci\u00f3n para recuperar las \u00e1reas de viviendas\n    degradadas, las \u00e1reas de rehabilitaci\u00f3n integral y las \u00e1reas de\n    rehabilitaci\u00f3n de centros hist\u00f3ricos y urbanos. ...\"", "\"... Los ayuntamientos colaboran con nosotros, en este caso para 3.370\n    viviendas protegidas, con una inversi\u00f3n del Ministerio de Vivienda de\n    nueve millones de euros. ...\"", "\"... Los ayuntamientos colaboran con nosotros, en este caso para 3.370\n    viviendas protegidas, con una inversi\u00f3n del Ministerio de Vivienda de\n    nueve millones de euros. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Vivienda est\u00e1 gestionando las pol\u00edticas de\n    vivienda y suelo con la participaci\u00f3n, el consenso y la implicaci\u00f3n no\n    solo de los agentes sociales y econ\u00f3micos del sector, sino tambi\u00e9n de\n    todas las administraciones p\u00fablicas, incluidos los ayuntamientos a los\n    que S.S hace referencia. ...\"", "\"... Los ayuntamientos, gracias a una\n    espl\u00e9ndida labor de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Municipios y Provincias, est\u00e1n siendo protagonistas no solo del dise\u00f1o y\n    de la elaboraci\u00f3n de la pol\u00edtica de vivienda y suelo del Gobierno de\n    Espa\u00f1a, sino tambi\u00e9n de su control, de su seguimiento y de su\n    evaluaci\u00f3n. ...\"", "\"... Dentro del Plan de Vivienda los\n    ayuntamientos participan en la firma de convenios de \u00e1reas de\n    urbanizaci\u00f3n para adquirir y para urbanizar suelo. ...\"", "\"... Hoy hemos firmado\n    seis convenios con alcaldes del \u00e1rea metropolitana de Madrid para las\n    pol\u00edticas de alquiler, un convenio... ...\"", "\"... Hemos tenido el proceso participativo m\u00e1s\n    amplio de la historia de la democracia en cuanto a participaci\u00f3n de los\n    ayuntamientos en los planes de vivienda -tambi\u00e9n en el c\u00f3digo t\u00e9cnico de\n    la edificaci\u00f3n-, y hasta la fecha, en dos a\u00f1os, hemos firmado m\u00e1s de 300\n    convenios, incluidos los ayuntamientos. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... DE QU\u00c9 INFORMACIONES DISPON\u00cdA EL MINISTRO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO CUANDO ASEGUR\u00d3 QUE EVO MORALES IBA A\n    INTRODUCIR \"UN CIERTO CAMBIO EN LAS REGLAS DEL JUEGO\", PERO NO IBA A\n    NACIONALIZAR NI EXPROPIAR NADA ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es digno que siga en la vida p\u00fablica\n    un se\u00f1or condenado por mentir en la actividad pol\u00edtica. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya que se las dan de ser m\u00e1s patriotas que\n    nadie, ejerzan como tales y, en lugar de buscar responsabilidades aqu\u00ed,\n    defiendan al Gobierno y a las empresas\n    espa\u00f1olas en un tema que es asunto de Estado; eso es lo que tendr\u00edan\n    ustedes que hacer. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2], "empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero, no olvide usted que tambi\u00e9n hay m\u00e1s empresas\n    espa\u00f1olas presentes en Bolivia y en sectores que est\u00e1n desarrollando\n    satisfactoriamente su actividad. ...\"", "\"... Dicho esto, por lo que se refiere a los intereses en concreto de Repsol,\n    el Gobierno va a apoyar a la empresa en el proceso de negociaci\u00f3n abierto\n    con Bolivia los 180 d\u00edas que prev\u00e9 el decreto sobre la base del acuerdo\n    para la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n rec\u00edproca de inversiones. ...\"", "\"... Pero, no olvide usted que tambi\u00e9n hay m\u00e1s empresas\n    espa\u00f1olas presentes en Bolivia y en sectores que est\u00e1n desarrollando\n    satisfactoriamente su actividad. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque si, desde luego, es en la misma l\u00ednea de esa ret\u00f3rica\n    nacionalista, de ese proteccionismo que ustedes\n    practican, puede ser la puntilla definitiva al futuro energ\u00e9tico de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Adem\u00e1s,\n    el comisario para Asuntos Econ\u00f3micos y Monetarios, el se\u00f1or Almunia, que\n    creo que es de su partido pol\u00edtico, si no lo han expulsado a\u00fan, hizo\n    declaraciones diciendo que estaba totalmente de acuerdo con esas\n    manifestaciones y que exist\u00edan nubarrones en el futuro de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola precisamente por esas decisiones que se hab\u00edan tomado en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este compromiso se\n    materializar\u00e1 en lo que afecta a las competencias del Ministerio de\n    Industria, Turismo y Comercio en actuaciones de car\u00e1cter tur\u00edstico tanto\n    de dinamizaci\u00f3n como\n    de creaci\u00f3n de nuevas infraestructuras. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS AVANCES\n    TECNOL\u00d3GICOS DE LOS SISTEMAS INCORPORADOS AL SAT\u00c9LITE SPAINSAT PARA EL\n    DESARROLLO DE LA INDUSTRIA AEROESPACIAL ESPA\u00d1OLA ...\""]}, {"words": {"industrial": [5], "pol\u00edtica industrial": [0], "industria": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montilla, como responsable de la pol\u00edtica industrial espa\u00f1ola, se\n    comprometi\u00f3 a otorgar un mayor peso al sector espacial y lo est\u00e1\n    cumpliendo. ...\"", "\"... Desde el comienzo de la presente legislatura, el Gobierno ha mantenido y\n    mantiene un firme compromiso con el sector de la industria aeroespacial,\n    y lo hace por tres razones: Primero, porque es considerado como un sector\n    estrat\u00e9gico de vital importancia; en segundo lugar, representa un punto\n    de referencia b\u00e1sico en la pol\u00edtica de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y es, sin\n    lugar a dudas, uno de los sectores industriales espa\u00f1oles con mayor\n    dinamismo. ...\"", "\"... No se nos escapa que este tratamiento responde asimismo\n    al esfuerzo realizado por la industria aeroespacial, especialmente en I+D\n    y la creaci\u00f3n de empleo de alta cualificaci\u00f3n. ...\"", "\"... El sistema europeo de navegaci\u00f3n por sat\u00e9lite Galileo\n    represent\u00f3 una clara demostraci\u00f3n del firme apoyo del Gobierno impulsando\n    la industria aeroespacial espa\u00f1ola para ocupar posiciones de liderazgo en\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Sin embargo, no es la funci\u00f3n del sat\u00e9lite lo que hoy\n    constituye el objeto de la pregunta al Gobierno; por el contrario,\n    queremos saber, se\u00f1or ministro, su valoraci\u00f3n sobre los avances\n    tecnol\u00f3gicos de los sistemas incorporados al Spainsat para el desarrollo\n    de la industria aeroespacial espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1or Montilla, como responsable de la pol\u00edtica industrial espa\u00f1ola, se\n    comprometi\u00f3 a otorgar un mayor peso al sector espacial y lo est\u00e1\n    cumpliendo. ...\""]}, {"words": {"empresa": [7], "empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [4, 5, 6], "industria": [8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con relaci\u00f3n a los retornos directos, en concreto, alrededor de seis\n    empresas espa\u00f1olas del sector aeroespacial han participado en el dise\u00f1o,\n    desarrollo y fabricaci\u00f3n de una gran parte de los equipos de la carga\n    \u00fatil de comunicaciones del sat\u00e9lite, lo que ha significado un montante de\n    m\u00e1s de 21 millones de euros. ...\"", "\"... Esto ha supuesto un gran avance tecnol\u00f3gico\n    para estas empresas, destacando principalmente su participaci\u00f3n en el\n    desarrollo de la antena Irma. ...\"", "\"... Por otro lado, los retornos\n    indirectos, gestionados por un grupo de trabajo que preside el CDTI,\n    corresponden a contratos que la empresa norteamericana SS/Loral tiene el\n    compromiso de realizar con las empresas espa\u00f1olas del sector espacial en\n    otros programas comerciales. ...\"", "\"... A finales del a\u00f1o 2005 se materializaron los\n    primeros contratos asociados al programa de retornos indirectos con las\n    empresas espa\u00f1olas Rimsa, Alcatel Alenia Space Espa\u00f1a y Mier\n    Comunicaciones, por un importe global superior a los 14 millones de\n    d\u00f3lares. ...\"", "\"... Con relaci\u00f3n a los retornos directos, en concreto, alrededor de seis\n    empresas espa\u00f1olas del sector aeroespacial han participado en el dise\u00f1o,\n    desarrollo y fabricaci\u00f3n de una gran parte de los equipos de la carga\n    \u00fatil de comunicaciones del sat\u00e9lite, lo que ha significado un montante de\n    m\u00e1s de 21 millones de euros. ...\"", "\"... Por otro lado, los retornos\n    indirectos, gestionados por un grupo de trabajo que preside el CDTI,\n    corresponden a contratos que la empresa norteamericana SS/Loral tiene el\n    compromiso de realizar con las empresas espa\u00f1olas del sector espacial en\n    otros programas comerciales. ...\"", "\"... A finales del a\u00f1o 2005 se materializaron los\n    primeros contratos asociados al programa de retornos indirectos con las\n    empresas espa\u00f1olas Rimsa, Alcatel Alenia Space Espa\u00f1a y Mier\n    Comunicaciones, por un importe global superior a los 14 millones de\n    d\u00f3lares. ...\"", "\"... Por otro lado, los retornos\n    indirectos, gestionados por un grupo de trabajo que preside el CDTI,\n    corresponden a contratos que la empresa norteamericana SS/Loral tiene el\n    compromiso de realizar con las empresas espa\u00f1olas del sector espacial en\n    otros programas comerciales. ...\"", "\"... La industria aeroespacial espa\u00f1ola ha participado en el\n    programa Spainsat/Xtar, generando importantes retornos industriales,\n    tanto directos como indirectos, de alta cualificaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... La participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el programa ha demostrado que la industria\n    espacial de nuestro pa\u00eds puede competir en el dif\u00edcil mercado de las\n    comunicaciones por sat\u00e9lite, situando a Espa\u00f1a en el reducido grupo de\n    pa\u00edses que dispone de esta cualificada tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Por lo tanto, el\n    programa Spainsat ha permitido, tanto a trav\u00e9s de los retornos\n    industriales directos como indirectos, que la industria aeroespacial\n    espa\u00f1ola tenga la oportunidad de entrar en el mercado espacial\n    norteamericano y de posicionarse comercialmente en un sector\n    internacional que, como S.S. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA ADOPTADO EL MINISTERIO DE JUSTICIA PARA LA REFORMA DEL\n    REGISTRO CIVIL CENTRAL ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le pregunto sobre un tema no de tanta hondura human\u00edstica\n    como el que acabamos de o\u00edr ahora mismo, pero s\u00ed de enorme importancia\n    para el desenvolvimiento habitual de los ciudadanos ante la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0], "servicio p\u00fablico": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Dentro del plan de modernizaci\u00f3n de los registros,\n    el programa Inforeg y la participaci\u00f3n del Ministerio de Justicia en el\n    Plan de implantaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas. ...\"", "\"... Con todo ello, esperamos haber superado esa etapa problem\u00e1tica de\n    deficiencia en la gesti\u00f3n y en el servicio que ha caracterizado la\n    instalaci\u00f3n de la calle de Montera y prestar, a partir de ese momento, un\n    much\u00edsimo mejor servicio a una demanda de servicio p\u00fablico que los\n    ciudadanos vienen planteando con mucha claridad desde hace ya demasiado\n    tiempo. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed es donde se encuentra esta reforma: en lo que son\n    nuevos derechos para una sociedad nueva en la que prime la lucha contra\n    la injusticia y la pasi\u00f3n por la igualdad entre los seres humanos. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO LA CONFIANZA EXPRESADA\n    POR EL SE\u00d1OR RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO, A COMIENZOS DE ESTE A\u00d1O, EN EL RESPETO\n    DE EVO MORALES A LOS PROYECTOS DE LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS EN BOLIVIA ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfmantiene el Gobierno la confianza expresada por el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero en el respeto de Evo Morales a los proyectos de las\n    empresas espa\u00f1olas en Bolivia? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfmantiene el Gobierno la confianza expresada por el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero en el respeto de Evo Morales a los proyectos de las\n    empresas espa\u00f1olas en Bolivia? ...\""]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El segundo principio\n    es el de defensa de todas, repito, todas las empresas espa\u00f1olas, incluida\n    Repsol. ...\"", "\"... El segundo principio\n    es el de defensa de todas, repito, todas las empresas espa\u00f1olas, incluida\n    Repsol. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Acebes, el presidente del Gobierno hace pocos minutos ya\n    ha expresado la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con esta cuesti\u00f3n que\n    afecta a una empresa espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno no ha conseguido ni tan siquiera que se\n    respete a las empresas espa\u00f1olas en el exterior. ...\"", "\"... El Gobierno no ha conseguido ni tan siquiera que se\n    respete a las empresas espa\u00f1olas en el exterior. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted se\u00f1alaba los proyectos, las empresas\n    espa\u00f1olas en Bolivia. ...\"", "\"... Me parece muy bien que el Grupo Popular se preocupe\n    las empresas espa\u00f1olas en Bolivia, y no solamente de una, de Repsol;\n    tienen que conocer que en Bolivia est\u00e1 Red El\u00e9ctrica, Iberdrola, BBVA,\n    Aena, Abertis, Prisa (Rumores.-Aplausos. ...\"", "\"... Por tanto,\n    defendemos las empresas y defendemos los intereses espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Me parece muy bien que el Grupo Popular se preocupe\n    las empresas espa\u00f1olas en Bolivia, y no solamente de una, de Repsol;\n    tienen que conocer que en Bolivia est\u00e1 Red El\u00e9ctrica, Iberdrola, BBVA,\n    Aena, Abertis, Prisa (Rumores.-Aplausos. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es verdad que todo Gobierno espa\u00f1ol, incluso el\n    Gobierno del Partido Popular, han mediado y ayudado a los gobiernos\n    latinoamericanos ante las organizaciones internacionales; forma parte del\n    acervo de la comunidad iberoamericana el trabajar juntos en organismos\n    internacionales para lograr ese espacio iberoamericano de cooperaci\u00f3n y\n    desarrollo. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1ndo van a dejar ustedes de servir a sus \u00fanicos intereses\n    electoralistas y empezar a defender los leg\u00edtimos intereses de Espa\u00f1a y\n    de los espa\u00f1oles? ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo van a dejar ustedes de servir a sus \u00fanicos intereses\n    electoralistas y empezar a defender los leg\u00edtimos intereses de Espa\u00f1a y\n    de los espa\u00f1oles? ...\""]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Eso es lo que\n    hemos venido a explicar y a debatir, para ver c\u00f3mo todos juntos -tanto el\n    Gobierno como las distintas fuerzas pol\u00edticas- podemos defender mejor los\n    intereses de Espa\u00f1a, entre ellos los de la empresa Repsol. ...\""]}, {"words": {"am\u00e9rica latina": [1, 2, 3, 4], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, que ustedes, con su firmeza supuesta, est\u00e9n defendiendo\n    los intereses de Espa\u00f1a es una broma de mal gusto. ...\"", "\"... Ustedes son los\n    principales responsables de la expansi\u00f3n y la consolidaci\u00f3n del populismo\n    y del indigenismo no alineado, como se dice en Am\u00e9rica Latina. ...\"", "\"... Ustedes han mandado un mensaje absolutamente equivocado a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica de Am\u00e9rica Latina. ...\"", "\"... Pero el problema es que ustedes ya no\n    tienen influencia en Am\u00e9rica Latina, a pesar de lo que usted acaba de\n    decir. ...\"", "\"... Y no la tienen porque ustedes ya no son\n    importantes en Estados Unidos ni tienen influencia all\u00ed, porque ustedes se\n    han plegado en Am\u00e9rica Latina al castrismo y al populismo y porque\n    ustedes tampoco pesan en Europa, como es evidente. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "espa\u00f1oles": [3], "intereses": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es un viejo debate, lo hemos tenido en varias ocasiones en la\n    Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es un viejo debate, lo hemos tenido en varias ocasiones en la\n    Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores. ...\"", "\"... El\n    Gobierno defiende los intereses de todas las empresas y de todos los\n    espa\u00f1oles dentro del marco jur\u00eddico, defendiendo el marco jur\u00eddico,\n    defendiendo la seguridad jur\u00eddica y tratando precisamente de buscar una\n    soluci\u00f3n satisfactoria, y lo conseguiremos. ...\"", "\"... El\n    Gobierno defiende los intereses de todas las empresas y de todos los\n    espa\u00f1oles dentro del marco jur\u00eddico, defendiendo el marco jur\u00eddico,\n    defendiendo la seguridad jur\u00eddica y tratando precisamente de buscar una\n    soluci\u00f3n satisfactoria, y lo conseguiremos. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, me ha sorprendido escucharle hablar de cuestiones de\n    estilo con relaci\u00f3n a c\u00f3mo nos referimos los pol\u00edticos espa\u00f1oles a los\n    l\u00edderes internacionales y perm\u00edtanme que le recuerde que su compa\u00f1ero de\n    partido, Jos\u00e9 Bono, se refiri\u00f3 al primer ministro del Reino Unido como\n    -perd\u00f3n, se\u00f1or presidente- un gilipollas integral y a la canciller\n    alemana como una fracasada y no s\u00e9 con cu\u00e1ntos otros calificativos al\n    presidente de los Estados Unidos. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Creo que ya he contestado a\n    su pregunta porque su gran amigo y compa\u00f1ero de partido, que es el\n    portavoz de Asuntos Exteriores, ha hecho la misma referencia a los\n    reg\u00edmenes populistas. ...\"", "\"... Creo que ya he contestado a\n    su pregunta porque su gran amigo y compa\u00f1ero de partido, que es el\n    portavoz de Asuntos Exteriores, ha hecho la misma referencia a los\n    reg\u00edmenes populistas. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0], "cooperaci\u00f3n": [1], "diplomacia espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El\n    presidente de mi partido, el 14 de enero del a\u00f1o 2005 les ofreci\u00f3 un\n    pacto de Estado sobre pol\u00edtica exterior, pero su jefe de filas, el se\u00f1or\n    Zapatero, decidi\u00f3 despreciarlo. ...\"", "\"... Vino aqu\u00ed a Espa\u00f1a, ustedes le\n    recibieron, incluso se permitieron el lujo de acusar de golpismo al\n    Gobierno del Partido Popular, pero no contentos con ello, decidieron\n    incrementar esa colaboraci\u00f3n desarrollando una nueva l\u00ednea de cooperaci\u00f3n\n    militar, lo cual inquiet\u00f3 a bastantes\n    actores regionales importantes, concretamente a uno que se encuentra a la\n    izquierda y que se llama Colombia y a otro que est\u00e1 m\u00e1s al norte, que se\n    llama Estados Unidos de Am\u00e9rica. ...\"", "\"... de las empresas\n    espa\u00f1olas y de la diplomacia espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"intereses espa\u00f1oles": [0], "espa\u00f1oles": [2], "intereses": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, nosotros\n    mantenemos una pol\u00edtica global con Iberoam\u00e9rica, deseamos defender los\n    intereses espa\u00f1oles dentro del respeto y, l\u00f3gicamente, apoyando a las\n    empresas, a todos los espa\u00f1oles y a todos los intereses de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... En cualquier caso, nosotros\n    mantenemos una pol\u00edtica global con Iberoam\u00e9rica, deseamos defender los\n    intereses espa\u00f1oles dentro del respeto y, l\u00f3gicamente, apoyando a las\n    empresas, a todos los espa\u00f1oles y a todos los intereses de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... En cualquier caso, nosotros\n    mantenemos una pol\u00edtica global con Iberoam\u00e9rica, deseamos defender los\n    intereses espa\u00f1oles dentro del respeto y, l\u00f3gicamente, apoyando a las\n    empresas, a todos los espa\u00f1oles y a todos los intereses de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo tuve\n    ocasi\u00f3n de hablar con la comisaria de Relaciones Exteriores, Benita\n    Ferrero-Waldner, y la anim\u00e9 a que pudiese intervenir y conversar con el\n    presidente de Bolivia para manifestar la preocupaci\u00f3n razonable de Espa\u00f1a\n    -y me imagino que de todos los europeos porque no solamente es una\n    empresa espa\u00f1ola, hay otras empresas europeas afectadas por el decreto de\n    nacionalizaci\u00f3n- por la defensa de la seguridad jur\u00eddica en Bolivia. ...\"", "\"... Yo tuve\n    ocasi\u00f3n de hablar con la comisaria de Relaciones Exteriores, Benita\n    Ferrero-Waldner, y la anim\u00e9 a que pudiese intervenir y conversar con el\n    presidente de Bolivia para manifestar la preocupaci\u00f3n razonable de Espa\u00f1a\n    -y me imagino que de todos los europeos porque no solamente es una\n    empresa espa\u00f1ola, hay otras empresas europeas afectadas por el decreto de\n    nacionalizaci\u00f3n- por la defensa de la seguridad jur\u00eddica en Bolivia. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo puedo formularle la pregunta de otra\n    manera: \u00bfVan a defender los intereses espa\u00f1oles...(Aplausos.) ...\""]}, {"words": {"apoyo": [1], "operaciones": [4], "espa\u00f1oles": [2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Si no me he referido a la cumbre ha sido\n    simplemente para se\u00f1alar el aspecto espec\u00edfico de su pregunta, que era el\n    relativo a garantizar la seguridad jur\u00eddica de las operaciones de\n    inversi\u00f3n extranjera en los pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica. ...\"", "\"... Reconozco el esfuerzo de los eurodiputados\n    espa\u00f1oles, de todos -de los eurodiputados socialistas y del Partido\n    Popular-, que han trabajado de manera conjunta y cohesionada para\n    proponer iniciativas como, por ejemplo, la facilidad financiera del Banco\n    Europeo de Inversiones, la creaci\u00f3n de una asamblea parlamentaria Uni\u00f3n\n    Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe, iniciativas todas ellas que han contado\n    con el apoyo y las sugerencias de los distintos eurodiputados. ...\"", "\"... Es la cuarta cumbre, la primera que se realiza fuera de\n    una capital iberoamericana, y en la que todos los espa\u00f1oles hemos\n    trabajado de manera intensa. ...\"", "\"... Reconozco el esfuerzo de los eurodiputados\n    espa\u00f1oles, de todos -de los eurodiputados socialistas y del Partido\n    Popular-, que han trabajado de manera conjunta y cohesionada para\n    proponer iniciativas como, por ejemplo, la facilidad financiera del Banco\n    Europeo de Inversiones, la creaci\u00f3n de una asamblea parlamentaria Uni\u00f3n\n    Europea-Am\u00e9rica Latina y Caribe, iniciativas todas ellas que han contado\n    con el apoyo y las sugerencias de los distintos eurodiputados. ...\"", "\"... Si no me he referido a la cumbre ha sido\n    simplemente para se\u00f1alar el aspecto espec\u00edfico de su pregunta, que era el\n    relativo a garantizar la seguridad jur\u00eddica de las operaciones de\n    inversi\u00f3n extranjera en los pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de a\u00f1os de lucha, la transexual agente de la\n    Guardia Civil -es decir, miembro de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado- Alba Romero pudo reincorporarse a su puesto de trabajo\n    despu\u00e9s de haber sido excluida en una etapa anterior, durante la gesti\u00f3n\n    del Gobierno anterior, por el motivo de ser una persona transexual. ...\"", "\"... El Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales ha adoptado tambi\u00e9n\n    iniciativas en este \u00e1mbito y ha incluido a las personas homosexuales y\n    transexuales dentro de los colectivos denominados diana o prioritarios a\n    la hora de elaborar el Plan de lucha contra la discriminaci\u00f3n y el Plan\n    nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social 2005/2006. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [3], "pol\u00edtica exterior": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [7, 8], "intereses": [4, 5, 6], "asuntos generales": [10], "am\u00e9rica latina": [9]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica exterior de esa canciller federal de\n    Alemania se parece mucho m\u00e1s a la de mi partido que a la del suyo. ...\"", "\"... Todo esto porque tienen ustedes -como se ha\n    dicho en la sesi\u00f3n de control previamente- una obsesi\u00f3n que no s\u00e9 si es\n    nacionalista, oportunista o que cambia constantemente, porque lo que no\n    se ve en su pol\u00edtica europea ni en su pol\u00edtica exterior es una s\u00f3lida\n    coherencia de principios y de programa. ...\"", "\"... Porque,\n    como dec\u00eda De Gaulle, para tener pol\u00edtica exterior hay que tener una\n    cierta idea de lo que es el pa\u00eds de uno. ...\"", "\"... No tenemos ya una posici\u00f3n aut\u00f3noma. ...\"", "\"... Quiero decirle que\n    en el seno de la Uni\u00f3n Europea la defensa de nuestros intereses ha\n    brillado por su ausencia. ...\"", "\"... Hemos\n    estado demasiadas veces con ciertos pa\u00edses, no los voy a mencionar aqu\u00ed\n    por cortes\u00eda, pero usted, que se sienta en el Consejo de Ministros de\n    Asuntos Generales, sabe perfectamente que en los asuntos ordinarios que\n    se votan en el Consejo unas veces se vota con unos y otras con otros en\n    funci\u00f3n de los intereses de nuestro pa\u00eds, pero en las cuestiones\n    fundamentales ustedes se han alineado sustancial, inequ\u00edvoca y\n    constantemente con ciertos pa\u00edses. ...\"", "\"... Nosotros\n    pedimos al presidente del Gobierno que se re\u00fana con Evo Morales y que\n    defienda los intereses de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Porque\n    Repsol no solo es una empresa, es una de las m\u00e1s importantes de Espa\u00f1a,\n    es la primera o la segunda en facturaci\u00f3n; es una de las m\u00e1s importantes\n    en el Ibex-35; cientos de miles de personas tienen invertidos sus ahorros\n    en esa y millones de familias tienen invertidos sus ahorros en la Bolsa,\n    y obviamente lo que le pase a Repsol afecta directamente a la Bolsa\n    espa\u00f1ola y, en consecuencia, a los ahorros de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Expl\u00edqueme cu\u00e1l es la influencia\n    que tienen ustedes en Europa, si es que ya todo el mundo sabe que con\n    escuchar lo que digan los franceses u otros ya est\u00e1, no hace falta\n    preguntar a los espa\u00f1oles porque ya sabemos lo que van a decir y ya\n    sabemos lo que van a hacer ustedes. ...\"", "\"... Y ahora tenemos la cumbre Uni\u00f3n\n    Europea-Am\u00e9rica Latina, a la que usted sin duda ir\u00e1 acompa\u00f1ando al\n    presidente del Gobierno, y nos encontramos con la desagradable sorpresa,\n    incomprensible sorpresa, de que el presidente del Gobierno no se va a\n    reunir con el presidente de Bolivia. ...\"", "\"... Hemos\n    estado demasiadas veces con ciertos pa\u00edses, no los voy a mencionar aqu\u00ed\n    por cortes\u00eda, pero usted, que se sienta en el Consejo de Ministros de\n    Asuntos Generales, sabe perfectamente que en los asuntos ordinarios que\n    se votan en el Consejo unas veces se vota con unos y otras con otros en\n    funci\u00f3n de los intereses de nuestro pa\u00eds, pero en las cuestiones\n    fundamentales ustedes se han alineado sustancial, inequ\u00edvoca y\n    constantemente con ciertos pa\u00edses. ...\""]}, {"words": {"visita": [3], "posici\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por ello\n    estamos trabajando a fin de articular la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea y\n    la posici\u00f3n espa\u00f1ola para dar un impulso en el momento pol\u00edtico oportuno,\n    precisamente trabajando con pa\u00edses claves y entre ellos el m\u00e1s clave,\n    Alemania. ...\"", "\"... Tras el s\u00ed mayoritario expresado\n    por los espa\u00f1oles en las urnas el 20 de febrero, no hemos dejado en\n    ninguna ocasi\u00f3n de resaltar la importancia de esta Constituci\u00f3n europea. ...\"", "\"... Tanto en la reuni\u00f3n de trabajo que tuvo el presidente del\n    Gobierno con la canciller Merkel como en la visita que realizar\u00e9 la\n    pr\u00f3xima semana y en la que tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de entrevistarme con mi colega\n    alem\u00e1n, alemanes y espa\u00f1oles vamos a trabajar para impulsar y redinamizar\n    el proceso de integraci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Tanto en la reuni\u00f3n de trabajo que tuvo el presidente del\n    Gobierno con la canciller Merkel como en la visita que realizar\u00e9 la\n    pr\u00f3xima semana y en la que tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de entrevistarme con mi colega\n    alem\u00e1n, alemanes y espa\u00f1oles vamos a trabajar para impulsar y redinamizar\n    el proceso de integraci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"intereses": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtame que le diga lo que hizo el Gobierno anterior: defender\n    los intereses de Espa\u00f1a y de su representaci\u00f3n en el seno del Consejo. ...\"", "\"... Eso era extraordinariamente lesivo para los intereses de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Nosotros le pedimos, se\u00f1or\n    ministro, que revisen seriamente sus pol\u00edticas, que reflexionen\n    seriamente, que lo importante es defender los intereses generales. ...\""]}, {"words": {"asuntos generales": [4], "exteriores": [3], "diplomacia espa\u00f1ola": [1], "asuntos exteriores": [0], "posici\u00f3n": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Incluso le retar\u00eda de\n    manera inmediata en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores a que me definiese\n    cu\u00e1l es el modelo que tiene el Partido Popular sobre Europa, sobre la\n    Europa del siglo XXI. ...\"", "\"... Hoy mismo acabo de recibir la noticia de que el primer\n    ministro de Austria felicita con antelaci\u00f3n la colaboraci\u00f3n y el trabajo\n    de la diplomacia espa\u00f1ola para preparar la cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica\n    Latina y Caribe. ...\"", "\"... Me alegro de que usted se acerque a la\n    posici\u00f3n de Sarkozy o a la de Merkel, pero le queda la tarea m\u00e1s dif\u00edcil,\n    que es ganar las elecciones. ...\"", "\"... Incluso le retar\u00eda de\n    manera inmediata en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores a que me definiese\n    cu\u00e1l es el modelo que tiene el Partido Popular sobre Europa, sobre la\n    Europa del siglo XXI. ...\"", "\"... Se\u00f1or Ar\u00edstegui, yo participo en los Consejos de Asuntos Generales y le\n    recuerdo que no se vota. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 13, 14, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 26, 28, 29, 31, 33, 35, 37, 38, 40, 41, 43, 45], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 11, 12, 15, 24, 25, 27, 30, 32, 34, 36, 39, 42, 44], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}]}