{"blocks": [{"words": {"igualdad": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA EMPRENDER EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA IGUALDAD DE\n    CONDICIONES Y PRESTACIONES DE TODOS LOS CIUDADANOS Y USUARIOS DE LAS\n    L\u00cdNEAS DE FERROCARRIL Y EN CONCRETO DE LAS DE ALTA VELOCIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA EMPRENDER EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA IGUALDAD DE\n    CONDICIONES Y PRESTACIONES DE TODOS LOS CIUDADANOS Y USUARIOS DE LAS\n    L\u00cdNEAS DE FERROCARRIL Y EN CONCRETO DE LAS DE ALTA VELOCIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "alta velocidad": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quiero expresar mi comprensi\u00f3n por lo que representa la insatisfacci\u00f3n\n    fruto de una inadecuada planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea del tren de\n    alta velocidad de Madrid a Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe, el Gobierno tiene en marcha un\n    ambicioso plan de modernizaci\u00f3n de las infraestructuras de este pa\u00eds,\n    especialmente del ferrocarril, y de manera muy concreta de lo que\n    representa un gran impulso a la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los 1.000 kil\u00f3metros\n    actuales de alta velocidad vamos a pasar a 10.000 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    infraestructuras de ferrocarril, especialmente las de alta velocidad, una\n    vez concluidos sus distintos trayectos, tienen que ofrecer prestaciones\n    similares y con ello proporcionar tambi\u00e9n similares condiciones de uso,\n    servicios, puntualidad, seguridad, versatilidad y precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero expresar mi comprensi\u00f3n por lo que representa la insatisfacci\u00f3n\n    fruto de una inadecuada planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea del tren de\n    alta velocidad de Madrid a Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe, el Gobierno tiene en marcha un\n    ambicioso plan de modernizaci\u00f3n de las infraestructuras de este pa\u00eds,\n    especialmente del ferrocarril, y de manera muy concreta de lo que\n    representa un gran impulso a la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Quiere recordarle este\n    grupo parlamentario que ayer mismo esta C\u00e1mara aprob\u00f3 una iniciativa para\n    que se tuvieran en cuenta los derechos de las mujeres en especial,\n    considerando adem\u00e1s -como as\u00ed lo recomiendan los informes del PNUD de\n    Naciones Unidas- a la mujer como motor de progreso econ\u00f3mico de esa \u00e1rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, le pregunto por un tema capital, la\n    educaci\u00f3n de los ni\u00f1os y j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted la derog\u00f3 al\n    llegar al Gobierno y anunci\u00f3 una nueva ley y un pacto social por la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le he\n    ofrecido, y lo reitero ahora, un pacto por la educaci\u00f3n, pero un pacto en\n    serio y de verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy ya nadie duda, ni padres\n    ni profesores ni alumnos, que la Logse ha sido muy negativa para nuestro\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el Gobierno est\u00e1 comprometido con la mejora de la educaci\u00f3n y\n    con la cohesi\u00f3n social de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el Gobierno est\u00e1 comprometido con la mejora de la educaci\u00f3n y\n    con la cohesi\u00f3n social de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda reforma educativa ha dado\n    lugar a manifestaciones en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y no puede hacer una ley contra millones y millones de\n    espa\u00f1oles; no se puede actuar contra tanta gente a la vez, se\u00f1or\n    presidente del Gobierno, y yo estoy dispuesto a hablar con usted de este\n    tema de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, nuestro sistema educativo ha tenido un formidable avance en\n    estos 30 a\u00f1os de democracia, y es tan s\u00f3lido que no se ha resentido por\n    ministros de Educaci\u00f3n tan nulos como usted (Varios se\u00f1ores diputados:\n    \u00a1Muy bien, muy bien!- Aplausos.-Protestas.-El se\u00f1or Hernando Fraile:\n    \u00a1Vaya talante! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), que durante 15 meses ocup\u00f3 esa cartera, y la huella es\n    tan inexistente que casi nadie se acuerda de que usted fue ministro de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso cuando le escucho y tambi\u00e9n le leo algunas\n    cosas creo que usted mismo se ha olvidado de que fue ministro de\n    Educaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir que nuestra educaci\u00f3n tiene que mejorar; tiene problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros docentes y estudiantes tienen grandes potencialidades, y desde\n    aqu\u00ed le digo s\u00ed a un pacto escolar, s\u00ed a un pacto que mejore toda la\n    educaci\u00f3n, s\u00ed a un pacto que refuerce la educaci\u00f3n p\u00fablica, s\u00ed a un pacto\n    que defienda y garantice la religi\u00f3n para aquellos que la quieran como\n    asignatura, pero solo para los que la quieran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, nuestro sistema educativo ha tenido un formidable avance en\n    estos 30 a\u00f1os de democracia, y es tan s\u00f3lido que no se ha resentido por\n    ministros de Educaci\u00f3n tan nulos como usted (Varios se\u00f1ores diputados:\n    \u00a1Muy bien, muy bien!- Aplausos.-Protestas.-El se\u00f1or Hernando Fraile:\n    \u00a1Vaya talante! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA VICEPRESIDENTA\n    QUE EL MINISTRO DE INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO PUEDE SEGUIR\n    DESARROLLANDO CORRECTAMENTE SUS FUNCIONES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfconsidera que el ministro de Industria puede\n    seguir desempe\u00f1ando sus funciones despu\u00e9s del caso Montilla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el se\u00f1or Montilla\n    infringe los principios de conducta enumerados en el apartado 3\n    -\u00a1atenci\u00f3n que les va a sonar!- porque desempe\u00f1a un cargo en un \u00f3rgano\n    ejecutivo de direcci\u00f3n de su partido pol\u00edtico que est\u00e1 comprometiendo el\n    ejercicio de sus\n    funciones como ministro, y no ha rechazado prestaciones econ\u00f3micas para el\n    partido que dirige que pueden condicionar el desempe\u00f1o de sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Industria ha pisoteado los\n    principios \u00e9ticos enumerados en el apartados 2 porque no respeta las\n    libertades de los ciudadanos al vulnerar la libertad de expresi\u00f3n e\n    informaci\u00f3n insultando gravemente y de manera vergonzosa y prepotente a\n    los directores de El Mundo y de La Ma\u00f1ana de la COPE por informar en\n    libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dicho esto, el se\u00f1or Montilla, adem\u00e1s de lo que he dicho, ha conseguido un\n    plan de energ\u00edas renovables para este pa\u00eds que ustedes no hicieron, uno\n    de asignaciones de emisiones para cumplir Kioto, seis observatorios\n    industriales para relanzar sectores tradicionales, incrementar el\n    presupuesto de I+D+i en un 50 por ciento, programas Cenit, planes\n    espec\u00edficos para sectores como el textil o para comarcas como Ferrol\n    (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No solo se les est\u00e1 amenazando con la propia supervivencia de sus\n    empresas (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han vuelto ustedes a las andadas y el problema no son los\n    periodistas, el problema es que ustedes creen que pueden gobernar sin\n    controles, el problema es que quien es responsable -el ministro de\n    industria- de la regulaci\u00f3n, el se\u00f1or regulador, no puede amenazar a los\n    medios e insultar a los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS\n    RESULTADOS DEL PLAN DE LUCHA CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3, 4], "agencia": [5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, la lucha contra el fraude fiscal es para mi\n    grupo, el Grupo Socialista, un objetivo de primer orden por un doble\n    motivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, compartimos plenamente las ideas fuerza del Plan de\n    prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del fraude fiscal puesto en marcha por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta extremadamente importante controlar el fraude all\u00ed\n    donde se sospeche de mayores incumplimientos, por ejemplo, las tramas\n    organizadas en materia de IVA o en el impuesto especial de matriculaci\u00f3n\n    de veh\u00edculos o tambi\u00e9n sectores espec\u00edficos de actividad donde los\n    niveles de cumplimiento correcto parezcan anormalmente bajos; por\n    ejemplo, tambi\u00e9n en el sector inmobiliario donde nos consta que se han\n    cambiado las pautas y as\u00ed actuar desde el inicio de la gesti\u00f3n\n    urban\u00edstica pues ya ah\u00ed se producen las primeras plusval\u00edas; tambi\u00e9n en\n    lo referente al aprovechamiento del sistema de m\u00f3dulos para la emisi\u00f3n de\n    facturas falsas o, asimismo, nos parece especialmente importante abordar\n    el tema del blanqueo de capitales y el an\u00e1lisis de los denominados\n    para\u00edsos fiscales, reforzando el control y los mecanismos de cooperaci\u00f3n\n    entre los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la prevenci\u00f3n del fraude tiene otro componente digamos\n    ejemplarizante y tambi\u00e9n positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello que le\n    formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les han sido los resultados del plan\n    de lucha contra el fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuantos m\u00e1s contribuyentes cumplan con\n    sus obligaciones tributarias ello generar\u00e1 un efecto contagio que\n    mediante el boca a boca, como dec\u00eda el director de la Agencia Tributaria\n    recientemente, se\u00f1or Pedroche, crear\u00e1 la sensaci\u00f3n de que cualquier\n    impunidad resulta improbable en el sector de actividad correspondiente,\n    gener\u00e1ndose, por lo tanto, un c\u00edrculo virtuoso altamente recomendable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, se est\u00e1n cambiando pautas de actuaci\u00f3n y hay tambi\u00e9n un\n    cierto cambio de cultura de la Agencia Tributaria con el objetivo de\n    realizar m\u00e1s de 200.000 actuaciones de control selectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [1, 2, 3, 4], "empresas": [0], "agencia": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En los nueve primeros meses del a\u00f1o 2005 la Agencia\n    ha investigado pr\u00e1cticamente 400 empresas por su presunta participaci\u00f3n\n    en tramas de fraude en el IVA frente a las 134 actuaciones del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, como conoce bien, la\n    lucha contra el fraude ha sido una prioridad clave del ministerio desde\n    el inicio de la esta legislatura y los resultados que se est\u00e1n obteniendo\n    son satisfactorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que lo que nos est\u00e1n diciendo estos datos es que\n    los contribuyentes declaran m\u00e1s de lo que lo hac\u00edan antes y estimamos que\n    con ello lo que estamos logrando es lo que nos propon\u00edamos cuando\n    aprobamos el plan, es decir, prevenir el fraude y evitar que se\n    produzca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fraude del IVA es una de las \u00e1reas prioritarias de\n    investigaci\u00f3n se\u00f1aladas en el plan y hemos incrementado las actuaciones\n    en un 196 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los nueve primeros meses del a\u00f1o 2005 la Agencia\n    ha investigado pr\u00e1cticamente 400 empresas por su presunta participaci\u00f3n\n    en tramas de fraude en el IVA frente a las 134 actuaciones del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones desarrolladas por la Agencia no solo han permitido mejorar\n    los resultados obtenidos por actuaciones de control que han aumentado un\n    9,5 por ciento en los primeros meses del a\u00f1o, sino que han permitido\n    tambi\u00e9n que se aumente de forma notable el cumplimiento voluntario por\n    parte de los contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los nueve primeros meses del a\u00f1o 2005 la Agencia\n    ha investigado pr\u00e1cticamente 400 empresas por su presunta participaci\u00f3n\n    en tramas de fraude en el IVA frente a las 134 actuaciones del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos llegado a un acuerdo con la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico para que la\n    Agencia Tributaria compruebe antes de la matriculaci\u00f3n de un autom\u00f3vil su\n    valor declarado y esto ha permitido reducir en un 98 por ciento las\n    solicitudes de matriculaci\u00f3n de veh\u00edculos con valor inferior al del\n    mercado, aspecto por otra parte muy ligado a fraudes asociados a la\n    matriculaci\u00f3n de veh\u00edculos de lujo procedentes de otros pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en blanqueo de capitales la Agencia Tributaria ha aumentado un\n    58 por ciento sus actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo esto,\n    adem\u00e1s, como usted muy bien ha dicho, intentando que la tinta del calamar\n    lo cubra todo, porque no olvidemos que la legislaci\u00f3n aplicable en\n    Bruselas y en Madrid es exactamente la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La jurisprudencia aplicable\n    en Bruselas y en Madrid es exactamente la misma y, por tanto, el que las\n    decisiones se tomen en Bruselas o en Madrid es irrelevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se\n    est\u00e1 planteando con este intento de ir a Bruselas en vez de Madrid es\n    echar tinta y -yo dir\u00eda- generar desconfianza sobre las instituciones\n    espa\u00f1olas, cosa que me parece especialmente grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Industria, una democracia moderna exige que los campos\n    de actuaci\u00f3n entre el poder pol\u00edtico y el poder econ\u00f3mico est\u00e9n\n    n\u00edtidamente separados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que favorecer la transparencia entre esos dos\n    poderes y terminar con la \u00e9poca de las subvenciones encubiertas, porque\n    hoy no es exagerado decir que hemos regresado a unas pautas de conexi\u00f3n\n    entre poder pol\u00edtico y poder econ\u00f3mico caracter\u00edsticas del franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, una democracia moderna exige que los campos\n    de actuaci\u00f3n entre el poder pol\u00edtico y el poder econ\u00f3mico est\u00e9n\n    n\u00edtidamente separados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y ante otro caso tambi\u00e9n de presunta corrupci\u00f3n\n    -usted dijo de corrupci\u00f3n pol\u00edtica por fraude fiscal- que nos afectaba a\n    nosotros y en el que por supuesto los tribunales no han encontrado ni el\n    m\u00e1s m\u00ednimo indicio de responsabilidad ni civil ni penal, usted dijo que\n    si Rajoy tuviese un poco de sentido com\u00fan, de responsabilidad y de\n    verg\u00fcenza cesar\u00eda a esa persona que est\u00e1 dejando las manos libres a los\n    magnates de cuello blanco para que cometan fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es tan\n    transparente como las que a\u00f1o tras a\u00f1o han realizado ustedes con diversas\n    entidades financieras de todo el pa\u00eds y que cita tambi\u00e9n el Tribunal de\n    Cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Muchas gracias, se\u00f1or presidente, pero me\n    hubiese parecido igual que continuase con las preguntas al se\u00f1or ministro\n    de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esa\n    reforma tiene sentido y espero, por tanto, que sea posible conseguir aqu\u00ed\n    un gran consenso para sacar adelante esa reforma, contando tambi\u00e9n con el\n    Partido Nacionalista Vasco y con su representaci\u00f3n en esta C\u00e1mara, pero\n    entre los objetivos del Gobierno no figura eliminar el Juzgado Central de\n    Menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO UN COMPORTAMIENTO\n    \u00c9TICO ACEPTAR LA CONDONACI\u00d3N DE UNA DEUDA DE 6 MILLONES DE EUROS A UNA DE\n    LAS EMPRESAS QUE OPERA EN LOS MERCADOS QUE USTED REGULA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este mundo todos servimos para alguna\n    cosa y es posible que incluso usted tambi\u00e9n sirva para alguna cosa, pero\n    lo que est\u00e1 claro es que usted para lo que no sirve es para ser ministro\n    de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3], "empresa": [4, 5], "partidos pol\u00edticos": [0], "pol\u00edtico": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si nos gusta m\u00e1s o menos\n    podremos discutirlo ahora que reformaremos la Ley de financiaci\u00f3n de los\n    partidos pol\u00edticos, pero sospecha, se\u00f1or\u00eda, ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi responsabilidad\n    como ministro en el asunto que ustedes tratan de relacionar con mi\n    responsabilidad como dirigente de un partido pol\u00edtico, que es dar mi\n    opini\u00f3n sobre una operaci\u00f3n que ponen en marcha dos empresas privadas, la\n    ejercer\u00e9 en el momento en que el Gobierno deba manifestarse, porque le\n    recuerdo se\u00f1or\u00eda tambi\u00e9n que hasta ahora el Gobierno no se ha manifestado\n    ni a favor ni en contra de la OPA lanzada sobre una empresa energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLa entidad\n    financiera tiene intereses en empresas que operan en un mercado regulado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, qu\u00e9 paradoja,\n    se\u00f1ora Nadal, que critiquen ustedes a este Gobierno por actuar conforme a\n    la ley, con responsabilidad\n    y transparencia, mientras hay una serie de empresas -que no sabemos\n    cu\u00e1les, ni si operan en estos mercados regulados- que tambi\u00e9n, legalmente\n    -eso no lo discutimos-, les han regalado a ustedes casi 28 millones de\n    euros desde 1988. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi responsabilidad\n    como ministro en el asunto que ustedes tratan de relacionar con mi\n    responsabilidad como dirigente de un partido pol\u00edtico, que es dar mi\n    opini\u00f3n sobre una operaci\u00f3n que ponen en marcha dos empresas privadas, la\n    ejercer\u00e9 en el momento en que el Gobierno deba manifestarse, porque le\n    recuerdo se\u00f1or\u00eda tambi\u00e9n que hasta ahora el Gobierno no se ha manifestado\n    ni a favor ni en contra de la OPA lanzada sobre una empresa energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente mucha gente se preguntar\u00e1 qu\u00e9 inter\u00e9s mueve al Partido\n    Popular a defender con tanto ah\u00ednco a los dirigentes de una empresa\n    privada frente a otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi responsabilidad\n    como ministro en el asunto que ustedes tratan de relacionar con mi\n    responsabilidad como dirigente de un partido pol\u00edtico, que es dar mi\n    opini\u00f3n sobre una operaci\u00f3n que ponen en marcha dos empresas privadas, la\n    ejercer\u00e9 en el momento en que el Gobierno deba manifestarse, porque le\n    recuerdo se\u00f1or\u00eda tambi\u00e9n que hasta ahora el Gobierno no se ha manifestado\n    ni a favor ni en contra de la OPA lanzada sobre una empresa energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "industria": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero si son importantes los temores y las dudas sobre los efectos nocivos\n    sobre la salud, no lo es menos la problem\u00e1tica derivada de la\n    intervenci\u00f3n de las distintas administraciones competentes, como el\n    Ministerio de Industria, la Conseller\u00eda de Infraestructuras, concluyendo\n    con la m\u00e1s pr\u00f3xima a los ciudadanos, que es el Ayuntamiento de Valencia,\n    que es quien informa y decide sobre su ubicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas inc\u00f3gnitas nos reafirman en\n    que se deber\u00eda actuar siguiendo el principio de precauci\u00f3n, tal como se\n    plasma en la directriz 85/337, en cuyo pre\u00e1mbulo se establece que la\n    mejor pol\u00edtica de medio ambiente consiste en evitar desde el principio la\n    creaci\u00f3n de contaminaciones o da\u00f1os, m\u00e1s que combatir posteriormente sus\n    efectos, y en evaluar los efectos de un proyecto sobre el medio ambiente\n    para proteger la salud humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por fin, el coloso pa\u00eds\n    levantar\u00e1 unas barreras que hab\u00eda colocado a la exportaci\u00f3n de nuestros\n    c\u00edtricos, de nuestras naranjas, de nuestras mandarinas, tan importantes\n    en muchas regiones, entre otras la m\u00eda, la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la reciente firma del protocolo para la exportaci\u00f3n de productos\n    c\u00edtricos espa\u00f1oles a China, en el marco de la asociaci\u00f3n estrat\u00e9gica que\n    usted menciona, es el resultado de un largo proceso de negociaci\u00f3n que,\n    sin duda, redundar\u00e1 en una mejora de nuestra balanza comercial con este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL\n    GOBIERNO ALGUNA ACTUACI\u00d3N A FIN DE GARANTIZAR LA COBERTURA DE VUELOS\n    ENTRE EL AEROPUERTO DE PEINADOR (VIGO) Y MADRID, DE ACUERDO A LAS\n    NECESIDADES Y VOLUMEN DE DEMANDA DE VIAJEROS EXISTENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le\n    estoy analizando concretamente la normativa aplicable a la conexi\u00f3n por\n    la que usted pregunta, que es Vigo-Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, Iberia ha eliminado en invierno un\n    vuelo Madrid-Vigo y dos compa\u00f1\u00edas distintas se est\u00e1n planteando conectar\n    con otros destinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El pasado d\u00eda 12 de noviembre m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de personas se\n    manifestaron por las calles de Madrid en contra del proyecto de ley de\n    educaci\u00f3n; personas que, voluntariamente y por convicci\u00f3n, defendiendo\n    unos principios, salieron a la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado d\u00eda 12 de noviembre m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de personas se\n    manifestaron por las calles de Madrid en contra del proyecto de ley de\n    educaci\u00f3n; personas que, voluntariamente y por convicci\u00f3n, defendiendo\n    unos principios, salieron a la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que forma parte de la regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica que nuestro\n    pa\u00eds necesita el respeto que se ha declarado por parte del Gobierno al\n    derecho de todas las personas a manifestarse, por supuesto, incluidas las\n    que lo hicieron el pasado 12 de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Desde el Partido Popular apostamos por el pacto en\n    un sistema en el que la escuela p\u00fablica y privada convivan como hasta\n    ahora, porque la educaci\u00f3n es demasiado importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no se sabe muy bien si usted quiere hablar hoy de las\n    manifestaciones, de los muy necesarios derechos p\u00fablicos y democr\u00e1ticos o\n    de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a suponer que le interesa hablar de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablemos de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuiere hablar de educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos\n    de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajemos juntos por mejorar los resultados educativos de todo el pa\u00eds,\n    sin exclusiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, est\u00e1 claro que el Gobierno no miente cuando dice que el proyecto\n    de ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n garantiza el derecho a recibir clases de\n    religi\u00f3n para aquellas familias que lo deseen y, por supuesto, garantiza\n    el derecho de los padres a elegir centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, est\u00e1 claro que el Gobierno no miente cuando dice que el proyecto\n    de ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n garantiza el derecho a recibir clases de\n    religi\u00f3n para aquellas familias que lo deseen y, por supuesto, garantiza\n    el derecho de los padres a elegir centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Negocien, dialoguen, no gobiernen solo para sus\n    votantes o la sociedad seguir\u00e1, como hasta ahora, d\u00e1ndoles la espalda,\n    porque, se\u00f1or\u00edas, un pa\u00eds se puede permitir perder.... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "sistema educativo": [1], "educaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfA usted le parece un texto fundado en cu\u00e1l es el contenido de\n    la disposici\u00f3n adicional segunda de la ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo debemos trabajar por estas\n    necesidades que tenemos en nuestro sistema educativo y dejar claro que\n    con esl\u00f3ganes que llevan a la confusi\u00f3n no vamos a ayudar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta\n    raz\u00f3n creemos que esta ley debe ser tremendamente exigente en cuanto a\n    qu\u00e9 les pedimos a nuestros ni\u00f1os; qu\u00e9 les pedimos a nuestros centros; a\n    nuestros profesores; a todas las familias, pero tambi\u00e9n debemos ser\n    exigentes en qu\u00e9 nos pedimos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como les hemos\n    manifestado varias veces, nosotros preferimos mirar\n    hacia delante, porque pensamos que los retos que tiene nuestro pa\u00eds son\n    tan importantes; lo que podemos prometer a nuestros j\u00f3venes y a toda la\n    sociedad es tan importante (podemos hacerlo; lo estamos haciendo en esta\n    ley, en su memoria econ\u00f3mica y en los objetivos que hemos fijado con\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas) que les invitamos a formar parte de ello\n    porque les necesitamos; necesitamos a todo el pa\u00eds; igual que hemos\n    declarado que necesitamos a todos los centros de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000955\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [5], "sistema educativo": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La preocupaci\u00f3n por la educaci\u00f3n aumenta,\n    como revela la \u00faltima encuesta del CIS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba ha\n    acudido en su socorro -malo, se\u00f1ora ministra, cuando el se\u00f1or P\u00e9rez\n    Rubalcaba acude en socorro de alguien-, y ha tenido la osad\u00eda y la\n    desfachatez -\u00e9l, el autor de la Logse, la gran causante de los males de\n    nuestra educaci\u00f3n- de echar la culpa al PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Aplausos.-El se\u00f1or Campos Arteseros: Es que no\n    hablan de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quieren hablar de educaci\u00f3n.-El se\u00f1or Fern\u00e1ndez\n    D\u00edaz pronuncia palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo malo es que ustedes han\n    hecho una p\u00e9sima ley que va contra la libertad que quieren ejercer\n    millones de familias; que reproduce todos los errores de la LOGSE; que\n    quiebra la unidad del sistema educativo y que propone un modelo nefasto\n    para la escuela p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo malo es que ustedes han\n    hecho una p\u00e9sima ley que va contra la libertad que quieren ejercer\n    millones de familias; que reproduce todos los errores de la LOGSE; que\n    quiebra la unidad del sistema educativo y que propone un modelo nefasto\n    para la escuela p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, durante 18 meses usted y yo hemos discutido de educaci\u00f3n, y veo\n    que cada vez le gusta menos y que se ha incorporado a este debate general\n    en el que si hablamos de educaci\u00f3n nos estorba, porque lo \u00fanico que\n    importa es c\u00f3mo mantenemos el nivel de enfrentamiento, a ver a cu\u00e1ntos\n    enfrentamos y que lleguemos a la bronca; el todo vale contra el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito, s\u00e9 que a usted, cuando le dejan hablar\n    de educaci\u00f3n, tambi\u00e9n le gusta pensar en qu\u00e9 podemos hacer los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os para que nuestros j\u00f3venes mejoren sus resultados y que no volvamos a\n    tener informes como el que la Uni\u00f3n Europea reflejaba con los resultados\n    de la \u00faltima legislatura, que era una evaluaci\u00f3n de los a\u00f1os 2000 a 2004,\n    y no les dejaba muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No echen la culpa a las leyes, porque ustedes estaban\n    gobernando, y mucho pod\u00edan haber hecho por haber mejorado los resultados\n    del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he dado al menos 30\n    conferencias sobre la ley org\u00e1nica y, por supuesto, me gustar\u00eda\n    multiplicarme mucho m\u00e1s por todo el pa\u00eds para explicar a todo el mundo\n    qu\u00e9 queremos conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ay\u00fadennos ahora a hacerlo en todo el pa\u00eds... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PREV\u00c9 ADOPTAR EL GOBIERNO PARA PROMOVER LA\n    IGUALDAD EN EL EMPLEO ENTRE EL HOMBRE Y LA MUJER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "pa\u00eds": [4], "mujeres": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso le preguntamos \u00bfqu\u00e9 medidas prev\u00e9 adoptar el Gobierno\n    para promover la igualdad en el empleo entre el hombre y la mujer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relaci\u00f3n al empleo femenino, la proporci\u00f3n de mujeres en edad\n    de trabajar que est\u00e1n ocupadas ha superado ya el 52 por ciento y est\u00e1 a\n    punto de alcanzar el nivel medio europeo, con lo que se superar\u00eda uno de\n    nuestros mayores retrasos sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una tasa de paro de las mujeres 4,7 puntos superior a la de los hombres\n    evidencia una desigualdad entre hombres y mujeres en materia laboral\n    aunque se haya producido un mayor crecimiento de ocupaci\u00f3n de mujeres que\n    de hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otro lado, el abandono del trabajo de un n\u00famero importante\n    de mujeres por el nacimiento de un hijo o una hija o para ejercer las\n    tareas de cuidado de un familiar en situaci\u00f3n de dependencia evidencian\n    que las medidas contempladas en la Ley 39/1999 para conciliar la vida\n    laboral y familiar de las personas trabajadoras no ha sido suficiente y\n    no ha ido al fondo del problema, ya que aun cuando algunos de los\n    derechos reconocidos podr\u00edan ejercitarse indistintamente por hombres o\n    mujeres gran parte de las tareas siguen ejerci\u00e9ndolas exclusivamente las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al empleo, se han creado 930.000 empleos nuevos en doce meses,\n    el volumen m\u00e1s elevado de creaci\u00f3n de empleo alcanzado nunca en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2, 3, 4], "empresas": [0], "mujeres": [5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero decirle que\n    estamos ultimando la ley de igualdad entre hombre y mujer, que ser\u00e1 una\n    ley transversal que a trav\u00e9s del di\u00e1logo social pretendemos que irradie\n    la igualdad real en todos los \u00e1mbitos de la vida pol\u00edtica y social y que\n    contemplar\u00e1 medidas en una triple direcci\u00f3n: primero, la trasposici\u00f3n o\n    incorporaci\u00f3n de la Directiva europea sobre igualdad; segundo, la\n    promoci\u00f3n de los planes de igualdad en las empresas; y tercero, las\n    pol\u00edticas orientadas a mejorar el reparto de las cargas familiares entre\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, como sabe S.S., la consecuci\u00f3n de la igualdad\n    hombre-mujer es una se\u00f1a de identidad irrenunciable para este Gobierno,\n    que exige medidas de calado, medidas profundas porque supone un cambio\n    muy importante en las pautas de comportamiento que hasta ahora hemos\n    tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso se dirige toda la pol\u00edtica del Gobierno, por ello, por\n    ejemplo en materia de empleo, estamos incentivando en el Plan Nacional\n    de\n    Empleo la incorporaci\u00f3n de la mujer al trabajo, y es por lo que elaboramos\n    y aprob\u00f3 este Parlamento por unanimidad una ley integral para combatir la\n    violencia que se ejerce hacia la mujer, que es la mejor medida a favor de\n    la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que\n    estamos ultimando la ley de igualdad entre hombre y mujer, que ser\u00e1 una\n    ley transversal que a trav\u00e9s del di\u00e1logo social pretendemos que irradie\n    la igualdad real en todos los \u00e1mbitos de la vida pol\u00edtica y social y que\n    contemplar\u00e1 medidas en una triple direcci\u00f3n: primero, la trasposici\u00f3n o\n    incorporaci\u00f3n de la Directiva europea sobre igualdad; segundo, la\n    promoci\u00f3n de los planes de igualdad en las empresas; y tercero, las\n    pol\u00edticas orientadas a mejorar el reparto de las cargas familiares entre\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, la igualdad hombre-mujer no puede ser una utop\u00eda, va\n    a ser una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que\n    estamos ultimando la ley de igualdad entre hombre y mujer, que ser\u00e1 una\n    ley transversal que a trav\u00e9s del di\u00e1logo social pretendemos que irradie\n    la igualdad real en todos los \u00e1mbitos de la vida pol\u00edtica y social y que\n    contemplar\u00e1 medidas en una triple direcci\u00f3n: primero, la trasposici\u00f3n o\n    incorporaci\u00f3n de la Directiva europea sobre igualdad; segundo, la\n    promoci\u00f3n de los planes de igualdad en las empresas; y tercero, las\n    pol\u00edticas orientadas a mejorar el reparto de las cargas familiares entre\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos trabajando, y lo ver\u00e1 pronto esta\n    C\u00e1mara, en el proyecto de ley para atender a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia, que tambi\u00e9n supondr\u00e1 liberar a muchas mujeres de unas cargas\n    que ahora hacen en nombre del conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sabe usted tambi\u00e9n de la debilidad\n    econ\u00f3mico financiera de las corporaciones locales y de las empresas\n    interpuestas que se dedican a esta actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En\n    estos momentos le puedo decir que el texto definitivo de la orden, una\n    vez acordado su contenido con el Gobierno auton\u00f3mico, est\u00e1 siendo\n    informado por la Intervenci\u00f3n Delegada del Ministerio de Medio Ambiente,\n    por lo tanto est\u00e1 en su fase final para su publicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tengo que manifestar mi satisfacci\u00f3n por el hecho de que un alto\n    funcionario del Ministerio de Medio Ambiente presida la reuni\u00f3n\n    consultiva de las partes, es decir el \u00f3rgano plenario del Convenio de\n    Londres durante los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello es sin duda el resultado\n    de la buena tarea realizada por parte del Ministerio de Medio Ambiente no\n    solo en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Solamente el Partido Popular se ha tirado al monte a sacar\n    r\u00e9dito pol\u00edtico de los incendios forestales, de la tierra quemada en una\n    actitud de irresponsabilidad, de aut\u00e9nticos pir\u00f3manos de la alarma social\n    que se genera normalmente cuando ocurre un incendio forestal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    estas medidas estructurales me gustar\u00eda destacar tres: los acuerdos de la\n    conferencia de Medio Ambiente de Santander, la modificaci\u00f3n de la Ley de\n    Montes y el Plan del Gobierno de lucha contra los incendios forestales en\n    el que se implican 13 ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 HA SUPUESTO LA MATERIALIZACI\u00d3N DE LA FIRMA DEL CONVENIO\n    DE NAVALCARNERO PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N DE VIVIENDA PROTEGIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "madrid": [6], "viviendas": [4, 5], "empresas": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, se\u00f1ora ministra, probablemente esta pregunta es uno de los\n    ejemplos m\u00e1s claros de lo que han venido significando los dos modelos de\n    pol\u00edticas de vivienda de promoci\u00f3n p\u00fablica del Partido Popular y del\n    Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, el tipo de la vivienda se encarece y la\n    especulaci\u00f3n crece, concentr\u00e1ndose en unas cuantas empresas constructoras\n    y promotoras que no han hecho, a pesar de la liberalizaci\u00f3n del suelo,\n    precisamente una pol\u00edtica favorecedora de la accesibilidad de ese derecho\n    constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, un\n    convenio bloqueado siete a\u00f1os, en una zona muy singular de Madrid, con un\n    gran atractivo urban\u00edstico y de desarrollo y en el que adem\u00e1s se pretende\n    no solo construir vivienda protegida, sino una zona industrial que\n    generar\u00e1 empleo y tambi\u00e9n una zona verde; en definitiva, un modelo\n    urban\u00edstico y de territorio... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, el tipo de la vivienda se encarece y la\n    especulaci\u00f3n crece, concentr\u00e1ndose en unas cuantas empresas constructoras\n    y promotoras que no han hecho, a pesar de la liberalizaci\u00f3n del suelo,\n    precisamente una pol\u00edtica favorecedora de la accesibilidad de ese derecho\n    constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando ahora de un convenio, sobre el cual\n    le voy a preguntar los detalles, que ha estado bloqueado m\u00e1s de siete\n    a\u00f1os en su desarrollo, pero yo no creo que haya sido solo porque una\n    parte de la Administraci\u00f3n, es decir el Sepes a trav\u00e9s del Ministerio de\n    Fomento en su momento, no quisiera realizar la financiaci\u00f3n para\n    construir el parque o porque el conjunto de las viviendas que se\n    pretend\u00edan preferiblemente quer\u00edan que fuera de renta libre, sino que las\n    razones son otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, los madrile\u00f1os venimos viviendo\n    desde el a\u00f1o 1992 unas pol\u00edticas que favorec\u00edan que de cada 100 viviendas\n    construidas al menos 43 tuvieran alg\u00fan tipo de promoci\u00f3n; sin embargo,\n    desde el a\u00f1o 1998 hasta el 2004 de cada 100 solo 16 ten\u00edan alg\u00fan tipo de\n    promoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, un\n    convenio bloqueado siete a\u00f1os, en una zona muy singular de Madrid, con un\n    gran atractivo urban\u00edstico y de desarrollo y en el que adem\u00e1s se pretende\n    no solo construir vivienda protegida, sino una zona industrial que\n    generar\u00e1 empleo y tambi\u00e9n una zona verde; en definitiva, un modelo\n    urban\u00edstico y de territorio... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas protegidas": [13, 14, 15], "viviendas": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "empresa": [12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien sabe, Sepes, la empresa p\u00fablica de suelo del Ministerio\n    de Vivienda, trabaja en los desarrollos de suelo tanto para llevar a cabo\n    una actividad empresarial, log\u00edstica y tecnol\u00f3gica como para hacer\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, como dice S.S., cuando llegamos al Gobierno tanto\n    Navalcarnero como otros desarrollos\n    para hacer casas en toda Espa\u00f1a no solo estaban bloqueados, sino que\n    adem\u00e1s estaban dise\u00f1ados \u00fanica y exclusivamente para hacer vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto se va a hacer un\n    concurso de ideas para que la arquitectura recupere la funci\u00f3n social que\n    hab\u00eda perdido anteriormente y adem\u00e1s vamos a sacar los proyectos b\u00e1sicos\n    para adjudicar las parcelas, mediante concurso, porque el suelo para\n    vivienda protegida no se puede subastar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El suelo p\u00fablico de esta\n    actuaci\u00f3n en Navalcarnero para 1.049 viviendas protegidas va a salir a\n    concurso con un precio de repercusi\u00f3n sobre el precio de la vivienda que\n    pueda hacer efectiva y realidad la compra de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, igual\n    que en Asturias, el Ministerio de Vivienda va a promover aproximadamente\n    unas 200 viviendas como experiencia piloto y como referencia de\n    sostenibilidad y de calidad para el resto de las urbanizaciones en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien sabe, Sepes, la empresa p\u00fablica de suelo del Ministerio\n    de Vivienda, trabaja en los desarrollos de suelo tanto para llevar a cabo\n    una actividad empresarial, log\u00edstica y tecnol\u00f3gica como para hacer\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Navalcarnero estaba prevista la construcci\u00f3n de\n    515 viviendas libres y solo 534 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conseguimos con el\n    Ayuntamiento de Navalcarnero aprobar el plan parcial, que todas las\n    viviendas -1.049- fueran protegidas y adem\u00e1s conseguimos hacer un parque\n    urbano para unir la zona residencial con la zona empresarial de\n    generaci\u00f3n de empleo, de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente licitamos las\n    obras, que fueron adjudicadas, y la semana pasada yo misma como ministra\n    inaugur\u00e9 la urbanizaci\u00f3n de estas 1.049 viviendas -todas ellas van a ser\n    protegidas- con una inversi\u00f3n de 27.500.000 euros, de los cuales est\u00e1n\n    incluidos cuatro para desarrollar un parque urbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda hace una\n    semana, inaugur\u00e9 esta obra de urbanizaci\u00f3n y en poco m\u00e1s de un a\u00f1o van a\n    empezar a levantarse las 1.049 viviendas, todas ellas protegidas, el cien\n    por cien de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El suelo p\u00fablico de esta\n    actuaci\u00f3n en Navalcarnero para 1.049 viviendas protegidas va a salir a\n    concurso con un precio de repercusi\u00f3n sobre el precio de la vivienda que\n    pueda hacer efectiva y realidad la compra de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, igual\n    que en Asturias, el Ministerio de Vivienda va a promover aproximadamente\n    unas 200 viviendas como experiencia piloto y como referencia de\n    sostenibilidad y de calidad para el resto de las urbanizaciones en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien sabe, Sepes, la empresa p\u00fablica de suelo del Ministerio\n    de Vivienda, trabaja en los desarrollos de suelo tanto para llevar a cabo\n    una actividad empresarial, log\u00edstica y tecnol\u00f3gica como para hacer\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Navalcarnero estaba prevista la construcci\u00f3n de\n    515 viviendas libres y solo 534 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda hace una\n    semana, inaugur\u00e9 esta obra de urbanizaci\u00f3n y en poco m\u00e1s de un a\u00f1o van a\n    empezar a levantarse las 1.049 viviendas, todas ellas protegidas, el cien\n    por cien de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El suelo p\u00fablico de esta\n    actuaci\u00f3n en Navalcarnero para 1.049 viviendas protegidas va a salir a\n    concurso con un precio de repercusi\u00f3n sobre el precio de la vivienda que\n    pueda hacer efectiva y realidad la compra de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACUERDOS EST\u00c1 FIRMANDO EL MINISTERIO DE VIVIENDA CON LAS ENTIDADES\n    FINANCIERAS REFERIDOS AL PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "familias": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el acceso a la vivienda es uno de los problemas que m\u00e1s\n    preocupa a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando los socialistas llegamos al Gobierno nos\n    encontramos, no s\u00f3lo con un incremento disparado de los precios de la\n    vivienda, sino tambi\u00e9n -esto es lo m\u00e1s grave- con un Plan de Vivienda\n    totalmente insuficiente para las necesidades existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los socialistas\n    nos comprometimos con el problema del acceso a la vivienda, sobre todo,\n    con aquellos sectores que tienen m\u00e1s dificultades: j\u00f3venes, familias\n    numerosas, familias monoparentales, v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero,\n    inmigrantes, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello se cre\u00f3 el Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    pocos meses de constituirse el Gobierno, en julio de 2004, se aprob\u00f3 un\n    plan de choque para hacer efectivo el compromiso del Partido Socialista\n    de facilitar el acceso a una vivienda digna a 180.000 familias cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 1 de julio del presente a\u00f1o se aprob\u00f3 el Plan de Vivienda 2005-2008,\n    con una previsi\u00f3n de gasto de 6.822 millones de euros y la atenci\u00f3n a\n    720.000 familias, en contraste con el anterior Plan del Gobierno del\n    se\u00f1or Aznar, que s\u00f3lo ten\u00eda una previsi\u00f3n econ\u00f3mica de 3.380 millones de\n    euros y un alcance de 442.000 actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los socialistas\n    nos comprometimos con el problema del acceso a la vivienda, sobre todo,\n    con aquellos sectores que tienen m\u00e1s dificultades: j\u00f3venes, familias\n    numerosas, familias monoparentales, v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero,\n    inmigrantes, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    pocos meses de constituirse el Gobierno, en julio de 2004, se aprob\u00f3 un\n    plan de choque para hacer efectivo el compromiso del Partido Socialista\n    de facilitar el acceso a una vivienda digna a 180.000 familias cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 1 de julio del presente a\u00f1o se aprob\u00f3 el Plan de Vivienda 2005-2008,\n    con una previsi\u00f3n de gasto de 6.822 millones de euros y la atenci\u00f3n a\n    720.000 familias, en contraste con el anterior Plan del Gobierno del\n    se\u00f1or Aznar, que s\u00f3lo ten\u00eda una previsi\u00f3n econ\u00f3mica de 3.380 millones de\n    euros y un alcance de 442.000 actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La arquitectura financiera del Plan supone, adem\u00e1s de\n    transferencias de capital a las comunidades aut\u00f3nomas, transferencias de\n    capital a familias e instituciones sin \u00e1nimo de lucro para el pago de la\n    ayuda estatal a la entrada y a la subsidiaci\u00f3n de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "fraude": [7, 8], "viviendas": [4, 5, 6], "familias": [11], "viviendas protegidas": [9, 10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tras la aprobaci\u00f3n del Plan Estatal de Vivienda 2005-2008 el\n    pasado mes de julio y para su puesta en marcha el Gobierno autoriz\u00f3 la\n    firma de convenios no s\u00f3lo con las comunidades aut\u00f3nomas y las ciudades\n    de Ceuta y Melilla, sino tambi\u00e9n con las entidades financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien\n    acaba decir S.S., con unos recursos presupuestarios de 6.822 millones de\n    euros, el doble que el plan anterior, y con 720.000 viviendas para que\n    720.000 familias puedan acceder a lo largo de la legislatura es el mejor\n    Plan de Vivienda de toda la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    118 entidades financieras suponen la pr\u00e1ctica totalidad del sistema\n    financiero espa\u00f1ol, con ello se garantiza la financiaci\u00f3n de las\n    viviendas protegidas que se inicien en el marco del Plan de Vivienda\n    2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este nuevo plan se ha ganado en flexibilidad en el proceso\n    de financiaci\u00f3n por cuanto que las entidades de cr\u00e9dito van a tener mayor\n    libertad para acordar los pr\u00e9stamos con los promotores y con los\n    compradores de vivienda protegida, consiguiendo mayor agilidad y\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien\n    acaba decir S.S., con unos recursos presupuestarios de 6.822 millones de\n    euros, el doble que el plan anterior, y con 720.000 viviendas para que\n    720.000 familias puedan acceder a lo largo de la legislatura es el mejor\n    Plan de Vivienda de toda la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    118 entidades financieras suponen la pr\u00e1ctica totalidad del sistema\n    financiero espa\u00f1ol, con ello se garantiza la financiaci\u00f3n de las\n    viviendas protegidas que se inicien en el marco del Plan de Vivienda\n    2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los convenios que se firmaron ayer hay uno especialmente importante,\n    que es el convenio firmado con el ICO, el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial,\n    por cuanto forma parte de las medidas de apoyo a la lucha contra el\n    fraude en materia de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los convenios que se firmaron ayer hay uno especialmente importante,\n    que es el convenio firmado con el ICO, el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial,\n    por cuanto forma parte de las medidas de apoyo a la lucha contra el\n    fraude en materia de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este convenio va a permitir\n    que las comunidades aut\u00f3nomas puedan financiar el ejercicio de los\n    derechos de tanteo y retracto y que a partir de ahora ninguna\n    administraci\u00f3n p\u00fablica, como medida de prevenci\u00f3n del fraude, pueda decir\n    que no tiene disponibilidad presupuestaria para ejercer estos derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    118 entidades financieras suponen la pr\u00e1ctica totalidad del sistema\n    financiero espa\u00f1ol, con ello se garantiza la financiaci\u00f3n de las\n    viviendas protegidas que se inicien en el marco del Plan de Vivienda\n    2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los convenios que se firmaron ayer hay uno especialmente importante,\n    que es el convenio firmado con el ICO, el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial,\n    por cuanto forma parte de las medidas de apoyo a la lucha contra el\n    fraude en materia de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien\n    acaba decir S.S., con unos recursos presupuestarios de 6.822 millones de\n    euros, el doble que el plan anterior, y con 720.000 viviendas para que\n    720.000 familias puedan acceder a lo largo de la legislatura es el mejor\n    Plan de Vivienda de toda la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "partidos pol\u00edticos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted nos\n    deber\u00e1 decir dentro de un momento si ha violado tambi\u00e9n, ha pasado por\n    encima, o ha vulnerado la Ley de financiaci\u00f3n de partidos pol\u00edticos que\n    en su art\u00edculo 5.3 b) proh\u00edbe que los partidos -le recuerdo- acepten o\n    reciban directa o indirectamente aportaciones procedentes de una misma\n    persona f\u00edsica o jur\u00eddica superiores a la cantidad de 10 millones de\n    pesetas al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo este relato claramente consistente hay otras valoraciones, si me\n    permite la expresi\u00f3n, que no tienen desperdicio pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Que le hagan ministro de Vivienda, que le ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Que le hagan ministro de Vivienda, que le\n    den otra cartera ministerial, porque en esa no puede seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En poco\n    tiempo, ante un tema de financiaci\u00f3n claro de un partido pol\u00edtico, como\n    es el suyo, usted ha pasado de negarlo, de amenazar, de poner el\n    ventilador -que tambi\u00e9n lo intenta- a insultar a medios de comunicaci\u00f3n y\n    a profesionales de la comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como le\n    dec\u00eda, es usted el protagonista de un gran esc\u00e1ndalo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y como no tengo ning\u00fan conflicto de intereses, me siento\n    perfectamente capacitado para continuar ejerciendo mi labor como\n    ministro, sin hacer dejaci\u00f3n de ninguna de mis responsabilidades y con el\n    pleno respeto a la legislaci\u00f3n vigente y a la libertad de las empresas en\n    un mercado libre, se\u00f1or Zaplana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque supongo que ustedes est\u00e1n a favor\n    de un mercado libre donde las empresas puedan actuar en el marco de la\n    legislaci\u00f3n vigente, con libertad de iniciativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO quiz\u00e1 sucede que\n    tambi\u00e9n desde la oposici\u00f3n pretenden continuar realizando una pol\u00edtica\n    intervencionista, dictando lo que deben y lo que no deben hacer las\n    empresas y los empresarios como hac\u00edan cuando ustedes estaban en el\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 otra raz\u00f3n, m\u00e1s que por este af\u00e1n\n    de continuar ejerciendo el ordeno y mando, est\u00e1n ustedes y sus voceros\n    utilizando todos los medios que pueden y distorsionando la realidad\n    (Rumores.-Protestas) -y utilizo un cierto eufemismo cuando digo\n    distorsinando- para intentar convencer a los espa\u00f1oles de que existe una\n    conspiraci\u00f3n en la que participan el PSC, el Ministerio de Industria y\n    una entidad financiera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, varias preguntas para que el\n    Gobierno aclarara los cr\u00e9ditos que al parecer una entidad financiera\n    hab\u00eda concedido a varias empresas participadas por el vicepresidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, aunque ustedes lo vayan pregonando por ah\u00ed, yo no soy tan\n    clarividente como para haber sabido en 1989 y durante los a\u00f1os sucesivos\n    que se iba a producir una liberalizaci\u00f3n del mercado energ\u00e9tico, con las\n    consiguientes privatizaciones; que estas ser\u00edan capitaneadas adem\u00e1s por\n    un Gobierno del Partido Popula que, por cierto, las aprovechar\u00eda para\n    colocar al frente de las empresas privatizadas a sus amigos (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... );\n    que una entidad financiera de la que \u00e9ramos y somos clientes tendr\u00eda\n    intereses en empresas que operan en estos mercados; que tras la victoria\n    del PP en el a\u00f1o 1996 el PSOE volver\u00eda al Gobierno en 2004; que Gas\n    Natural lanzar\u00eda dos OPA, una que ustedes impidieron por aquello de que\n    no me da la gana y la actual, y que yo mismo ser\u00eda ministro en este\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores populares, buscar una relaci\u00f3n entre la no\n    exigencia del pago de cr\u00e9dito en aquellos a\u00f1os y su posterior condonaci\u00f3n\n    al renegociar el mismo y mi responsabilidad como ministro de Industria y\n    Turismo es puramente un ejercicio de cierto cinismo (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, reciben ustedes 28\n    millones de euros de empresas que no sabemos cu\u00e1les son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero suponer que\n    ello no tiene nada que ver con el hecho de que la empresa opada en esta\n    ocasi\u00f3n tenga al frente a un presidente puesto a dedo por el Gobierno del\n    Partido Popular y estrechamente ligado en este caso a trav\u00e9s de la FAES. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "empresa": [0], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No va a haber una empresa ni una entidad\n    del sector energ\u00e9tico que no le ponga a usted en tela de juicio cada vez\n    que tenga que tomar una decisi\u00f3n, y cada vez que tenga que tomar tambi\u00e9n\n    decisiones en el \u00e1mbito de los medios de comunicaci\u00f3n, porque usted ha\n    vuelto a reiterar en esta tribuna las ofensas y los insultos a\n    profesionales y a medios libres de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, usted quiere evitarlo,\n    pero tiene que responder de las actuaciones que, como le dec\u00eda antes, han\n    rebasado los l\u00edmites de lo jur\u00eddico, de lo pol\u00edtico y, reitero, de lo\n    moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    pa\u00eds y el Gobierno no se pueden permitir tener un ministro\n    permanentemente bajo sospecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No va a haber una empresa ni una entidad\n    del sector energ\u00e9tico que no le ponga a usted en tela de juicio cada vez\n    que tenga que tomar una decisi\u00f3n, y cada vez que tenga que tomar tambi\u00e9n\n    decisiones en el \u00e1mbito de los medios de comunicaci\u00f3n, porque usted ha\n    vuelto a reiterar en esta tribuna las ofensas y los insultos a\n    profesionales y a medios libres de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3, 4], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 intereses tienen las cajas de ahorros, bancos y empresas\n    privadas que condonan cr\u00e9ditos o hacen donaciones an\u00f3nimas al Partido\n    Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no defienden los intereses de\n    Espa\u00f1a ni de los espa\u00f1oles ni de los accionistas de la empresa opada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes solo est\u00e1n defendiendo los intereses de los gestores de una\n    empresa que fueron puestos a dedo por ustedes, que son amigos suyos, que\n    incluso algunos han sido patrones fundadores de la FAES, gestores que\n    compartieron negocios con algunos dirigentes del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El inter\u00e9s tan\n    exacerbado que tiene el Partido Popular y sus acompa\u00f1antes, algunos de\n    los cuales forman parte del Consejo de Administraci\u00f3n de la empresa opada\n    y algunos adem\u00e1s en su d\u00eda fueron patronos de la FAES con los que\n    compartieron negocios (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 en la empresa\n    que lanza la OPA o en la empresa opada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [10, 11, 12, 13], "partidos pol\u00edticos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "vasco": [14]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Son aquellas cuestiones atinentes a r\u00e9gimen de\n    representaci\u00f3n pol\u00edtica y su ordenaci\u00f3n constitucional, por una parte, y,\n    en segundo lugar, son las cuestiones atinentes al r\u00e9gimen o a la\n    regulaci\u00f3n jur\u00eddica del funcionamiento de los partidos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Carentes de gobierno\n    municipal porque hemos hablado de dos cuestiones que constituyen la clave\n    de b\u00f3veda de un sistema democr\u00e1tico, un r\u00e9gimen representativo\n    democr\u00e1tico, y una de ellas, la segunda, es el r\u00e9gimen legal que regula\n    el funcionamiento ordinario de los partidos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento,\n    este r\u00e9gimen, el r\u00e9gimen de funcionamiento pretendidamente ordinario de\n    los partidos pol\u00edticos, est\u00e1 configurado jur\u00eddicamente por la denominada\n    vulgarmente Ley de Partidos Pol\u00edticos, la Ley 6/2002, Ley Org\u00e1nica de\n    Partidos Pol\u00edticos, que es una ley que, en nuestra opini\u00f3n -y se lo han\n    comentado otros portavoces de mi grupo parlamentario-, adolece de\n    deficiencias jur\u00eddicas notables, es una ley configurada en t\u00e9rminos\n    jur\u00eddicos intuito personae, es una ley destinada a ilegalizar una\n    determinada y espec\u00edfica organizaci\u00f3n pol\u00edtica, espec\u00edficamente a esto,\n    este es el fin, la teleolog\u00eda de esta ley, no el regular el\n    funcionamiento ordinario de los partidos pol\u00edticos; una organizaci\u00f3n\n    pol\u00edtica que tiene nombres y apellidos y aquellas que la sucedan\n    fraudulentamente, en virtud de los requerimientos previstos en el\n    art\u00edculo 9 y siguientes de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esas\n    posibilidades se legitiman a instar la ilegalizaci\u00f3n por cuestiones tan\n    peculiares, desde la perspectiva del ordenamiento jur\u00eddico regulador de\n    los partidos pol\u00edticos, como algunas de las que le voy a citar a\n    continuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, en\n    primer lugar, no se puede atribuir a los partidos pol\u00edticos una funci\u00f3n\n    que contraviene espec\u00edficamente el contenido esencial del derecho de\n    representaci\u00f3n pol\u00edtica tal como est\u00e1 configurado por la Constituci\u00f3n en\n    el art\u00edculo 6 de la misma, en su T\u00edtulo Preliminar, que configura cu\u00e1l es\n    la funci\u00f3n, el rol institucional de los partidos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ese contenido\n    esencial de las funciones de los partidos pol\u00edticos ha sido ya\n    desarrollado por la jurisprudencia constitucional, por sentencias que no\n    le tengo que citar porque presumo que usted las conoce, ya que es un fino\n    jurista, como la 361, la 683, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    asegurar que entre estas facultades o posibilidades de actuaci\u00f3n que\n    tienen los partidos pol\u00edticos no figura la de nombrar obligatoriamente a\n    personas que no han sido elegidas en unos comicios mediante sufragio\n    directo y libre en un sistema electivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    obligaci\u00f3n que se dirige a los partidos pol\u00edticos de nombrar\n    representantes de forma obligatoria me recuerda mucho a aquellas\n    obligaciones que consignaban los reg\u00edmenes corporativistas, el Portugal\n    salazarista, el r\u00e9gimen franquista, el fascio italiano, en los que cuando\n    una persona era tocada por el dedo del dictador no ten\u00eda capacidad de\n    disposici\u00f3n y de renunciar a la ocupaci\u00f3n del cargo p\u00fablico para el cual\n    era llamado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 capacidad tienen los partidos para obligar a\n    una persona a que asuma una concejal\u00eda de un municipio si no tiene\n    ninguna vocaci\u00f3n pol\u00edtica, que incluso puede no pertenecer a ese partido\n    pol\u00edtico y, aunque pertenezca, qu\u00e9 capacidad de disposici\u00f3n tienen los\n    partidos pol\u00edticos para imponer esta obligaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguna, porque la\n    propia Ley de Partidos Pol\u00edticos -y voy acabando, se\u00f1ora presidenta-\n    establece en su art\u00edculo 1 que la afiliaci\u00f3n a los partidos pol\u00edticos y\n    la actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito pol\u00edtico es libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... U obligaciones negativas u obligaciones de\n    no hacer, como no condenar la violencia, tambi\u00e9n esto legitima para\n    instar el proceso de ilegalizaci\u00f3n de un partido pol\u00edtico, o cuestiones\n    peculiares como que para que personas puedan adquirir la condici\u00f3n de\n    candidatos a cualesquiera comicios electorales, siempre que hayan estado\n    encausados en causas por delitos de terrorismo, aunque estas causas hayan\n    sido objeto de archivo, tengan que refutar expresamente, no s\u00e9 si\n    mediante documento p\u00fablico, pero expresamente, que no coinciden y\n    repudian los fines de las organizaciones terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final estas\n    caracter\u00edsticas provocan primero lagunas jur\u00eddicas notables, relevantes,\n    constituyen el fundamento de este problema ya pol\u00edtico de falta de\n    gobernabilidad o de quebranto de la gobernabilidad de determinados\n    municipios y dislocaciones institucionales y funcionales graves que\n    nosotros queremos denunciar a trav\u00e9s de esta interpelaci\u00f3n y de la\n    consecuente moci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 capacidad tienen los partidos para obligar a\n    una persona a que asuma una concejal\u00eda de un municipio si no tiene\n    ninguna vocaci\u00f3n pol\u00edtica, que incluso puede no pertenecer a ese partido\n    pol\u00edtico y, aunque pertenezca, qu\u00e9 capacidad de disposici\u00f3n tienen los\n    partidos pol\u00edticos para imponer esta obligaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguna, porque la\n    propia Ley de Partidos Pol\u00edticos -y voy acabando, se\u00f1ora presidenta-\n    establece en su art\u00edculo 1 que la afiliaci\u00f3n a los partidos pol\u00edticos y\n    la actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito pol\u00edtico es libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un\n    problema de naturaleza competencial; usted est\u00e1 invadiendo competencias,\n    el Estado est\u00e1 invadiendo competencias cuando regula el r\u00e9gimen electoral\n    municipal porque es una competencia exclusiva de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, en virtud de lo que prev\u00e9 el art\u00edculo 37.3 e) del Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Gernika, incluso no es ni siquiera del Parlamento vasco, es\n    una competencia de los territorios hist\u00f3ricos el r\u00e9gimen electoral\n    municipal, art\u00edculo 37.3 e), sin embargo, las elecciones municipales en\n    Euskadi se celebran a trav\u00e9s de lo previsto por la LOREG, por la Ley de\n    1985, de 19 de junio, ley que regula el r\u00e9gimen electoral general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [7, 8], "partidos pol\u00edticos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "vasco": [9, 10, 11], "pa\u00eds": [12, 13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En ese mismo debate el actual portavoz de su grupo, el se\u00f1or\n    Erkoreka, concret\u00f3 los puntos de la proposici\u00f3n de ley org\u00e1nica con los\n    que el PNV no estaba de acuerdo, b\u00e1sicamente dos -seg\u00fan se desprende del\n    \"Diario de Sesiones\"-, la financiaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos y las\n    previsiones vinculadas a la disoluci\u00f3n gubernativa de las corporaciones\n    locales, ninguno de los cuales se aborda en el art\u00edculo 182, que es\n    objeto de su interpelaci\u00f3n actual, bien entendido que puede ser leg\u00edtimo\n    que ustedes sobrevenidamente y no s\u00e9 en virtud de qu\u00e9 intereses\n    interpelen ahora al Gobierno por esta cuesti\u00f3n, pero que quede claro que\n    en su d\u00eda no pusieron ninguna tacha al asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted mismo viene a explicitar en su intervenci\u00f3n, el tema que\n    subyace apunta directamente a la Ley de Partidos Pol\u00edticos, afirmaci\u00f3n\n    para cuya prueba voy a realizar las siguientes consideraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted y su grupo argumentan dos cuestiones con respecto a que la\n    designaci\u00f3n sea realizada por los partidos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    en segundo lugar, tengo que decirle tambi\u00e9n con toda la estima que la\n    Constituci\u00f3n y las leyes que emanan de la misma traducen una idea\n    pol\u00edtica elemental cuando hablamos de partidos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, tengo que decirle que los partidos pol\u00edticos no tienen un mandato\n    espec\u00edfico, seg\u00fan esta reforma, para proceder al nombramiento de los\n    suplentes de los concejales que renuncian a sus cargos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He le\u00eddo con detenimiento el p\u00e1rrafo y no encuentro\n    justificaci\u00f3n alguna para afirmar que los consistorios, en virtud de esa\n    Ley de Partidos Pol\u00edticos, carezcan en alg\u00fan caso de representantes\n    municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No los achaque a la Ley de Partidos Pol\u00edticos porque no es casual\n    que los lugares donde se provocan la mayor parte de estas situaciones\n    sean el Pa\u00eds Vasco y Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo su partido pol\u00edtico, el\n    PNV, reclam\u00f3 la autor\u00eda de algunas de las medidas que recog\u00eda la\n    proposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los partidos\n    pol\u00edticos pertenecen por naturaleza al cupo o al espacio del sistema\n    pol\u00edtico que media leg\u00edtimamente en una democracia entre la llamada\n    sociedad civil y las instituciones del Estado eventualmente para\n    conquistar el poder, en estas no leg\u00edtimo, mediante los mecanismos\n    usuales de representaci\u00f3n democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de nada, quiero recordarle a usted, se\u00f1or Olabarr\u00eda, y al resto de\n    las se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados que el Partido Nacionalista Vasco\n    manifest\u00f3 en el debate de toma en consideraci\u00f3n de la proposici\u00f3n de ley\n    org\u00e1nica por boca de su entonces portavoz, el se\u00f1or Erkoreka, su apoyo\n    incondicional a las medidas que persegu\u00edan reforzar la seguridad de los\n    miembros de las corporaciones que padecen el acoso del terrorismo y de\n    las dem\u00e1s personas amenazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No los achaque a la Ley de Partidos Pol\u00edticos porque no es casual\n    que los lugares donde se provocan la mayor parte de estas situaciones\n    sean el Pa\u00eds Vasco y Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto del Pa\u00eds Vasco la casu\u00edstica es\n    todav\u00eda m\u00e1s abundante, pero no creo que la soluci\u00f3n sea ir a una\n    situaci\u00f3n anterior a la reforma y volver a atribuir -como parece\n    deducirse de su propuesta- a la diputaci\u00f3n provincial o, en su caso, al\n    \u00f3rgano competente de la comunidad aut\u00f3noma o a cualquier otra instituci\u00f3n\n    p\u00fablica la correspondiente competencia para designar a los suplentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No los achaque a la Ley de Partidos Pol\u00edticos porque no es casual\n    que los lugares donde se provocan la mayor parte de estas situaciones\n    sean el Pa\u00eds Vasco y Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto del Pa\u00eds Vasco la casu\u00edstica es\n    todav\u00eda m\u00e1s abundante, pero no creo que la soluci\u00f3n sea ir a una\n    situaci\u00f3n anterior a la reforma y volver a atribuir -como parece\n    deducirse de su propuesta- a la diputaci\u00f3n provincial o, en su caso, al\n    \u00f3rgano competente de la comunidad aut\u00f3noma o a cualquier otra instituci\u00f3n\n    p\u00fablica la correspondiente competencia para designar a los suplentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "partidos pol\u00edticos": [0], "vasco": [2], "pa\u00eds": [3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Son problemas que dimanan\n    efectivamente de la modificaci\u00f3n que del art\u00edculo 182 de la Loreg ha\n    hecho la Ley de democracia de las corporaciones locales y de garant\u00eda de\n    sus concejales, que cojea del mismo pie que la Ley de Partidos Pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un quebranto pol\u00edtico institucional\n    absolutamente insoportable en un pa\u00eds democr\u00e1tico, y usted tiene la\n    obligaci\u00f3n de buscar soluciones a esta cuesti\u00f3n, usted es el competente\n    para instar la actividad normativa, la actividad legislativa del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de los municipios en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y en\n    Navarra, en Euskadi, es el siguiente, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de los municipios en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y en\n    Navarra, en Euskadi, es el siguiente, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puedo\n    permitirme como representante de Euskadi en esta C\u00e1mara que cinco\n    municipios de mi pa\u00eds est\u00e9n en este momento sin un solo concejal,\n    absolutamente desgobernados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un quebranto pol\u00edtico institucional\n    absolutamente insoportable en un pa\u00eds democr\u00e1tico, y usted tiene la\n    obligaci\u00f3n de buscar soluciones a esta cuesti\u00f3n, usted es el competente\n    para instar la actividad normativa, la actividad legislativa del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La raz\u00f3n de la norma es plen\u00edsimamente democr\u00e1tica y, por tanto -y es lo\n    que quer\u00eda decir en tercer lugar-, sigue siendo necesaria y lo ser\u00e1\n    mientras subsistan las causas que tratan de impedir algo consustancial a\n    cualquier ordenamiento democr\u00e1tico, y es que en las corporaciones locales\n    las personas designadas por los ciudadanos puedan ejercer su tarea\n    representativa en condiciones democr\u00e1ticas y garantizar de tal modo el\n    pluralismo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sin embargo, es claro que hay cuestiones vivas en los\n    acuerdos en materia educativa y en materia financiera que, a cada tanto,\n    son parte del debate pol\u00edtico y, por tanto, es perfectamente leg\u00edtimo que\n    haya asuntos en los que se pueda centrar en un momento dado en el proceso\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "igualdad": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso me parece perfectamente posible defender\n    una aproximaci\u00f3n pluralista y respetuosa con los derechos de cada uno a\n    la libertad religiosa, al pluralismo religioso y a la relaci\u00f3n con las\n    confesiones religiosas, independientemente de las creencias de cada cual,\n    de las actitudes m\u00e1s o menos laicas o aconfesionales de cada partido\n    pol\u00edtico o de la cultura de la que cada cual traiga causa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, a este Parlamento le corresponde hacer el\n    trabajo en los distintos \u00e1mbitos en los que se expresa el cumplimiento de\n    ese mandato, tambi\u00e9n constitucional, de cooperaci\u00f3n con la Iglesia\n    cat\u00f3lica y las dem\u00e1s confesiones, en el \u00e1mbito educativo, en el \u00e1mbito\n    econ\u00f3mico y financiero y que lo haga, adem\u00e1s, de conformidad con los\n    principios que expresamente consagra la Constituci\u00f3n y desde luego sus\n    valores superiores: libertad, igualdad, justicia y pluralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la Constituci\u00f3n nos ha ense\u00f1ado en estos 27 a\u00f1os de\n    vigencia que lo contrario de la igualdad no es la desuniformidad, lo\n    contrario de la igualdad es efectivamente la discriminaci\u00f3n negativa y el\n    privilegio y, adem\u00e1s, la Constituci\u00f3n prohibe en varios de sus art\u00edculos\n    y de forma siempre muy enf\u00e1tica el privilegio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051123_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-11-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S I BOIXASSA", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [1, 4, 6, 10, 12, 13, 14, 15, 18, 20, 23, 24, 25, 26, 28, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 56, 57, 58, 60, 62, 64, 65, 66], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 5, 7, 8, 9, 11, 16, 17, 21, 22, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 51, 52, 53, 54, 55, 59], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [19, 61, 63], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [27], "party": "MARIA OLAIA FERN\u00c1NDEZ DAVILA", "name": "Mixto"}]}