{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 SE DEBE EL CAMBIO DE ACTITUD DEL GOBIERNO\n    SOBRE LA MEJORA DE LA SEGURIDAD EN LA ENERG\u00cdA NUCLEAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Para el Gobierno, como no pod\u00eda ser de otra manera, la garant\u00eda de la\n    seguridad nuclear es una cuesti\u00f3n absolutamente prioritaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello,\n    como usted bien conoce, esta C\u00e1mara est\u00e1 debatiendo, para reforzar la\n    garant\u00eda de la seguridad nuclear atribuida legalmente al Consejo de\n    Seguridad Nuclear, una proposici\u00f3n de ley a iniciativa suya y espero que\n    el texto resultante del debate parlamentario que se est\u00e1 produciendo\n    refuerce a\u00fan m\u00e1s lo que es un objetivo del Gobierno -y s\u00e9 que tambi\u00e9n de\n    su grupo y de S.S.-que es tener un pa\u00eds con la m\u00e1xima garant\u00eda de\n    seguridad de nuestras centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno, como no pod\u00eda ser de otra manera, la garant\u00eda de la\n    seguridad nuclear es una cuesti\u00f3n absolutamente prioritaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello,\n    como usted bien conoce, esta C\u00e1mara est\u00e1 debatiendo, para reforzar la\n    garant\u00eda de la seguridad nuclear atribuida legalmente al Consejo de\n    Seguridad Nuclear, una proposici\u00f3n de ley a iniciativa suya y espero que\n    el texto resultante del debate parlamentario que se est\u00e1 produciendo\n    refuerce a\u00fan m\u00e1s lo que es un objetivo del Gobierno -y s\u00e9 que tambi\u00e9n de\n    su grupo y de S.S.-que es tener un pa\u00eds con la m\u00e1xima garant\u00eda de\n    seguridad de nuestras centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, la ley supone sin duda alguna un avance en lo que\n    representa el control, la transparencia y la participaci\u00f3n en torno a la\n    seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley busca -desde\n    luego, esa es la posici\u00f3n del Partido Socialista, del Grupo Parlamentario\n    Socialista y del Gobierno-, y es bueno que trabajemos por ello, conseguir\n    el m\u00e1ximo consenso posible en torno a las garant\u00edas de nuestra seguridad\n    nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Herrera, la ley supone sin duda alguna un avance en lo que\n    representa el control, la transparencia y la participaci\u00f3n en torno a la\n    seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO REDUCIR LA FISCALIDAD A PERSONAS, FAMILIAS\n    Y EMPRESAS EN LOS PRESUPUESTOS PARA 2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL GOBIERNO REDUCIR LA FISCALIDAD A PERSONAS, FAMILIAS\n    Y EMPRESAS EN LOS PRESUPUESTOS PARA 2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPiensa el Gobierno y usted, se\u00f1or presidente, en\n    particular, reducir la fiscalidad a las familias y a las empresas en el\n    pr\u00f3ximo ejercicio presupuestario, para el a\u00f1o 2008? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa el Gobierno y usted, se\u00f1or presidente, en\n    particular, reducir la fiscalidad a las familias y a las empresas en el\n    pr\u00f3ximo ejercicio presupuestario, para el a\u00f1o 2008? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3, 4], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin discutir ahora si lo que aprobaron se acercaba o no al programa\n    electoral socialista -recuerdo algo sobre el tipo \u00fanico en el IRPF y en\n    cualquier caso la propuesta del Gobierno no preve\u00eda la rebaja en un solo\n    ejercicio de cinco puntos para las peque\u00f1as y medianas empresas, sino en\n    cinco a\u00f1os-, lo que nos importa es el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo que cuando nosotros solicit\u00e1bamos en la reforma fiscal\n    pactada, a la que hemos hecho referencia, usted y yo mismo en nuestras\n    intervenciones, se dec\u00eda que hab\u00eda una previsi\u00f3n de ahorro fiscal para\n    familias y empresas de 4.500 millones para el a\u00f1o 2007 y que ese era el\n    impacto m\u00e1ximo que el Gobierno pod\u00eda aceptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda y la situaci\u00f3n fiscal de las\n    familias lo requiere y ustedes deben hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo que cuando nosotros solicit\u00e1bamos en la reforma fiscal\n    pactada, a la que hemos hecho referencia, usted y yo mismo en nuestras\n    intervenciones, se dec\u00eda que hab\u00eda una previsi\u00f3n de ahorro fiscal para\n    familias y empresas de 4.500 millones para el a\u00f1o 2007 y que ese era el\n    impacto m\u00e1ximo que el Gobierno pod\u00eda aceptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda y la situaci\u00f3n fiscal de las\n    familias lo requiere y ustedes deben hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, no cabe duda que compartimos un punto de vista, el an\u00e1lisis\n    sobre c\u00f3mo evoluciona la econom\u00eda espa\u00f1ola, c\u00f3mo se ha hecho una pol\u00edtica\n    fiscal muy adecuada y eso, ciertamente, hace que tengamos unas cuentas\n    p\u00fablicas muy saneadas, pero toda esa pol\u00edtica ha estado marcada por un\n    principio, el de la prudencia, y ese principio lo debemos mantener,\n    tambi\u00e9n a la hora de evaluar posibles reformas fiscales o reducciones\n    fiscales de cara a 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le a\u00f1adir\u00e9 adem\u00e1s,\n    como usted bien conoce, que hay una tarifa social que en todo caso va a\n    tener un aumento por debajo\n    de la evoluci\u00f3n del \u00edndice de precios al consumo y que afecta en torno a\n    cuatro millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las tarifas el\u00e9ctricas dom\u00e9sticas, que, obviamente, es a\n    las que se refiere, el Gobierno mantiene un principio que va a aplicar,\n    el de que la evoluci\u00f3n de esas tarifas vaya en l\u00ednea con el IPC para que\n    las familias espa\u00f1olas no pierdan poder adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... )- de\n    dosieres desde la propia Moncloa para hacerse con el control de uno de\n    los principales bancos de Espa\u00f1a y espionaje al presidente de la primera\n    empresa energ\u00e9tica del pa\u00eds (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "seguridad": [2], "social": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ), lejos han quedado los tiempos en que las\n    f\u00e1bricas en huelga estaban llenas de trabajadores y se rebautizaba a los\n    sindicatos; derecho a la tutela judicial efectiva con m\u00e1s jueces y\n    fiscales; derecho a la educaci\u00f3n con mayor numero de becas; derecho al\n    trabajo con m\u00e1s de 20 millones de personas empleadas, la tasa m\u00e1s baja de\n    paro de la historia; derecho a 3 millones de empleos que vamos a crear en\n    esta legislatura; derecho a la protecci\u00f3n social, tres millones de\n    aut\u00f3nomos igualar\u00e1n sus derechos a los dem\u00e1s trabajadores; derecho a las\n    pensiones dignas, m\u00e1s de tres millones de pensionistas han visto\n    incrementada su pensi\u00f3n m\u00ednima, y, se\u00f1or\u00eda, puedo continuar, porque la\n    lista es muy larga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), lejos han quedado los tiempos en que las\n    f\u00e1bricas en huelga estaban llenas de trabajadores y se rebautizaba a los\n    sindicatos; derecho a la tutela judicial efectiva con m\u00e1s jueces y\n    fiscales; derecho a la educaci\u00f3n con mayor numero de becas; derecho al\n    trabajo con m\u00e1s de 20 millones de personas empleadas, la tasa m\u00e1s baja de\n    paro de la historia; derecho a 3 millones de empleos que vamos a crear en\n    esta legislatura; derecho a la protecci\u00f3n social, tres millones de\n    aut\u00f3nomos igualar\u00e1n sus derechos a los dem\u00e1s trabajadores; derecho a las\n    pensiones dignas, m\u00e1s de tres millones de pensionistas han visto\n    incrementada su pensi\u00f3n m\u00ednima, y, se\u00f1or\u00eda, puedo continuar, porque la\n    lista es muy larga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, Espa\u00f1a es una democracia y, por tanto, los\n    derechos y las libertades est\u00e1n garantizados; garantizados por la\n    Constituci\u00f3n, garantizados por las leyes, garantizados por el Poder\n    Judicial y garantizados por el compromiso de este Gobierno que ha hecho\n    de la extensi\u00f3n y la protecci\u00f3n de los derechos el eje fundamental:\n    derecho fundamental a la igualdad, ustedes han votado en contra de una\n    ley; derecho a ratificar los protocolos de Derechos Humanos contra la\n    tortura y contra todo tipo de discriminaci\u00f3n; derecho a la autonom\u00eda\n    personal; m\u00e1s derechos para los ciudadanos que viven en el exterior; m\u00e1s\n    derechos para el matrimonio; derecho a la libertad y a la seguridad, con\n    m\u00e1s de 11.000 polic\u00edas y guardias civiles; derecho a la seguridad para\n    todos, no solo para los que se la pueden pagar; derecho a la informaci\u00f3n,\n    por primera vez los medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablicos, se\u00f1or\u00eda, son\n    independientes (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "empresa": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Durante esta legislatura una sentencia judicial -se\u00f1or\u00eda, sentencia\n    judicial- ha establecido que militantes de mi formaci\u00f3n pol\u00edtica fueron\n    detenidos ilegalmente por manifestarse en apoyo de las v\u00edctimas del\n    terrorismo; el presidente de una empresa opada con el impulso del\n    Gobierno ha visto en poco tiempo c\u00f3mo le robaban sus ordenadores, c\u00f3mo le\n    segu\u00edan dos guardias civiles -seg\u00fan el Gobierno, uno estaba de baja\n    m\u00e9dica y otro franco de servicio- y c\u00f3mo\n    junto a su casa agentes del CNI realizaban labores de vigilancia, eso s\u00ed,\n    no por \u00e9l; y responsables de su Gobierno han elaborado o repartido\n    dosieres sobre el presidente de una de las entidades financieras m\u00e1s\n    importantes de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante esta legislatura una sentencia judicial -se\u00f1or\u00eda, sentencia\n    judicial- ha establecido que militantes de mi formaci\u00f3n pol\u00edtica fueron\n    detenidos ilegalmente por manifestarse en apoyo de las v\u00edctimas del\n    terrorismo; el presidente de una empresa opada con el impulso del\n    Gobierno ha visto en poco tiempo c\u00f3mo le robaban sus ordenadores, c\u00f3mo le\n    segu\u00edan dos guardias civiles -seg\u00fan el Gobierno, uno estaba de baja\n    m\u00e9dica y otro franco de servicio- y c\u00f3mo\n    junto a su casa agentes del CNI realizaban labores de vigilancia, eso s\u00ed,\n    no por \u00e9l; y responsables de su Gobierno han elaborado o repartido\n    dosieres sobre el presidente de una de las entidades financieras m\u00e1s\n    importantes de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Espero de su paso por el ministerio que haya pasos\n    significativos en la erradicaci\u00f3n de este tipo de conductas y, sobre\n    todo, que el Gobierno lo tenga en su calendario para trasladar a la\n    ciudadan\u00eda esta cierta pedagog\u00eda social de que este tipo de conductas no\n    se van a tolerar, que va a existir respecto de ellas, como se suele decir\n    vulgarmente, tambi\u00e9n tolerancia cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En primer lugar hay que incrementar las conexiones con\n    Francia; de esto depende la seguridad de nuestro sistema y de que nuestra\n    energ\u00eda e\u00f3lica, por ejemplo, pueda ser aprovechada hasta sus \u00faltimos\n    kilovatios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la interconexi\u00f3n de Espa\u00f1a\n    con Francia es muy escasa, no es buena para la garant\u00eda de suministro\n    el\u00e9ctrico en nuestro pa\u00eds ni para la seguridad en nuestra red, por lo\n    cual hay un fuerte compromiso de nuestro Gobierno para incrementar la\n    conexi\u00f3n con la red europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar hay que incrementar las conexiones con\n    Francia; de esto depende la seguridad de nuestro sistema y de que nuestra\n    energ\u00eda e\u00f3lica, por ejemplo, pueda ser aprovechada hasta sus \u00faltimos\n    kilovatios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora usted ha publicado un borrador de decreto indicando que\n    el 1 de julio vuelve a subir la tarifa, y la pone para las familias un\n    4,7 por encima de lo que estaba, es decir muy por encima del IPC, y para\n    las empresas casi el 8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, ustedes en diciembre\n    subieron la tarifa el\u00e9ctrica casi un 5 por ciento, un 2,8 a las familias,\n    por encima del IPC, mintiendo hoy el se\u00f1or Zapatero y la se\u00f1ora Fern\u00e1ndez\n    de la Vega en su rueda de prensa; usted mismo dijo que la tarifa\n    dom\u00e9stica no iba a subir por encima del IPC, nota del Ministerio de\n    Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora usted ha publicado un borrador de decreto indicando que\n    el 1 de julio vuelve a subir la tarifa, y la pone para las familias un\n    4,7 por encima de lo que estaba, es decir muy por encima del IPC, y para\n    las empresas casi el 8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como puede\n    usted comprender, no queremos pasar a generaciones futuras el no\n    reconocimiento de un coste que hoy en d\u00eda todos nosotros estamos\n    generando al consumir energ\u00eda a precios superiores a los que pagamos por\n    tarifa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya\n    est\u00e1 bien, se\u00f1or ministro, que sus juergas de opas y no opas, sus juergas\n    en la Oficina Econ\u00f3mica de Presidencia de Gobierno, sus juergas jugando\n    al Monopoly con las empresas acaben pag\u00e1ndolas los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni usted\n    ni su antecesor han hecho nada en materia energ\u00e9tica, pero ahora, eso s\u00ed,\n    quieren subir la tarifa muy por encima del IPC a las familias, que\n    perder\u00edan poder adquisitivo, y a las empresas, que perder\u00edan capacidad de\n    competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni usted\n    ni su antecesor han hecho nada en materia energ\u00e9tica, pero ahora, eso s\u00ed,\n    quieren subir la tarifa muy por encima del IPC a las familias, que\n    perder\u00edan poder adquisitivo, y a las empresas, que perder\u00edan capacidad de\n    competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Nos\n    complace saber, se\u00f1or Pujalte, que usted va a controlar el precio de las\n    materias primas de la energ\u00eda en el mercado mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "centros": [3], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed est\u00e1n los datos: en esta legislatura se han\n    creado 2.200.000 empleos -m\u00e1s que nunca-; tenemos la tasa de paro m\u00e1s\n    baja de los \u00faltimos 25 a\u00f1os; se ha subido el salario m\u00ednimo\n    interprofesional m\u00e1s de un 24 por ciento; las pensiones han crecido m\u00e1s\n    que nunca en la historia de nuestro pa\u00eds, hasta un 25 por ciento; el\n    presupuesto de becas ha crecido en un 50 por ciento y se han aprobado\n    leyes sociales tan importantes como la Ley social y la Ley de promoci\u00f3n\n    de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, una\n    sociedad no es del todo justa si todos sus ciudadanos no gozan de las\n    mismas oportunidades de participar en la vida social, laboral, econ\u00f3mica\n    y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n los datos: en esta legislatura se han\n    creado 2.200.000 empleos -m\u00e1s que nunca-; tenemos la tasa de paro m\u00e1s\n    baja de los \u00faltimos 25 a\u00f1os; se ha subido el salario m\u00ednimo\n    interprofesional m\u00e1s de un 24 por ciento; las pensiones han crecido m\u00e1s\n    que nunca en la historia de nuestro pa\u00eds, hasta un 25 por ciento; el\n    presupuesto de becas ha crecido en un 50 por ciento y se han aprobado\n    leyes sociales tan importantes como la Ley social y la Ley de promoci\u00f3n\n    de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha reservado para\n    este colectivo un 5 por ciento de las plazas que se convoquen en la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica; se ha facilitado la contrataci\u00f3n de las personas\n    con discapacidad, que crece a un ritmo anual superior al diez por ciento;\n    destina m\u00e1s de 507 millones de euros para pol\u00edticas activas para personas\n    con discapacidad; se est\u00e1 invirtiendo m\u00e1s que nunca en eliminaci\u00f3n de\n    barreras, en facilitar la accesibilidad; se ha puesto en marcha un plan\n    ADO paral\u00edmpico para los deportistas de \u00e9lite con discapacidad; se ha\n    creado un centro espa\u00f1ol de subtitulados; se est\u00e1n construyendo numerosos\n    centros estatales de referencia; este Gobierno tambi\u00e9n ha impulsado el\n    proyecto de ley de lengua de signos y apoyo a la comunicaci\u00f3n, que fue\n    aprobado ayer en Comisi\u00f3n por unanimidad de todos los partidos pol\u00edticos;\n    se ha aprobado tambi\u00e9n el proyecto de ley de sanciones e infracciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "educaci\u00f3n": [0], "formaci\u00f3n": [4], "servicios sociales": [3], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Su objetivo\n    es implantar la sociedad de la informaci\u00f3n en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello este Gobierno est\u00e1 cubriendo un\n    vac\u00edo al que el anterior Gobierno del PP no prestaba la atenci\u00f3n\n    suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    trav\u00e9s del Plan Avanza las nuevas tecnolog\u00edas son un mecanismo id\u00f3neo\n    para la integraci\u00f3n social, para evitar la exclusi\u00f3n social y para\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos; conscientes de ello, desde\n    el Gobierno hemos impulsado por primera vez una iniciativa dirigida de\n    manera concreta y espec\u00edfica a estos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se encuentra operativo el centro de referencia en\n    accesibilidad y est\u00e1ndares web y colaboramos con la Secretar\u00eda de Estado\n    de Servicios Sociales, con el Imserso para aplicar la Ley de Dependencia\n    y estamos trabajando en un proyecto para instalar el centro demostrador\n    de tecnolog\u00edas para la accesibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa\n    contiene acciones dirigidas a la compensaci\u00f3n de desigualdades y a\n    actuaciones dirigidas a la formaci\u00f3n de personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PROGRAMAS E INSTRUMENTOS QUE SE EST\u00c1N IMPULSANDO PARA\n    FOMENTAR LA INTERNACIONALIZACI\u00d3N DE LA EMPRESA ESPA\u00d1OLA, DESDE EL\n    INSTITUTO ESPA\u00d1OL DE COMERCIO EXTERIOR, EN SU 25\u00ba ANIVERSARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [11], "empresa": [9], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "profesionales": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace 25 a\u00f1os se cre\u00f3 el ICEX, el Instituto Espa\u00f1ol de\n    Comercio Exterior; su objetivo era y\n    es prestar servicios a las empresas espa\u00f1olas con la finalidad de impulsar\n    y facilitar su proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola, su\n    internacionalizaci\u00f3n ha sido especialmente acentuada en los \u00faltimos a\u00f1os,\n    no solo en el volumen de nuestro comercio exterior sino tambi\u00e9n en la\n    presencia de empresas espa\u00f1olas en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs un instrumento adecuado para\n    ayudar a nuestras empresas en el proceso de internacionalizaci\u00f3n de\n    nuestra econom\u00eda al que estamos asistiendo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola y la econom\u00eda internacional eran entonces, hace 25\n    a\u00f1os, muy diferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola, su\n    internacionalizaci\u00f3n ha sido especialmente acentuada en los \u00faltimos a\u00f1os,\n    no solo en el volumen de nuestro comercio exterior sino tambi\u00e9n en la\n    presencia de empresas espa\u00f1olas en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en una econom\u00eda\n    muy abierta y en un mundo globalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, queremos preguntarle,\n    se\u00f1or ministro, por la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno de los\n    instrumentos de que dispone para hacer este trabajo de ayuda para\n    interrelacionar nuestra econom\u00eda con el resto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree el se\u00f1or\n    ministro y el Gobierno que el ICEX se ha adaptado a la evoluci\u00f3n que ha\n    experimentado la econom\u00eda mundial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs un instrumento adecuado para\n    ayudar a nuestras empresas en el proceso de internacionalizaci\u00f3n de\n    nuestra econom\u00eda al que estamos asistiendo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan consta en su p\u00e1gina web\n    despliega su actividad en las siguientes \u00e1reas de actuaci\u00f3n: dise\u00f1a y\n    ejecuta programas de promoci\u00f3n comercial en mercados exteriores; elabora\n    y difunde informaci\u00f3n sobre oferta de productos espa\u00f1oles y mercados\n    internacionales; promueve la capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica de los cuadros de\n    empresa y formaci\u00f3n de profesionales en el comercio exterior e impulsa\n    proyectos de inversi\u00f3n, implantaci\u00f3n industrial o cooperaci\u00f3n empresarial\n    en mercados exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan consta en su p\u00e1gina web\n    despliega su actividad en las siguientes \u00e1reas de actuaci\u00f3n: dise\u00f1a y\n    ejecuta programas de promoci\u00f3n comercial en mercados exteriores; elabora\n    y difunde informaci\u00f3n sobre oferta de productos espa\u00f1oles y mercados\n    internacionales; promueve la capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica de los cuadros de\n    empresa y formaci\u00f3n de profesionales en el comercio exterior e impulsa\n    proyectos de inversi\u00f3n, implantaci\u00f3n industrial o cooperaci\u00f3n empresarial\n    en mercados exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan consta en su p\u00e1gina web\n    despliega su actividad en las siguientes \u00e1reas de actuaci\u00f3n: dise\u00f1a y\n    ejecuta programas de promoci\u00f3n comercial en mercados exteriores; elabora\n    y difunde informaci\u00f3n sobre oferta de productos espa\u00f1oles y mercados\n    internacionales; promueve la capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica de los cuadros de\n    empresa y formaci\u00f3n de profesionales en el comercio exterior e impulsa\n    proyectos de inversi\u00f3n, implantaci\u00f3n industrial o cooperaci\u00f3n empresarial\n    en mercados exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [5], "empresa": [3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2], "profesionales": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo ello\n    indica que nuestras empresas han sabido aprovechar las ventajas de\n    abrirse al exterior, sin embargo existen nuevos retos que debemos\n    afrontar entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este tiempo hemos\n    asistido a un vertiginoso proceso de cambio que ha situado, como usted\n    sabe, a nuestra econom\u00eda en el octavo puesto entre las econom\u00edas del\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grado de apertura de nuestra econom\u00eda ha pasado del 26 por ciento a\n    mediados de los a\u00f1os ochenta a m\u00e1s del 67 por ciento en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el campo de la formaci\u00f3n: el programa de\n    formaci\u00f3n de profesionales extranjeros, Propex, y el programa de becas,\n    con cinco especialidades: internacionalizaci\u00f3n, periodismo econ\u00f3mico,\n    inform\u00e1tica, empresa y Propex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el campo de la formaci\u00f3n: el programa de\n    formaci\u00f3n de profesionales extranjeros, Propex, y el programa de becas,\n    con cinco especialidades: internacionalizaci\u00f3n, periodismo econ\u00f3mico,\n    inform\u00e1tica, empresa y Propex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el campo de la formaci\u00f3n: el programa de\n    formaci\u00f3n de profesionales extranjeros, Propex, y el programa de becas,\n    con cinco especialidades: internacionalizaci\u00f3n, periodismo econ\u00f3mico,\n    inform\u00e1tica, empresa y Propex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "empresas": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo dec\u00eda esta ma\u00f1ana el secretario de Estado de Pol\u00edtica\n    Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica, en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de\n    Educaci\u00f3n y Ciencia del Congreso, cuando citaba las diferencias con la\n    media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello, no es menos cierto que los cr\u00e9ditos presupuestarios para\n    I+D han tenido un incremento extraordinario durante la presente\n    legislatura, el 112 por ciento respecto al a\u00f1o 2004, y hay dos\n    ministerios que manejan el 90 por ciento del total de los cr\u00e9ditos\n    totales en I+D, el suyo y el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este nuevo escenario tenemos\n    claro que es una obligaci\u00f3n de todos promover un cambio en la orientaci\u00f3n\n    de nuestras empresas hacia una mayor contribuci\u00f3n de la innovaci\u00f3n como\n    fuente de la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe Cotec 2007, presentado la semana pasada, dice\n    tambi\u00e9n que las empresas espa\u00f1olas participan mucho menos en el gasto\n    nacional en I+D que las empresas de los pa\u00edses m\u00e1s industrializados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos adoptar, pues, pol\u00edticas\n    que favorezcan la inversi\u00f3n en investigaci\u00f3n de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos intensificar nuestro esfuerzo para fomentar la implicaci\u00f3n de la\n    iniciativa privada -es un objetivo del programa Ingenio 2001- y debemos\n    convenir en que las empresas deben ocupar una posici\u00f3n de centralidad en\n    el sistema de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4, 5], "empresas": [0, 1, 2], "centros": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuesta m\u00e1s porque hay menos tradici\u00f3n de aportaci\u00f3n\n    de recursos por parte de las empresas privadas a la investigaci\u00f3n y\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, las grandes empresas, que tienen capacidad para responder\n    con una forma m\u00e1s activa a este cambio de ritmo, y en este sentido hay\n    una respuesta francamente positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las grandes empresas tenemos los\n    grandes proyectos -y este es el proyecto Cenit-, a largo plazo, con\n    presupuestos que a veces superan los 20 millones, 40 millones o incluso\n    m\u00e1s millones de euros, que tienen una duraci\u00f3n relativamente importante y\n    que implican la presencia de la gran empresa para cofinanciarlos\n    alrededor del 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la peque\u00f1a, la\n    mediana y la microempresa, que caracteriza buena parte de nuestro tejido\n    industrial y donde es m\u00e1s dif\u00edcil poner en marcha proyectos y programas\n    de investigaci\u00f3n y desarrollo precisamente por las dificultades objetivas\n    de estructurar programas de investigaci\u00f3n a trav\u00e9s de la peque\u00f1a empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las grandes empresas tenemos los\n    grandes proyectos -y este es el proyecto Cenit-, a largo plazo, con\n    presupuestos que a veces superan los 20 millones, 40 millones o incluso\n    m\u00e1s millones de euros, que tienen una duraci\u00f3n relativamente importante y\n    que implican la presencia de la gran empresa para cofinanciarlos\n    alrededor del 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hacemos con la peque\u00f1a empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    trav\u00e9s del programa de centros de investigaci\u00f3n, del programa Profit y de\n    los parques tecnol\u00f3gicos, agruparlas para que, a trav\u00e9s de esta\n    agrupaci\u00f3n empresarial, puedan presentarse a estos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL DESARROLLO DEL PROGRAMA PERSEO,\n    PROGRAMA PILOTO ESCOLAR DE REFERENCIA PARA LA SALUD Y EL EJERCICIO CONTRA\n    LA OBESIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "salud": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Desde su\n    ministerio se est\u00e1n realizando numerosas pol\u00edticas de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud que se\n    han estructurado en diferentes \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n, el familiar y\n    comunitario, el empresarial del sector alimentario, el publicitario, el\n    sanitario o el cient\u00edfico, y sin querer profundizar en un largo listado\n    esta vez quiero llamar la atenci\u00f3n sobre el escolar, que es donde recae\n    el objeto de esta pregunta y que consideramos de gran importancia, ya que\n    es innegable el papel decisivo que desempe\u00f1a en el fomento y adquisici\u00f3n\n    de h\u00e1bitos saludables y adecuados que permitan el desarrollo de una vida\n    sana y plena, por lo que le instamos a que haga una valoraci\u00f3n sobre el\n    programa Perseo, de prevenci\u00f3n y obesidad en la escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la obesidad es de las mayores amenazas de salud p\u00fablica\n    en el siglo XXI para los pa\u00edses desarrollados, seg\u00fan la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, que la califica como la epidemia del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante este panorama, prevenir la obesidad\n    infantil es un reto de salud p\u00fablica, por lo que con la vista puesta en\n    este reto el Grupo Socialista comparte con su ministerio la intenci\u00f3n de\n    concienciar, sensibilizar, convencer y educar a la ciudadan\u00eda acerca de\n    c\u00f3mo llevar una vida sana, sobre todo durante la infancia, que es cuando\n    se forman los h\u00e1bitos de vida, y al mismo tiempo facilitar las\n    estructuras y servicios adecuados que propicien mejores h\u00e1bitos\n    alimentarios y la pr\u00e1ctica regular de actividad f\u00edsica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde su\n    ministerio se est\u00e1n realizando numerosas pol\u00edticas de prevenci\u00f3n y\n    promoci\u00f3n de la salud que se\n    han estructurado en diferentes \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n, el familiar y\n    comunitario, el empresarial del sector alimentario, el publicitario, el\n    sanitario o el cient\u00edfico, y sin querer profundizar en un largo listado\n    esta vez quiero llamar la atenci\u00f3n sobre el escolar, que es donde recae\n    el objeto de esta pregunta y que consideramos de gran importancia, ya que\n    es innegable el papel decisivo que desempe\u00f1a en el fomento y adquisici\u00f3n\n    de h\u00e1bitos saludables y adecuados que permitan el desarrollo de una vida\n    sana y plena, por lo que le instamos a que haga una valoraci\u00f3n sobre el\n    programa Perseo, de prevenci\u00f3n y obesidad en la escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "profesionales": [4, 5, 6, 7, 8], "familias": [9, 10, 11, 12], "salud": [3], "formaci\u00f3n": [13], "centros": [14, 15]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los ministerios de Sanidad y Consumo y de Educaci\u00f3n y Ciencia han\n    puesto en marcha en el \u00e1mbito de la estrategia NAOS un programa piloto,\n    llamado Perseo, de promoci\u00f3n de la alimentaci\u00f3n saludable y de la\n    actividad f\u00edsica en el \u00e1mbito escolar, en colaboraci\u00f3n con seis\n    comunidades aut\u00f3nomas, precisamente las que tienen mayor prevalencia de\n    obesidad infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa\n    incluye material did\u00e1ctico y de formaci\u00f3n, una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n y va a contar con la participaci\u00f3n de 500 profesionales\n    entre las \u00e1reas de sanidad y de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    respuesta de la Administraci\u00f3n, de los profesionales de la educaci\u00f3n y\n    sanitarios y de las familias est\u00e1 siendo extraordinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los casos en que se est\u00e1n\n    detectando problemas de salud se est\u00e1 indicando a las familias la\n    conveniencia de acudir al m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa\n    incluye material did\u00e1ctico y de formaci\u00f3n, una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n y va a contar con la participaci\u00f3n de 500 profesionales\n    entre las \u00e1reas de sanidad y de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El profesorado va a trabajar\n    sobre alimentaci\u00f3n saludable y actividad f\u00edsica y las familias van a\n    recibir informaci\u00f3n por parte de profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesionales sanitarios est\u00e1n\n    recibiendo una gu\u00eda sobre obesidad infantil elaborada en colaboraci\u00f3n con\n    la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Pediatr\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    respuesta de la Administraci\u00f3n, de los profesionales de la educaci\u00f3n y\n    sanitarios y de las familias est\u00e1 siendo extraordinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 dise\u00f1ado un programa\n    de actuaci\u00f3n para que aquellos ni\u00f1os que sufren ya de obesidad puedan ver\n    reconducida esa situaci\u00f3n en el plazo m\u00e1s breve posible con la ayuda de\n    la escuela y de los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El profesorado va a trabajar\n    sobre alimentaci\u00f3n saludable y actividad f\u00edsica y las familias van a\n    recibir informaci\u00f3n por parte de profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se realiza de manera confidencial; solo las familias\n    reciben los datos de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los casos en que se est\u00e1n\n    detectando problemas de salud se est\u00e1 indicando a las familias la\n    conveniencia de acudir al m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    respuesta de la Administraci\u00f3n, de los profesionales de la educaci\u00f3n y\n    sanitarios y de las familias est\u00e1 siendo extraordinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa\n    incluye material did\u00e1ctico y de formaci\u00f3n, una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n y va a contar con la participaci\u00f3n de 500 profesionales\n    entre las \u00e1reas de sanidad y de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este programa est\u00e1n participando 14.000 alumnos de\n    entre seis y diez a\u00f1os con 34 centros en los que se van a poner en marcha\n    las medidas y otros 33 que nos van a servir como control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el momento lo que se est\u00e1 haciendo es\n    evaluar a los alumnos, evaluar la situaci\u00f3n de obesidad infantil en los\n    distintos centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2, 3], "atenci\u00f3n": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, los\n    cuidados paliativos son la atenci\u00f3n espec\u00edfica, activa e integral que\n    deben recibir los que tienen una enfermedad avanzada, progresiva e\n    incurable y sus familias, atendiendo a todas sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, los\n    cuidados paliativos son la atenci\u00f3n espec\u00edfica, activa e integral que\n    deben recibir los que tienen una enfermedad avanzada, progresiva e\n    incurable y sus familias, atendiendo a todas sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad y los sistemas sanitarios p\u00fablicos no pueden abandonar a estas\n    personas y a sus familias en el momento que m\u00e1s precisan de la\n    solidaridad de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, los\n    cuidados paliativos son la atenci\u00f3n espec\u00edfica, activa e integral que\n    deben recibir los que tienen una enfermedad avanzada, progresiva e\n    incurable y sus familias, atendiendo a todas sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "salud": [3, 4], "formaci\u00f3n": [6], "profesionales": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el derecho a una muerte digna obliga a los responsables\n    sanitarios a mejorar la atenci\u00f3n a los enfermos y a sus familiares en\n    esos momentos dif\u00edciles; momentos que est\u00e1n ligados a todo un conjunto de\n    enfermedades y situaciones, que no solo abarcan los enfermos terminales\n    de c\u00e1ncer, sino de muchas otras patolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos es una\n    atenci\u00f3n coordinada; el plan terap\u00e9utico es \u00fanico y, por tanto, la\n    coordinaci\u00f3n entre niveles de atenci\u00f3n, entre distintos niveles\n    asistenciales es absolutamente imprescindible; ordenar los cuidados es\n    otro cap\u00edtulo necesario para que los pacientes reciban la atenci\u00f3n\n    precisa, tanto en la atenci\u00f3n primaria, y particularmente a domicilio,\n    como en la atenci\u00f3n especializada, en funci\u00f3n de la progresi\u00f3n del\n    proceso cl\u00ednico; mantener la autonom\u00eda del paciente es tambi\u00e9n\n    imprescindible; la formaci\u00f3n de los profesionales adquiere una especial\n    relevancia, se contemplan en la estrategia programas de formaci\u00f3n\n    continuada, y el quinto y \u00faltimo cap\u00edtulo, a nuestro entender muy\n    importante, se refiere a la investigaci\u00f3n, recogiendo la necesidad de\n    promover l\u00edneas de investigaci\u00f3n en cuidados paliativos, mediante su\n    inclusi\u00f3n en convocatorias de proyectos y fomentando la constituci\u00f3n de\n    redes tem\u00e1ticas de investigaci\u00f3n en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que repetir que con los cuidados paliativos no se busca ni la\n    prolongaci\u00f3n ni el acortamiento de una vida que se acaba, sino que son\n    cuidados que se entroncan en la larga tradici\u00f3n humanista de la atenci\u00f3n\n    sanitaria y en el mandato de ayudar a bien morir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el objetivo de mejorar la\n    calidad de vida del paciente terminal y de apoyar a sus familiares se\n    elabor\u00f3 la estrategia sobre cuidados paliativos, del Sistema Nacional de\n    Salud, que aprob\u00f3 el pleno del consejo interterritorial, y que persigue\n    una serie de objetivos que voy a mencionarle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n,\n    organismos como la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y la Comisi\u00f3n Europea\n    han remarcado la necesidad de proteger el derecho de todos los pacientes\n    a recibir cuidados paliativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos es una\n    atenci\u00f3n coordinada; el plan terap\u00e9utico es \u00fanico y, por tanto, la\n    coordinaci\u00f3n entre niveles de atenci\u00f3n, entre distintos niveles\n    asistenciales es absolutamente imprescindible; ordenar los cuidados es\n    otro cap\u00edtulo necesario para que los pacientes reciban la atenci\u00f3n\n    precisa, tanto en la atenci\u00f3n primaria, y particularmente a domicilio,\n    como en la atenci\u00f3n especializada, en funci\u00f3n de la progresi\u00f3n del\n    proceso cl\u00ednico; mantener la autonom\u00eda del paciente es tambi\u00e9n\n    imprescindible; la formaci\u00f3n de los profesionales adquiere una especial\n    relevancia, se contemplan en la estrategia programas de formaci\u00f3n\n    continuada, y el quinto y \u00faltimo cap\u00edtulo, a nuestro entender muy\n    importante, se refiere a la investigaci\u00f3n, recogiendo la necesidad de\n    promover l\u00edneas de investigaci\u00f3n en cuidados paliativos, mediante su\n    inclusi\u00f3n en convocatorias de proyectos y fomentando la constituci\u00f3n de\n    redes tem\u00e1ticas de investigaci\u00f3n en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de ellos es una\n    atenci\u00f3n coordinada; el plan terap\u00e9utico es \u00fanico y, por tanto, la\n    coordinaci\u00f3n entre niveles de atenci\u00f3n, entre distintos niveles\n    asistenciales es absolutamente imprescindible; ordenar los cuidados es\n    otro cap\u00edtulo necesario para que los pacientes reciban la atenci\u00f3n\n    precisa, tanto en la atenci\u00f3n primaria, y particularmente a domicilio,\n    como en la atenci\u00f3n especializada, en funci\u00f3n de la progresi\u00f3n del\n    proceso cl\u00ednico; mantener la autonom\u00eda del paciente es tambi\u00e9n\n    imprescindible; la formaci\u00f3n de los profesionales adquiere una especial\n    relevancia, se contemplan en la estrategia programas de formaci\u00f3n\n    continuada, y el quinto y \u00faltimo cap\u00edtulo, a nuestro entender muy\n    importante, se refiere a la investigaci\u00f3n, recogiendo la necesidad de\n    promover l\u00edneas de investigaci\u00f3n en cuidados paliativos, mediante su\n    inclusi\u00f3n en convocatorias de proyectos y fomentando la constituci\u00f3n de\n    redes tem\u00e1ticas de investigaci\u00f3n en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el Ministerio de Cultura vemos con buenos ojos que, despu\u00e9s\n    de que nuestro pa\u00eds haya sido invitado de honor en todas las grandes\n    ferias del libro, ahora lo sean nuestras comunidades aut\u00f3nomas, en\n    respeto a nuestra estructura pol\u00edtica y a nuestra diversidad cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto con buenos ojos que la cultura andaluza estuviera en la\n    \u00faltima edici\u00f3n de la Feria del Libro de Guadalajara, en M\u00e9xico, y ahora\n    que en Fr\u00e1ncfort, en el oto\u00f1o, vaya la cultura catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, nos\n    parece obvio decir que habr\u00e1 una representaci\u00f3n, o que deber\u00eda de haberla\n    -entendiendo que quien organiza esta representaci\u00f3n es la propia\n    Generalitat-, importante de los autores que en la cultura catalana\n    escriben en catal\u00e1n, por razones obvias y de sentido com\u00fan, pero tambi\u00e9n\n    entendemos que la cultura catalana abarca, acoge y representa a quienes,\n    en la cultura catalana, escriben en catal\u00e1n, pero tambi\u00e9n en espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Vaya\n    por delante nuestro mayor respeto a todos los escritores de Catalu\u00f1a,\n    pero vaya por delante tambi\u00e9n que -creo que es indiscutible- el\n    castellano en Catalu\u00f1a, y mucho m\u00e1s en el \u00e1mbito universal de las letras,\n    de las ideas, de la cultura, es tan catal\u00e1n como el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Cultura apoya\n    por igual a todos los sectores editoriales de todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, y eso es algo que usted no puede rebatir aqu\u00ed esta tarde, por\n    m\u00e1s que quiera retorcer lo que siempre retuercen entre unos y otros\n    espa\u00f1oles durante toda esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica contra incendios forestales est\u00e1\n    dise\u00f1ada y aplicada con continuidad todos los a\u00f1os, con permanente\n    contacto y coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para organizar sus\n    dispositivos con los del Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Medio Ambiente ha realizado un importante esfuerzo para\n    aumentar los recursos destinados a la prevenci\u00f3n y extinci\u00f3n de incendios\n    forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso el Ministerio de Medio Ambiente\n    organiz\u00f3, en la Conferencia Sectorial de Medio Ambiente de enero de 2005,\n    un encuentro para determinar cu\u00e1les deb\u00edan de ser las l\u00edneas comunes de\n    trabajo de la Administraci\u00f3n General del Estado y de las comunidades\n    aut\u00f3nomas en\n    esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "seguridad social": [3], "profesionales": [4], "social": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora me entero que el apoyo era cr\u00edtico -de ustedes cualquier cosa-, pero\n    la Ley de Dependencia es la gran ley que va a suponer un avance social\n    desconocido en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya aprobado el\n    baremo que, hasta julio, permite baremar a las personas en situaci\u00f3n de\n    gran dependencia; hemos aprobado el nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n\n    garantizado por el Estado -507 euros de media al mes por gran\n    dependiente, m\u00e1s otros 500 que tienen que aportar las comunidades\n    aut\u00f3nomas-, inclusi\u00f3n de la Seguridad Social de los cuidadores no\n    profesionales, y distribuci\u00f3n de 220 millones de euros para la\n    financiaci\u00f3n del nivel acordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya aprobado el\n    baremo que, hasta julio, permite baremar a las personas en situaci\u00f3n de\n    gran dependencia; hemos aprobado el nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n\n    garantizado por el Estado -507 euros de media al mes por gran\n    dependiente, m\u00e1s otros 500 que tienen que aportar las comunidades\n    aut\u00f3nomas-, inclusi\u00f3n de la Seguridad Social de los cuidadores no\n    profesionales, y distribuci\u00f3n de 220 millones de euros para la\n    financiaci\u00f3n del nivel acordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya aprobado el\n    baremo que, hasta julio, permite baremar a las personas en situaci\u00f3n de\n    gran dependencia; hemos aprobado el nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n\n    garantizado por el Estado -507 euros de media al mes por gran\n    dependiente, m\u00e1s otros 500 que tienen que aportar las comunidades\n    aut\u00f3nomas-, inclusi\u00f3n de la Seguridad Social de los cuidadores no\n    profesionales, y distribuci\u00f3n de 220 millones de euros para la\n    financiaci\u00f3n del nivel acordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya aprobado el\n    baremo que, hasta julio, permite baremar a las personas en situaci\u00f3n de\n    gran dependencia; hemos aprobado el nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n\n    garantizado por el Estado -507 euros de media al mes por gran\n    dependiente, m\u00e1s otros 500 que tienen que aportar las comunidades\n    aut\u00f3nomas-, inclusi\u00f3n de la Seguridad Social de los cuidadores no\n    profesionales, y distribuci\u00f3n de 220 millones de euros para la\n    financiaci\u00f3n del nivel acordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [19], "empresas": [4, 5, 6], "energ\u00eda": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3], "social": [7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el mismo\n    mes se aprobar\u00e1 tambi\u00e9n el texto definitivo de la estrategia espa\u00f1ola de\n    cambio clim\u00e1tico y energ\u00eda limpia una vez que sea sometido, como sabe, a\n    un contraste enormemente interesante y constructivo de sugerencias y\n    propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, se\u00f1or\u00eda, estamos a punto de tener novedades importantes en materia\n    de lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, se\u00f1or\u00eda, el Plan estrat\u00e9gico de\n    infraestructuras y transporte fue sometido a un informe de\n    sostenibilidad, y en dicho informe se manifestaba claramente cu\u00e1les eran\n    las cuestiones que desde el punto de vista ambiental, y en particular\n    para contribuir a la lucha contra el cambio clim\u00e1tico, se deb\u00edan de tener\n    en cuenta al hacer las evaluaciones estrat\u00e9gicas exigidas por la\n    legislaci\u00f3n europea sobre cada uno de los planes sectoriales que integran\n    el PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el primer d\u00eda de la legislatura, el presidente del Gobierno\n    indic\u00f3 al conjunto del Consejo de Ministros que este era un tema\n    absolutamente prioritario, y lo hemos trasladado tambi\u00e9n a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con cuyos presidentes se reunir\u00e1 el presidente del\n    Gobierno en el pr\u00f3ximo mes de noviembre dedicando esa reuni\u00f3n de manera\n    central a la lucha contra el cambio clim\u00e1tico, porque, como muy bien\n    sabe, tenemos que implicar al m\u00e1ximo -y lo estamos intentando- tanto a\n    los municipios como a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tambi\u00e9n tiene alg\u00fan valor ese\n    esfuerzo que se est\u00e1 haciendo, como creo que tiene valor, sin ninguna\n    duda, el hecho de que la aplicaci\u00f3n del primer Plan nacional de\n    asignaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n haya llevado a que el a\u00f1o pasado, en el\n    conjunto de todas las empresas que est\u00e1n obligadas por la Directiva\n    europea de Derechos de Emisiones, se haya producido una reducci\u00f3n de las\n    emisiones de ese conjunto de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el hecho de que Espa\u00f1a est\u00e9 ahora haciendo un esfuerzo real,\n    efectivo, con medidas y con voluntad pol\u00edtica respecto del cambio\n    clim\u00e1tico, lo reconoce la propia Comisi\u00f3n Europea que, frente a la\n    presentaci\u00f3n de los planes nacionales de asignaci\u00f3n de derechos de\n    emisi\u00f3n para el periodo 2008-2012, ha considerado el\n    plan espa\u00f1ol como uno de los mejores y ha celebrado el compromiso efectivo\n    de este Gobierno para recuperar ese tiempo perdido durante demasiados\n    a\u00f1os en los que se lleg\u00f3 a decir incluso que el cumplimiento del\n    Protocolo de Kioto significaba la tumba de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, adem\u00e1s, lo estamos analizando en las\n    mesas de di\u00e1logo social espec\u00edficas que se han puesto en marcha con los\n    sindicatos y con los empresarios para ver, sector a sector, cu\u00e1les son\n    los efectos del tan temido en su momento Plan nacional de asignaci\u00f3n de\n    derechos de emisi\u00f3n, que muchos, insisto, consideraban que iba a ser nada\n    menos que la muerte de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, adem\u00e1s, lo estamos analizando en las\n    mesas de di\u00e1logo social espec\u00edficas que se han puesto en marcha con los\n    sindicatos y con los empresarios para ver, sector a sector, cu\u00e1les son\n    los efectos del tan temido en su momento Plan nacional de asignaci\u00f3n de\n    derechos de emisi\u00f3n, que muchos, insisto, consideraban que iba a ser nada\n    menos que la muerte de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ninguna\n    duda, se\u00f1or\u00eda, eso est\u00e1 en el origen, entre otras cosas, de la\n    elevad\u00edsima intensidad energ\u00e9tica de nuestra econom\u00eda que durante los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha registrado crecimientos del consumo de energ\u00eda por encima\n    del incremento del producto interior bruto, porque se trataba de bajar,\n    entre otras cosas, la tarifa de la luz aunque subiera el coste de las\n    fuentes energ\u00e9ticas, demagogia peligros\u00edsima para un pa\u00eds como el\n    nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, f\u00edjese, desde el a\u00f1o\n    2005 ha comenzado el deseado desacoplamiento, desvinculaci\u00f3n del\n    crecimiento econ\u00f3mico en Espa\u00f1a y el consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un crecimiento de casi el 4 por ciento del producto interior\n    bruto en 2006 se redujo en Espa\u00f1a el consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo m\u00e1s\n    lluvia y, por tanto, hubo m\u00e1s energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica, pero ni siquiera\n    fue un a\u00f1o normal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, esto viene de atr\u00e1s,\n    viene precisamente de los \u00faltimos gobiernos socialistas con la creaci\u00f3n\n    del IDAE y el inicio del importante apoyo a la energ\u00eda e\u00f3lica, que ha\n    hecho que nuestro pa\u00eds sea el segundo pa\u00eds productor del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00eda, el a\u00f1o pasado fue el primer a\u00f1o en que el gas natural super\u00f3 al\n    carb\u00f3n como fuente de energ\u00eda primaria para la obtenci\u00f3n de electricidad,\n    y eso, como usted sabe, se\u00f1or\u00eda, significa menor contaminaci\u00f3n, menores\n    emisiones de gases de efecto invernadero en un proceso que ya es\n    continuado, porque cada vez hay una menor utilizaci\u00f3n del carb\u00f3n y del\n    fuel y cada vez hay una mayor utilizaci\u00f3n del gas natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay\n    cambios, aparte de que algunas de las medidas que se han tomado, como\n    usted ha se\u00f1alado, son medidas que no pod\u00edan tener efecto todav\u00eda el a\u00f1o\n    2006, como es el caso del c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n o como es el\n    caso del Real Decreto de Energ\u00edas Renovables recientemente aprobado, que\n    compartir\u00e1 conmigo que es un magn\u00edfico instrumento para apoyar mucho\n    mejor en Espa\u00f1a todas las fuentes de energ\u00eda renovable y, en particular,\n    aquellas que est\u00e1n m\u00e1s retrasadas en el cumplimiento de los objetivos del\n    Plan de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mismo\n    mes se aprobar\u00e1 tambi\u00e9n el texto definitivo de la estrategia espa\u00f1ola de\n    cambio clim\u00e1tico y energ\u00eda limpia una vez que sea sometido, como sabe, a\n    un contraste enormemente interesante y constructivo de sugerencias y\n    propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, en este pa\u00eds hay que cambiar muchas din\u00e1micas\n    que durante demasiado tiempo han llevado a que este sea un pa\u00eds con un\n    modelo de crecimiento excesivamente intensivo en el consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n quiero se\u00f1alar que cuando usted dice que se han tomado\n    algunas medidas y que hay buenos prop\u00f3sitos, estoy segura de que usted\n    considera buenas medidas -porque las ha compartido- algunas de las leyes\n    que hemos tra\u00eddo a esta C\u00e1mara precisamente para modificar un modelo de\n    crecimiento excesivamente basado no solo en el consumo intensivo de\n    energ\u00eda, sino tambi\u00e9n en el consumo intensivo de suelo, que a la postre\n    supone mayores exigencias en t\u00e9rminos de movilidad motorizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda bueno que todas\n    las fuerzas parlamentarias comparti\u00e9ramos tambi\u00e9n en esta C\u00e1mara la\n    necesidad de introducir una mayor racionalidad en el consumo de energ\u00eda\n    en este pa\u00eds y que no se hicieran discursos demag\u00f3gicos como el que una\n    vez m\u00e1s esta tarde hemos tenido que escuchar al Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ninguna\n    duda, se\u00f1or\u00eda, eso est\u00e1 en el origen, entre otras cosas, de la\n    elevad\u00edsima intensidad energ\u00e9tica de nuestra econom\u00eda que durante los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha registrado crecimientos del consumo de energ\u00eda por encima\n    del incremento del producto interior bruto, porque se trataba de bajar,\n    entre otras cosas, la tarifa de la luz aunque subiera el coste de las\n    fuentes energ\u00e9ticas, demagogia peligros\u00edsima para un pa\u00eds como el\n    nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [5, 6, 7], "energ\u00eda": [4], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Comparto igualmente con usted que, aunque se ha\n    avanzado en algunos aspectos, en particular en lo que se refiere a la\n    lucha contra el cambio clim\u00e1tico, lo hemos hecho muy poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hemos pasado de ningunear la lucha contra\n    el cambio clim\u00e1tico a convertirnos algunos en abanderados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero recordemos\n    que hasta hace muy poco tiempo incluso se cuestionaba en Espa\u00f1a la\n    veracidad de los informes cient\u00edficos y todav\u00eda quedan creadores de\n    opini\u00f3n que cuestionan la importancia del cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    contexto social, cultural y, en parte, pol\u00edtico este Gobierno ha cambiado\n    el paso respecto de esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministra\n    de Medio Ambiente, obviamente, trabajo con el m\u00e1ximo inter\u00e9s y con la\n    m\u00e1xima energ\u00eda para que en lo que nos queda de legislatura, de acuerdo\n    con lo que ha sido una indicaci\u00f3n concreta del presidente del Gobierno,\n    podamos dar pasos mucho m\u00e1s importantes de los que hemos dado hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministra\n    de Medio Ambiente, obviamente, trabajo con el m\u00e1ximo inter\u00e9s y con la\n    m\u00e1xima energ\u00eda para que en lo que nos queda de legislatura, de acuerdo\n    con lo que ha sido una indicaci\u00f3n concreta del presidente del Gobierno,\n    podamos dar pasos mucho m\u00e1s importantes de los que hemos dado hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que eso es as\u00ed, aunque los\n    resultados todav\u00eda no sean satisfactorios, insatisfacci\u00f3n a la que se une\n    la ministra de Medio Ambiente, que, l\u00f3gicamente, le corresponde empujar\n    en esa direcci\u00f3n, dentro de un Gobierno en el que tengo que decir que\n    todos los avances que se han hecho se han realizado no solo por el\n    Ministerio de Medio Ambiente, sino por el resto de los ministerios, que\n    han trabajado en la direcci\u00f3n correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe, muchas\n    competencias no le corresponden al Ministerio de Medio Ambiente, porque\n    no es el responsable de los decretos sobre energ\u00edas renovables o de las\n    medidas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [12, 13, 14], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "salud": [8], "servicios sociales": [9, 10, 11], "social": [6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En lo que todos\n    coincid\u00edamos, tambi\u00e9n aquellos que nos opusimos al texto del proyecto de\n    Ley de la Atenci\u00f3n a la Dependencia, era en que la sociedad, como el\n    resto de las sociedades avanzadas de nuestro entorno, tiene que hacer\n    frente al reto del envejecimiento del envejecimiento, convencidos de que\n    las pol\u00edticas p\u00fablicas, que fundamentalmente las comunidades aut\u00f3nomas y\n    los ayuntamientos ven\u00edan desarrollando en esta materia, exig\u00edan un\n    compromiso de la Administraci\u00f3n General del Estado para reforzarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compromiso presupuestario e implicaci\u00f3n\n    de las comunidades aut\u00f3nomas en relaci\u00f3n con la Ley de Atenci\u00f3n a la\n    Dependencia; perspectivas de incorporaci\u00f3n de la financiaci\u00f3n de este\n    gasto p\u00fablico en las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    exigimos y plantemos la necesidad de que se articule ese principio del\n    Estatut y de la Lofca y de que se incorpore, desde la perspectiva de la\n    revisi\u00f3n de nuestro sistema de financiaci\u00f3n -del catal\u00e1n y del conjunto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas- como una nueva necesidad de gasto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas lo asociado a las pol\u00edticas de atenci\u00f3n a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dif\u00edcilmente con 780 euros al mes garantizamos que\n    un asistente personal para un gran dependiente dedique las horas de\n    atenci\u00f3n necesarias a esa persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa cifra estamos cubriendo, en el\n    mejor de los casos, entre dos horas y media y tres horas de atenci\u00f3n a un\n    gran dependiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, si finalmente en la pr\u00e1ctica para muchas\n    familias la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia va a ser simplemente una\n    paga para que una mujer se haga cargo del cuidado de un hijo, de un padre\n    o de un marido, sin que alrededor de eso exista nada m\u00e1s, no s\u00e9 si habr\u00e1\n    valido la pena hacer el esfuerzo colectivo de configuraci\u00f3n de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 estamos acostumbrados en nuestra sociedad,\n    en materia de pol\u00edtica social o en materia de protecci\u00f3n social, a\n    generar un tipo de expectativas que, finalmente, en la vida cotidiana de\n    los ciudadanos, no se terminan de trasladar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, preocupaci\u00f3n por que las cuant\u00edas que se han aprobado en\n    materia de prestaciones econ\u00f3micas de la ley para los grandes\n    dependientes son absolutamente escasas para garantizar una m\u00ednima\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima cuesti\u00f3n que nos preocupa es que continuamos sin abordar el\n    desarrollo de las prestaciones sociosanitarias contempladas en la Ley de\n    cohesi\u00f3n y calidad del sistema nacional de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si al final la Ley de Dependencia mejora estrictamente en\n    t\u00e9rminos cuantitativos las necesidades de los sectores m\u00e1s d\u00e9biles de la\n    sociedad, bienvenida sea, pero hoy sabemos que el gran problema en\n    materia de servicios sociales es el no acceso a los mismos de las clases\n    medias, en un sentido, se\u00f1or ministro, muy generoso respecto al concepto\n    de clase media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, se ignoran los diversos\n    costes de vida, los diversos costes de los servicios sociales en las\n    diversas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero nos tememos, por\n    algunos de los discursos p\u00fablicos que se est\u00e1n haciendo, que existe la\n    tentaci\u00f3n del Gobierno de permitir un desarrollo de la figura del\n    cuidador familiar en supuestos donde razonablemente eso no tendr\u00eda\n    sentido, donde ser\u00eda m\u00e1s razonable que los servicios sociales apoyasen a\n    esa persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, con esta interpelaci\u00f3n, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    pretende poner de manifiesto que, m\u00e1s all\u00e1 de las discrepancias que\n    mantuvimos con el Gobierno, con el Grupo Parlamentario Socialista y con\n    la mayor\u00eda de los grupos de la C\u00e1mara en relaci\u00f3n con la arquitectura, la\n    filosof\u00eda y los enfoques de la Ley de Dependencia, y que l\u00f3gicamente va a\n    resolver, al menos en los aspectos competenciales, el Tribunal\n    Constitucional en los pr\u00f3ximos tiempos, pretendemos impulsar y trabajar\n    para que esta ley se aplique de manera correcta y adecuada para hacer\n    frente a las necesidades, a los problemas, a las inquietudes y a las\n    expectativas de las personas dependientes y sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, si finalmente en la pr\u00e1ctica para muchas\n    familias la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia va a ser simplemente una\n    paga para que una mujer se haga cargo del cuidado de un hijo, de un padre\n    o de un marido, sin que alrededor de eso exista nada m\u00e1s, no s\u00e9 si habr\u00e1\n    valido la pena hacer el esfuerzo colectivo de configuraci\u00f3n de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin la puesta en marcha de las prestaciones\n    sociosanitarias contempladas en la Ley de cohesi\u00f3n, las grandes\n    cuestiones vinculadas a la gran dependencia, a las necesidades de las\n    familias con grandes dependientes, van a quedar sin resolverse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [12, 13, 14], "familias": [18, 19], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad social": [15, 16, 17], "formaci\u00f3n": [20, 21], "social": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Precisamente esta ley, al ser universal, garantiza la atenci\u00f3n a\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora, lo que ocurr\u00eda era que los poderes p\u00fablicos solo\n    garantizaban la atenci\u00f3n a las personas con pocos recursos o sin\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una ley, como usted sabe, que\n    incorpora la garant\u00eda universal de la atenci\u00f3n a las personas que no\n    disponen de autonom\u00eda y que padecen una discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora es cuando muchos\n    ciudadanos que antes ten\u00edan que financiarse privadamente los costes de la\n    atenci\u00f3n a la dependencia podr\u00e1n solicitar de las administraciones la\n    atenci\u00f3n de todas estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no va a poder aportar con cargo a lo que le paga el\n    sistema de Seguridad Social los gastos que proveen la atenci\u00f3n que\n    necesita? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, esta ley\n    supone un gran avance pol\u00edtico y social -usted lo sabe muy bien- porque\n    garantiza un nuevo derecho universal y subjetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso que usted llama la clase media, precisamente esa categor\u00eda\n    social, es la que va a verse reflejada en la garant\u00eda de esta ley, por\n    cierto, aprobada por una inmensa mayor\u00eda de este Parlamento y con la\n    cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n, como usted sabe, de los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, hemos\n    decidido la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social para profesionalizar al\n    m\u00e1ximo esa actividad de los cuidadores familiares, y adem\u00e1s en el r\u00e9gimen\n    general de la Seguridad Social, para que tengan el m\u00e1ximo de derechos,\n    financiado por el sistema y con un acompa\u00f1amiento que ser\u00e1 una formaci\u00f3n\n    especializada para atender a estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque a usted no le guste la ley, es un enorme\n    avance social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no va a poder aportar con cargo a lo que le paga el\n    sistema de Seguridad Social los gastos que proveen la atenci\u00f3n que\n    necesita? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, hemos\n    decidido la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social para profesionalizar al\n    m\u00e1ximo esa actividad de los cuidadores familiares, y adem\u00e1s en el r\u00e9gimen\n    general de la Seguridad Social, para que tengan el m\u00e1ximo de derechos,\n    financiado por el sistema y con un acompa\u00f1amiento que ser\u00e1 una formaci\u00f3n\n    especializada para atender a estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no va a poder aportar con cargo a lo que le paga el\n    sistema de Seguridad Social los gastos que proveen la atenci\u00f3n que\n    necesita? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, hemos\n    decidido la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social para profesionalizar al\n    m\u00e1ximo esa actividad de los cuidadores familiares, y adem\u00e1s en el r\u00e9gimen\n    general de la Seguridad Social, para que tengan el m\u00e1ximo de derechos,\n    financiado por el sistema y con un acompa\u00f1amiento que ser\u00e1 una formaci\u00f3n\n    especializada para atender a estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no va a poder aportar con cargo a lo que le paga el\n    sistema de Seguridad Social los gastos que proveen la atenci\u00f3n que\n    necesita? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos de una arquitectura compleja, hablamos\n    de cientos de miles de familias y de una gesti\u00f3n por cada comunidad\n    aut\u00f3noma que por supuesto es compleja y puede tener alg\u00fan problema en su\n    aplicaci\u00f3n -eso hay que entenderlo- hasta que alcance la velocidad de\n    crucero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, hemos\n    decidido la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social para profesionalizar al\n    m\u00e1ximo esa actividad de los cuidadores familiares, y adem\u00e1s en el r\u00e9gimen\n    general de la Seguridad Social, para que tengan el m\u00e1ximo de derechos,\n    financiado por el sistema y con un acompa\u00f1amiento que ser\u00e1 una formaci\u00f3n\n    especializada para atender a estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de las familias podr\u00e1n ser cuidadores con ese\n    car\u00e1cter excepcional, y para reconocer el trabajo que han realizado\n    tendr\u00e1n una importante ayuda econ\u00f3mica que ahora no tienen; podr\u00e1n\n    acceder al sistema de Seguridad Social con las garant\u00edas precisas y\n    dispondr\u00e1n, como le he indicado, de una formaci\u00f3n espec\u00edfica para esa\n    atenci\u00f3n y de otros entornos que garantiza la Ley de la Dependencia en\n    cuanto a servicios y prestaciones, desde teleasistencia hasta otras\n    posibles alternativas, como momentos de respiro, ayuda a domicilio,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [9, 10, 11], "familias": [18], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "salud": [12], "seguridad social": [15, 16, 17], "centros": [19], "social": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "servicios sociales": [13, 14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No nos hemos inventado nada nuevo; incluso todos y cada uno de los\n    servicios que est\u00e1n en el cat\u00e1logo de esta ley existen: atenci\u00f3n en\n    domicilio, residencias de d\u00eda, centros de d\u00eda, teleasistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, para la inmensa mayor\u00eda de los beneficiarios de la ayuda a\n    tercera persona de la Seguridad Social no va a salir a cuenta optar por\n    el asistente personal contemplado en la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia\n    y van a preferir continuar\n    cobrando la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social, porque es m\u00e1s alta, porque\n    no est\u00e1 sometida a copago ni a prueba de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\n    ministro, le aseguro que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, cuando tengamos que\n    modificar la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia, incluso estando ustedes en\n    el Gobierno, vamos a evolucionar hacia un modelo que pone el acento en\n    dos ideas: una, la capacidad de los ciudadanos de elegir c\u00f3mo quieren\n    atender a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha permitido que durante estos a\u00f1os precisamente\n    muchos grandes dependientes hoy est\u00e9n amparados y protegidos por\n    servicios impulsados y financiados por la Administraci\u00f3n General del\n    Estado; seguramente, incluso desde el inicio de la democracia en la\n    legislaci\u00f3n en materia de Seguridad Social existiese la ayuda para\n    tercera persona, para los grandes inv\u00e1lidos que precisen una protecci\u00f3n,\n    para un gran dependiente que no pod\u00eda trabajar, que no ingresaba en una\n    residencia y que recib\u00eda una ayuda para contratar a una tercera persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no\n    generemos una expectativa porque para muchas personas esta ley no va a\n    aportar ning\u00fan nuevo servicio, ni m\u00e1s horas de un cuidador, ni va a\n    mejorar la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica que hoy recibe de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, para la inmensa mayor\u00eda de los beneficiarios de la ayuda a\n    tercera persona de la Seguridad Social no va a salir a cuenta optar por\n    el asistente personal contemplado en la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia\n    y van a preferir continuar\n    cobrando la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social, porque es m\u00e1s alta, porque\n    no est\u00e1 sometida a copago ni a prueba de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice la consejera de Bienestar Social que eso\n    es totalmente insuficiente y que espera que en el convenio que tiene que\n    negociar con usted mejore esa cifra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la\n    tendencia de progreso en toda Europa y ese era el modelo de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3 y tambi\u00e9n el modelo de sostenibilidad de nuestro sistema de\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y un modelo de sostenibilidad de nuestro sistema de\n    protecci\u00f3n social pasa por entender que no todo lo vamos a poder pagar y\n    que tenemos que priorizar aquello que es absolutamente necesario en\n    t\u00e9rminos equitativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha permitido que durante estos a\u00f1os precisamente\n    muchos grandes dependientes hoy est\u00e9n amparados y protegidos por\n    servicios impulsados y financiados por la Administraci\u00f3n General del\n    Estado; seguramente, incluso desde el inicio de la democracia en la\n    legislaci\u00f3n en materia de Seguridad Social existiese la ayuda para\n    tercera persona, para los grandes inv\u00e1lidos que precisen una protecci\u00f3n,\n    para un gran dependiente que no pod\u00eda trabajar, que no ingresaba en una\n    residencia y que recib\u00eda una ayuda para contratar a una tercera persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no\n    generemos una expectativa porque para muchas personas esta ley no va a\n    aportar ning\u00fan nuevo servicio, ni m\u00e1s horas de un cuidador, ni va a\n    mejorar la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica que hoy recibe de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, para la inmensa mayor\u00eda de los beneficiarios de la ayuda a\n    tercera persona de la Seguridad Social no va a salir a cuenta optar por\n    el asistente personal contemplado en la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia\n    y van a preferir continuar\n    cobrando la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social, porque es m\u00e1s alta, porque\n    no est\u00e1 sometida a copago ni a prueba de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un amplio malestar porque el mundo\n    de la discapacidad, que precisamente defendi\u00f3 la idea de la autonom\u00eda\n    personal, no se ha incorporado a la efectiva aplicaci\u00f3n de esta ley; o en\n    el \u00e1mbito de la salud mental o de la discapacidad ps\u00edquica, que saben que\n    en el mejor de los casos al final de 2015 quiz\u00e1s reciban alg\u00fan tipo de\n    prestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los servicios sociales en Espa\u00f1a para las personas mayores\n    y para las personas con discapacidad no empiezan en el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    estamos en el a\u00f1o cero de los servicios sociales en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha permitido que durante estos a\u00f1os precisamente\n    muchos grandes dependientes hoy est\u00e9n amparados y protegidos por\n    servicios impulsados y financiados por la Administraci\u00f3n General del\n    Estado; seguramente, incluso desde el inicio de la democracia en la\n    legislaci\u00f3n en materia de Seguridad Social existiese la ayuda para\n    tercera persona, para los grandes inv\u00e1lidos que precisen una protecci\u00f3n,\n    para un gran dependiente que no pod\u00eda trabajar, que no ingresaba en una\n    residencia y que recib\u00eda una ayuda para contratar a una tercera persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no\n    generemos una expectativa porque para muchas personas esta ley no va a\n    aportar ning\u00fan nuevo servicio, ni m\u00e1s horas de un cuidador, ni va a\n    mejorar la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica que hoy recibe de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, para la inmensa mayor\u00eda de los beneficiarios de la ayuda a\n    tercera persona de la Seguridad Social no va a salir a cuenta optar por\n    el asistente personal contemplado en la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia\n    y van a preferir continuar\n    cobrando la prestaci\u00f3n de la Seguridad Social, porque es m\u00e1s alta, porque\n    no est\u00e1 sometida a copago ni a prueba de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la ley qued\u00f3 trufada\n    del concepto de autonom\u00eda personal, pero hoy no hay ninguna asociaci\u00f3n\n    que represente el mundo de la discapacidad que entienda que esta ley\n    resuelve las necesidades de las personas con discapacidad, ni las\n    familias con hijos peque\u00f1os con discapacidad, ni los miembros del Foro de\n    Vida Independiente, que reclamaron la figura del asistente personal, ni\n    la Federaci\u00f3n ECOM, que agrupa a todas las organizaciones de la\n    discapacidad f\u00edsica en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos hemos inventado nada nuevo; incluso todos y cada uno de los\n    servicios que est\u00e1n en el cat\u00e1logo de esta ley existen: atenci\u00f3n en\n    domicilio, residencias de d\u00eda, centros de d\u00eda, teleasistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "seguridad": [5], "atenci\u00f3n": [1, 2, 3], "seguridad social": [7], "social": [4], "servicios sociales": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Eso es un\n    paso de gigante, se\u00f1or Campuzano, como lo fue la universalizaci\u00f3n de la\n    sanidad y de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que la\n    hab\u00eda, pero no para todos, como ocurre ahora con la atenci\u00f3n a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay f\u00f3rmulas\n    que se podr\u00e1n aplicar como en otros pa\u00edses para la atenci\u00f3n durante unas\n    horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 en\n    funci\u00f3n de las personas que precisan atenci\u00f3n y que son dependientes que\n    viven en la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a, igual que le ocurre al resto\n    de las comunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de quienes perciben una ayuda por parte de\n    la Seguridad Social de tercera persona a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de quienes perciben una ayuda por parte de\n    la Seguridad Social de tercera persona a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que los servicios sociales llevan 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de quienes perciben una ayuda por parte de\n    la Seguridad Social de tercera persona a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [13, 14, 15, 16], "sistema educativo": [10, 11, 12], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "centros": [23], "formaci\u00f3n": [17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra de\n    Educaci\u00f3n, la semana pasada, a la pregunta que le formul\u00f3 mi compa\u00f1era y\n    diputada Sandra Moneo, contest\u00f3 usted de un tenor que a m\u00ed me son\u00f3 a\n    amenaza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo usted que quien no cursara educaci\u00f3n para la\n    ciudadan\u00eda no podr\u00eda obtener el t\u00edtulo de educaci\u00f3n secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando le o\u00eda, me parec\u00edan muy lejanas aquellas palabra de la\n    actual vicepresidenta de la C\u00e1mara, Carmen Chac\u00f3n, cuando en la anterior\n    legislatura clamaba que todos ten\u00edan el derecho a un t\u00edtulo, como\n    argumento fundamental contra le Ley de la calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a advertir a los escolares y a las\n    autoridades de Catalu\u00f1a que quienes no cumplan las normas dictadas por el\n    Gobierno no van a recibir el t\u00edtulo de graduado en educaci\u00f3n secundaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicieron con fatal arrogancia, con osad\u00eda, con\n    actitudes propias de un despotismo, por cierto, poco ilustrado, porque\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, que ustedes presentaron como pilar de su\n    reforma educativa, no es una asignatura m\u00e1s, no es una asignatura\n    cualquiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, porque la\n    imposici\u00f3n de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda formaba parte como una pieza\n    esencial del proyecto radical de Zapatero, ese proyecto con el que so\u00f1\u00f3\n    al principio de la legislatura, el proyecto del antioccidentalismo a\n    ultranza, de la Alianza de las Civilizaciones, de la cancelaci\u00f3n del\n    proyecto de reconciliaci\u00f3n de la transici\u00f3n, de la proyecci\u00f3n a escala\n    nacional del Pacto del Tinell para excluir a media Espa\u00f1a de la vida\n    pol\u00edtica, el del enterramiento de valores b\u00e1sicos en los que se sustentan\n    las democracias libres de la civilizaci\u00f3n occidental, el de un falso\n    concepto de igualitarismo, el de la pol\u00edtica del apaciguamiento con el\n    terrorismo con la falsa ret\u00f3rica del proceso de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede franquear el principio de que\n    los padres son los primeros responsables de la educaci\u00f3n de sus hijos y\n    son quienes tienen el derecho de decidir el tipo de educaci\u00f3n que quieren\n    para sus hijos conforme a sus convicciones morales, religiosas,\n    filos\u00f3ficas y pedag\u00f3gicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco\n    digan que esta asignatura espec\u00edfica es patrimonio com\u00fan de las\n    democracias europeas, tan solo siete de los veintisiete pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea poseen en la educaci\u00f3n primaria una asignatura espec\u00edfica\n    de este car\u00e1cter. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito, educaci\u00f3n para\n    la ciudadan\u00eda no es una asignatura m\u00e1s y no puede ser tratada como una\n    asignatura m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un ilustre\n    catedr\u00e1tico de filosof\u00eda del derecho ha escrito al respecto: Acaso no\n    exista criterio m\u00e1s seguro para medir la propensi\u00f3n totalitaria de un\n    Gobierno como su tendencia a controlar y determinar la educaci\u00f3n moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe bien, nuestro sistema educativo vive una\n    situaci\u00f3n muy delicada, se enfrenta a problemas muy graves: bajo\n    rendimiento escolar, resultados mediocres, enorme y patol\u00f3gico fracaso\n    escolar, abandono prematuro de las aulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese proyecto est\u00e1\n    haciendo ya aguas por todas partes, pero ha sido el sello de esta\n    legislatura, la ha marcado, y tambi\u00e9n el sistema educativo es v\u00edctima de\n    \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin consenso esta asignatura solo\n    producir\u00e1 graves da\u00f1os a nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsta es\n    su \u00fanica respuesta a la gran inquietud, a la alarma de much\u00edsimas\n    familias espa\u00f1olas generada por esta asignatura que obcecadamente quieren\n    implantar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exigen\n    tambi\u00e9n incrementar la confianza de las familias en las instituciones\n    educativas a donde llevan a sus hijos a formarse, sin confianza todo el\n    andamiaje de la tarea educativa se derrumba, y en lugar de ello ustedes\n    se han empe\u00f1ado en introducir un factor profundamente perturbador para\n    nuestra vida escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vengo a decirle aqu\u00ed, se\u00f1ora ministra, que hay que escuchar y atender la\n    alarma y la inquietud de millones de familias espa\u00f1olas que no quieren\n    abdicar de sus derechos y de sus responsabilidades en relaci\u00f3n con la\n    formaci\u00f3n de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Promovamos que los centros educativos organicen sus actividades con su\n    autonom\u00eda, sus actividades de fortalecimiento de la formaci\u00f3n c\u00edvica de\n    sus alumnos en colaboraci\u00f3n con las familias con arreglo a las\n    recomendaciones del Consejo de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAhora\n    van a privar de ese derecho, invocado por ustedes, a quienes est\u00e1n\n    defendiendo el ejercicio de un derecho constitucional que la Constituci\u00f3n\n    ampara de recibir la formaci\u00f3n moral de sus hijos que est\u00e9 de acuerdo con\n    sus convicciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    formaci\u00f3n en valores debe ser un objetivo global, una tarea del conjunto\n    de la instituci\u00f3n educativa; debe formar parte del proyecto educativo del\n    centro, y la llamada alfabetizaci\u00f3n pol\u00edtica debe plantearse de otra\n    manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El prop\u00f3sito de formaci\u00f3n de la conciencia moral y c\u00edvica de\n    los alumnos desde el poder pol\u00edtico y con el arma de la coacci\u00f3n es\n    rigurosamente incompatible con los supuestos de una democracia que cree\n    en el valor fundante de la libertad y que cree que el Estado tiene unos\n    l\u00edmites que no puede franquear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vengo a decirle aqu\u00ed, se\u00f1ora ministra, que hay que escuchar y atender la\n    alarma y la inquietud de millones de familias espa\u00f1olas que no quieren\n    abdicar de sus derechos y de sus responsabilidades en relaci\u00f3n con la\n    formaci\u00f3n de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede demonizar, se\u00f1ora ministra, esta conducta ni\n    descalificar a unos padres que \u00fanicamente defienden que el Estado no\n    puede invadir la formaci\u00f3n de la conciencia moral de sus hijos de la que\n    son responsables con arreglo\n    a sus convicciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Promovamos que los centros educativos organicen sus actividades con su\n    autonom\u00eda, sus actividades de fortalecimiento de la formaci\u00f3n c\u00edvica de\n    sus alumnos en colaboraci\u00f3n con las familias con arreglo a las\n    recomendaciones del Consejo de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Promovamos que los centros educativos organicen sus actividades con su\n    autonom\u00eda, sus actividades de fortalecimiento de la formaci\u00f3n c\u00edvica de\n    sus alumnos en colaboraci\u00f3n con las familias con arreglo a las\n    recomendaciones del Consejo de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "medio ambiente": [19], "seguridad": [16], "sistema educativo": [14, 15], "salud": [17, 18], "centros": [20, 21, 22], "social": [12, 13]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las\n    leyes se discuten y se aprueban en el Parlamento y le recuerdo que el a\u00f1o\n    pasado la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n fue aprobada por este Congreso y en\n    esa ley se inclu\u00eda la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre esta \u00e1rea, el\n    \u00e1rea de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos en Espa\u00f1a\n    estamos trabajando en la misma l\u00ednea que los dem\u00e1s pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n ha reforzado esta \u00e1rea con una asignatura\n    espec\u00edfica, como ocurre en muchos otros pa\u00edses europeos, porque ha sido\n    desde Europa desde donde se ha instado, como muy bien ha reconocido\n    usted, a los Estados miembros a cumplir los objetivos del A\u00f1o Europeo de\n    la Ciudadan\u00eda a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n, celebrado en el a\u00f1o 2005, y que\n    instaba a la creaci\u00f3n y desarrollo de programas duraderos en materia de\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda democr\u00e1tica y la educaci\u00f3n en derechos\n    humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Grupo Parlamentario Popular, su grupo, present\u00f3 en\n    diciembre de 2004 una proposici\u00f3n no de ley para apoyar esta iniciativa\n    en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Ciencia y don Jos\u00e9 F\u00e9lix Vadillo Arn\u00e1ez,\n    diputado del Grupo Parlamentario Popular, expres\u00f3 -y leo literalmente-:\n    Los recientes cambios sociales y culturales de nuestra sociedad necesitan\n    nuevos mecanismos para preservar que los valores democr\u00e1ticos, que son la\n    base de nuestra cohesi\u00f3n social, sean transferidos a las nuevas\n    generaciones de ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que debamos ser una excepci\u00f3n, no creo que debamos adoptar una\n    l\u00ednea diferente a la de la mayor\u00eda europea porque la educaci\u00f3n para la\n    ciudadan\u00eda y los derechos humanos es una asignatura espec\u00edfica en\n    Finlandia, Suecia, Grecia, Portugal, Rumania, Italia, Luxemburgo,\n    Austria, Noruega, Bulgaria, Polonia, Reino Unido, Rep\u00fablica Checa,\n    Eslovaquia y Eslovenia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Irlanda es una materia importante dentro de la\n    asignatura de educaci\u00f3n social, personal y para la salud en el nivel de\n    primaria, y en Francia y Alemania integra varias asignaturas\n    obligatorias, adem\u00e1s de ser transversal en el resto de los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a ser ellos los que van a ense\u00f1ar la\n    materia de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, no van a\n    ser comisarios de ning\u00fan Gobierno ni comisarios de ning\u00fan Estado; los\n    profesores que imparten el resto de las asignaturas son los que van a\n    impartir tambi\u00e9n esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son los mismos profesores que seguramente ya gozan de la\n    confianza de los padres en la educaci\u00f3n de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser mejores\n    ciudadanos es ser tambi\u00e9n mejores hijos, mejores vecinos y mejores\n    compa\u00f1eros y, por supuesto, los padres son parte esencial para conseguir\n    esos objetivos, porque la educaci\u00f3n es una tarea de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00edamos confiar tambi\u00e9n -igual que deber\u00edamos confiar en los profesores\n    y en los directores de los centros- en los contenidos de esta \u00e1rea de\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, porque los han\n    realizado expertos de prestigio muy reconocido y asentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el \u00e1rea de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos\n    ense\u00f1a valores de respeto al medio ambiente y al desarrollo sostenible;\n    subraya la importancia del cumplimiento de las normas de seguridad vial\n    para combatir los accidentes de tr\u00e1fico; defiende la igualdad efectiva\n    entre hombres y mujeres para conseguir una sociedad m\u00e1s justa y erradicar\n    la violencia de g\u00e9nero; se\u00f1ala la trascendencia de la buena convivencia\n    con los m\u00e1s cercanos, con la familia, con los amigos, con los vecinos,\n    con la comunidad, para el desarrollo de una personalidad sana y generosa\n    con los dem\u00e1s; estudia el funcionamiento de nuestro sistema democr\u00e1tico\n    para que los individuos puedan ser m\u00e1s libres, y tambi\u00e9n trata la\n    educaci\u00f3n sexual, porque nuestros j\u00f3venes necesitan la m\u00e1xima informaci\u00f3n\n    sobre este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que esto \u00faltimo es en gran parte el germen de la\n    pol\u00e9mica que ha desatado esta asignatura, cuando la educaci\u00f3n sexual ha\n    sido habitual en nuestros centros escolares desde que somos una sociedad\n    democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Grupo Parlamentario Popular, su grupo, present\u00f3 en\n    diciembre de 2004 una proposici\u00f3n no de ley para apoyar esta iniciativa\n    en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Ciencia y don Jos\u00e9 F\u00e9lix Vadillo Arn\u00e1ez,\n    diputado del Grupo Parlamentario Popular, expres\u00f3 -y leo literalmente-:\n    Los recientes cambios sociales y culturales de nuestra sociedad necesitan\n    nuevos mecanismos para preservar que los valores democr\u00e1ticos, que son la\n    base de nuestra cohesi\u00f3n social, sean transferidos a las nuevas\n    generaciones de ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Irlanda es una materia importante dentro de la\n    asignatura de educaci\u00f3n social, personal y para la salud en el nivel de\n    primaria, y en Francia y Alemania integra varias asignaturas\n    obligatorias, adem\u00e1s de ser transversal en el resto de los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho usted en su intervenci\u00f3n que nuestro sistema educativo est\u00e1 en un\n    momento delicado; es probable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que la definici\u00f3n de delicado\n    no incluyera adjetivos que descalifican a un excelente comportamiento de\n    nuestro sistema educativo que est\u00e1 respondiendo de una manera realmente\n    digna de todo elogio, y no de cr\u00edtica, a desaf\u00edos muy importantes,\n    consecuencia de los cambios que est\u00e1 teniendo nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el \u00e1rea de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos\n    ense\u00f1a valores de respeto al medio ambiente y al desarrollo sostenible;\n    subraya la importancia del cumplimiento de las normas de seguridad vial\n    para combatir los accidentes de tr\u00e1fico; defiende la igualdad efectiva\n    entre hombres y mujeres para conseguir una sociedad m\u00e1s justa y erradicar\n    la violencia de g\u00e9nero; se\u00f1ala la trascendencia de la buena convivencia\n    con los m\u00e1s cercanos, con la familia, con los amigos, con los vecinos,\n    con la comunidad, para el desarrollo de una personalidad sana y generosa\n    con los dem\u00e1s; estudia el funcionamiento de nuestro sistema democr\u00e1tico\n    para que los individuos puedan ser m\u00e1s libres, y tambi\u00e9n trata la\n    educaci\u00f3n sexual, porque nuestros j\u00f3venes necesitan la m\u00e1xima informaci\u00f3n\n    sobre este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Irlanda es una materia importante dentro de la\n    asignatura de educaci\u00f3n social, personal y para la salud en el nivel de\n    primaria, y en Francia y Alemania integra varias asignaturas\n    obligatorias, adem\u00e1s de ser transversal en el resto de los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se explica desde eso\n    hasta cu\u00e1les son los problemas que, como muy bien sabe usted, acarrean\n    pr\u00e1cticas que afectan a nuestros j\u00f3venes, como la pr\u00e1ctica del botell\u00f3n\n    en la convivencia con los dem\u00e1s; los accidentes de tr\u00e1fico, donde la\n    velocidad y el alcohol con demasiada frecuencia se unen en el colectivo\n    juvenil; los riesgos para la salud por el abuso de sustancias nocivas\n    para el organismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el \u00e1rea de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos\n    ense\u00f1a valores de respeto al medio ambiente y al desarrollo sostenible;\n    subraya la importancia del cumplimiento de las normas de seguridad vial\n    para combatir los accidentes de tr\u00e1fico; defiende la igualdad efectiva\n    entre hombres y mujeres para conseguir una sociedad m\u00e1s justa y erradicar\n    la violencia de g\u00e9nero; se\u00f1ala la trascendencia de la buena convivencia\n    con los m\u00e1s cercanos, con la familia, con los amigos, con los vecinos,\n    con la comunidad, para el desarrollo de una personalidad sana y generosa\n    con los dem\u00e1s; estudia el funcionamiento de nuestro sistema democr\u00e1tico\n    para que los individuos puedan ser m\u00e1s libres, y tambi\u00e9n trata la\n    educaci\u00f3n sexual, porque nuestros j\u00f3venes necesitan la m\u00e1xima informaci\u00f3n\n    sobre este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los centros concertados van a ser los propios\n    directores de los centros quienes decidan qu\u00e9 profesores van a impartir\n    esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00edamos confiar tambi\u00e9n -igual que deber\u00edamos confiar en los profesores\n    y en los directores de los centros- en los contenidos de esta \u00e1rea de\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos, porque los han\n    realizado expertos de prestigio muy reconocido y asentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que esto \u00faltimo es en gran parte el germen de la\n    pol\u00e9mica que ha desatado esta asignatura, cuando la educaci\u00f3n sexual ha\n    sido habitual en nuestros centros escolares desde que somos una sociedad\n    democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [5], "sistema educativo": [1, 2, 3, 4], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hab\u00eda una asignatura de \u00e9tica en cuarto de\n    la ESO, con unas bases de contenidos que eran absolutamente formativos\n    para el ciudadano, y ustedes la han mutilado dentro de este planteamiento\n    de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando he dicho que el\n    sistema educativo est\u00e1 en una situaci\u00f3n delicada, lo he dicho, como usted\n    sabe, con conocimiento de causa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede usted contestarme diciendo que\n    su situaci\u00f3n es excelente y que se est\u00e1n cumpliendo los objetivos cuando\n    todos sabemos que no es verdad, que los problemas de rendimiento escolar\n    de nuestros alumnos son francamente serios, que no vamos a poder alcanzar\n    los objetivos trazados por la Uni\u00f3n Europea en lo que se refiere al\n    fracaso escolar, el mantenimiento en el sistema educativo, en las\n    ense\u00f1anzas posobligatorias, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una hipoteca que tenemos de cara\n    al futuro, por lo que tenemos que concentrar seriamente nuestros\n    esfuerzos para mejorar nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que han hecho ustedes con su\n    asignatura al concebirla como una especie de pilar del sistema educativo\n    ha sido destrozar otras asignaturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, las administraciones educativas tienen que atender a esa alarma\n    leg\u00edtima de las familias y tienen que buscar soluciones satisfactorias,\n    que pueden ser perfectamente retirar esa asignatura y crear espacios\n    educativos en torno a las recomendaciones del Consejo de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "centros": [8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo he\n    tratado de explicarle -creo que con bastante m\u00e1s concreci\u00f3n que lo ha\n    hecho usted- cu\u00e1les son los contenidos de esta materia y de qu\u00e9 manera\n    esto no es una excepcionalidad en Europa, sino que la excepcionalidad en\n    Europa es la reacci\u00f3n que se est\u00e1 produciendo -y perm\u00edtame que se lo\n    diga- entre ciertos sectores de la sociedad espa\u00f1ola y no por la\n    introducci\u00f3n de esta educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan momento se ha aclarado\n    cu\u00e1les son exactamente esas intromisiones en la moral privada con los\n    contenidos de esta materia de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas que participaron\n    en las propuestas de desarrollo de esta ley no hicieron ning\u00fan comentario\n    sobre la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, tampoco lo hicieron las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular cuando se\n    discutieron esos reales decretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 mejor que educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, se\u00f1or\n    Nasarre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los contenidos de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y no\n    los que impl\u00edcitamente se hacen entender sin nunca hacerlos expl\u00edcitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la autocomplacencia con el sistema educativo, se\u00f1or Nasarre, le\n    dir\u00e9 que no la hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Complacencia con el\n    funcionamiento del sistema educativo de este pa\u00eds, s\u00ed, porque est\u00e1\n    tratando de responder, como he tratado de decir, a desaf\u00edos muy\n    importantes que est\u00e1n teniendo lugar en la sociedad espa\u00f1ola y est\u00e1\n    tratando de superar -y no hay m\u00e1s que visitar los centros y ver c\u00f3mo\n    funcionan- problemas que se plantean en muchos centros escolares y que\n    exigen un enorme esfuerzo para los profesores y los directores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    autocomplacencia, se\u00f1or\u00eda, es reconocimiento de lo que se hace en el\n    sistema educativo de este pa\u00eds, en el que por supuesto nosotros estamos\n    concentrando todos nuestros esfuerzos, porque es cierto que en algunos de\n    los \u00edndices estamos muy por debajo de la media europea y tenemos que\n    superarlo, pero no lo vamos a superar denigrando el funcionamiento del\n    sistema educativo m\u00e1s all\u00e1 de lo que los problemas que se est\u00e1n\n    planteando nos aconsejar\u00edan hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Complacencia con el\n    funcionamiento del sistema educativo de este pa\u00eds, s\u00ed, porque est\u00e1\n    tratando de responder, como he tratado de decir, a desaf\u00edos muy\n    importantes que est\u00e1n teniendo lugar en la sociedad espa\u00f1ola y est\u00e1\n    tratando de superar -y no hay m\u00e1s que visitar los centros y ver c\u00f3mo\n    funcionan- problemas que se plantean en muchos centros escolares y que\n    exigen un enorme esfuerzo para los profesores y los directores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9 usted una vuelta por los centros escolares, vea c\u00f3mo se est\u00e1\n    discutiendo en ellos la introducci\u00f3n de esta materia, entienda lo que se\n    persigue con ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070620_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "JOAN HERRERA TORRES", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 6, 7, 9, 12, 14, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 38, 40, 42, 44], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 37, 39], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [8, 10, 13, 15, 30, 41, 43], "party": "\u00c1ngel Jes\u00fas Acebes Paniagua", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [11], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}]}