{"blocks": [{"words": {"sanidad": [0], "fraude": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, me resultar\u00eda muy f\u00e1cil responderle simplemente aportando los\n    datos de lo que fue su gesti\u00f3n, pero una vez m\u00e1s no lo voy a hacer, por\n    respeto y responsabilidad, porque es una situaci\u00f3n que afecta a millones\n    de personas que trabajan, consumen y contribuyen a nuestro desarrollo\n    econ\u00f3mico; una situaci\u00f3n que el Gobierno aborda desde el pacto con las\n    fuerzas pol\u00edticas, con los agentes sociales, con el Parlamento,\n    asegurando que los inmigrantes que trabajan tengan sus derechos y cumplan\n    con sus obligaciones: paguen sus impuestos, paguen la Seguridad Social,\n    coticen, ayuden a pagar la sanidad y la educaci\u00f3n igual que el resto de\n    los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos,\n    desde luego, de forma muy distinta a como lo hicieron ustedes,\n    regularizando lo irregular, ordenando lo desordenado, aplicando rigor\n    donde hab\u00eda fraude y demagogia, transparencia donde hab\u00eda opacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... NO ENTIENDE EL GOBIERNO QUE SE LE DEBE INFORMAR AL PRESIDENTE\n    DE LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DE CANARIAS DE LA CELEBRACI\u00d3N DEL EJERCICIO DE\n    SALVAMENTO QUE REALIZAN EN AGUAS DE FUERTEVENTURA SEIS PA\u00cdSES EUROPEOS Y\n    EL ORGANISMO DE SEGURIDAD EUROPOL PARA PROBAR UN MODELO DE FUTURA\n    POL\u00cdTICA DE FRONTERAS CONTRA LA INMIGRACI\u00d3N EN CANARIAS, DENOMINADO\n    OPERACI\u00d3N GUANARTEME, EN EL QUE PARTICIPAN UNA PATRULLERA DE LA ARMADA,\n    UN AVI\u00d3N DEL EJ\u00c9RCITO DEL AIRE Y UNA FRAGATA DE LA ARMADA DE PORTUGAL,\n    ADEM\u00c1S DE OTROS EFECTIVOS DE SALVAMENTO MAR\u00cdTIMO DEPENDIENTES DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO, DADO QUE, EL PRESIDENTE AUTON\u00d3MICO, SEG\u00daN EL\n    ART\u00cdCULO 152.1 DE LA CONSTITUCI\u00d3N, ES EL REPRESENTANTE ORDINARIO DEL\n    ESTADO EN CANARIAS Y EL INTER\u00c9S QUE PARA EL ARCHIPI\u00c9LAGO TIENE EL\n    FEN\u00d3MENO DE LA INMIGRACI\u00d3N QUE TANTAS VIDAS HUMANAS SE HA COBRADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed hemos visto c\u00f3mo han ido creciendo c\u00f3digos de conducta en\n    las empresas privadas, hemos visto c\u00f3mo est\u00e1n proponi\u00e9ndose c\u00f3digos de\n    conducta y de comportamiento desde los organismos internacionales, y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a ha querido ser seguramente el primer gobierno  -pero\n    no ser\u00e1 el \u00faltimo- en el \u00e1mbito europeo que ponga en marcha un c\u00f3digo de\n    conducta, de comportamiento, para los altos cargos de la Administraci\u00f3n,\n    los cargos de designaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA CAUSA DE LA GRAVE P\u00c9RDIDA DE ESPECTADORES DEL CINE\n    ESPA\u00d1OL EN 2004 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es su an\u00e1lisis sobre los \u00faltimos datos del cine\n    espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Una, que compartimos con el cine europeo este\n    momento, teniendo en cuenta que el cine franc\u00e9s, que es el m\u00e1s\n    emblem\u00e1tico y m\u00e1s protegido de Europa, ha perdido tambi\u00e9n un mill\u00f3n y\n    medio de espectadores para su cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tiene que ver con el cine\n    extranjero que entra a Europa y con la defensa que hacemos algunos de la\n    protecci\u00f3n del audiovisual en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda reflexi\u00f3n es la misma\n    que ha hecho el presidente de la Federaci\u00f3n de productores espa\u00f1oles, que\n    ha dicho que el primer semestre de 2004 fue mal\u00edsimo -solo un 8 por\n    ciento de seguimiento del cine espa\u00f1ol- y un segundo semestre\n    espectacular, como nunca hab\u00edamos visto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Sus compa\u00f1eros de Gobierno no le toman en serio; por eso no hay\n    medidas fiscales y por eso usted no puede vigilar el cine porque el se\u00f1or\n    Montilla no la toma en serio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha llevado su sectarismo\n    pol\u00edtico a la cola del cine, ofende a nuestros espectadores y eso no lo\n    aguanta ni el cava ni el cine. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1 aplicando la Directiva\n    Televisi\u00f3n sin Fronteras -que ustedes no cumplieron porque les causaba\n    molestias su cumplimiento- en las televisiones de este pa\u00eds para llevar\n    fondos al cine espa\u00f1ol, como las otras televisiones llevan fondos al cine\n    en sus respectivos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No fueron valientes, no lo hicieron, dejaron\n    al cine absolutamente tirado con las televisiones y con el dinero que les\n    ten\u00eda que llegar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la Uni\u00f3n Europea, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud,\n    las sociedades cient\u00edficas y numerosos organismos internacionales\n    confirman la gran importancia del uso del preservativo para la prevenci\u00f3n\n    y la lucha contra el sida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "salud": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La posici\u00f3n oficial,\n    tanto de este organismo como de Naciones Unidas y de la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, es que el uso del preservativo -y vuelvo a leer una\n    declaraci\u00f3n oficial del a\u00f1o 2004- es un elemento decisivo en una\n    completa, efectiva y continuada prevenci\u00f3n y tratamiento de la infecci\u00f3n\n    por VIH. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un mandato constitucional que nos obliga a los poderes\n    p\u00fablicos a organizar y tutelar la salud p\u00fablica de todos los ciudadanos a\n    trav\u00e9s de medidas preventivas, y el caso que nos ocupa es paradigma de\n    este deber, porque hablamos de una pandemia, de argumentos\n    epidemiol\u00f3gicos y cient\u00edficos y del deber que tenemos de informar, de\n    educar en salud y de recomendar aquellas medidas que sean eficaces en\n    nuestra realidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad espa\u00f1ola no entender\u00eda otra manera\n    de actuar, porque la encuesta de salud y h\u00e1bitos sexuales realizada en el\n    a\u00f1o 2004 nos dice que el 96,7 por ciento de los ciudadanos consideran que\n    el preservativo es un medio eficaz en la lucha contra el sida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, el respeto no excluye que\n    como responsable de Sanidad defienda los principios cient\u00edficos y\n    disienta de quien cuestiona la validez de un m\u00e9todo que epidemiol\u00f3gica y\n    cient\u00edficamente se ha considerado eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "sistema nacional": [3], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA REITERADA\n    PETICI\u00d3N DE LOS  CONSEJEROS DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS GOBERNADAS POR\n    EL PARTIDO POPULAR DE DEBATIR LA FINANCIACI\u00d3N SANITARIA EN EL CONSEJO\n    INTERTERRITORIAL DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA REITERADA\n    PETICI\u00d3N DE LOS  CONSEJEROS DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS GOBERNADAS POR\n    EL PARTIDO POPULAR DE DEBATIR LA FINANCIACI\u00d3N SANITARIA EN EL CONSEJO\n    INTERTERRITORIAL DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA REITERADA\n    PETICI\u00d3N DE LOS  CONSEJEROS DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS GOBERNADAS POR\n    EL PARTIDO POPULAR DE DEBATIR LA FINANCIACI\u00d3N SANITARIA EN EL CONSEJO\n    INTERTERRITORIAL DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA REITERADA\n    PETICI\u00d3N DE LOS  CONSEJEROS DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS GOBERNADAS POR\n    EL PARTIDO POPULAR DE DEBATIR LA FINANCIACI\u00d3N SANITARIA EN EL CONSEJO\n    INTERTERRITORIAL DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5, 6, 7, 8], "salud": [0, 1, 2, 3, 4], "sistema nacional": [11], "consejo interterritorial": [9], "consumo": [10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en 1986 la Ley General de Sanidad crea el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud como \u00f3rgano permanente de\n    comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n de los distintos servicios de Salud, entre\n    ellos y con la Administraci\u00f3n estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los \u00faltimos meses el Ministerio de Sanidad ha realizado tres\n    convocatorias reglamentarias del consejo -y ahora est\u00e1 prevista una m\u00e1s-,\n    siempre con \u00f3rdenes del d\u00eda que responden al inter\u00e9s general de los\n    ciudadanos en asuntos relacionados directamente con su salud, tal como se\n    espera de la organizaci\u00f3n general del sistema sanitario p\u00fablico que el\n    Gobierno impulsa desde la normalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A propuesta de todos -de todos- se\n    han tratado temas tan importantes como la ola de calor, la vigilancia del\n    s\u00edndrome respiratorio, las listas de espera, los fondos de cohesi\u00f3n, los\n    fondos dedicados a la promoci\u00f3n de la salud, sida, tabaquismo, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, a los socialistas siempre nos ha preocupado la salud de\n    los ciudadanos y durante los trece primeros a\u00f1os de Gobierno se puso en\n    marcha la reforma sanitaria incrementando los recursos destinados a la\n    sanidad de tal manera que el gasto sanitario p\u00fablico en porcentaje sobre\n    el PIB se elev\u00f3 continuamente desde un 4,3 por ciento en 1980 a casi un 6\n    por ciento en 1996, al contrario que el Partido Popular, que lo disminuy\u00f3\n    casi en dos puntos en sus ocho a\u00f1os de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a ello,\n    c\u00ednicamente, el PP se acuerda ahora de la financiaci\u00f3n, utiliz\u00e1ndola de\n    manera irresponsable y demag\u00f3gica como un argumento m\u00e1s de acoso al\n    ministerio a trav\u00e9s del Consejo Interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en 1986 la Ley General de Sanidad crea el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud como \u00f3rgano permanente de\n    comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n de los distintos servicios de Salud, entre\n    ellos y con la Administraci\u00f3n estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los \u00faltimos meses el Ministerio de Sanidad ha realizado tres\n    convocatorias reglamentarias del consejo -y ahora est\u00e1 prevista una m\u00e1s-,\n    siempre con \u00f3rdenes del d\u00eda que responden al inter\u00e9s general de los\n    ciudadanos en asuntos relacionados directamente con su salud, tal como se\n    espera de la organizaci\u00f3n general del sistema sanitario p\u00fablico que el\n    Gobierno impulsa desde la normalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, a los socialistas siempre nos ha preocupado la salud de\n    los ciudadanos y durante los trece primeros a\u00f1os de Gobierno se puso en\n    marcha la reforma sanitaria incrementando los recursos destinados a la\n    sanidad de tal manera que el gasto sanitario p\u00fablico en porcentaje sobre\n    el PIB se elev\u00f3 continuamente desde un 4,3 por ciento en 1980 a casi un 6\n    por ciento en 1996, al contrario que el Partido Popular, que lo disminuy\u00f3\n    casi en dos puntos en sus ocho a\u00f1os de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ven\n    este grupo y este portavoz, pero \u00bfc\u00f3mo valora la ministra de Sanidad y\n    Consumo...? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a ello,\n    c\u00ednicamente, el PP se acuerda ahora de la financiaci\u00f3n, utiliz\u00e1ndola de\n    manera irresponsable y demag\u00f3gica como un argumento m\u00e1s de acoso al\n    ministerio a trav\u00e9s del Consejo Interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ven\n    este grupo y este portavoz, pero \u00bfc\u00f3mo valora la ministra de Sanidad y\n    Consumo...? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en 1986 la Ley General de Sanidad crea el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud como \u00f3rgano permanente de\n    comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n de los distintos servicios de Salud, entre\n    ellos y con la Administraci\u00f3n estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "salud": [0, 1], "sistema nacional": [7], "consejo interterritorial": [3, 4, 5], "consumo": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... No\n    debemos olvidar que fue el Gobierno del Partido Popular quien propuso el\n    vigente sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, que lo apoyaron las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el seno del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera, que lo refrendaron distintos grupos pol\u00edticos de las C\u00e1maras\n    en la tramitaci\u00f3n de la Ley 21/2001 y tampoco debemos olvidar que en todo\n    este largo proceso el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud no tuvo ninguna intervenci\u00f3n ni participaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son tantos los\n    argumentos jur\u00eddicos, pol\u00edticos y de oportunidad sobre la cuesti\u00f3n que\n    usted ha formulado y adem\u00e1s son tan conocidos por los consejeros de las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular que los motivos\n    que les han llevado a este empecinamiento de reclamar ese debate en el\n    seno del consejo interterritorial no pueden obedecer sino a razones que\n    nada tienen que ver con la financiaci\u00f3n sanitaria y sin embargo mucho con\n    estrategias y objetivos partidistas, porque produce cierta estupefacci\u00f3n\n    que sea el Partido Popular, promotor y principal valedor del vigente\n    sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y que en aquel momento no tuvo ning\u00fan\n    reparo en excluir de ese debate al Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud quien ahora reclame a trav\u00e9s de sus consejeros la\n    inclusi\u00f3n de este punto en el orden del d\u00eda del consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Sanidad y Consumo va a cumplir la ley y los acuerdos de la Conferencia de\n    Presidentes y no puedo sino hacer un llamamiento al Partido Popular y a\n    los consejeros de las comunidades en las que gobierna para...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, contestar\u00e9 a la pregunta tal como la tengo en el texto escrito:\n    c\u00f3mo valoro la reiterada petici\u00f3n de los consejeros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular de debatir la financiaci\u00f3n\n    sanitaria en el consejo interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    debemos olvidar que fue el Gobierno del Partido Popular quien propuso el\n    vigente sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, que lo apoyaron las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el seno del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera, que lo refrendaron distintos grupos pol\u00edticos de las C\u00e1maras\n    en la tramitaci\u00f3n de la Ley 21/2001 y tampoco debemos olvidar que en todo\n    este largo proceso el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud no tuvo ninguna intervenci\u00f3n ni participaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son tantos los\n    argumentos jur\u00eddicos, pol\u00edticos y de oportunidad sobre la cuesti\u00f3n que\n    usted ha formulado y adem\u00e1s son tan conocidos por los consejeros de las\n    comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular que los motivos\n    que les han llevado a este empecinamiento de reclamar ese debate en el\n    seno del consejo interterritorial no pueden obedecer sino a razones que\n    nada tienen que ver con la financiaci\u00f3n sanitaria y sin embargo mucho con\n    estrategias y objetivos partidistas, porque produce cierta estupefacci\u00f3n\n    que sea el Partido Popular, promotor y principal valedor del vigente\n    sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y que en aquel momento no tuvo ning\u00fan\n    reparo en excluir de ese debate al Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud quien ahora reclame a trav\u00e9s de sus consejeros la\n    inclusi\u00f3n de este punto en el orden del d\u00eda del consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Sanidad y Consumo va a cumplir la ley y los acuerdos de la Conferencia de\n    Presidentes y no puedo sino hacer un llamamiento al Partido Popular y a\n    los consejeros de las comunidades en las que gobierna para...(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    debemos olvidar que fue el Gobierno del Partido Popular quien propuso el\n    vigente sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, que lo apoyaron las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el seno del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera, que lo refrendaron distintos grupos pol\u00edticos de las C\u00e1maras\n    en la tramitaci\u00f3n de la Ley 21/2001 y tampoco debemos olvidar que en todo\n    este largo proceso el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud no tuvo ninguna intervenci\u00f3n ni participaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora, ministra, su ministerio, que es\n    el que sabe de este tema y es el responsable, ha presentado un documento\n    que, seg\u00fan hemos sabido, fue sometido\n    a la consideraci\u00f3n del Consejo de Ministros -dice la nota de prensa de su\n    ministerio que el Consejo de Ministros consider\u00f3 y debati\u00f3- y ha dado\n    lugar a un documento-propuesta presentado por el Ministerio de Fomento a\n    la consideraci\u00f3n y debate de los ministerios, organismos de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado, las administraciones territoriales,\n    los agentes y entidades sociales y al conjunto de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El 31 de\n    enero se present\u00f3 al sector en la CEOE y el 7 de febrero al Consejo\n    Asesor de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 LA\n    MINISTRA DE FOMENTO HA ALTERADO EL PLAZO DE EJECUCI\u00d3N DE LAS\n    INFRAESTRUCTURAS PREVISTAS POR EL ANTERIOR GOBIERNO DEL PARTIDO POPULAR,\n    LLEGANDO A SUPRIMIR ALGUNAS DE ELLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No se lo digo yo, se lo ha dicho Seopan, la patronal de las\n    grandes empresas constructoras, que ha dicho que precisamente el retraso\n    de casi un a\u00f1o en  la contrataci\u00f3n de obras producir\u00e1 mucho paro en las\n    empresas y menos riqueza en las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe usted cu\u00e1l ha sido el nivel de ejecuci\u00f3n\n    presupuestaria del Ministerio de Fomento en 2004? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfSaben ustedes qui\u00e9n ha hecho un AVE que es s\u00edmbolo de la buena\n    gesti\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfSaben ustedes cu\u00e1l fue el\n    nivel de ejecuci\u00f3n del se\u00f1or Cascos el primer a\u00f1o que entr\u00f3 en el\n    Gobierno como ministro de Obras P\u00fablicas o de Fomento, como ustedes\n    quieran llamarle? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "fomento": [2], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    INFORMAR LA MINISTRA DE FOMENTO EN QU\u00c9 SITUACION SE ENCUENTRA EL PROYECTO\n    AVE MADRID-LISBOA A SU PASO POR EXTREMADURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE\n    INFORMAR LA MINISTRA DE FOMENTO EN QU\u00c9 SITUACION SE ENCUENTRA EL PROYECTO\n    AVE MADRID-LISBOA A SU PASO POR EXTREMADURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE\n    INFORMAR LA MINISTRA DE FOMENTO EN QU\u00c9 SITUACION SE ENCUENTRA EL PROYECTO\n    AVE MADRID-LISBOA A SU PASO POR EXTREMADURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfen qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentra el proyecto AVE\n    Madrid-Lisboa a su paso por Extremadura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfen qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentra el proyecto AVE\n    Madrid-Lisboa a su paso por Extremadura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se encuentra en el\n    Ministerio de Medio Ambiente pendiente de declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3, 4], "madrid": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Parece que ahora tambi\u00e9n usted, se\u00f1ora ministra, se ha contagiado de ese\n    discurso de prestidigitaci\u00f3n en un tema trascendental para el desarrollo\n    del futuro de Extremadura como es el proyecto AVE Madrid-Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar por parte de Espa\u00f1a y el de Durao Barroso\n    por parte de Portugal firmaron en Figueira da Foz en noviembre del a\u00f1o\n    2003 un acuerdo hist\u00f3rico que defin\u00eda el trazado del AVE y los plazos\n    para llevar a cabo este important\u00edsimo proyecto para ambos pa\u00edses fijados\n    para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los extreme\u00f1os sabemos que obras son amores y por eso queremos ver\n    modificado el PEIT en lo referido al AVE Madrid-Lisboa, respetando los\n    acuerdos internacionales de Figueira da Foz, y, al mismo tiempo, que este\n    Gobierno establezca un calendario presupuestario para ejecutar este\n    proyecto en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa ser\u00eda la demostraci\u00f3n de que su ministerio y\n    el Gobierno s\u00ed apoyan decididamente el proyecto AVE para los extreme\u00f1os\n    acordado por el Gobierno de Durao Barroso y Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar y que no nos\n    quieren entretener con juegos de prestidigitaci\u00f3n usted y el presidente\n    Rodr\u00edguez Ibarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos un AVE de primera, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que ahora tambi\u00e9n usted, se\u00f1ora ministra, se ha contagiado de ese\n    discurso de prestidigitaci\u00f3n en un tema trascendental para el desarrollo\n    del futuro de Extremadura como es el proyecto AVE Madrid-Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los extreme\u00f1os sabemos que obras son amores y por eso queremos ver\n    modificado el PEIT en lo referido al AVE Madrid-Lisboa, respetando los\n    acuerdos internacionales de Figueira da Foz, y, al mismo tiempo, que este\n    Gobierno establezca un calendario presupuestario para ejecutar este\n    proyecto en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "corredor": [5, 6, 7], "madrid": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ahora le voy a decir qu\u00e9 promesas hizo el PP, que no ha cumplido, con\n    respecto al AVE por el que usted me pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hace unos meses\n    accedimos al Gobierno, la situaci\u00f3n del AVE Madrid-Extremadura-Lisboa se\n    caracterizaba por un grado de ejecuci\u00f3n baj\u00edsimo -grado cero, las obras\n    no hab\u00edan empezado-, un baj\u00edsimo grado de ejecuci\u00f3n de los proyectos\n    constructivos y la licitaci\u00f3n precipitada solamente de dos proyectos\n    b\u00e1sicos, que no constructivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hemos hecho, se\u00f1or diputado, en relaci\u00f3n con el AVE por el que usted\n    pregunta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hace unos meses\n    accedimos al Gobierno, la situaci\u00f3n del AVE Madrid-Extremadura-Lisboa se\n    caracterizaba por un grado de ejecuci\u00f3n baj\u00edsimo -grado cero, las obras\n    no hab\u00edan empezado-, un baj\u00edsimo grado de ejecuci\u00f3n de los proyectos\n    constructivos y la licitaci\u00f3n precipitada solamente de dos proyectos\n    b\u00e1sicos, que no constructivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed, en este Congreso, el se\u00f1or Cascos se\n    comprometi\u00f3, el 15 de junio del a\u00f1o 2000, a que Madrid-C\u00e1ceres se iba a\n    hacer en dos horas y cinco minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ninguno de los ocho tramos del corredor\n    se hab\u00edan iniciado las obras, se\u00f1or diputado, ni se hab\u00edan adjudicado, ni\n    se hab\u00edan licitado en ninguno de los tramos de esa obra a la que ustedes\n    se hab\u00edan comprometido y que han dejado en tan alto grado de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los ocho tramos en que se\n    divide el corredor, casualmente, se\u00f1or diputado, el 6 de marzo de 2004 el\n    Gobierno del PP licit\u00f3 dos tramos, concretamente Talayuela-estaci\u00f3n de\n    Plasencia, estaci\u00f3n de Plasencia-C\u00e1ceres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, son dos proyectos en\n    mitad de un corredor, en tierra de nadie, que no sirven para nada si no\n    se termina la obra antes y despu\u00e9s de esos tramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000513\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primero ampli\u00f3 el periodo del peaje, y en\n    el a\u00f1o 2000, el Ministerio de Fomento, unilateralmente, sin di\u00e1logo con\n    el Principado, prorrog\u00f3 la concesi\u00f3n 29 a\u00f1os m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "alta velocidad": [2, 3, 4, 5], "conexi\u00f3n": [6], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde que usted es ministra s\u00f3lo ha licitado 38 millones de euros\n    y ha anulado la licitaci\u00f3n de 207 millones de euros de tramo del AVE\n    Ourense-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido -y es\n    imprescindible- la firma de un convenio entre ambas administraciones,\n    para que exista un verdadero compromiso de cumplimiento por parte del\n    Gobierno socialista y que en materia ferroviaria debe concretarse en\n    ejecutar las l\u00edneas de alta velocidad que permitan cumplir los tiempos de\n    conexi\u00f3n m\u00e1ximos, para que todas las capitales de Galicia est\u00e9n unidas\n    con Madrid en menos de tres horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su plan estrat\u00e9gico no presenta garant\u00eda alguna de financiaci\u00f3n ni de\n    programaci\u00f3n econ\u00f3mica, extiende el horizonte temporal al a\u00f1o 2020 y\n    rebaja el nivel de alta velocidad para ofrecernos la indefinici\u00f3n e\n    inconcreci\u00f3n de \"altas prestaciones y tr\u00e1fico mixto\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Galicia en abril de 2004, cuando se produjo el cambio\n    de Gobierno, ten\u00eda licitadas actuaciones por valor de 2.055 millones de\n    euros, entre ellas la electrificaci\u00f3n de la alta velocidad del Eixo\n    Atl\u00e1ntico, cuyo Bolet\u00edn Oficial del Estado, de 21 de agosto de 2002,\n    exhibo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Valga como ejemplo el tramo del tren de alta velocidad entre\n    Lubian y Ourense, clave para el acceso ferroviario a Galicia, que se\n    encuentra paralizado desde hace 13 meses en el tr\u00e1mite de informaci\u00f3n al\n    p\u00fablico y al que usted dot\u00f3 para el a\u00f1o 2005 con una partida de 400.000\n    euros, una suma rid\u00edcula para un presupuesto global de 1.608 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido -y es\n    imprescindible- la firma de un convenio entre ambas administraciones,\n    para que exista un verdadero compromiso de cumplimiento por parte del\n    Gobierno socialista y que en materia ferroviaria debe concretarse en\n    ejecutar las l\u00edneas de alta velocidad que permitan cumplir los tiempos de\n    conexi\u00f3n m\u00e1ximos, para que todas las capitales de Galicia est\u00e9n unidas\n    con Madrid en menos de tres horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido -y es\n    imprescindible- la firma de un convenio entre ambas administraciones,\n    para que exista un verdadero compromiso de cumplimiento por parte del\n    Gobierno socialista y que en materia ferroviaria debe concretarse en\n    ejecutar las l\u00edneas de alta velocidad que permitan cumplir los tiempos de\n    conexi\u00f3n m\u00e1ximos, para que todas las capitales de Galicia est\u00e9n unidas\n    con Madrid en menos de tres horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3], "corredor": [6], "alta velocidad": [4], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Europa Press, 13 de enero de 2005:\n    Fraga reconoce que todo el mundo sab\u00eda que el AVE del Atl\u00e1ntico no estaba\n    electrificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En alta velocidad manten\u00edan una\n    indefinici\u00f3n con respecto al AVE del Cant\u00e1brico, ya que solo recogen el\n    inicio de la planificaci\u00f3n del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el AVE Ponferrada-Monforte o\n    el AVE Lugo-A Coru\u00f1a solo comprometen el inicio del estudio de trazado,\n    una indefinici\u00f3n que se acompa\u00f1\u00f3 de un escaso avance de desarrollo de las\n    actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la situaci\u00f3n del Plan Galicia, de la que usted\n    presume una gran ejecuci\u00f3n, y en relaci\u00f3n con las nuevas actuaciones\n    incorporadas al Plan Galicia, le dir\u00e9 que la situaci\u00f3n del AVE del\n    Cant\u00e1brico, de Lugo-A Coru\u00f1a, de Ponferrada-Monforte, de Lubian-Ourense,\n    de Pontevedra-A Ca\u00f1iza y Monforte-Chantada es que no ten\u00edan estudios ni\n    declaraci\u00f3n de impacto ni proyecto constructivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En alta velocidad manten\u00edan una\n    indefinici\u00f3n con respecto al AVE del Cant\u00e1brico, ya que solo recogen el\n    inicio de la planificaci\u00f3n del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    puerto exterior de A Coru\u00f1a, dejaron ustedes sin finalizar el estudio\n    t\u00e9cnico de viabilidad y sin tramitar, se\u00f1or\u00edas -que es muy grave-, la\n    petici\u00f3n de fondos, que estaba metida en un caj\u00f3n en el Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En alta velocidad manten\u00edan una\n    indefinici\u00f3n con respecto al AVE del Cant\u00e1brico, ya que solo recogen el\n    inicio de la planificaci\u00f3n del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "conexi\u00f3n": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted la\n    ha paralizado alegando que los tramos proyectados por el Partido Popular\n    eran peque\u00f1os para la alta velocidad, y le recuerdo aqu\u00ed que, seg\u00fan nota\n    de prensa de su propio ministerio, ha adjudicado los trayectos de\n    Arruza-Legutiano, de 7,8 kil\u00f3metros, y de Legutiano-Escoriaza, de 7,4\n    kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le diga que tiene usted una actitud\n    irresponsable porque, con este retraso, aparte de perjudicar a Euskadi,\n    por mor, perjudica a Espa\u00f1a ya que est\u00e1 paralizando la conexi\u00f3n\n    ferroviaria de Espa\u00f1a con Europa, y adem\u00e1s est\u00e1 usted poniendo en peligro\n    los fondos estructurales europeos\n    comprometidos con Espa\u00f1a para este proyecto, que deber\u00eda finalizar en el\n    a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de gobiernos del PP, en los que no\n    solamente han paralizado el proyecto sino que cuando lo han licitado lo\n    ha hecho de una forma precipitada y sin continuidad, ustedes han\n    conseguido que salgan unos tramos de cada una de las patas de la \"Y\"\n    vasca que no estaban conectados con ninguna otra conexi\u00f3n ferroviaria,\n    por lo tanto eran in\u00fatiles y no se pod\u00edan poner en servicio, y adem\u00e1s\n    ten\u00edan una longitud que hac\u00eda imposible que sirvieran para la alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "actividad": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... que el servicio p\u00fablico de la justicia es un servicio\n    revestido de una especial complejidad en su organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es desde luego el caso de\n    la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia, la cual, desde los decretos de 1994 y\n    su ampliaci\u00f3n en 1996, es responsable de la gesti\u00f3n de los medios\n    personales correspondientes a todos los cuerpos de funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, exceptuadas, naturalmente, las figuras del\n    juez, del fiscal y del secretario judicial, al mismo tiempo que de la\n    dotaci\u00f3n de medios materiales, lo que comprende infraestructuras,\n    organizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n ofim\u00e1tica e inform\u00e1tica al servicio de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta consideraci\u00f3n, el Gobierno desde\n    luego est\u00e1 dispuesto a colaborar con la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia y\n    ha expresado su voluntad de reforzar las l\u00edneas de cooperaci\u00f3n\n    intensificando la actividad de la conferencia sectorial, tambi\u00e9n la\n    relaci\u00f3n bilateral, y por supuesto atendiendo las demandas provenientes\n    de la Consejer\u00eda de Justicia de la Xunta de Galicia en las que el\n    Gobierno pueda actuar, lo que desde luego har\u00e1 con la mayor sensibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta consideraci\u00f3n, el Gobierno desde\n    luego est\u00e1 dispuesto a colaborar con la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia y\n    ha expresado su voluntad de reforzar las l\u00edneas de cooperaci\u00f3n\n    intensificando la actividad de la conferencia sectorial, tambi\u00e9n la\n    relaci\u00f3n bilateral, y por supuesto atendiendo las demandas provenientes\n    de la Consejer\u00eda de Justicia de la Xunta de Galicia en las que el\n    Gobierno pueda actuar, lo que desde luego har\u00e1 con la mayor sensibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Justicia ha tenido\n    oportunidad de explicar en esta C\u00e1mara que una de sus prioridades para\n    esta legislatura es, sin duda, la mejora de la capacidad de respuesta del\n    sistema judicial en relaci\u00f3n con la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular est\u00e1 previsto para el a\u00f1o 2005 la puesta\n    en funcionamiento de cinco nuevos juzgados, un juzgado de primera\n    instancia, el n\u00famero 13, un juzgado de instrucci\u00f3n, que ser\u00e1 el n\u00famero 8,\n    un juzgado de lo contencioso-administrativo, que ser\u00e1 el n\u00famero 2, un\n    juzgado de lo mercantil, con sede en Vigo, y una plaza de magistrado en\n    la jurisdicci\u00f3n de Pontevedra que permitir\u00e1 la constituci\u00f3n de una nueva\n    secci\u00f3n, cuyo desplazamiento territorial depender\u00e1 de la ordenaci\u00f3n del\n    derecho org\u00e1nico judicial en la que entran otras instancias de gobierno\n    de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A las p\u00e9rdidas en la econom\u00eda de las explotaciones agrarias hay que sumar\n    las p\u00e9rdidas de actividad en esas zonas y tambi\u00e9n las de puestos de\n    trabajo en sectores ya de por s\u00ed muy desfavorecidos, en concreto, que\n    afectan a inmigrantes y a temporeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las p\u00e9rdidas en la econom\u00eda de las explotaciones agrarias hay que sumar\n    las p\u00e9rdidas de actividad en esas zonas y tambi\u00e9n las de puestos de\n    trabajo en sectores ya de por s\u00ed muy desfavorecidos, en concreto, que\n    afectan a inmigrantes y a temporeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\n    permitir\u00e1 una moratoria en el pago de cotizaciones a la Seguridad Social\n    de las empresas y de los agricultores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los da\u00f1os provocados afectan al conjunto de la actividad econ\u00f3mica, por lo\n    que ha sido necesario arbitrar medidas que competen a varios\n    departamentos ministeriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se instrumentar\u00e1 una\n    l\u00ednea de pr\u00e9stamos del Instituto de Cr\u00e9dito Oficial, que tendr\u00e1 como\n    finalidad asegurar la continuidad de la actividad productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Prueba de ello es la declaraci\u00f3n conjunta\n    que hace pocos d\u00edas realizaron el Ministerio de Agricultura, Pesca y\n    Alimentaci\u00f3n y el Ministerio de Medio Ambiente en relaci\u00f3n con el\n    desarrollo de la aplicaci\u00f3n de la directiva-marco del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    declaraci\u00f3n se ratifica el compromiso del Gobierno con los valores\n    medioambientales, pero admitiendo la singularidad y especificidad de la\n    actividad agraria y del desarrollo rural, teniendo en cuenta los efectos\n    sociales, medioambientales y econ\u00f3micos de la recuperaci\u00f3n y las\n    condiciones geogr\u00e1ficas y clim\u00e1ticas de los territorios afectados,\n    resaltando ante todo la coordinaci\u00f3n existente entre ambos ministerios,\n    comprometi\u00e9ndose a que en la elaboraci\u00f3n de los planes hidrol\u00f3gicos\n    de cuenca se establezca el marco de aplicaci\u00f3n, as\u00ed como la contribuci\u00f3n\n    de los diversos usos del agua a la recuperaci\u00f3n de los costes\n    medioambientales y de servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La declaraci\u00f3n conjunta realizada por los ministerios de Agricultura y\n    Medio Ambiente es una clara prueba de ello, como usted dec\u00eda, y este\n    Gobierno es consciente de la necesidad de hacer compatible el futuro del\n    mundo agrario con el respeto y la defensa medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    finalizar transmiti\u00e9ndole mi compromiso y por supuesto tambi\u00e9n el\n    compromiso de Medio Ambiente con las comunidades de regantes, afirmando\n    que podr\u00e1n disponer de agua para uso agr\u00edcola en cantidad y calidad\n    suficientes contribuyendo as\u00ed al ahorro de agua y a la mejora\n    medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha contribuido a\n    diversificar la actividad econ\u00f3mica fijando la poblaci\u00f3n en el medio\n    rural y vertebrando el territorio que, como usted sabe, son elementos\n    fundamentales para la pol\u00edtica agraria que este Gobierno quiere\n    desarrollar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello nos\n    hemos comprometido a estudiar los mecanismos m\u00e1s adecuados para aplicar\n    los principios de la Directiva marco del agua para el horizonte de 2010,\n    admitiendo la singularidad y excepcionalidad de la actividad agraria y el\n    desarrollo rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El subdelegado del Gobierno en Girona afirma: Ni se han\n    recibido \u00f3rdenes de Madrid ni nosotros las hemos dado para cerrar las\n    fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "madrid": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le he dicho que los\n    Pirineos constituyen frontera interior, es decir, la inmigraci\u00f3n ilegal\n    hay que controlarla en los Pirineos, en la estaci\u00f3n de autobuses de\n    Madrid, en Algeciras y en cualquier sitio del territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed\n    tengo que decirle que la Guardia Civil viene realizando una ingente labor\n    en el \u00e1mbito nacional para impedir, dificultar y desarticular las redes\n    de inmigraci\u00f3n ilegal, la actividad de las organizaciones delictivas que\n    realmente manejan el tr\u00e1fico ilegal miserable de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... VA A RATIFICAR EL MINISTERIO DEL INTERIOR EL PREACUERDO DE\n    RELACIONES LABORALES Y SALARIALES, FIRMADO EL 18 DE NOVIEMBRE DE 2004 POR\n    LA DIRECTORA GENERAL DE INSTITUCIONES PENITENCIARIAS Y LAS ORGANIZACIONES\n    SINDICALES MAYORITARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, en el mes de noviembre se alcanza un preacuerdo entre la\n    Direcci\u00f3n General de Instituciones Penitenciarias y las organizaciones\n    sindicales mayoritarias que va a ser ratificado en sus puntos esenciales,\n    esto es, en los acuerdos de mejora de las condiciones de trabajo de los\n    funcionarios de prisiones, en su reconocimiento salarial, as\u00ed como la\n    necesidad de incrementar la oferta de empleo en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La verdad es que agradecemos su respuesta\n    porque, despu\u00e9s de casi tres meses -este preacuerdo fue firmado el 18 de\n    noviembre por la directora general de Instituciones Penitenciarias con\n    los sindicatos mayoritarios- hasta fecha de hoy, los sindicatos, y en\n    este caso, los trabajadores, se encuentran muy preocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, nosotros hemos considerado siempre que este acuerdo era\n    important\u00edsimo, tambi\u00e9n lo avanz\u00f3 el Grupo Socialista, su portavoz dijo\n    en esta C\u00e1mara que las instituciones penitenciarias iban a mejorar mucho\n    como consecuencia del preacuerdo al que se hab\u00eda llegado con los\n    empleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber, se\u00f1or ministro -y que hoy usted pudiera confirmar aqu\u00ed\n    en esta C\u00e1mara-, en primer lugar, \u00bfese acuerdo va a tener car\u00e1cter\n    plurianual, como afirm\u00f3 la se\u00f1ora Gallizo, directora general de\n    Instituciones Penitenciarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en la oferta de empleo p\u00fablico para el a\u00f1o 2005 que\n    acaban de sacar ustedes en el Real Decreto de 4 de febrero de 2005,\n    aparecen convocadas 730 plazas para instituciones penitenciarias y son\n    104 plazas menos de las comprometidas en ese acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Su\n    alternativa ha resultado un fraude para los ciudadanos y un claro\n    exponente de su pol\u00edtica insolidaria y sectaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 intentando\n    establecer un programa estrat\u00e9gico de recuperaci\u00f3n del oso en el Pirineo\n    y en particular en el Pirineo occidental, que es donde se ha agravado m\u00e1s\n    la situaci\u00f3n de esta especie protegida a escala europea, de acuerdo con\n    la Directiva H\u00e1bitat y clasificada como especie en peligro de extinci\u00f3n\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 profundamente comprometido con la\n    recuperaci\u00f3n del valioso espacio natural de la Albufera y por ello ha\n    aprobado el programa AGUA de la Albufera, que incorpora, como compromiso\n    econ\u00f3mico, 203 millones de euros de aqu\u00ed al final de esta legislatura, en\n    una serie de programas que tienen que ver con el diagn\u00f3stico realizado en\n    el estudio sobre el desarrollo sostenible de la Albufera, un estudio que\n    hab\u00eda sido iniciado en la anterior legislatura, que ha concluido y que ha\n    sido presentado en octubre del a\u00f1o 2004, estudio en el que han\n    participado las m\u00e1s prestigiosas figuras de la Universidad espa\u00f1ola en\n    esta materia, m\u00e1s de veinte expertos, y que describe claramente cu\u00e1les\n    son las carencias por la contaminaci\u00f3n excesiva de materia org\u00e1nica y de\n    nutrientes inorg\u00e1nicos, que han conllevado, entre otras cosas, la p\u00e9rdida\n    de vegetaci\u00f3n submarina en esta zona de la Albufera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, est\u00e1 prevista una red de itinerarios\n    interpretativos, que contribuir\u00e1n, sin ninguna duda, a poner en valor el\n    esfuerzo econ\u00f3mico de la Administraci\u00f3n General del Estado, a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Medio Ambiente, para la recuperaci\u00f3n de la Albufera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... As\u00ed, han establecido formalmente ocho\n    festivos todas las comunidades, con las excepciones de Canarias, nueve;\n    Navarra, 12; Murcia, 12; Ceuta, 18 y Madrid, 20. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, esta misma ma\u00f1ana nos presentaba usted en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda el escenario del Plan de Estabilidad para\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os 2004-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, le pregunto: \u00bfpuede informar el\n    vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y Hacienda\n    sobre la reforma institucional del sistema de defensa de la competencia\n    contemplada en el libro blanco recientemente presentado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En nuestra\n    opini\u00f3n, deber\u00edan ser personas independientes y de solvencia t\u00e9cnica y\n    deber\u00edan comparecer en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comisi\u00f3n\n    nacional debe remitir anualmente una memoria de actividades a esta C\u00e1mara\n    y su presidente deber\u00eda comparecer al menos una vez al a\u00f1o ante dicha\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESPUESTA HA TENIDO LA EXPOSICI\u00d3N A INFORMACI\u00d3N P\u00daBLICA, DURANTE EL\n    MES DE DICIEMBRE DE 2004, DEL PLAN DE PREVENCI\u00d3N DEL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 RESPUESTA HA TENIDO LA EXPOSICI\u00d3N A INFORMACI\u00d3N P\u00daBLICA, DURANTE EL\n    MES DE DICIEMBRE DE 2004, DEL PLAN DE PREVENCI\u00d3N DEL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3, 4], "fraude fiscal": [5, 6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, probablemente la mayor fuente de inequidad en un\n    sistema fiscal, tambi\u00e9n en el nuestro, se debe al fraude existente en el\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en el propio debate de investidura, el presidente del\n    Gobierno afirmaba la necesidad de tomar medidas urgentes para luchar\n    contra este fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esta inquietud, el Gobierno ha adoptado la\n    decisi\u00f3n de dar una nueva orientaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del\n    fraude fiscal en nuestro pa\u00eds, con el objetivo de garantizar la equidad\n    en la aplicaci\u00f3n del sistema tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa nueva orientaci\u00f3n se plasma\n    en el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, que pretende convertirse en\n    el eje estrat\u00e9gico para la actuaci\u00f3n de la Agencia Tributaria en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os y que pretende suponer un cambio y mejora no solo en los\n    instrumentos de planificaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n en los m\u00e9todos y\n    procedimientos de trabajo de la agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    se\u00f1or vicepresidente, quiero formularle la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    respuesta ha tenido la exposici\u00f3n a informaci\u00f3n p\u00fablica, durante el mes\n    de diciembre de 2004, del Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esta inquietud, el Gobierno ha adoptado la\n    decisi\u00f3n de dar una nueva orientaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del\n    fraude fiscal en nuestro pa\u00eds, con el objetivo de garantizar la equidad\n    en la aplicaci\u00f3n del sistema tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa nueva orientaci\u00f3n se plasma\n    en el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, que pretende convertirse en\n    el eje estrat\u00e9gico para la actuaci\u00f3n de la Agencia Tributaria en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os y que pretende suponer un cambio y mejora no solo en los\n    instrumentos de planificaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n en los m\u00e9todos y\n    procedimientos de trabajo de la agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    se\u00f1or vicepresidente, quiero formularle la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    respuesta ha tenido la exposici\u00f3n a informaci\u00f3n p\u00fablica, durante el mes\n    de diciembre de 2004, del Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestra idea es que combatir el\n    fraude fiscal es un tema de t\u00e9cnicos, es un tema que los conocedores de\n    la prevenci\u00f3n del fraude tienen que analizar, pero es un tema de toda la\n    sociedad, y por eso hemos intentado que la sociedad participe en este\n    debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra idea es que combatir el\n    fraude fiscal es un tema de t\u00e9cnicos, es un tema que los conocedores de\n    la prevenci\u00f3n del fraude tienen que analizar, pero es un tema de toda la\n    sociedad, y por eso hemos intentado que la sociedad participe en este\n    debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todo caso, est\u00e1 garantizado que\n    el Estado espa\u00f1ol va a ver reducidas sus ayudas en relaci\u00f3n con lo\n    recibido desde el a\u00f1o 2006, por los efectos de la ampliaci\u00f3n, por un\n    cierto progreso relativo de la econom\u00eda espa\u00f1ola, por el l\u00edmite de los\n    recursos al 1,24 del PIB comunitario e incluso con su posible reducci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a\n    mantiene, por tanto, los criterios que defienden un reparto m\u00e1s\n    equilibrado de recursos en algunos casos concretos en el programa marco\n    de investigaci\u00f3n y estamos tratando de introducir la misma idea para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, me gustar\u00eda que comentase que, caso de que las perspectivas\n    financieras tuvieran el cariz peor a pesar del debate y del esfuerzo\n    reivindicativo del Gobierno, ustedes est\u00e1n dispuestos a replantear el\n    Fondo de Compensaci\u00f3n Interterritorial u otros mecanismos para que la\n    falta de ingresos palie otras pol\u00edticas de cohesi\u00f3n, de solidaridad o de\n    equilibrio interno en el Estado espa\u00f1ol, porque esto s\u00ed va a ser\n    fundamental, para Galicia significar\u00eda un deterioro de los ingresos -no\n    es mucho, menos de lo que parece, pero es mucho teniendo en cuenta que la\n    mayor\u00eda de las cantidades en los presupuestos de Galicia son finalistas;\n    entre educaci\u00f3n y sanidad pr\u00e1cticamente se absorbe todo-, entre 40.000 y\n    50.000 millones de las antiguas pesetas anuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El objeto de esta interpelaci\u00f3n es\n    pedir un poco de coherencia al Ministerio de Medio Ambiente y un poco de\n    valent\u00eda para descartar de forma definitiva el trasvase del\n    J\u00facar-Vinalop\u00f3, para buscar conjunta y serenamente, si es preciso,\n    soluciones a un problema grave de agua que sufre la zona sur del Pa\u00eds\n    Valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    calidad es la que tiene asignada actualmente la Marina Baja y equivale\n    aproximadamente al consumo humano del medio Vinalop\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Cuando se inici\u00f3 esta\n    legislatura, ante una situaci\u00f3n que ya hab\u00eda inspirado muchas dudas a la\n    Comisi\u00f3n Europea -que en su momento hab\u00eda establecido exigencias bastante\n    importantes para conceder la financiaci\u00f3n al proyecto del trasvase\n    Tajo-Segura-, el Gobierno, el Ministerio de Medio Ambiente tuvo como\n    prioridad acelerar las obras de modernizaci\u00f3n de la Acequia Real del\n    J\u00facar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    realidad es solamente esta \u00faltima, la tercera parte correspondiente al\n    presupuesto del Ministerio de Medio Ambiente, la que hoy est\u00e1\n    pr\u00e1cticamente finalizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo quiero agradecer su intervenci\u00f3n por el tono constructivo que ha\n    tenido, que adem\u00e1s coincide en muchos aspectos con lo que ha sido la\n    preocupaci\u00f3n estos meses del Ministerio de Medio Ambiente y la que es en\n    estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "fomento": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... sabe, el Gobierno aprob\u00f3 el pasado 30 de diciembre los ejes para\n    la elaboraci\u00f3n de un plan de impulso de la televisi\u00f3n digital terrestre,\n    de liberalizaci\u00f3n de la televisi\u00f3n por cable y de fomento del pluralismo,\n    buscando el acuerdo con el sector audiovisual y con todos los sectores\n    sociales para el impulso de la TDT en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan estar\u00e1 orientado,\n    en primer lugar, a un plan de antenizaci\u00f3n digital sobre antenas\n    colectivas; en segundo lugar, al apoyo y fomento del equipamiento de\n    receptores de TDT en los hogares; en tercer lugar, a un plan\n    institucional de comunicaci\u00f3n de apoyo a la migraci\u00f3n hacia la TDT del\n    Gobierno y de los operadores de televisi\u00f3n y, en cuarto lugar, al\n    establecimiento de las condiciones m\u00ednimas de la oferta de la TDT:\n    contenidos, servicios e interactividad entre otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al lado de este conjunto de medidas, el Consejo de Ministros aprob\u00f3 el\n    pasado viernes el proyecto de ley de medidas urgentes para el impulso de\n    la televisi\u00f3n digital, de la liberalizaci\u00f3n de la televisi\u00f3n por cable y\n    de fomento del pluralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia se reduce de 8 a\n    4 meses el plazo para que las televisiones locales que hasta ahora ten\u00edan\n    amparada su actividad, las que emit\u00edan antes del 1 de enero de 1995,\n    dejen de emitir una vez que se resuelvan los concursos por parte de las\n    comunidades aut\u00f3nomas si no han resultado adjudicatarias, limitando as\u00ed\n    el problema que plantea la reciente sentencia del Tribunal Supremo del\n    d\u00eda 3 de este mes, que anula una orden ministerial del Ministerio de\n    Fomento del a\u00f1o 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia se reduce de 8 a\n    4 meses el plazo para que las televisiones locales que hasta ahora ten\u00edan\n    amparada su actividad, las que emit\u00edan antes del 1 de enero de 1995,\n    dejen de emitir una vez que se resuelvan los concursos por parte de las\n    comunidades aut\u00f3nomas si no han resultado adjudicatarias, limitando as\u00ed\n    el problema que plantea la reciente sentencia del Tribunal Supremo del\n    d\u00eda 3 de este mes, que anula una orden ministerial del Ministerio de\n    Fomento del a\u00f1o 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050209_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-02-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 14, 17, 18, 21, 23, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 36, 38, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 50, 53, 54, 55], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 15, 16, 19, 20, 22, 25, 27, 37, 39, 40], "party": "BEATRIZ RODR\u00cdGUEZ-SALMONES CABEZA", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [13], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}, {"block_indices": [35], "party": "Jordi Xucl\u00e0 i Costa", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [49, 51], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [52], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}]}