{"blocks": [{"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0], "apoyo": [1], "lucha": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, en primer lugar, quiero agradecerle la actitud que ha\n    venido teniendo en toda la legislatura en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica\n    antiterrorista, porque ha sido una actitud siempre constructiva, siempre\n    de apoyo al Gobierno y me consta que mantiene alguna discrepancia en\n    aquellos principios que el Gobierno ha venido expresando en materia de\n    pol\u00edtica antiterrorista, en particular, las consecuencias del Pacto por\n    las libertades y contra el terrorismo, y en singular, la Ley de Partidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, en primer lugar, quiero agradecerle la actitud que ha\n    venido teniendo en toda la legislatura en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica\n    antiterrorista, porque ha sido una actitud siempre constructiva, siempre\n    de apoyo al Gobierno y me consta que mantiene alguna discrepancia en\n    aquellos principios que el Gobierno ha venido expresando en materia de\n    pol\u00edtica antiterrorista, en particular, las consecuencias del Pacto por\n    las libertades y contra el terrorismo, y en singular, la Ley de Partidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los\n    gobiernos desean la m\u00e1xima unidad en la lucha contra el terrorismo y por\n    alcanzar la paz o por alcanzar la paz y en la lucha contra el terrorismo,\n    y por supuesto, en cualquier iniciativa -y tenga en cuenta que la suya\n    para m\u00ed tiene siempre valor- en pro de un acuerdo en esta materia el\n    Partido Socialista y el Gobierno van a estar trabajando, construyendo y\n    colaborando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... S\u00ed le tengo que\n    reconocer que la posici\u00f3n del Jefe de Estado ayer en Argel, la posici\u00f3n\n    del Congreso de los Diputados y su aclaraci\u00f3n de hoy apuntan en el\n    sentido m\u00e1s clarividente de que Espa\u00f1a tiene que jugar un papel de\n    defensa de la legalidad internacional en este tema y le pido... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tiene\n    sentido, no es aceptable la propuesta del Gobierno de Marruecos porque\n    vulnera dos principios b\u00e1sicos acervo jur\u00eddico\n    pol\u00edtico que Naciones Unidas ha establecido en relaci\u00f3n a este conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, porque de facto niega el derecho a la autodeterminaci\u00f3n\n    que es condici\u00f3n tambi\u00e9n de ese acervo jur\u00eddico pol\u00edtico que se ha ido\n    construyendo estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le\n    pedieron que rectificara esa decisi\u00f3n y su pol\u00edtica antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0], "apoyo": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica antiterrorista que el\n    Gobierno viene defendiendo tiene tres objetivos: prevenir, combatir y\n    trabajar por el fin del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una pol\u00edtica de Estado, lo es as\u00ed\n    desde la transici\u00f3n democr\u00e1tica, una pol\u00edtica en la que el Gobierno\n    deber\u00eda contar con el apoyo de todos los grupos pol\u00edticos y que lamenta\n    profundamente que desde el inicio de la legislatura, da igual en el caso\n    De Juana Chaos que en cualquier otro... (Rumores.-Varios se\u00f1ores\n    diputados: \u00a1No!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Dec\u00eda que el\n    Gobierno lamenta que no haya tenido nunca ni un solo d\u00eda en ninguna sola\n    decisi\u00f3n el apoyo de su grupo para luchar contra el terrorismo y ver el\n    fin de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0], "apoyo": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Debilit\u00f3 como nunca a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00eda el\n    apoyo de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 forzando a su partido y a muchas personas que le han dado su voto y\n    su apoyo que no creen en lo que est\u00e1 usted haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este Gobierno toma las decisiones dentro de la ley, y las toma por\n    sentido de Estado y por responsabilidad para garantizar la seguridad de\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, puede haber espa\u00f1oles -y los hay- que discrepan de la\n    decisi\u00f3n que hemos tomado con De Juana Chaos, pero no hay ni un solo\n    espa\u00f1ol que pueda decir que usted me ha apoyado a m\u00ed en la lucha contra\n    el terrorismo desde el inicio de la legislatura ni en ninguna cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El d\u00eda que De\n    Juana salga del hospital rumbo a su casa, en lugar de rumbo a la c\u00e1rcel,\n    ustedes habr\u00e1n conseguido agravar la humillaci\u00f3n a las v\u00edctimas,\n    fortalecer todav\u00eda m\u00e1s a ETA y multiplicar la indignaci\u00f3n de los\n    espa\u00f1oles que rechazan masivamente su decisi\u00f3n de ceder al chantaje de\n    una banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tem\u00eda el Gobierno, que ante\n    el suicidio del terrorista ETA pudiera romper definitivamente su proceso\n    de negociaciones, que ETA persista en su campa\u00f1a de terror? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan esta\n    doctrina, tendr\u00edamos que haber cedido ante los secuestros de Miguel \u00c1ngel\n    Blanco y Ortega Lara, tendr\u00edamos que aceptar que Batasuna se presente a\n    las elecciones sin condenar la violencia y sin que ETA se haya disuelto,\n    tendr\u00edamos que reconocer el derecho de autodeterminaci\u00f3n por el que ETA\n    ha matado 40 a\u00f1os y tendr\u00edamos que resignarnos a la anexi\u00f3n de Navarra\n    porque Otegi ha dicho que sin Navarra, nada de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    verdadero mal mayor, se\u00f1or\u00eda, es que su Gobierno ceda al chantaje de ETA\n    y coloque la amenaza de un asesino por encima de la libertad de todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0, 1], "apoyo": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno cumple con su deber, dirige la pol\u00edtica antiterrorista y\n    penitenciaria con arreglo a la ley, con transparencia, con la legitimidad\n    que le da el apoyo mayoritario de las C\u00e1maras y con la certeza de que lo\n    est\u00e1 haciendo de forma responsable y con arreglo a los valores\n    constitucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, la pol\u00edtica penitenciaria siempre ha formado\n    parte, siempre, de la pol\u00edtica antiterrorista; con alguna excepci\u00f3n,\n    hasta que lleg\u00f3 el se\u00f1or Aznar en el a\u00f1o 1994 y lo rompi\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno cumple con su deber, dirige la pol\u00edtica antiterrorista y\n    penitenciaria con arreglo a la ley, con transparencia, con la legitimidad\n    que le da el apoyo mayoritario de las C\u00e1maras y con la certeza de que lo\n    est\u00e1 haciendo de forma responsable y con arreglo a los valores\n    constitucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA VICEPRESIDENTA QUE EL CUMPLIMIENTO \u00cdNTEGRO DE LAS PENAS HA\n    SUPUESTO UN AVANCE EN LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfconsidera que el cumplimiento \u00edntegro de las penas\n    ha supuesto un avance en la lucha contra el terrorismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Pues s\u00ed, pero el\n    mayor avance en la lucha contra el terrorismo lo ha constituido la unidad\n    de los dem\u00f3cratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes podr\u00e1n excarcelar -y lo han hecho- a un asesino sin\n    arrepentimiento, pero lo que no les vamos a consentir ni a permitir es\n    que mientan y echen basura sobre la gesti\u00f3n m\u00e1s eficaz y limpia que ha\n    conocido nuestro pa\u00eds en la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, le vuelvo a\n    repetir lo que le he dicho antes: el arma que se ha demostrado m\u00e1s eficaz\n    para luchar contra el terrorismo ha sido la unidad de todos los\n    dem\u00f3cratas en torno al Gobierno en la lucha para acabar con el terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Y fue un Gobierno\n    socialista el que suprimi\u00f3 las redenciones de penas por el trabajo, con\n    el apoyo de toda la C\u00e1mara, por cierto, y con su abstenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que sucede es que ustedes han decidido convertir la\n    lucha contra el terrorismo en el trampol\u00edn para alcanzar el poder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001740\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3, 4], "apoyo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con todo ello lo que\n    pretendemos es situar a la empresa en un horizonte estable de viabilidad\n    y que ampliemos por dos a\u00f1os los compromisos de las partes, Austrian\n    Energy en su apoyo comercial, tecnol\u00f3gico, financiero e industrial, y\n    SEPI aportando las ayudas pendientes y autorizadas por las autoridades\n    comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, los compromisos de SEPI con Austrian Energy -que\n    no se refieren a los \u00faltimos cinco a\u00f1os, sino a los \u00faltimos tres-\n    entraron en vigor el 30 de enero y regulaban el plan industrial de\n    Austrian Energy en relaci\u00f3n con Babcock; empresa que, por otra parte, es\n    plenamente privada desde el a\u00f1o 2001, como usted tambi\u00e9n sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00f3mo se encuentra la cartera de pedidos y c\u00f3mo se\n    encuentra el futuro de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cartera de pedidos permite mirar el\n    futuro con cierta tranquilidad y est\u00e1 abordando las limitaciones\n    competitivas estructurales que ten\u00eda la empresa mediante un plan que\n    actualmente est\u00e1 negociando con los trabajadores, y SEPI est\u00e1 realizando\n    esfuerzos de mediaci\u00f3n entre empresa y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello lo que\n    pretendemos es situar a la empresa en un horizonte estable de viabilidad\n    y que ampliemos por dos a\u00f1os los compromisos de las partes, Austrian\n    Energy en su apoyo comercial, tecnol\u00f3gico, financiero e industrial, y\n    SEPI aportando las ayudas pendientes y autorizadas por las autoridades\n    comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que queremos es una empresa que sea viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenemos ning\u00fan problema\n    porque no hay que recortar ayudas en este caso sino conseguir que la\n    empresa sea viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINA EL GOBIERNO DE LA ENTRADA DE EMPRESAS\n    EXTRANJERAS CON CAPITAL P\u00daBLICO EN UN SECTOR ESTRAT\u00c9GICO COMO ES EL\n    ENERG\u00c9TICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la intervenci\u00f3n del Gobierno en el caso de la entrada de empresas\n    extranjeras con capital p\u00fablico en el sector energ\u00e9tico no puede ser otra\n    que la establecida y prevista en la disposici\u00f3n adicional vigesimos\u00e9ptima\n    de la Ley de acompa\u00f1amiento del a\u00f1o 1999, disposici\u00f3n que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fracasada la opa de Gas Natural, el Gobierno ha vuelto a sus tics\n    intervencionistas y en la cumbre bilateral con Italia -a la que, por\n    cierto, usted no fue convocado por el presidente del Gobierno- se fragu\u00f3\n    la entrada en el capital de Endesa de una empresa controlada por el\n    Gobierno italiano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y ahora\n    el Gobierno socialista abandona su teor\u00eda de los campeones nacionales,\n    tan querida otrora para los se\u00f1ores Montilla y Rodr\u00edguez Zapatero, y\n    puede entregar el control de la empresa l\u00edder energ\u00e9tica espa\u00f1ola con su\n    patrocinio al Gobierno italiano; porque el Estado italiano es el mayor\n    accionista de Enel, tiene el 21,4 de su capital a trav\u00e9s del Ministerio\n    de Econom\u00eda y Finanzas y un 10,2 por ciento a trav\u00e9s de la Cassa Depositi\n    e Prestito, porque de los nueve consejeros que integran el consejo de\n    administraci\u00f3n de Enel seis los designa el Gobierno italiano a propuesta\n    del Ministerio de Econom\u00eda, porque el art\u00edculo 6 de los estatutos de Enel\n    establece que ninguna entidad distinta del Estado italiano puede poseer\n    acciones que superen el 3 por ciento del capital de Enel, y adem\u00e1s la Ley\n    474, de 30 de julio de 2004, concede especiales poderes al Gobierno\n    italiano integrados en el art\u00edculo 6 de los estatutos de Enel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted presume mucho de respetar las normas comunitarias y una de ellas es\n    que las empresas p\u00fablicas, mientras no exista ayuda p\u00fablica, tienen que\n    tener el mismo trato que las otras; y han atacado ustedes ese tema en\n    alguna ocasi\u00f3n concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero mi\n    pregunta es muy concreta: \u00bfConoc\u00eda usted las conversaciones del se\u00f1or\n    Solchaga y de su secretario de Estado se\u00f1or Vegara con E.On para negociar\n    la resoluci\u00f3n que ten\u00eda que poner el Ministerio de Industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted hubiera respetado\n    la resoluci\u00f3n del Tribunal de Defensa de la Competencia diciendo que no\n    autorizara la opa de Gas Natural sobre Endesa, este problema no\n    existir\u00eda, y es su responsabilidad que este problema exista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En las conversaciones con E.On hemos querido conocer cu\u00e1les han sido las\n    dificultades espec\u00edficas que la decisi\u00f3n del Gobierno planteaba a E.On en\n    su momento correspondiente, y es lo que hemos intentado tomar en\n    consideraci\u00f3n para analizar cu\u00e1les son los problemas que desde su punto\n    de vista surg\u00edan y como pod\u00edamos cumplir lo que es nuestra obligaci\u00f3n,\n    que es garantizar la seguridad de abastecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, evidentemente conozco -es su obligaci\u00f3n- las conversaciones que\n    el se\u00f1or Vegara ha tenido con distintas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Vegara debe\n    recibir al a\u00f1o a unas 500 empresas, y por cierto, frente a lo que se ha\n    dicho de sus conversaciones con Enel, el se\u00f1or Vegara no ha visto a nadie\n    de Enel (Varios se\u00f1ores diputados: \u00a1De E.On!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primera, el Gobierno tiene\n    que obligar a que si en mitad de una opa una empresa quiere controlar a\n    otra, esta haga una oferta al cien por cien, porque si no se perjudica a\n    los accionistas; segundo, tienen ustedes que vigilar la seguridad del\n    suministro energ\u00e9tico y la defensa de los consumidores, y no es lo que\n    est\u00e1n haciendo; est\u00e1n castigando a una empresa, e incluso UGT les ha\n    llamado al orden porque la quieren trocear; en tercer lugar, se\u00f1or\n    vicepresidente, estamos en una operaci\u00f3n pol\u00edtica del Gobierno, que se\n    pod\u00eda entender en el caso de Gas Natural, trayendo una empresa italiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera, el Gobierno tiene\n    que obligar a que si en mitad de una opa una empresa quiere controlar a\n    otra, esta haga una oferta al cien por cien, porque si no se perjudica a\n    los accionistas; segundo, tienen ustedes que vigilar la seguridad del\n    suministro energ\u00e9tico y la defensa de los consumidores, y no es lo que\n    est\u00e1n haciendo; est\u00e1n castigando a una empresa, e incluso UGT les ha\n    llamado al orden porque la quieren trocear; en tercer lugar, se\u00f1or\n    vicepresidente, estamos en una operaci\u00f3n pol\u00edtica del Gobierno, que se\n    pod\u00eda entender en el caso de Gas Natural, trayendo una empresa italiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un desprop\u00f3sito que ustedes traigan una empresa\n    italiana de la mano porque eso, una empresa p\u00fablica italiana que se queda\n    con el sector energ\u00e9tico, perjudica; ustedes perjudican a los\n    consumidores y a los ahorradores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera, el Gobierno tiene\n    que obligar a que si en mitad de una opa una empresa quiere controlar a\n    otra, esta haga una oferta al cien por cien, porque si no se perjudica a\n    los accionistas; segundo, tienen ustedes que vigilar la seguridad del\n    suministro energ\u00e9tico y la defensa de los consumidores, y no es lo que\n    est\u00e1n haciendo; est\u00e1n castigando a una empresa, e incluso UGT les ha\n    llamado al orden porque la quieren trocear; en tercer lugar, se\u00f1or\n    vicepresidente, estamos en una operaci\u00f3n pol\u00edtica del Gobierno, que se\n    pod\u00eda entender en el caso de Gas Natural, trayendo una empresa italiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Luego lo dice de forma muy clara manifestando que estas\n    operaciones evidentemente se plantearon alrededor del a\u00f1o 2000 y que \u00e9l\n    era ministro de Industria y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n porque no se ve\u00eda bien\n    por el Gobierno esta opa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed,\n    personalmente, en ambos casos, si est\u00e1n jugando fuerzas de mercado,\n    realmente lo que me interesa es que se asegure el beneficio de los\n    consumidores y que se asegure tambi\u00e9n a los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... OPINA EL\n    GOBIERNO QUE EN CASO DE QUE EL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL MODIFICARA EL\n    ESTATUT NO OCURRIR\u00cdA NADA EN ESPECIAL, TAL Y COMO HA AFIRMADO EL\n    SECRETARIO DE ORGANIZACI\u00d3N DEL PSOE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Naturalmente eso es lo normal y por eso comparto con\n    el se\u00f1or Blanco que haga lo que haga el Tribunal Constitucional en el\n    asunto del Estatut ser\u00e1 normal, nada especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En los momentos en que un asunto pende ante un tribunal, sea el que sea,\n    si es el Tribunal Constitucional con mayor raz\u00f3n, todo el sosiego es\n    poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO\n    QUE LA APLICACI\u00d3N DE LA LEY DE PARTIDOS, DESDE SU APROBACI\u00d3N HACE CINCO\n    A\u00d1OS, HA PERMITIDO CUMPLIR ADECUADAMENTE LOS PRINCIPIOS DE SEGURIDAD\n    JUR\u00cdDICA, DE PROPORCIONALIDAD Y DE DIVISI\u00d3N DE PODERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que estos cinco a\u00f1os de aplicaci\u00f3n\n    de la Ley de Partidos ha permitido cumplir adecuadamente principios tan\n    b\u00e1sicos como el de seguridad jur\u00eddica, proporcionalidad e interdicci\u00f3n de\n    la arbitrariedad o la divisi\u00f3n de poderes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "tribunal constitucional": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ha pasado\n    por el Tribunal Constitucional, que dictamin\u00f3 que se adaptaba\n    impecablemente a la Constituci\u00f3n y, lo que es m\u00e1s importante desde el\n    punto de vista pol\u00edtico, ha permitido que aquellos que defienden a los\n    terroristas no ocupen puestos en las c\u00e1maras democr\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha pasado\n    por el Tribunal Constitucional, que dictamin\u00f3 que se adaptaba\n    impecablemente a la Constituci\u00f3n y, lo que es m\u00e1s importante desde el\n    punto de vista pol\u00edtico, ha permitido que aquellos que defienden a los\n    terroristas no ocupen puestos en las c\u00e1maras democr\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2], "tribunal constitucional": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los criterios poco claros de la ley, los plazos\n    imposibles, un procedimiento dudosamente constitucional llev\u00f3 a conocer\n    al Tribunal Constitucional 800 recursos en un fin de semana, algo grave y\n    pone en riesgo la interdicci\u00f3n de la arbitrariedad y la seguridad\n    jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma reuni\u00f3n, el mismo hecho es delito para el\n    Supremo y no para el TSJ, algo que no se corresponde con el principio de\n    seguridad jur\u00eddica, por no citar las diferentes resoluciones del Juzgado\n    de Instrucci\u00f3n n\u00famero 5 de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en relaci\u00f3n\n    con la reuni\u00f3n del se\u00f1or Patxi L\u00f3pez el 6 de julio, el Tribunal Supremo\n    consider\u00f3 que no hab\u00eda delito y que la querella era un fraude\n    constitucional al control pol\u00edtico o a la capacidad pol\u00edtica del\n    Gobierno, pero, curiosamente, el Tribunal Superior de Justicia ha\n    considerado que en esa reuni\u00f3n hay indicios racionales de criminalidad y\n    por tanto delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los criterios poco claros de la ley, los plazos\n    imposibles, un procedimiento dudosamente constitucional llev\u00f3 a conocer\n    al Tribunal Constitucional 800 recursos en un fin de semana, algo grave y\n    pone en riesgo la interdicci\u00f3n de la arbitrariedad y la seguridad\n    jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "tribunal constitucional": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No obstante, tengo que decir que si\n    est\u00e1n en el Tribunal Superior es porque alg\u00fan partido pol\u00edtico les ha\n    llevado, es decir, que se trata de una querella de un partido pol\u00edtico\n    contra miembros de otro partido pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    esos recursos pasaron al Tribunal Constitucional, que dio el visto bueno\n    a todos, excepto a 16, si no me falla la memoria, por lo que no hubo solo\n    un filtro jur\u00eddico, sino una acci\u00f3n del fiscal, una acci\u00f3n del abogado\n    del Estado, una acci\u00f3n de la Sala del 61 y una acci\u00f3n del Tribunal\n    Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [3], "eta": [0, 1, 2], "pol\u00edtico": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Cuanto m\u00e1s d\u00e9bil est\u00e1 ETA, m\u00e1s hablan\n    ustedes de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces he o\u00eddo decir a alguno de ustedes\n    -creo que ha sido al propio se\u00f1or Rajoy- eso de: lo que tiene que hacer\n    ETA es desaparecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1ores del Partido Popular, c\u00f3mo va a\n    desaparecer si est\u00e1n ustedes todo el d\u00eda hablando de ella, si la han\n    puesto en el centro pol\u00edtico de la vida espa\u00f1ola, si no hacen otra cosa\n    que hablar de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen ustedes una curiosa forma de ver la\n    pol\u00edtica antiterrorista, curiosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1ores del Partido Popular, c\u00f3mo va a\n    desaparecer si est\u00e1n ustedes todo el d\u00eda hablando de ella, si la han\n    puesto en el centro pol\u00edtico de la vida espa\u00f1ola, si no hacen otra cosa\n    que hablar de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, no\n    fue este el \u00fanico caso en el que un Gobierno se comport\u00f3 con firmeza en\n    defensa de la libertad de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s\n    que nunca usted ha puesto su futuro pol\u00edtico en manos de los terroristas\n    y eso es inaceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2], "eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le voy a\n    decir, ustedes han decidido una estrategia que es o llegan al Gobierno\n    con ETA o no llegan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que le digo que como sigan as\u00ed, como sigan tratando de llegar al\n    poder de la mano de ETA, como sigan tratando de llegar al poder\n    utilizando sectariamente el terrorismo (La se\u00f1ora Torme Pardo: \u00a1Pero qu\u00e9\n    barbaridades! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi futuro pol\u00edtico no est\u00e1 en manos de los terroristas, est\u00e1 en manos de\n    los espa\u00f1oles, de mis electores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001742\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "empresas": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dicho programa constituye una iniciativa ligada a la Agenda\n    de Lisboa para el crecimiento y la competitividad de Europa en la que la\n    investigaci\u00f3n constituye un eje b\u00e1sico para el impulso del crecimiento y\n    el empleo en el seno de una econom\u00eda cada vez m\u00e1s mundializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed\n    que el VII programa marco ofrezca a la UE la ocasi\u00f3n de poner su pol\u00edtica\n    de investigaci\u00f3n a la altura de sus ambiciones econ\u00f3micas y sociales, a\n    trav\u00e9s de la consolidaci\u00f3n del espacio europeo de la Investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto\n    usted, se\u00f1ora ministra, como el propio presidente del Gobierno, en sede\n    parlamentaria, as\u00ed como en diferentes foros econ\u00f3micos y sociales, han\n    puesto de manifiesto que para el actual Gobierno de Espa\u00f1a la\n    investigaci\u00f3n como promotora de cambios sociales y econ\u00f3micos constituye\n    un campo de primera l\u00ednea en la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas tendentes a\n    potenciar proyectos e iniciativas en este campo, que se han visto\n    reflejadas claramente a trav\u00e9s de los incrementos que para dichos fines\n    se han plasmado en los Presupuestos Generales del Estado, as\u00ed como la\n    puesta en marcha del Plan Euroingenio, en el que las iniciativas de las\n    empresas, centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, hospitales y centros\n    tecnol\u00f3gicos tienen su acomodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto\n    usted, se\u00f1ora ministra, como el propio presidente del Gobierno, en sede\n    parlamentaria, as\u00ed como en diferentes foros econ\u00f3micos y sociales, han\n    puesto de manifiesto que para el actual Gobierno de Espa\u00f1a la\n    investigaci\u00f3n como promotora de cambios sociales y econ\u00f3micos constituye\n    un campo de primera l\u00ednea en la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas tendentes a\n    potenciar proyectos e iniciativas en este campo, que se han visto\n    reflejadas claramente a trav\u00e9s de los incrementos que para dichos fines\n    se han plasmado en los Presupuestos Generales del Estado, as\u00ed como la\n    puesta en marcha del Plan Euroingenio, en el que las iniciativas de las\n    empresas, centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, hospitales y centros\n    tecnol\u00f3gicos tienen su acomodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto\n    usted, se\u00f1ora ministra, como el propio presidente del Gobierno, en sede\n    parlamentaria, as\u00ed como en diferentes foros econ\u00f3micos y sociales, han\n    puesto de manifiesto que para el actual Gobierno de Espa\u00f1a la\n    investigaci\u00f3n como promotora de cambios sociales y econ\u00f3micos constituye\n    un campo de primera l\u00ednea en la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas tendentes a\n    potenciar proyectos e iniciativas en este campo, que se han visto\n    reflejadas claramente a trav\u00e9s de los incrementos que para dichos fines\n    se han plasmado en los Presupuestos Generales del Estado, as\u00ed como la\n    puesta en marcha del Plan Euroingenio, en el que las iniciativas de las\n    empresas, centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, hospitales y centros\n    tecnol\u00f3gicos tienen su acomodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [4, 5, 6], "empresas": [11], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3], "apoyo": [12], "ciencia": [7, 8, 9, 10], "industria": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso el Gobierno ha desarrollado la iniciativa\n    Euroingenio, en la que participan tambi\u00e9n los ministerios de Industria y\n    de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el impulso a la internacionalizaci\u00f3n de la ciencia y la\n    tecnolog\u00eda espa\u00f1olas es un objetivo principal de este Gobierno y dentro\n    de esta meta ocupa un papel prioritario la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el\n    programa marco de la Uni\u00f3n Europea, que es la herramienta que articula\n    las pol\u00edticas de fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica en el seno de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia dentro de ese\n    programa ha impulsado el programa Eurociencia, con el que queremos\n    incrementar la participaci\u00f3n en ese programa marco de nuestras\n    universidades y de nuestros organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una segunda\n    fase el Ministerio de Educaci\u00f3n gestionar\u00e1 un fondo de primas a los\n    centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, en funci\u00f3n del grado de cumplimiento\n    de los objetivos establecidos en sus planes estrat\u00e9gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El punto de partida es nuestra\n    participaci\u00f3n en el VI programa marco -el anterior-, en el que los\n    retornos econ\u00f3micos obtenidos por nuestro pa\u00eds y nuestra capacidad para\n    liderar proyectos no estuvieron a la altura del peso econ\u00f3mico que\n    tenemos en la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuenta\n    con un presupuesto de 2,2 millones de euros, con los que se financiar\u00e1\n    hasta el 50 por ciento de los costes de creaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de las\n    oficinas de proyectos europeos y redes de interlocuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este programa\n    pretendemos mejorar la tasa de \u00e9xito en nuestra presencia como\n    coordinadores de proyectos, potenciar la participaci\u00f3n en colaboraci\u00f3n\n    con las empresas espa\u00f1olas e incrementar los retornos econ\u00f3micos que se\n    obtengan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el impulso a la internacionalizaci\u00f3n de la ciencia y la\n    tecnolog\u00eda espa\u00f1olas es un objetivo principal de este Gobierno y dentro\n    de esta meta ocupa un papel prioritario la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el\n    programa marco de la Uni\u00f3n Europea, que es la herramienta que articula\n    las pol\u00edticas de fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica en el seno de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia dentro de ese\n    programa ha impulsado el programa Eurociencia, con el que queremos\n    incrementar la participaci\u00f3n en ese programa marco de nuestras\n    universidades y de nuestros organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo con ello se ha puesto en marcha en el mes de enero\n    por el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia una oficina europea entre cuyas\n    funciones se encuentran el asesoramiento t\u00e9cnico al ministerio en\n    relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de ciencia y tecnolog\u00eda de la Uni\u00f3n Europea, el\n    apoyo a la coordinaci\u00f3n del VII programa marco y el seguimiento de su\n    plan de trabajo, y de forma destacada la prestaci\u00f3n de asesor\u00eda y\n    servicios a las oficinas europeas creadas con el apoyo de este programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, podemos decir que el fomento de la ciencia es la base de\n    la estabilidad y el progreso de nuestro futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este programa\n    pretendemos mejorar la tasa de \u00e9xito en nuestra presencia como\n    coordinadores de proyectos, potenciar la participaci\u00f3n en colaboraci\u00f3n\n    con las empresas espa\u00f1olas e incrementar los retornos econ\u00f3micos que se\n    obtengan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo con ello se ha puesto en marcha en el mes de enero\n    por el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia una oficina europea entre cuyas\n    funciones se encuentran el asesoramiento t\u00e9cnico al ministerio en\n    relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de ciencia y tecnolog\u00eda de la Uni\u00f3n Europea, el\n    apoyo a la coordinaci\u00f3n del VII programa marco y el seguimiento de su\n    plan de trabajo, y de forma destacada la prestaci\u00f3n de asesor\u00eda y\n    servicios a las oficinas europeas creadas con el apoyo de este programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero estos precedentes no evitaron que Espa\u00f1a haya\n    estado ausente de la investigaci\u00f3n polar hasta los a\u00f1os ochenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de esta d\u00e9cada, la apuesta por la investigaci\u00f3n\n    polar en nuestro pa\u00eds ha cambiado radicalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales de los ochenta\n    se ponen en funcionamiento las dos bases ant\u00e1rticas espa\u00f1olas y se crea\n    el programa nacional de investigaci\u00f3n en la Ant\u00e1rtida, programa que se\n    ampli\u00f3 en el 2003 al \u00c1rtico, donde opera regularmente -por cierto, lo\n    har\u00e1 este a\u00f1o- el buque oceanogr\u00e1fico Hesp\u00e9rides. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [4, 5], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "ciencia": [6, 7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    conjunto, los fondos destinados por el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia\n    al A\u00f1o Polar Internacional ascienden a m\u00e1s de 8 millones de euros,\n    distribuidos en 3,5 millones en proyectos de investigaci\u00f3n, un mill\u00f3n en\n    becas de investigaci\u00f3n y otros 3,5 millones de euros en la log\u00edstica de\n    esas bases ant\u00e1rticas y de nuestros buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello hay que a\u00f1adir el\n    esfuerzo de otras instituciones que quiero mencionar, como el Instituto\n    Nacional de Meteorolog\u00eda, el Instituto Nacional de T\u00e9cnica Aeroespacial o\n    la Unidad de Tecnolog\u00eda Marina del CSIC, que dedican fondos propios para\n    la investigaci\u00f3n en zonas polares en estrecha colaboraci\u00f3n con otros\n    Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad, nuestro pa\u00eds dispone de diversas infraestructuras para\n    la investigaci\u00f3n polar, que van a recibir adem\u00e1s un nuevo impulso en un\n    futuro pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque ya se encuentra muy avanzada la\n    fase de equipamiento del buque Sarmiento de Gamboa, que va a suponer un\n    importante activo para la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica, y, en segundo\n    lugar, porque prevemos renovar la base Juan Carlos I, potenciando su\n    calidad tecnol\u00f3gica al m\u00e1s alto nivel, para permitir que Espa\u00f1a pueda\n    asumir un s\u00f3lido papel investigador en la Ant\u00e1rtida en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, a diferencia de esas primeras expediciones este\n    A\u00f1o Polar es un acontecimiento de escala mundial en el que est\u00e1n\n    involucrados 63 pa\u00edses, supondr\u00e1 el desarrollo de 220 proyectos, muchos\n    de los cuales no se pueden afrontar m\u00e1s que mediante la colaboraci\u00f3n\n    entre varios pa\u00edses, y Espa\u00f1a va a participar por primera vez de una\n    forma muy activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    conjunto, los fondos destinados por el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia\n    al A\u00f1o Polar Internacional ascienden a m\u00e1s de 8 millones de euros,\n    distribuidos en 3,5 millones en proyectos de investigaci\u00f3n, un mill\u00f3n en\n    becas de investigaci\u00f3n y otros 3,5 millones de euros en la log\u00edstica de\n    esas bases ant\u00e1rticas y de nuestros buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    conjunto, los fondos destinados por el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia\n    al A\u00f1o Polar Internacional ascienden a m\u00e1s de 8 millones de euros,\n    distribuidos en 3,5 millones en proyectos de investigaci\u00f3n, un mill\u00f3n en\n    becas de investigaci\u00f3n y otros 3,5 millones de euros en la log\u00edstica de\n    esas bases ant\u00e1rticas y de nuestros buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera contribuiremos tambi\u00e9n a celebrar el A\u00f1o de la\n    Ciencia, este a\u00f1o 2007, con esa mayor concienciaci\u00f3n social en relaci\u00f3n\n    con la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Grau, en el plazo acordado por la mayor\u00eda de las fuerzas pol\u00edticas\n    vamos a presentar en esta C\u00e1mara un nuevo sistema para determinar la\n    representatividad a nivel estatal de las organizaciones profesionales\n    agrarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [15], "actividad": [16, 17, 18], "proyectos": [10], "fuerzas": [6, 7, 8], "ciencia": [11], "defensa": [9], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "fuerzas armadas": [12, 13, 14], "militares": [4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en diciembre del a\u00f1o 1959 se suscribi\u00f3 por trece pa\u00edses el\n    Tratado Ant\u00e1rtico, por el cual se reconoc\u00eda que, por inter\u00e9s de la\n    humanidad, la Ant\u00e1rtida se utilizase para fines pac\u00edficos y que nunca\n    ser\u00eda escenario u objeto de discordia internacional, desde el\n    convencimiento de que supone el establecimiento de una base s\u00f3lida para\n    la continuaci\u00f3n y el desarrollo de dicha cooperaci\u00f3n, fundada en la\n    libertad de investigaci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La concesi\u00f3n del premio Pr\u00edncipe de\n    Asturias de Cooperaci\u00f3n Internacional 2002 al Comit\u00e9 cient\u00edfico para la\n    investigaci\u00f3n en la Ant\u00e1rtida supuso el reconocimiento al conjunto de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica que all\u00ed se desarrolla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa\n    participa en proyectos de investigaci\u00f3n, ya que la actividad cient\u00edfica\n    nunca ha sido ajena a las Fuerzas Armadas, y lo hace colaborando con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y con el Comit\u00e9 Polar Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta actividad del ej\u00e9rcito se viene\n    realizando desde el a\u00f1o 1988 y consiste tambi\u00e9n en proporcionar apoyo\n    log\u00edstico a la investigaci\u00f3n de inter\u00e9s para el ej\u00e9rcito en diversas\n    \u00e1reas, como transmisiones medioambientales, comunicaciones, sanidad,\n    bromatolog\u00eda, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se prohibi\u00f3 el\n    restablecimiento de fortificaciones militares, la realizaci\u00f3n de\n    maniobras por parte de los distintos ej\u00e9rcitos, as\u00ed como los ensayos de\n    toda clase de armas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 6 de marzo, y a trav\u00e9s de la prensa, la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola\n    tuvo conocimiento de una videoconferencia realizada desde la sede central\n    de su ministerio con la Ant\u00e1rtida, concretamente con la base Gabriel de\n    Castilla y con el buque Las Palmas, en la que se mencionaron algunos\n    aspectos de la actuaci\u00f3n de nuestro ej\u00e9rcito y que desear\u00eda que nos\n    ampliase, ya que la presencia de estas unidades militares en un lugar tan\n    alejado, aunque conocida siempre llama la atenci\u00f3n, m\u00e1s si tenemos\n    presente el nuevo papel que est\u00e1n desarrollando en estos momentos\n    nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa\n    participa en proyectos de investigaci\u00f3n, ya que la actividad cient\u00edfica\n    nunca ha sido ajena a las Fuerzas Armadas, y lo hace colaborando con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y con el Comit\u00e9 Polar Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    caso que nos ocupa, la actividad se desarrolla en la base ant\u00e1rtica\n    espa\u00f1ola Gabriel de Castilla, del Ej\u00e9rcito de Tierra, situada en la isla\n    Decepci\u00f3n, y constituye una demostraci\u00f3n de las capacidades de nuestras\n    Fuerzas Armadas para desempe\u00f1ar misiones de cooperaci\u00f3n con sectores muy\n    diversos de la sociedad, como los investigadores cient\u00edficos y las\n    universidades de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 6 de marzo, y a trav\u00e9s de la prensa, la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola\n    tuvo conocimiento de una videoconferencia realizada desde la sede central\n    de su ministerio con la Ant\u00e1rtida, concretamente con la base Gabriel de\n    Castilla y con el buque Las Palmas, en la que se mencionaron algunos\n    aspectos de la actuaci\u00f3n de nuestro ej\u00e9rcito y que desear\u00eda que nos\n    ampliase, ya que la presencia de estas unidades militares en un lugar tan\n    alejado, aunque conocida siempre llama la atenci\u00f3n, m\u00e1s si tenemos\n    presente el nuevo papel que est\u00e1n desarrollando en estos momentos\n    nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa\n    participa en proyectos de investigaci\u00f3n, ya que la actividad cient\u00edfica\n    nunca ha sido ajena a las Fuerzas Armadas, y lo hace colaborando con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y con el Comit\u00e9 Polar Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa\n    participa en proyectos de investigaci\u00f3n, ya que la actividad cient\u00edfica\n    nunca ha sido ajena a las Fuerzas Armadas, y lo hace colaborando con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y con el Comit\u00e9 Polar Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa\n    participa en proyectos de investigaci\u00f3n, ya que la actividad cient\u00edfica\n    nunca ha sido ajena a las Fuerzas Armadas, y lo hace colaborando con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y con el Comit\u00e9 Polar Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa\n    participa en proyectos de investigaci\u00f3n, ya que la actividad cient\u00edfica\n    nunca ha sido ajena a las Fuerzas Armadas, y lo hace colaborando con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y con el Comit\u00e9 Polar Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    caso que nos ocupa, la actividad se desarrolla en la base ant\u00e1rtica\n    espa\u00f1ola Gabriel de Castilla, del Ej\u00e9rcito de Tierra, situada en la isla\n    Decepci\u00f3n, y constituye una demostraci\u00f3n de las capacidades de nuestras\n    Fuerzas Armadas para desempe\u00f1ar misiones de cooperaci\u00f3n con sectores muy\n    diversos de la sociedad, como los investigadores cient\u00edficos y las\n    universidades de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 6 de marzo, y a trav\u00e9s de la prensa, la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola\n    tuvo conocimiento de una videoconferencia realizada desde la sede central\n    de su ministerio con la Ant\u00e1rtida, concretamente con la base Gabriel de\n    Castilla y con el buque Las Palmas, en la que se mencionaron algunos\n    aspectos de la actuaci\u00f3n de nuestro ej\u00e9rcito y que desear\u00eda que nos\n    ampliase, ya que la presencia de estas unidades militares en un lugar tan\n    alejado, aunque conocida siempre llama la atenci\u00f3n, m\u00e1s si tenemos\n    presente el nuevo papel que est\u00e1n desarrollando en estos momentos\n    nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta actividad del ej\u00e9rcito se viene\n    realizando desde el a\u00f1o 1988 y consiste tambi\u00e9n en proporcionar apoyo\n    log\u00edstico a la investigaci\u00f3n de inter\u00e9s para el ej\u00e9rcito en diversas\n    \u00e1reas, como transmisiones medioambientales, comunicaciones, sanidad,\n    bromatolog\u00eda, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa\n    participa en proyectos de investigaci\u00f3n, ya que la actividad cient\u00edfica\n    nunca ha sido ajena a las Fuerzas Armadas, y lo hace colaborando con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y con el Comit\u00e9 Polar Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    caso que nos ocupa, la actividad se desarrolla en la base ant\u00e1rtica\n    espa\u00f1ola Gabriel de Castilla, del Ej\u00e9rcito de Tierra, situada en la isla\n    Decepci\u00f3n, y constituye una demostraci\u00f3n de las capacidades de nuestras\n    Fuerzas Armadas para desempe\u00f1ar misiones de cooperaci\u00f3n con sectores muy\n    diversos de la sociedad, como los investigadores cient\u00edficos y las\n    universidades de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta actividad del ej\u00e9rcito se viene\n    realizando desde el a\u00f1o 1988 y consiste tambi\u00e9n en proporcionar apoyo\n    log\u00edstico a la investigaci\u00f3n de inter\u00e9s para el ej\u00e9rcito en diversas\n    \u00e1reas, como transmisiones medioambientales, comunicaciones, sanidad,\n    bromatolog\u00eda, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6, 7], "proyectos": [3, 4], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [5], "defensa": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a cuenta con dos bases, que se encuentran en el archipi\u00e9lago\n    de las Shetland del Sur, la Juan Carlos I, que gestiona el Consejo\n    Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, y la Gabriel de Castilla, que\n    gestiona el Ej\u00e9rcito de tierra; adem\u00e1s, hay que a\u00f1adir los buques de\n    investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica Hesp\u00e9rides y Las Palmas, ambos de la Armada,\n    que est\u00e1n especialmente preparados para la navegaci\u00f3n polar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las misiones se\n    centran fundamentalmente en mantener la presencia de Espa\u00f1a en el\n    territorio ant\u00e1rtico, en cumplimiento de los compromisos adquiridos y en\n    nuestro inter\u00e9s cient\u00edfico y estrat\u00e9gico; colaborar en las\n    investigaciones cient\u00edficas con el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y\n    desarrollar proyectos de investigaci\u00f3n propios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa viene colaborando con las primeras expediciones\n    cient\u00edficas desde el a\u00f1o 1987 y es desde 1989 cuando se incrementa de una\n    forma considerable con la instalaci\u00f3n del refugio o base Gabriel de\n    Castilla, embri\u00f3n de la actual base ant\u00e1rtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las misiones se\n    centran fundamentalmente en mantener la presencia de Espa\u00f1a en el\n    territorio ant\u00e1rtico, en cumplimiento de los compromisos adquiridos y en\n    nuestro inter\u00e9s cient\u00edfico y estrat\u00e9gico; colaborar en las\n    investigaciones cient\u00edficas con el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y\n    desarrollar proyectos de investigaci\u00f3n propios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los proyectos concretos que se han\n    desarrollado en esta campa\u00f1a, le puedo citar los referentes a los efectos\n    del cambio clim\u00e1tico global sobre la fauna, los ensayos de telemedicina,\n    seguimiento t\u00e9rmico de capas de suelo, estudio de la actividad de fallas\n    recientes y estudios relativos a la actividad volc\u00e1nica y tect\u00f3nica; en\n    definitiva, un trabajo muy interesante y muy importante para Espa\u00f1a como\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las misiones se\n    centran fundamentalmente en mantener la presencia de Espa\u00f1a en el\n    territorio ant\u00e1rtico, en cumplimiento de los compromisos adquiridos y en\n    nuestro inter\u00e9s cient\u00edfico y estrat\u00e9gico; colaborar en las\n    investigaciones cient\u00edficas con el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y\n    desarrollar proyectos de investigaci\u00f3n propios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tratado convierte la Ant\u00e1rtida en el primer y \u00fanico continente\n    que es administrado colectivamente sobre algunos principios que conviene\n    recordar: la congelaci\u00f3n de cualquier reclamaci\u00f3n territorial, la\n    actividad cient\u00edfica continuada, responsable y transparente y el uso\n    pac\u00edfico del continente\n    blanco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los proyectos concretos que se han\n    desarrollado en esta campa\u00f1a, le puedo citar los referentes a los efectos\n    del cambio clim\u00e1tico global sobre la fauna, los ensayos de telemedicina,\n    seguimiento t\u00e9rmico de capas de suelo, estudio de la actividad de fallas\n    recientes y estudios relativos a la actividad volc\u00e1nica y tect\u00f3nica; en\n    definitiva, un trabajo muy interesante y muy importante para Espa\u00f1a como\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#001749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS\n    NECESIDADES DE LA INDUSTRIA CONSERVERA Y TRANSFORMADORA DE ESPECIES\n    PESQUERAS PARA QUE SE AUMENTEN LOS ACTUALES CONTINGENTES ARANCELARIOS\n    COMUNITARIOS (CONTINGENTES \"ERGA OMNES\") DE LA ANCHOA Y EL AT\u00daN.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [11, 12, 13], "industria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La industria conservera y transformadora del at\u00fan y de la anchoa tiene\n    cada vez m\u00e1s problemas de abastecimiento de estas especies dentro del\n    territorio comunitario, situaci\u00f3n que les obliga a importar de terceros\n    pa\u00edses la materia prima necesaria para desarrollar con normalidad su\n    actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, voy a analizar el estado de la cuesti\u00f3n de dos\n    especies pesqueras, la anchoa y el at\u00fan, fundamentales para la industria\n    transformadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas circunstancias obligan a la industria dedicada a esta actividad\n    transformadora a tener que importar de terceros pa\u00edses, sobre todo de\n    Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, entre lo que se captura en el\n    Cant\u00e1brico y lo que se importa del pa\u00eds sudamericano se llega escasamente\n    al 50 por ciento de las necesidades de la industria, raz\u00f3n por la que\n    tiene que completar estos aprovisionamientos con materia prima originaria\n    de otros Estados, como Marruecos, Chile, Per\u00fa o China. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por tanto\n    evidente que la industria tiene que echar mano del aprovisionamiento\n    exterior si quiere preservar la continuidad de su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria europea\n    demanda un contingente de al menos 10.000 toneladas del producto del que\n    estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata del mismo problema que sufre la industria\n    procesadora del boquer\u00f3n en vinagre, que tambi\u00e9n se ve abocada a importar\n    industria congelada, procedente en su mayor\u00eda de Argentina, debido a la\n    falta de materia prima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este descenso en la elaboraci\u00f3n de materia prima en el\n    Estado espa\u00f1ol genera importantes problemas de abastecimiento a la\n    industria conservera de at\u00fan espa\u00f1ola, ya que el volumen de producci\u00f3n de\n    conservas de at\u00fan se ha incrementado en m\u00e1s de un 7 por ciento y cada vez\n    se necesita m\u00e1s materia prima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    organizaci\u00f3n explica que la producci\u00f3n de conservas de at\u00fan supone un 63\n    por ciento del volumen total de la producci\u00f3n espa\u00f1ola de conservas y\n    mariscos, raz\u00f3n por la cual la utilizaci\u00f3n de lomos de at\u00fan para la\n    fabricaci\u00f3n de conservas es una pr\u00e1ctica cada vez m\u00e1s frecuente y\n    necesaria para la industria conservera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la industria es vital que la Uni\u00f3n Europea facilite el abastecimiento\n    de at\u00fan para que las f\u00e1bricas puedan producir durante todo el a\u00f1o, puesto\n    que la demanda de lomos de at\u00fan va in crescendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que acabamos de exponer, se\u00f1ora ministra, y dando por sabido que\n    usted y su ministerio son perfectamente conocedores de esta problem\u00e1tica,\n    que de manera especial afecta a una industria conservera como la gallega\n    -una de las m\u00e1s importantes para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds-, es por lo\n    que hacemos esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria conservera y transformadora del at\u00fan y de la anchoa tiene\n    cada vez m\u00e1s problemas de abastecimiento de estas especies dentro del\n    territorio comunitario, situaci\u00f3n que les obliga a importar de terceros\n    pa\u00edses la materia prima necesaria para desarrollar con normalidad su\n    actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas circunstancias obligan a la industria dedicada a esta actividad\n    transformadora a tener que importar de terceros pa\u00edses, sobre todo de\n    Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por tanto\n    evidente que la industria tiene que echar mano del aprovisionamiento\n    exterior si quiere preservar la continuidad de su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [17], "empresas": [15, 16], "industria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La industria atunera espa\u00f1ola, tanto la extractiva como la procesadora, se\n    ha manifestado un\u00e1nimemente hasta el a\u00f1o 2006 como contraria a la\n    concesi\u00f3n de cualquier contingente de lomos de at\u00fan con derecho reducido,\n    ya que considera que la industria comunitaria est\u00e1 suficientemente\n    abastecida con la producci\u00f3n comunitaria y las importaciones procedentes\n    de pa\u00edses con acuerdos preferenciales, como son los pa\u00edses beneficiarios\n    del r\u00e9gimen SPG y los pa\u00edses ACP -el primer caso, sistemas de preferencia\n    garantizada, y el segundo, \u00c1frica, Caribe y Pac\u00edfico-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1ora Fern\u00e1ndez, la industria tiene a su\n    disposici\u00f3n el contingente aut\u00f3nomo que le permite importar lomos de at\u00fan\n    de cualquier pa\u00eds que se benefician de un arancel reducido del 6 por\n    ciento, y del contingente derivado del acuerdo con M\u00e9xico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, y\n    hasta el a\u00f1o 2006, la apertura de contingentes siempre fue motivo de gran\n    preocupaci\u00f3n para la industria espa\u00f1ola por la distorsi\u00f3n que pudiera\n    producir en el mercado espa\u00f1ol y comunitario, y se ha venido considerando\n    suficientemente abastecido, como ya le he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el pasado\n    a\u00f1o, mientras que la industria extractiva atunera mantuvo su posici\u00f3n\n    contraria al incremento de contingentes, Anfaco cambi\u00f3 de posici\u00f3n\n    apoyando la solicitud de incremento de 4.000 a 5.500 toneladas propuesta\n    por la industria de otros pa\u00edses, en concreto por Italia, y fue una\n    ampliaci\u00f3n que se aprob\u00f3 mediante el reglamento 1723/2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente, de cara al establecimiento del contingente arancelario de\n    lomos de at\u00fan aut\u00f3nomo -cuya propuesta est\u00e1 en periodo de decisi\u00f3n-, la\n    industria transformadora ha ido m\u00e1s all\u00e1 solicitando un incremento para\n    el periodo 2007-2008 de 8.000 toneladas, al 6 por ciento, y ampliable a\n    10.000 toneladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n diversos estudios, no solo de Espa\u00f1a sino de\n    otros pa\u00edses y de la propia Uni\u00f3n Europea, consideran que el\n    abastecimiento de lomos de at\u00fan a la industria transformadora se\n    encuentra garantizado gracias a la producci\u00f3n comunitaria y gracias a las\n    importaciones de los pa\u00edses ACP y SPG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    todo ello creo que es necesario que reconduzcamos las posiciones y que\n    tengamos en cuenta todos los intereses para evitar alteraciones en el\n    equilibrio y que deben existir en la industria extractiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con usted en que la\n    situaci\u00f3n por la que atraviesa el stock de la anchoa en el caladero del\n    Cant\u00e1brico hace necesario que se tomen medidas para garantizar al\n    abastecimiento de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s somos conscientes de que la\n    industria de semiconserva de anchoa, que comprende unas 150 peque\u00f1as\n    empresas situadas en zonas altamente dependientes de la pesca, y muchas\n    de ellas localizadas en zonas desfavorecidas, y que genera 4.000 empleos\n    directos y unos 16.000 indirectos, de los que el 95 por ciento son mano\n    de obra femenina, dependen de la existencia de materia prima a precios\n    razonables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto el Gobierno es sensible a las\n    dificultades derivadas de la falta de materia prima, que ha creado una\n    situaci\u00f3n cr\u00edtica en la industria de la anchoa, y por ello ha tomado las\n    decisiones oportunas y adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, a la hora de estimar las\n    necesidades de la industria para el periodo 2007-2009 es necesario\n    evaluar, en primer lugar, cu\u00e1les pueden ser las capturas de la flota\n    comunitaria para ese mismo periodo, algo que resulta complicado en este\n    momento y por eso debemos ser cautos a la hora de tomar decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me comprometo a que el Gobierno haga un seguimiento puntual de la\n    situaci\u00f3n de abastecimiento de la industria y, en su caso, apelar\u00e1 a la\n    Comisi\u00f3n Europea para que se garantice un suministro satisfactorio de las\n    industrias seg\u00fan la sensibilidad de los distintos productos en el mercado\n    comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\u00eda, en el caso de la anchoa y si contin\u00faa\n    la situaci\u00f3n de escasez de materia prima que impida garantizar el\n    abastecimiento de la industria en condiciones satisfactorias, y se\n    considera que el incremento del contingente arancelario aut\u00f3nomo de\n    anchoa salada sin secar resulta necesario, se solicitar\u00e1 ante la Comisi\u00f3n\n    el incremento hasta 10.000 toneladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, conozco su esp\u00edritu\n    dialogante y me gustar\u00eda tambi\u00e9n que hablase con los armadores, con la\n    flota que pesca de at\u00fan y que les diga en qu\u00e9 situaci\u00f3n de debilidad les\n    colocar\u00eda si estamos importando materia prima para la industria\n    transformadora y no consumimos los productos extractivos de nuestra flota\n    pesquera; estar\u00edamos a lo mejor creando tambi\u00e9n un grave problema dentro\n    del sector pesquero espa\u00f1ol y de las tripulaciones que lo componen, que\n    sabe que tienen un componente social y econ\u00f3mico muy importante en\n    algunas zonas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, quiero insistirle en que en el tema de la anchoa nos\n    comprometemos a un seguimiento puntual y que la industria tendr\u00e1\n    garantizada la materia prima que necesite, dado que estamos ante\n    situaciones diferentes, mientras no mejore el caladero del Cant\u00e1brico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como dato adicional he de decir que el sector industrial est\u00e1\n    concentrado en cinco empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s somos conscientes de que la\n    industria de semiconserva de anchoa, que comprende unas 150 peque\u00f1as\n    empresas situadas en zonas altamente dependientes de la pesca, y muchas\n    de ellas localizadas en zonas desfavorecidas, y que genera 4.000 empleos\n    directos y unos 16.000 indirectos, de los que el 95 por ciento son mano\n    de obra femenina, dependen de la existencia de materia prima a precios\n    razonables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el p\u00e1rrafo\n    siguiente dice: En cualquier situaci\u00f3n posible aplicada, Espa\u00f1a, que\n    representa al 65 por ciento de la actividad atunera europea, ser\u00e1 el pa\u00eds\n    m\u00e1s afectado en t\u00e9rminos de los efectos socioecon\u00f3micos considerados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "apoyo": [2], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero, adem\u00e1s, es\n    curiosa la respuesta que nos da en la cuesti\u00f3n del at\u00fan porque nosotros\n    creemos -por lo menos es esa la informaci\u00f3n que tenemos- que puede haber\n    acuerdo en este sentido entre las autoridades europeas y el sector,\n    mientras que en el sector del bocarte -usted acaba de decir que s\u00ed es\n    necesario incrementar los contingentes para poder abastecer a la\n    industria que, efectivamente, tiene la importancia econ\u00f3mica y de\n    creaci\u00f3n de empleo que usted misma acaba de comentar- no hay acuerdo o al\n    menos no hay una perspectiva de que se pueda llegar a un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros agradecemos y valoramos muy positivamente lo que usted nos acaba\n    de manifestar: su compromiso de defender al mismo tiempo al sector\n    conservero ante la Uni\u00f3n Europea y el incremento hasta 10.000 toneladas\n    de este producto para que se pueda abastecer, volvemos a decirlo, la\n    industria conservera y contin\u00fae con su actividad productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, tambi\u00e9n valoramos positivamente el compromiso\n    que acaba de adquirir, porque es necesario que en todas las pol\u00edticas que\n    en este sentido se acuerden en la Uni\u00f3n Europea haya una posici\u00f3n de\n    apoyo al sector conservero, porque yo ya no estoy hablando de lo que\n    representa el sector conservero en la Uni\u00f3n Europea, sino que estoy\n    hablando de lo que representa el sector conservero -lo dec\u00eda en la\n    primera intervenci\u00f3n de esta interpelaci\u00f3n- en el Estado espa\u00f1ol, muy\n    concretamente en Galicia, y usted misma acaba de dar parte de algunos de\n    los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros agradecemos y valoramos muy positivamente lo que usted nos acaba\n    de manifestar: su compromiso de defender al mismo tiempo al sector\n    conservero ante la Uni\u00f3n Europea y el incremento hasta 10.000 toneladas\n    de este producto para que se pueda abastecer, volvemos a decirlo, la\n    industria conservera y contin\u00fae con su actividad productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, agradecemos la informaci\u00f3n que nos da y tambi\u00e9n el\n    compromiso que nos acaba de exponer, pero le reiteramos que el compromiso\n    se lleve adelante con gestiones ante la Uni\u00f3n Europea, de manera que se\n    pueda cumplimentar esta demanda del sector, que adem\u00e1s es tan importante\n    para continuar su actividad productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estas\n    aperturas deben basarse siempre en alcanzar el objetivo de satisfacer las\n    necesidades m\u00e1s urgentes de abastecimiento de la industria\n    transformadora, que en el caso del at\u00fan est\u00e1n satisfechas, como lo\n    demuestran los datos que le di, y, al mismo tiempo, evitar alteraciones\n    en el equilibrio que debe existir en la industria extractiva\n    comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LA MISI\u00d3N DE LAS\n    FUERZAS ARMADAS ESPA\u00d1OLAS DESPLEGADAS EN AFGANIST\u00c1N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA MISI\u00d3N DE LAS\n    FUERZAS ARMADAS ESPA\u00d1OLAS DESPLEGADAS EN AFGANIST\u00c1N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [39, 40], "apoyo": [35, 36, 37, 38], "seguridad": [5, 6, 7, 8, 9], "fuerzas": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "defensa": [25, 26, 27], "fuerzas armadas": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "misi\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "militares": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Echamos en falta un firme compromiso del\n    Gobierno, primero con la labor que realizan los miembros de nuestras\n    Fuerzas Armadas desplegadas en ese pa\u00eds, tanto para garantizar su propia\n    seguridad como la que le est\u00e1 encomendada, y segundo, con los objetivos\n    de la misi\u00f3n que desarrollamos conjuntamente con otras naciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que resulta totalmente inadmisible es\n    que con estas continuas vacilaciones del Gobierno se transmita por su\n    parte una falta de apoyo a la misi\u00f3n que, con riesgo de su vida,\n    desarrollan los miembros de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo se puede llegar a afirmar con esa rotundidad lo \u00faltimo,\n    cuando el secretario general de la OTAN reconoce que Afganist\u00e1n es un\n    frente de batalla, y todas las naciones que participamos en la misi\u00f3n de\n    la ISAF estamos advertidas, tanto por\n    los servicios de inteligencia, como por amenazas directas de los\n    talibanes, de que para esta primavera se espera una ofensiva por parte de\n    estos, a la que ya parece que preventivamente se ha intentado hacer\n    frente, y un incremento sustancial del riesgo para nuestros militares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la informaci\u00f3n que recibimos del Gobierno, estamos como hace\n    unos meses: con un presidente del Gobierno que se niega a comparecer para\n    explicar sus decisiones sobre la misi\u00f3n en Afganist\u00e1n -y eso que mi grupo\n    ha solicitado su comparecencia-, y con un ministro que pide urgentemente\n    comparecer, pero que hasta hace pocos d\u00edas no sab\u00edamos la fecha y, desde\n    luego, lo hace, a pesar de haberlo solicitado \u00e9l voluntariamente, de\n    forma muy tard\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo volviendo a exigir al Gobierno que garantice la seguridad de\n    nuestros militares, de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n, y\n    reclamando como inexcusable que el presidente del Gobierno comparezca y\n    explique en esta C\u00e1mara sus decisiones sobre la misi\u00f3n de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo parlamentario ha presentado esta interpelaci\u00f3n al Gobierno movido\n    fundamentalmente por lo que, seg\u00fan considera este portavoz, es una\n    obligaci\u00f3n irrenunciable del Gobierno, la necesidad de garantizar la\n    seguridad en el marco de la operaci\u00f3n de la ISAF en Afganist\u00e1n, tanto la\n    de nuestros propios militares como la que hemos asumido como naci\u00f3n en el\n    marco de esta operaci\u00f3n, que van unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Echamos en falta un firme compromiso del\n    Gobierno, primero con la labor que realizan los miembros de nuestras\n    Fuerzas Armadas desplegadas en ese pa\u00eds, tanto para garantizar su propia\n    seguridad como la que le est\u00e1 encomendada, y segundo, con los objetivos\n    de la misi\u00f3n que desarrollamos conjuntamente con otras naciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, estamos siendo testigos una vez m\u00e1s de una sucesi\u00f3n de continuas\n    rectificaciones de un gobierno que un d\u00eda, por boca de su ministro de\n    Defensa, admite la posibilidad de la necesidad de incrementar los\n    efectivos para hacer frente a la creciente inseguridad, y al d\u00eda\n    siguiente dice lo contrario, por boca de su presidente, todo ello con\n    unos \u00fanicos perjudicados, nuestras Fuerzas Armadas, porque este Gobierno\n    vuelve a dar muestra de falta de compromiso con la labor que nuestros\n    militares desempe\u00f1an, admitiendo un d\u00eda la posibilidad de que tenga que\n    llevarse a cabo un nuevo incremento de los efectivos para garantizar\n    mejor la seguridad de nuestros soldados, y al d\u00eda siguiente, sin que la\n    situaci\u00f3n haya mejorado, lo niega tajantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no\n    puede decir este Gobierno que en los militares no exista esta inquietud,\n    cuando el propio jefe del Estado Mayor de la Defensa hace un mes\n    reconoc\u00eda en el Centro de Estudios Superiores de la Defensa que eran\n    necesarias m\u00e1s tropas para garantizar la seguridad, como tambi\u00e9n lo ha\n    reconocido el embajador de Espa\u00f1a en la OTAN y tal como le dijo el\n    presidente de nuestro grupo parlamentario al presidente del Gobierno, el\n    pasado 28 de febrero, no siendo desmentido por parte de este \u00faltimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo volviendo a exigir al Gobierno que garantice la seguridad de\n    nuestros militares, de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n, y\n    reclamando como inexcusable que el presidente del Gobierno comparezca y\n    explique en esta C\u00e1mara sus decisiones sobre la misi\u00f3n de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo parlamentario ha presentado esta interpelaci\u00f3n al Gobierno movido\n    fundamentalmente por lo que, seg\u00fan considera este portavoz, es una\n    obligaci\u00f3n irrenunciable del Gobierno, la necesidad de garantizar la\n    seguridad en el marco de la operaci\u00f3n de la ISAF en Afganist\u00e1n, tanto la\n    de nuestros propios militares como la que hemos asumido como naci\u00f3n en el\n    marco de esta operaci\u00f3n, que van unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que le reclamamos al\n    Gobierno: plantear en diversos \u00e1mbitos la necesidad de incrementar los\n    efectivos militares desplegados para hacer frente a la creciente\n    inseguridad , a los continuos ataques de que son objeto las tropas de\n    pa\u00edses como el nuestro, que asumieron en su d\u00eda una arriesgada operaci\u00f3n\n    de pacificaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n y en general la degradaci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, estamos siendo testigos una vez m\u00e1s de una sucesi\u00f3n de continuas\n    rectificaciones de un gobierno que un d\u00eda, por boca de su ministro de\n    Defensa, admite la posibilidad de la necesidad de incrementar los\n    efectivos para hacer frente a la creciente inseguridad, y al d\u00eda\n    siguiente dice lo contrario, por boca de su presidente, todo ello con\n    unos \u00fanicos perjudicados, nuestras Fuerzas Armadas, porque este Gobierno\n    vuelve a dar muestra de falta de compromiso con la labor que nuestros\n    militares desempe\u00f1an, admitiendo un d\u00eda la posibilidad de que tenga que\n    llevarse a cabo un nuevo incremento de los efectivos para garantizar\n    mejor la seguridad de nuestros soldados, y al d\u00eda siguiente, sin que la\n    situaci\u00f3n haya mejorado, lo niega tajantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s tarde dijo el presidente del Gobierno que no\n    incrementar\u00edamos nuestros efectivos para asegurar la protecci\u00f3n de\n    nuestros militares, reclamada por ellos mismos, y ya se sabe que despu\u00e9s\n    enviamos 150 soldados m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no\n    puede decir este Gobierno que en los militares no exista esta inquietud,\n    cuando el propio jefe del Estado Mayor de la Defensa hace un mes\n    reconoc\u00eda en el Centro de Estudios Superiores de la Defensa que eran\n    necesarias m\u00e1s tropas para garantizar la seguridad, como tambi\u00e9n lo ha\n    reconocido el embajador de Espa\u00f1a en la OTAN y tal como le dijo el\n    presidente de nuestro grupo parlamentario al presidente del Gobierno, el\n    pasado 28 de febrero, no siendo desmentido por parte de este \u00faltimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me resulta sorprendente que el Gobierno no escuche las\n    peticiones de las Fuerzas Armadas, lo que dicen las personas sensatas y\n    conocedoras del grave riesgo que nuestros militares afrontan todos los\n    d\u00edas en Afganist\u00e1n, y a\u00fan m\u00e1s que usted mismo, en respuesta a una\n    pregunta de un senador de nuestro grupo parlamentario, llegue a afirmar\n    que en lo relativo al incremento de efectivos no ha recibido, ni tiene\n    previsto recibir ninguna petici\u00f3n al respecto del Estado Mayor de la\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo se puede llegar a afirmar con esa rotundidad lo \u00faltimo,\n    cuando el secretario general de la OTAN reconoce que Afganist\u00e1n es un\n    frente de batalla, y todas las naciones que participamos en la misi\u00f3n de\n    la ISAF estamos advertidas, tanto por\n    los servicios de inteligencia, como por amenazas directas de los\n    talibanes, de que para esta primavera se espera una ofensiva por parte de\n    estos, a la que ya parece que preventivamente se ha intentado hacer\n    frente, y un incremento sustancial del riesgo para nuestros militares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo volviendo a exigir al Gobierno que garantice la seguridad de\n    nuestros militares, de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n, y\n    reclamando como inexcusable que el presidente del Gobierno comparezca y\n    explique en esta C\u00e1mara sus decisiones sobre la misi\u00f3n de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda comenzar esta intervenci\u00f3n\n    expresando en nombre de mi grupo parlamentario nuestro reconocimiento y\n    apoyo a los miembros de nuestras Fuerzas Armadas, que representan a\n    nuestro pa\u00eds en escenarios tan inseguros como Afganist\u00e1n, con grave\n    riesgo para ellos, como la realidad nos ha demostrado una vez m\u00e1s, con el\n    fallecimiento tan pr\u00f3ximo en el tiempo de la soldado Idoia Rodr\u00edguez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Echamos en falta un firme compromiso del\n    Gobierno, primero con la labor que realizan los miembros de nuestras\n    Fuerzas Armadas desplegadas en ese pa\u00eds, tanto para garantizar su propia\n    seguridad como la que le est\u00e1 encomendada, y segundo, con los objetivos\n    de la misi\u00f3n que desarrollamos conjuntamente con otras naciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, estamos siendo testigos una vez m\u00e1s de una sucesi\u00f3n de continuas\n    rectificaciones de un gobierno que un d\u00eda, por boca de su ministro de\n    Defensa, admite la posibilidad de la necesidad de incrementar los\n    efectivos para hacer frente a la creciente inseguridad, y al d\u00eda\n    siguiente dice lo contrario, por boca de su presidente, todo ello con\n    unos \u00fanicos perjudicados, nuestras Fuerzas Armadas, porque este Gobierno\n    vuelve a dar muestra de falta de compromiso con la labor que nuestros\n    militares desempe\u00f1an, admitiendo un d\u00eda la posibilidad de que tenga que\n    llevarse a cabo un nuevo incremento de los efectivos para garantizar\n    mejor la seguridad de nuestros soldados, y al d\u00eda siguiente, sin que la\n    situaci\u00f3n haya mejorado, lo niega tajantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que resulta totalmente inadmisible es\n    que con estas continuas vacilaciones del Gobierno se transmita por su\n    parte una falta de apoyo a la misi\u00f3n que, con riesgo de su vida,\n    desarrollan los miembros de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me resulta sorprendente que el Gobierno no escuche las\n    peticiones de las Fuerzas Armadas, lo que dicen las personas sensatas y\n    conocedoras del grave riesgo que nuestros militares afrontan todos los\n    d\u00edas en Afganist\u00e1n, y a\u00fan m\u00e1s que usted mismo, en respuesta a una\n    pregunta de un senador de nuestro grupo parlamentario, llegue a afirmar\n    que en lo relativo al incremento de efectivos no ha recibido, ni tiene\n    previsto recibir ninguna petici\u00f3n al respecto del Estado Mayor de la\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal como le\n    dije al ministro el pasado mes de octubre, nuestro apoyo a la\n    participaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas debe llevar parejo por parte\n    del Gobierno un deber de lealtad en cuanto a la informaci\u00f3n que se nos\n    suministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo volviendo a exigir al Gobierno que garantice la seguridad de\n    nuestros militares, de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n, y\n    reclamando como inexcusable que el presidente del Gobierno comparezca y\n    explique en esta C\u00e1mara sus decisiones sobre la misi\u00f3n de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, estamos siendo testigos una vez m\u00e1s de una sucesi\u00f3n de continuas\n    rectificaciones de un gobierno que un d\u00eda, por boca de su ministro de\n    Defensa, admite la posibilidad de la necesidad de incrementar los\n    efectivos para hacer frente a la creciente inseguridad, y al d\u00eda\n    siguiente dice lo contrario, por boca de su presidente, todo ello con\n    unos \u00fanicos perjudicados, nuestras Fuerzas Armadas, porque este Gobierno\n    vuelve a dar muestra de falta de compromiso con la labor que nuestros\n    militares desempe\u00f1an, admitiendo un d\u00eda la posibilidad de que tenga que\n    llevarse a cabo un nuevo incremento de los efectivos para garantizar\n    mejor la seguridad de nuestros soldados, y al d\u00eda siguiente, sin que la\n    situaci\u00f3n haya mejorado, lo niega tajantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no\n    puede decir este Gobierno que en los militares no exista esta inquietud,\n    cuando el propio jefe del Estado Mayor de la Defensa hace un mes\n    reconoc\u00eda en el Centro de Estudios Superiores de la Defensa que eran\n    necesarias m\u00e1s tropas para garantizar la seguridad, como tambi\u00e9n lo ha\n    reconocido el embajador de Espa\u00f1a en la OTAN y tal como le dijo el\n    presidente de nuestro grupo parlamentario al presidente del Gobierno, el\n    pasado 28 de febrero, no siendo desmentido por parte de este \u00faltimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me resulta sorprendente que el Gobierno no escuche las\n    peticiones de las Fuerzas Armadas, lo que dicen las personas sensatas y\n    conocedoras del grave riesgo que nuestros militares afrontan todos los\n    d\u00edas en Afganist\u00e1n, y a\u00fan m\u00e1s que usted mismo, en respuesta a una\n    pregunta de un senador de nuestro grupo parlamentario, llegue a afirmar\n    que en lo relativo al incremento de efectivos no ha recibido, ni tiene\n    previsto recibir ninguna petici\u00f3n al respecto del Estado Mayor de la\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda comenzar esta intervenci\u00f3n\n    expresando en nombre de mi grupo parlamentario nuestro reconocimiento y\n    apoyo a los miembros de nuestras Fuerzas Armadas, que representan a\n    nuestro pa\u00eds en escenarios tan inseguros como Afganist\u00e1n, con grave\n    riesgo para ellos, como la realidad nos ha demostrado una vez m\u00e1s, con el\n    fallecimiento tan pr\u00f3ximo en el tiempo de la soldado Idoia Rodr\u00edguez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Echamos en falta un firme compromiso del\n    Gobierno, primero con la labor que realizan los miembros de nuestras\n    Fuerzas Armadas desplegadas en ese pa\u00eds, tanto para garantizar su propia\n    seguridad como la que le est\u00e1 encomendada, y segundo, con los objetivos\n    de la misi\u00f3n que desarrollamos conjuntamente con otras naciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, estamos siendo testigos una vez m\u00e1s de una sucesi\u00f3n de continuas\n    rectificaciones de un gobierno que un d\u00eda, por boca de su ministro de\n    Defensa, admite la posibilidad de la necesidad de incrementar los\n    efectivos para hacer frente a la creciente inseguridad, y al d\u00eda\n    siguiente dice lo contrario, por boca de su presidente, todo ello con\n    unos \u00fanicos perjudicados, nuestras Fuerzas Armadas, porque este Gobierno\n    vuelve a dar muestra de falta de compromiso con la labor que nuestros\n    militares desempe\u00f1an, admitiendo un d\u00eda la posibilidad de que tenga que\n    llevarse a cabo un nuevo incremento de los efectivos para garantizar\n    mejor la seguridad de nuestros soldados, y al d\u00eda siguiente, sin que la\n    situaci\u00f3n haya mejorado, lo niega tajantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que resulta totalmente inadmisible es\n    que con estas continuas vacilaciones del Gobierno se transmita por su\n    parte una falta de apoyo a la misi\u00f3n que, con riesgo de su vida,\n    desarrollan los miembros de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me resulta sorprendente que el Gobierno no escuche las\n    peticiones de las Fuerzas Armadas, lo que dicen las personas sensatas y\n    conocedoras del grave riesgo que nuestros militares afrontan todos los\n    d\u00edas en Afganist\u00e1n, y a\u00fan m\u00e1s que usted mismo, en respuesta a una\n    pregunta de un senador de nuestro grupo parlamentario, llegue a afirmar\n    que en lo relativo al incremento de efectivos no ha recibido, ni tiene\n    previsto recibir ninguna petici\u00f3n al respecto del Estado Mayor de la\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal como le\n    dije al ministro el pasado mes de octubre, nuestro apoyo a la\n    participaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas debe llevar parejo por parte\n    del Gobierno un deber de lealtad en cuanto a la informaci\u00f3n que se nos\n    suministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo volviendo a exigir al Gobierno que garantice la seguridad de\n    nuestros militares, de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n, y\n    reclamando como inexcusable que el presidente del Gobierno comparezca y\n    explique en esta C\u00e1mara sus decisiones sobre la misi\u00f3n de Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda comenzar esta intervenci\u00f3n\n    expresando en nombre de mi grupo parlamentario nuestro reconocimiento y\n    apoyo a los miembros de nuestras Fuerzas Armadas, que representan a\n    nuestro pa\u00eds en escenarios tan inseguros como Afganist\u00e1n, con grave\n    riesgo para ellos, como la realidad nos ha demostrado una vez m\u00e1s, con el\n    fallecimiento tan pr\u00f3ximo en el tiempo de la soldado Idoia Rodr\u00edguez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los seis meses de esta afirmaci\u00f3n no solo\n    asum\u00edamos uno, sino que tambi\u00e9n lider\u00e1bamos una base avanzada de apoyo en\n    la regi\u00f3n oeste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que resulta totalmente inadmisible es\n    que con estas continuas vacilaciones del Gobierno se transmita por su\n    parte una falta de apoyo a la misi\u00f3n que, con riesgo de su vida,\n    desarrollan los miembros de nuestras Fuerzas Armadas en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal como le\n    dije al ministro el pasado mes de octubre, nuestro apoyo a la\n    participaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas debe llevar parejo por parte\n    del Gobierno un deber de lealtad en cuanto a la informaci\u00f3n que se nos\n    suministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que le reclamamos al\n    Gobierno: plantear en diversos \u00e1mbitos la necesidad de incrementar los\n    efectivos militares desplegados para hacer frente a la creciente\n    inseguridad , a los continuos ataques de que son objeto las tropas de\n    pa\u00edses como el nuestro, que asumieron en su d\u00eda una arriesgada operaci\u00f3n\n    de pacificaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n y en general la degradaci\u00f3n de la\n    situaci\u00f3n en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no\n    puede decir este Gobierno que en los militares no exista esta inquietud,\n    cuando el propio jefe del Estado Mayor de la Defensa hace un mes\n    reconoc\u00eda en el Centro de Estudios Superiores de la Defensa que eran\n    necesarias m\u00e1s tropas para garantizar la seguridad, como tambi\u00e9n lo ha\n    reconocido el embajador de Espa\u00f1a en la OTAN y tal como le dijo el\n    presidente de nuestro grupo parlamentario al presidente del Gobierno, el\n    pasado 28 de febrero, no siendo desmentido por parte de este \u00faltimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [37, 38, 39], "apoyo": [33, 34, 35], "seguridad": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "actividad": [36], "proyectos": [31, 32], "fuerzas": [24, 25], "defensa": [26, 27, 28, 29, 30], "misi\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "militares": [21, 22, 23]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tengo que recordar al respecto\n    que, efectivamente, solicit\u00e9 la comparecencia voluntaria y urgente -me\n    parece que ya la ha fijado la C\u00e1mara para finales de este mes- y all\u00ed,\n    como es natural, tendremos ocasi\u00f3n de discutir largo y tendido sobre\n    todos los perfiles que ofrece una misi\u00f3n, en todo caso, noble y decente\n    como es la de Afganist\u00e1n, misi\u00f3n de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque solo fuera por eso, por\n    las bajas y, por tanto, por el sufrimiento que ha tenido Espa\u00f1a en esa\n    misi\u00f3n noble y decente, nadie deber\u00eda acusarnos de falta de compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esas dos\n    personas y a todos los fallecidos en esta misi\u00f3n, y en todas, mi m\u00e1s\n    emocionado recuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo recordatorio o precisi\u00f3n es que ambos\n    atentados tienen lugar en la zona oeste del pa\u00eds, donde comenzamos a\n    desplegarnos en mayo de 2005, con la debida autorizaci\u00f3n parlamentaria, y\n    se producen a partir del verano de 2006, cuando la misi\u00f3n ISAF se\n    expande, seg\u00fan el planeamiento previsto, al sur del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en Afganist\u00e1n -es lo primero que\n    quiero dejar muy claro- dentro de la misi\u00f3n ISAF, Fuerza Internacional de\n    Asistencia para la Seguridad en Afganist\u00e1n, que se crea por las Naciones\n    Unidas y cuyo objeto -cito textualmente las resoluciones de las Naciones\n    Unidas- es el mantenimiento de la seguridad para que las autoridades\n    afganas, el personal de las Naciones Unidas y otro personal civil\n    internacional dedicado a misiones humanitarias y de reconstrucci\u00f3n, pueda\n    actuar en un entorno seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, cuando en marzo-abril de 2004 tienen lugar las\n    elecciones en Espa\u00f1a, y como resultado de las mismas, a la llegada de\n    este Gobierno, en Afganist\u00e1n, en ISAF, en la misi\u00f3n de las Naciones\n    Unidas, ten\u00edamos 130 efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed concentramos nuestro esfuerzo\n    exclusivamente en la misi\u00f3n de ISAF de las Naciones Unidas de\n    reconstrucci\u00f3n y normalizaci\u00f3n civil y pol\u00edtica del pa\u00eds, tal y como\n    mandaban las resoluciones de las Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hacen continuas referencias al empeoramiento de la seguridad\n    en Afganist\u00e1n, pero tengo que decirles al respecto que el aumento de la\n    actividad talib\u00e1n, que es la vinculada con la inseguridad, no se produce\n    ahora, sino que se produjo ya al comienzo del verano de 2006, cuando\n    siguiendo el planeamiento previsto por la ISAF la misi\u00f3n se expande al\n    sur, en la zona fronteriza con Pakist\u00e1n, donde m\u00e1s talibanes hay, y,\n    posteriormente, cuando se expande al este del pa\u00eds tambi\u00e9n en zona\n    fronteriza con Pakist\u00e1n fundamentalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomamos\n    anticipadamente las medidas oportunas, a las que luego me referir\u00e9, entre\n    las cuales se halla el aumento de 150 efectivos, que solicit\u00e9 y obtuve en\n    mayo de 2005 para mejorar la seguridad global de la misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir\n    aumentando las condiciones de la seguridad, en particular mediante el\n    env\u00edo de aviones no tripulados y la mejora general de los medios de los\n    que disponen los militares para el cumplimiento\n    de la misi\u00f3n que tienen encomendada por Naciones Unidas, por el Gobierno\n    de Espa\u00f1a y por este mismo Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que es una misi\u00f3n noble y decente que Espa\u00f1a est\u00e1 realizando\n    junto con otros 35 pa\u00edses de la comunidad internacional, con el amparo y\n    el mandato de Naciones Unidas; una misi\u00f3n que nuestros militares y la\n    gente protegida por ellos est\u00e1n llevando a cabo para que un pa\u00eds que ha\n    sufrido y que sufre mucho sea un pa\u00eds viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en Afganist\u00e1n -es lo primero que\n    quiero dejar muy claro- dentro de la misi\u00f3n ISAF, Fuerza Internacional de\n    Asistencia para la Seguridad en Afganist\u00e1n, que se crea por las Naciones\n    Unidas y cuyo objeto -cito textualmente las resoluciones de las Naciones\n    Unidas- es el mantenimiento de la seguridad para que las autoridades\n    afganas, el personal de las Naciones Unidas y otro personal civil\n    internacional dedicado a misiones humanitarias y de reconstrucci\u00f3n, pueda\n    actuar en un entorno seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este prop\u00f3sito es conocido y reiterado en\n    m\u00faltiples resoluciones de las Naciones Unidas, como bien saben, y de su\n    Consejo de Seguridad desde que se crea ISAF por la Resoluci\u00f3n 1386, en\n    diciembre de 2001, y \u00faltimamente esta precisi\u00f3n que les acabo de referir\n    textualmente, por la Resoluci\u00f3n 1510, que autoriz\u00f3 en su d\u00eda la expansi\u00f3n\n    fuera de Kabul. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es relevante tener en cuenta este dato porque nos\n    encontramos en la zona oeste con una importante presencia en una base, la\n    de apoyo avanzado de Herat, un instrumento militar cuyo cometido es dar\n    protecci\u00f3n, seguridad en definitiva, a los equipos provinciales -PRT, en\n    sus siglas en ingl\u00e9s- de varias provincias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que estamos haciendo en Afganist\u00e1n\n    es crear seguridad para permitir la reconstrucci\u00f3n civil e institucional\n    de un pa\u00eds que no puede, por m\u00e1s tiempo, seguir siendo un Estado y una\n    sociedad fallidos, por razones bien conocidas que conciernen a la\n    justicia intr\u00ednseca y a la necesidad de que ese pa\u00eds salga adelante y a\n    nuestra propia convivencia, a la convivencia del resto del mundo, porque\n    desde el punto de vista geopol\u00edtico es una zona de especial importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de la seguridad, este Gobierno y yo mismo siempre\n    hemos asumido la existencia de riesgos y las ha relatado antes que nadie,\n    unos riesgos derivados de las condiciones y del proceso que se est\u00e1\n    viviendo en el pa\u00eds, y que son precisamente los que justifican la\n    presencia militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hacen continuas referencias al empeoramiento de la seguridad\n    en Afganist\u00e1n, pero tengo que decirles al respecto que el aumento de la\n    actividad talib\u00e1n, que es la vinculada con la inseguridad, no se produce\n    ahora, sino que se produjo ya al comienzo del verano de 2006, cuando\n    siguiendo el planeamiento previsto por la ISAF la misi\u00f3n se expande al\n    sur, en la zona fronteriza con Pakist\u00e1n, donde m\u00e1s talibanes hay, y,\n    posteriormente, cuando se expande al este del pa\u00eds tambi\u00e9n en zona\n    fronteriza con Pakist\u00e1n fundamentalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomamos\n    anticipadamente las medidas oportunas, a las que luego me referir\u00e9, entre\n    las cuales se halla el aumento de 150 efectivos, que solicit\u00e9 y obtuve en\n    mayo de 2005 para mejorar la seguridad global de la misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento de\n    efectivos no ha sido la \u00fanica medida de refuerzo a la seguridad que\n    tomamos en su d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir\n    aumentando las condiciones de la seguridad, en particular mediante el\n    env\u00edo de aviones no tripulados y la mejora general de los medios de los\n    que disponen los militares para el cumplimiento\n    de la misi\u00f3n que tienen encomendada por Naciones Unidas, por el Gobierno\n    de Espa\u00f1a y por este mismo Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ello estamos empe\u00f1ados,\n    porque su seguridad y su estabilidad, que es un valor intr\u00ednseco, va a\n    ser tambi\u00e9n nuestra propia seguridad y estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos desempe\u00f1ando\n    una importante labor, tanto mediante proyectos de impacto r\u00e1pido,\n    realizado por militares para ayudar de forma inmediata a la poblaci\u00f3n,\n    como mediante proyectos de medio y largo plazo, en colaboraci\u00f3n con la\n    Agencia Espa\u00f1ola de Colaboraci\u00f3n Internacional, y por tanto con el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir\n    aumentando las condiciones de la seguridad, en particular mediante el\n    env\u00edo de aviones no tripulados y la mejora general de los medios de los\n    que disponen los militares para el cumplimiento\n    de la misi\u00f3n que tienen encomendada por Naciones Unidas, por el Gobierno\n    de Espa\u00f1a y por este mismo Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que es una misi\u00f3n noble y decente que Espa\u00f1a est\u00e1 realizando\n    junto con otros 35 pa\u00edses de la comunidad internacional, con el amparo y\n    el mandato de Naciones Unidas; una misi\u00f3n que nuestros militares y la\n    gente protegida por ellos est\u00e1n llevando a cabo para que un pa\u00eds que ha\n    sufrido y que sufre mucho sea un pa\u00eds viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: Teniendo en cuenta\n    que tanto los ataques directos como los secuestros, etc\u00e9tera, no tienen\n    actualmente por objetivo a nuestras fuerzas, podemos concluir que la\n    principal amenaza para nuestro contingente lo constituyen los IEDs, es\n    decir, los artefactos explosivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, las acciones para\n    mejorar la protecci\u00f3n de nuestras fuerzas deben orientarse a la defensa\n    contra ese tipo de riesgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, en mayo de 2006, yo mismo, ya de ministro de\n    Defensa, solicit\u00e9 a esta C\u00e1mara y obtuve la autorizaci\u00f3n para 150\n    soldados m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al aumento de efectivos, d\u00e9jeme que le cite el \u00faltimo informe\n    que ha hecho el jefe del Estado Mayor de la Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El jefe del Estado Mayor de la Defensa es el\n    experto en may\u00fasculas, porque maneja el Estado Mayor de la Defensa, que\n    es la estructura experta en estas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, las acciones para\n    mejorar la protecci\u00f3n de nuestras fuerzas deben orientarse a la defensa\n    contra ese tipo de riesgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas de protecci\u00f3n tomadas en abril de 2006 y las posteriores -les\n    he referido algunas de ellas todav\u00eda en fase de ejecuci\u00f3n- las considero\n    -dice el Estado Mayor de la Defensa y su jefe- adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos desempe\u00f1ando\n    una importante labor, tanto mediante proyectos de impacto r\u00e1pido,\n    realizado por militares para ayudar de forma inmediata a la poblaci\u00f3n,\n    como mediante proyectos de medio y largo plazo, en colaboraci\u00f3n con la\n    Agencia Espa\u00f1ola de Colaboraci\u00f3n Internacional, y por tanto con el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos construido carreteras y viales, hemos construido puentes,\n    hemos construido y adecuado un aer\u00f3dromo, hemos construido y suministrado\n    saneamiento del agua y suministro el\u00e9ctrico, la atenci\u00f3n sanitaria y la\n    educaci\u00f3n, mediante una labor no menos buena en las escuelas, y hasta\n    cincuenta proyectos educativos agrarios de muy diversos \u00f3rdenes y\n    tama\u00f1os, pero todos indispensables para que el pa\u00eds sea viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A saber, en un primer momento, tras el repliegue de nuestras\n    tropas en Irak en la primavera de 2004 y la salida de Libertad Duradera\n    en Afganist\u00e1n en el verano de ese a\u00f1o, el apoyo a ISAF se concret\u00f3 en la\n    autorizaci\u00f3n de 540 efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es relevante tener en cuenta este dato porque nos\n    encontramos en la zona oeste con una importante presencia en una base, la\n    de apoyo avanzado de Herat, un instrumento militar cuyo cometido es dar\n    protecci\u00f3n, seguridad en definitiva, a los equipos provinciales -PRT, en\n    sus siglas en ingl\u00e9s- de varias provincias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos dejado de tomar otra serie de medidas, que\n    paso a referirles esquem\u00e1ticamente: una unidad de protecci\u00f3n del PRT de\n    Qala-i-Naw; equipos de estabilizaci\u00f3n m\u00e9dica; un equipo de desactivaci\u00f3n\n    de explosivos; la compa\u00f1\u00eda de reacci\u00f3n r\u00e1pida; el destacamento de aviones\n    de transporte en Herat; incremento del personal de apoyo de los veh\u00edculos\n    blindados; la instalaci\u00f3n de escudos protectores, de inhibidores de\n    frecuencia; las mejoras en la protecci\u00f3n de los blindajes de los\n    veh\u00edculos; refuerzos de protecci\u00f3n en las bases; mejora de las prendas de\n    protecci\u00f3n individual de los soldados, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hacen continuas referencias al empeoramiento de la seguridad\n    en Afganist\u00e1n, pero tengo que decirles al respecto que el aumento de la\n    actividad talib\u00e1n, que es la vinculada con la inseguridad, no se produce\n    ahora, sino que se produjo ya al comienzo del verano de 2006, cuando\n    siguiendo el planeamiento previsto por la ISAF la misi\u00f3n se expande al\n    sur, en la zona fronteriza con Pakist\u00e1n, donde m\u00e1s talibanes hay, y,\n    posteriormente, cuando se expande al este del pa\u00eds tambi\u00e9n en zona\n    fronteriza con Pakist\u00e1n fundamentalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A saber, en un primer momento, tras el repliegue de nuestras\n    tropas en Irak en la primavera de 2004 y la salida de Libertad Duradera\n    en Afganist\u00e1n en el verano de ese a\u00f1o, el apoyo a ISAF se concret\u00f3 en la\n    autorizaci\u00f3n de 540 efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estuve\n    all\u00ed hace un a\u00f1o y he vuelto hace alg\u00fan mes y puedo dar fe personalmente,\n    como puede darla toda la gente que fue conmigo, de que nuestras tropas y\n    nuestra gente de los equipos de reconstrucci\u00f3n est\u00e1n haciendo una\n    extraordinaria labor, de la que podemos sentirnos orgullosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para protegerse de dicho aumento de riesgos\n    de atentados solo caben medidas de protecci\u00f3n para las tropas propias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070314_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 6, 8, 11, 13, 14, 15, 16, 18, 20, 22, 24, 26, 27, 30, 32, 33, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 47, 50], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 5, 7, 9, 10, 12, 17, 19, 21, 23, 34, 48, 49], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [25], "party": "JOAN TARD\u00c0 I COMA", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [28, 29, 31, 43, 44, 46], "party": "BEGO\u00d1A LASAGABASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}]}