{"blocks": [{"words": {"pol\u00edtico": [3, 4, 5], "pa\u00eds": [6], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, esa reforma de\n    una ley org\u00e1nica que regula un derecho fundamental y la libertad\n    religiosa exige el mayor consenso pol\u00edtico y social necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consenso\n    pol\u00edtico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ese consenso pol\u00edtico y social entienda que se\n    puede producir, fundamentalmente en esta C\u00e1mara, actuaremos en coherencia\n    con el planteamiento de la necesidad de la reforma de la Ley org\u00e1nica de\n    libertad religiosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, esa reforma de\n    una ley org\u00e1nica que regula un derecho fundamental y la libertad\n    religiosa exige el mayor consenso pol\u00edtico y social necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consenso\n    pol\u00edtico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ese consenso pol\u00edtico y social entienda que se\n    puede producir, fundamentalmente en esta C\u00e1mara, actuaremos en coherencia\n    con el planteamiento de la necesidad de la reforma de la Ley org\u00e1nica de\n    libertad religiosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de una ley org\u00e1nica del a\u00f1o 1980 que ha cumplido bien su\n    funci\u00f3n, que necesita una actualizaci\u00f3n, pero objetivamente entendemos\n    que no hay una urgencia y una necesidad imperiosa porque en nuestro pa\u00eds,\n    afortunadamente, la libertad religiosa se ejerce sin ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por cierto, pasando por alto el nacionalcatolicismo de cuarenta\n    a\u00f1os bajo palio e incluso los a\u00f1os en que la espada y la cruz iban de la\n    mano, lo cual no solo refleja un desconocimiento de nuestra realidad\n    social actual, sino la nula autocr\u00edtica de la iglesia cat\u00f3lica en\n    relaci\u00f3n con sus posiciones con el matrimonio homosexual, con el uso de\n    preservativo, con el aborto e incluso con el papel\n    de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los s\u00edmbolos religiosos van a continuar presentes\n    en la escena p\u00fablica, solo hay que ver la presencia del crucifijo en la\n    toma de posesi\u00f3n de los nuevos ministros, y la religi\u00f3n va a continuar\n    siendo una asignatura dogm\u00e1tica, que no cient\u00edfica, en la educaci\u00f3n\n    obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Usted ha dicho que para reducir el d\u00e9ficit impide que\n    esta C\u00e1mara pueda tomar decisiones tan importantes como esta que afecta a\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tiene usted el\n    r\u00e9cord de paro, el r\u00e9cord de recortes sociales, el r\u00e9cord de d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, el r\u00e9cord de derechos sociales liquidados y ahora tiene el\n    r\u00e9cord de vetos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, por mucho que se empe\u00f1e, usted no va a poder ocultar que la\n    renta per capita de los espa\u00f1oles se ha incrementado y est\u00e1 por encima de\n    la media europea bajo el periodo del Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  ... que en los seis\n    a\u00f1os de Gobierno socialista se han incrementado los derechos sociales; se\n    han mejorado las pensiones, las becas, la sanidad, la educaci\u00f3n; se ha\n    creado la Ley de la Dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sea por una\n    vez, no valiente, no se lo voy a pedir, sea por una vez coherente en sus\n    planteamientos, si es que tiene algo que decir a esta C\u00e1mara y a los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, los acuerdos de su Gobierno para sacar adelante las\n    cuentas de 2011 se han saldado, entre otras cuestiones, con el\n    reconocimiento a los planteamientos del Grupo Vasco en esta C\u00e1mara en\n    torno a la conveniencia de que los intereses de las haciendas vizca\u00edna,\n    guipuzcoana y alavesa sean defendidas por estas directamente en el seno\n    del Ecofin. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como saben, en el a\u00f1o 2004 se\n    aprob\u00f3 un acuerdo en la Conferencia de asuntos relacionados con las\n    Comunidades Europeas, que abre a las comunidades aut\u00f3nomas su\n    participaci\u00f3n en varias formaciones del Consejo: en empleo, pol\u00edtica\n    social, sanidad y consumidores, en agricultura y pesca, en medio\n    ambiente, en educaci\u00f3n, juventud y cultura; un proceso en el que\n    obviamente el Gobierno de Navarra ha estado presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben, en el a\u00f1o 2004 se\n    aprob\u00f3 un acuerdo en la Conferencia de asuntos relacionados con las\n    Comunidades Europeas, que abre a las comunidades aut\u00f3nomas su\n    participaci\u00f3n en varias formaciones del Consejo: en empleo, pol\u00edtica\n    social, sanidad y consumidores, en agricultura y pesca, en medio\n    ambiente, en educaci\u00f3n, juventud y cultura; un proceso en el que\n    obviamente el Gobierno de Navarra ha estado presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso, vicepresidenta, hoy s\u00ed toca y resulta inaplazable\n    que exprese su compromiso pol\u00edtico con la posibilidad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar y para que no haya ning\u00fan equ\u00edvoco, el acuerdo al\n    que se ha llegado con el Partido Nacionalista Vasco no habla de presencia\n    en las reuniones del Ecofin sino de presencia en los tres grupos de\n    trabajo, en aquellos casos en los que eventualmente pudieran tratarse\n    materias que tuvieran relaci\u00f3n con el Concierto Econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cada a\u00f1o el Ministerio\n    de Econom\u00eda ha enviado esta informaci\u00f3n puntualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [7, 8], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    d\u00eda en que al Gobierno le pusieron un cero en econom\u00eda, el vicepresidente\n    primero del Gobierno, el se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba se alegr\u00f3, y los espa\u00f1oles\n    se preguntaban: \u00bfy de qu\u00e9 se alegra el se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo\n    d\u00eda en que se certifica que 70.000 espa\u00f1oles han ido en el mes de octubre\n    a las listas del paro nos dice con todo descaro que esta vez s\u00ed, que es\n    la buena, la definitiva, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les voy a pedir ya respeto por la verdad, porque la verdad y\n    este Gobierno son incompatibles, especialmente en boca del nuevo\n    portavoz, pero s\u00ed les exijo respeto para esos 4 millones y medio de\n    espa\u00f1oles que seguir\u00e1n en crisis mientras no tengan un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    conclusi\u00f3n es muy clara: ni estos presupuestos son los que necesita\n    Espa\u00f1a ni el Gobierno el que los espa\u00f1oles se merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, un paro del 20 por ciento, casi 600.000 millones de\n    deuda y ninguna reforma econ\u00f3mica, y la vicepresidenta segunda del\n    Gobierno, usted, dice que estos presupuestos son los que necesita Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos, m\u00e1s\n    que unos presupuestos, parecen una amenaza en toda regla: m\u00e1s paro, m\u00e1s\n    recortes sociales y m\u00e1s impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo\n    d\u00eda en que se certifica que 70.000 espa\u00f1oles han ido en el mes de octubre\n    a las listas del paro nos dice con todo descaro que esta vez s\u00ed, que es\n    la buena, la definitiva, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    d\u00eda en que al Gobierno le pusieron un cero en econom\u00eda, el vicepresidente\n    primero del Gobierno, el se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba se alegr\u00f3, y los espa\u00f1oles\n    se preguntaban: \u00bfy de qu\u00e9 se alegra el se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha crecido la econom\u00eda espa\u00f1ola en el tercer trimestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y perm\u00edtame que le a\u00f1ada otra preocupaci\u00f3n para\n    que pueda tener la oportunidad de expresarla en la C\u00e1mara: \u00bfEst\u00e1\n    preocupada la vicepresidenta segunda por lo que est\u00e1 ocurriendo en los\n    mercados financieros y la valoraci\u00f3n que est\u00e1 mereciendo la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en esos mercados financieros donde la prima de riesgo pa\u00eds se ha\n    ido a los 200 puntos b\u00e1sicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y perm\u00edtame que le a\u00f1ada otra preocupaci\u00f3n para\n    que pueda tener la oportunidad de expresarla en la C\u00e1mara: \u00bfEst\u00e1\n    preocupada la vicepresidenta segunda por lo que est\u00e1 ocurriendo en los\n    mercados financieros y la valoraci\u00f3n que est\u00e1 mereciendo la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en esos mercados financieros donde la prima de riesgo pa\u00eds se ha\n    ido a los 200 puntos b\u00e1sicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta segunda del Gobierno, \u00bfest\u00e1 usted preocupada por la\n    falta de cr\u00e9dito que siguen padeciendo las pymes y los aut\u00f3nomos y por\n    tanto por la incapacidad para la recuperaci\u00f3n, para salir con fuerza de\n    esta crisis econ\u00f3mica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "aut\u00f3nomos": [2], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, estoy preocupada por la falta de cr\u00e9dito que afecta a\n    nuestras empresas y en menor medida a nuestras familias, y\n    particularmente a los aut\u00f3nomos y a las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuanto a la segunda parte de su pregunta, se\u00f1or\u00eda, \u00a1no vuelvan con\n    esa historia!, no sean ustedes los que traten de lanzar sombras de duda\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola porque, se lo explico, en este momento nuestra\n    prima de riesgo en relaci\u00f3n con Italia es 40 puntos mayor, nuestra prima\n    de riesgo en relaci\u00f3n con Portugal es 250 puntos menor y nuestra prima de\n    riesgo en relaci\u00f3n con Irlanda es 360 puntos menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, estoy preocupada por la falta de cr\u00e9dito que afecta a\n    nuestras empresas y en menor medida a nuestras familias, y\n    particularmente a los aut\u00f3nomos y a las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [7, 8], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los mercados han valorado\n    negativamente ese cambio de Gobierno, de un ministro de Trabajo que\n    anuncia que va a reanudar el di\u00e1logo social en vez de anunciar reformas\n    laborales concretas que necesita nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, es lamentable o\u00edr hablar a la\n    vicepresidenta segunda del Gobierno, la responsable de Econom\u00eda, en estos\n    t\u00e9rminos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los mercados saben que los\n    fundamentos de la econom\u00eda espa\u00f1ola son muy altos, son positivos, son\n    mejores incluso que los de la mayor\u00eda de las econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin esas reformas no\n    vamos a poder financiar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds ni la reordenaci\u00f3n\n    del sector bancario ni volver\u00e1 el cr\u00e9dito bancario a fluir con fuerza\n    para que quienes nos tienen que sacar de esta crisis, las pymes y los\n    aut\u00f3nomos, las empresas en general, se conviertan en los protagonistas de\n    nuestra recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los mercados han valorado\n    negativamente ese cambio de Gobierno, de un ministro de Trabajo que\n    anuncia que va a reanudar el di\u00e1logo social en vez de anunciar reformas\n    laborales concretas que necesita nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este es el\n    problema de Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, la indecisi\u00f3n del Gobierno a la hora de\n    acometer las reformas que necesita nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin esas reformas no\n    vamos a poder financiar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds ni la reordenaci\u00f3n\n    del sector bancario ni volver\u00e1 el cr\u00e9dito bancario a fluir con fuerza\n    para que quienes nos tienen que sacar de esta crisis, las pymes y los\n    aut\u00f3nomos, las empresas en general, se conviertan en los protagonistas de\n    nuestra recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero los\n    mercados, los agentes econ\u00f3micos, las peque\u00f1as y medianas empresas y los\n    aut\u00f3nomos saben que tenemos un gobierno sin credibilidad, un gobierno que\n    no merece la confianza ni dentro ni fuera de las fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin esas reformas no\n    vamos a poder financiar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds ni la reordenaci\u00f3n\n    del sector bancario ni volver\u00e1 el cr\u00e9dito bancario a fluir con fuerza\n    para que quienes nos tienen que sacar de esta crisis, las pymes y los\n    aut\u00f3nomos, las empresas en general, se conviertan en los protagonistas de\n    nuestra recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, me alegro de que haya dicho que nuestra\n    econom\u00eda tiene fundamentos s\u00f3lidos y me alegro tambi\u00e9n de que haya dicho\n    -o por lo menos eso he querido entender- que en aquellas comunidades\n    aut\u00f3nomas donde gobiernan van a procurar que se respeten los objetivos de\n    d\u00e9ficit y los objetivos de endeudamiento; me alegro mucho de que lo diga\n    porque tambi\u00e9n le quiero decir que esa s\u00ed es una preocupaci\u00f3n de los\n    mercados, esas s\u00ed son las preguntas que se hacen al Gobierno de Espa\u00f1a\n    todos los d\u00edas: \u00bfVan las comunidades aut\u00f3nomas a cumplir sus objetivos de\n    d\u00e9ficit? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y lo arregl\u00f3 el se\u00f1or Campa diciendo\n    que lo m\u00e1s importante era la prioridad social y que despu\u00e9s ya se ver\u00eda\n    c\u00f3mo se canalizaba la situaci\u00f3n presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [2], "espa\u00f1oles": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... H\u00e1blenos de su compromiso, del compromiso del se\u00f1or Zapatero que con 4,5\n    millones de parados y 1.200.000 personas que no cobran ninguna prestaci\u00f3n\n    se jact\u00f3 aqu\u00ed de decir que nadie se quedar\u00eda en la cuneta y que no habr\u00eda\n    ning\u00fan recorte social con su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen que debatamos el proyecto de ley que se\n    aprob\u00f3 en esta C\u00e1mara como consecuencia del real decreto y que ustedes\n    est\u00e1n vetando con pr\u00f3rrogas y pr\u00f3rrogas de enmiendas, y deje que los\n    espa\u00f1oles se enteren de una vez si ustedes son capaces de aplicar\n    pol\u00edticas sociales o si siguen pensando en decir una cosa aqu\u00ed, otra en\n    Bruselas y otra los domingos cuando se re\u00fanen en sus c\u00f3nclaves privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen que debatamos el proyecto de ley que se\n    aprob\u00f3 en esta C\u00e1mara como consecuencia del real decreto y que ustedes\n    est\u00e1n vetando con pr\u00f3rrogas y pr\u00f3rrogas de enmiendas, y deje que los\n    espa\u00f1oles se enteren de una vez si ustedes son capaces de aplicar\n    pol\u00edticas sociales o si siguen pensando en decir una cosa aqu\u00ed, otra en\n    Bruselas y otra los domingos cuando se re\u00fanen en sus c\u00f3nclaves privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [2], "espa\u00f1oles": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, no\n    hay ninguna duda para los espa\u00f1oles: este es el Gobierno de los\n    presupuestos sociales, 58 por ciento de los presupuestos dedicados al\n    gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, no\n    hay ninguna duda para los espa\u00f1oles: este es el Gobierno de los\n    presupuestos sociales, 58 por ciento de los presupuestos dedicados al\n    gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, no\n    hay ninguna duda para los espa\u00f1oles: este es el Gobierno de los\n    presupuestos sociales, 58 por ciento de los presupuestos dedicados al\n    gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [5], "seguridad": [2, 3], "pa\u00eds": [4], "espa\u00f1oles": [1], "social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hemos conocido la existencia de un campamento en el que se refleja\n    el desasosiego social y la marginaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n saharaui. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pocos d\u00edas despu\u00e9s de las declaraciones del ministro de\n    Exteriores marroqu\u00ed sobre la prensa espa\u00f1ola, se aporrea a unos\n    periodistas, en plena sede judicial se les quita material y se hace lo\n    mismo con unos observadores espa\u00f1oles del Consejo General de la Abogac\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las fuerzas de seguridad marroqu\u00edes han\n    atacado el campamento violentamente, por cierto el mismo d\u00eda en que\n    comenzaban las conversaciones entre el Polisario y Marruecos en un\n    intento, parece, de reventarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que lamenta la situaci\u00f3n y que le\n    corresponde a la UE y a la Presidencia brit\u00e1nica convocar el Consejo de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, El Pa\u00eds informa hoy de que el\n    Gobierno sab\u00eda que se iba a desmantelar este campamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diputados, parlamentarios vascos del Partido Nacionalista Vasco y de\n    Aralar, son expulsados del territorio marroqu\u00ed por personas que no se\n    identifican y el consulado espa\u00f1ol en Casablanca tarda muchas, much\u00edsimas\n    horas en reaccionar y adem\u00e1s no es nada efectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a ha expresado su solidaridad con todas las familias\n    v\u00edctimas de estos incidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Ser\u00eda bueno ir m\u00e1s all\u00e1 de la solidaridad y la\n    preocupaci\u00f3n condenando la violencia contra la poblaci\u00f3n que protestaba\n    pac\u00edficamente y las acciones dirigidas a coartar la libertad de\n    movimiento de ciudadanos espa\u00f1oles y la libertad de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    Marruecos es un aliado y un pa\u00eds dem\u00f3crata debe responder a unos m\u00ednimos\n    par\u00e1metros democr\u00e1ticos y no debe comportarse como esos Estados que\n    cierran absolutamente toda cr\u00edtica a sus problemas internos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Quiero tambi\u00e9n se\u00f1alar que el Gobierno va a seguir trabajando en la\n    defensa de los espa\u00f1oles en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos recibido -esta misma\n    noche- noticias de trabajo consular para la defensa de los espa\u00f1oles en\n    la zona y tambi\u00e9n quiero anunciarle el compromiso del Gobierno espa\u00f1ol\n    para intensificar nuestro esfuerzo de cooperaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n\n    saharui, especialmente para mejorar sus condiciones socioecon\u00f3micas,\n    origen en parte de este conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En esa\n    conferencia la posici\u00f3n de Espa\u00f1a result\u00f3 muy mal parada, recibiendo\n    fuertes cr\u00edticas por la gesti\u00f3n de las crisis en que se hab\u00edan visto\n    afectados ciudadanos espa\u00f1oles en Somalia y Sahel; debilidad,\n    improvisaci\u00f3n, contradicciones, falta de solidaridad internacional son\n    algunos de los velados reproches que recibi\u00f3 la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno dijo que utilizar\u00eda todos los medios legales a su\n    alcance -y respondo a su pregunta, mire cu\u00e1n exactamente- para que los\n    rehenes estuvieran cuanto antes en casa con sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que hoy los marineros\n    est\u00e1n sanos y salvos en casa, que los barcos espa\u00f1oles en el mar m\u00e1s\n    inseguro del mundo hoy navegan con toda la seguridad posible y que esos\n    dos criminales est\u00e1n en la c\u00e1rcel y pesan sobre ellos hasta 220 a\u00f1os de\n    condena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello reforzamos la operaci\u00f3n\n    Atalanta y embarcamos seguridad en todos los buques de pabell\u00f3n espa\u00f1ol\n    que est\u00e1n faenando en el \u00cdndico; lo dijimos y lo hicimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que hoy los marineros\n    est\u00e1n sanos y salvos en casa, que los barcos espa\u00f1oles en el mar m\u00e1s\n    inseguro del mundo hoy navegan con toda la seguridad posible y que esos\n    dos criminales est\u00e1n en la c\u00e1rcel y pesan sobre ellos hasta 220 a\u00f1os de\n    condena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esa s\u00ed que ha sido una mala planificaci\u00f3n que le va a costar a\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y la creaci\u00f3n de empleo simplemente se arreglaran\n    con lugares comunes, el se\u00f1or Rajoy ser\u00eda premio Nobel de econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO SOBRE LOS NIVELES DE SEGURIDAD APLICADOS EN LOS TRABAJOS\n    DE LA TUNELADORA DEL AVE A SU PASO POR LAS CERCAN\u00cdAS DE LA SAGRADA\n    FAMILIA EN BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sin duda alguna nos referimos a una obra\n    compleja, pero tambi\u00e9n a una obra viable que se puede ejecutar con el\n    m\u00e1ximo de seguridad; una obra para la que nuestras empresas y t\u00e9cnicos\n    est\u00e1n plenamente capacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... M\u00e1s de un 30 por ciento de fracaso escolar,\n    un 40 por ciento de j\u00f3venes en situaci\u00f3n de riesgo social, un mill\u00f3n de\n    j\u00f3venes en paro y se est\u00e1 consolidando la mayor fractura social de toda\n    la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de un 30 por ciento de fracaso escolar,\n    un 40 por ciento de j\u00f3venes en situaci\u00f3n de riesgo social, un mill\u00f3n de\n    j\u00f3venes en paro y se est\u00e1 consolidando la mayor fractura social de toda\n    la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo no comparto su introducci\u00f3n, pero ya que no vamos a hablar hoy de esto,\n    quer\u00eda centrarme, se\u00f1or\u00eda, en que existe cada vez un mayor reconocimiento\n    social del profesorado y adem\u00e1s es indispensable para la mejora del\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted conoce perfectamente que este era uno de los\n    asuntos fundamentales del Pacto de Estado por la educaci\u00f3n, que\n    decidieron no suscribir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto exige tiempo y atenci\u00f3n a la realidad, para que el estatuto\n    goce del m\u00e1ximo consenso, pero abordamos y abordaremos la cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfHan hecho ustedes algo para mejorar el reconocimiento social o\n    los incentivos del profesorado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, dice usted que el profesorado es\n    clave para la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame usted, se\u00f1or ministro, si podemos decir que esta legislatura est\u00e1\n    acabada en lo que a Educaci\u00f3n se refiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo ya dije que si no\n    se firmaba el pacto por la educaci\u00f3n ir\u00edamos un poquito m\u00e1s lento, pero\n    vamos a ir a donde tenemos que ir conjuntamente, porque yo sigo\n    trabajando para el acuerdo y para el consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [5], "paro": [4], "reforma laboral": [7, 8, 9], "espa\u00f1oles": [2, 3], "social": [0, 1], "aut\u00f3nomos": [6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El \u00faltimo mes el paro ha vuelto a aumentar en 68.000\n    personas; 5.300 parados han abandonado la Seguridad Social y siguen\n    cerrando un buen n\u00famero de aut\u00f3nomos; la temporalidad contin\u00faa desatada y\n    hay 2 millones de parados de larga duraci\u00f3n; casi la mitad de nuestros\n    j\u00f3venes no puede trabajar y el \u00fanico empleo que se crea es empleo\n    p\u00fablico, algo muy socialista en tiempos de crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or G\u00f3mez, a muchos espa\u00f1oles les resulta enormemente inquietante la\n    presencia del ministro de Trabajo en la manifestaci\u00f3n de la huelga\n    general contra la reforma laboral, adem\u00e1s de contra la congelaci\u00f3n de las\n    pensiones, de la pol\u00edtica social del Gobierno, manifestaci\u00f3n en la que se\n    pidi\u00f3, no s\u00e9 si con su respaldo t\u00e1cito o no, sonoramente la dimisi\u00f3n del\n    presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or G\u00f3mez, a muchos espa\u00f1oles les resulta enormemente inquietante la\n    presencia del ministro de Trabajo en la manifestaci\u00f3n de la huelga\n    general contra la reforma laboral, adem\u00e1s de contra la congelaci\u00f3n de las\n    pensiones, de la pol\u00edtica social del Gobierno, manifestaci\u00f3n en la que se\n    pidi\u00f3, no s\u00e9 si con su respaldo t\u00e1cito o no, sonoramente la dimisi\u00f3n del\n    presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 puede usted utilizar este turno para\n    tranquilizar a los ciudadanos espa\u00f1oles, porque es usted el responsable\n    de aplicar la reforma laboral contra la que se convocaba la manifestaci\u00f3n\n    a la que usted asisti\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo mes el paro ha vuelto a aumentar en 68.000\n    personas; 5.300 parados han abandonado la Seguridad Social y siguen\n    cerrando un buen n\u00famero de aut\u00f3nomos; la temporalidad contin\u00faa desatada y\n    hay 2 millones de parados de larga duraci\u00f3n; casi la mitad de nuestros\n    j\u00f3venes no puede trabajar y el \u00fanico empleo que se crea es empleo\n    p\u00fablico, algo muy socialista en tiempos de crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo mes el paro ha vuelto a aumentar en 68.000\n    personas; 5.300 parados han abandonado la Seguridad Social y siguen\n    cerrando un buen n\u00famero de aut\u00f3nomos; la temporalidad contin\u00faa desatada y\n    hay 2 millones de parados de larga duraci\u00f3n; casi la mitad de nuestros\n    j\u00f3venes no puede trabajar y el \u00fanico empleo que se crea es empleo\n    p\u00fablico, algo muy socialista en tiempos de crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo mes el paro ha vuelto a aumentar en 68.000\n    personas; 5.300 parados han abandonado la Seguridad Social y siguen\n    cerrando un buen n\u00famero de aut\u00f3nomos; la temporalidad contin\u00faa desatada y\n    hay 2 millones de parados de larga duraci\u00f3n; casi la mitad de nuestros\n    j\u00f3venes no puede trabajar y el \u00fanico empleo que se crea es empleo\n    p\u00fablico, algo muy socialista en tiempos de crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or G\u00f3mez, le reciben a usted datos enormemente preocupantes a pesar del\n    transcurso de seis meses de la puesta en marcha del real decreto de\n    reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or G\u00f3mez, a muchos espa\u00f1oles les resulta enormemente inquietante la\n    presencia del ministro de Trabajo en la manifestaci\u00f3n de la huelga\n    general contra la reforma laboral, adem\u00e1s de contra la congelaci\u00f3n de las\n    pensiones, de la pol\u00edtica social del Gobierno, manifestaci\u00f3n en la que se\n    pidi\u00f3, no s\u00e9 si con su respaldo t\u00e1cito o no, sonoramente la dimisi\u00f3n del\n    presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 puede usted utilizar este turno para\n    tranquilizar a los ciudadanos espa\u00f1oles, porque es usted el responsable\n    de aplicar la reforma laboral contra la que se convocaba la manifestaci\u00f3n\n    a la que usted asisti\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "paro": [2], "seguridad": [3], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por primera vez en mucho tiempo, desde que\n    comenz\u00f3 la crisis, el empleo est\u00e1 creciendo; por primera vez en mucho\n    tiempo, desde que comenz\u00f3 la crisis, hay menos familias en Espa\u00f1a que\n    tienen a todos sus miembros en paro; por primera vez desde que comenz\u00f3 la\n    crisis, dos trimestres consecutivos han enlazando sendas recuperaciones\n    en el empleo; y por primera vez desde que comenz\u00f3 la crisis, durante todo\n    el a\u00f1o 2010, desde enero, hay 120.000 afiliados m\u00e1s a nuestro sistema de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en mucho tiempo, desde que\n    comenz\u00f3 la crisis, el empleo est\u00e1 creciendo; por primera vez en mucho\n    tiempo, desde que comenz\u00f3 la crisis, hay menos familias en Espa\u00f1a que\n    tienen a todos sus miembros en paro; por primera vez desde que comenz\u00f3 la\n    crisis, dos trimestres consecutivos han enlazando sendas recuperaciones\n    en el empleo; y por primera vez desde que comenz\u00f3 la crisis, durante todo\n    el a\u00f1o 2010, desde enero, hay 120.000 afiliados m\u00e1s a nuestro sistema de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en mucho tiempo, desde que\n    comenz\u00f3 la crisis, el empleo est\u00e1 creciendo; por primera vez en mucho\n    tiempo, desde que comenz\u00f3 la crisis, hay menos familias en Espa\u00f1a que\n    tienen a todos sus miembros en paro; por primera vez desde que comenz\u00f3 la\n    crisis, dos trimestres consecutivos han enlazando sendas recuperaciones\n    en el empleo; y por primera vez desde que comenz\u00f3 la crisis, durante todo\n    el a\u00f1o 2010, desde enero, hay 120.000 afiliados m\u00e1s a nuestro sistema de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en mucho tiempo, desde que\n    comenz\u00f3 la crisis, el empleo est\u00e1 creciendo; por primera vez en mucho\n    tiempo, desde que comenz\u00f3 la crisis, hay menos familias en Espa\u00f1a que\n    tienen a todos sus miembros en paro; por primera vez desde que comenz\u00f3 la\n    crisis, dos trimestres consecutivos han enlazando sendas recuperaciones\n    en el empleo; y por primera vez desde que comenz\u00f3 la crisis, durante todo\n    el a\u00f1o 2010, desde enero, hay 120.000 afiliados m\u00e1s a nuestro sistema de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "pa\u00eds": [10, 11, 12], "reforma laboral": [13], "paro": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "espa\u00f1oles": [2], "social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, lamentamos que en este asunto del paro se haya perdido\n    tanto tiempo fi\u00e1ndolo todo a los subsidios y esperando sin m\u00e1s a que la\n    tormenta se fuese, tambi\u00e9n lamentamos que durante a\u00f1os se negasen al pa\u00eds\n    reformas inaplazables bajo pretexto del di\u00e1logo social, di\u00e1logo social\n    que tras m\u00e1s de dos a\u00f1os acab\u00f3 en rotundo fracaso por culpa\n    exclusivamente del Gobierno y que dej\u00f3 una herencia muy mala, una reforma\n    laboral obsesionada con el despido en vez de una reforma centrada en el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de m\u00e1s de 4.500.000 parados, de 1.300.000 familias que tienen a\n    todos sus integrantes en el paro, de un paro femenino que ronda los 2\n    millones de mujeres, de un 46,2 por ciento de paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digan a los espa\u00f1oles lo que van a\n    hacer, porque, repito, la situaci\u00f3n es francamente insostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo e Inmigraci\u00f3n, siento discrepar, las cifras del\n    paro en nuestro pa\u00eds son a todas luces inadmisibles y suponen adem\u00e1s una\n    seria amenaza para la sostenibilidad del Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de m\u00e1s de 4.500.000 parados, de 1.300.000 familias que tienen a\n    todos sus integrantes en el paro, de un paro femenino que ronda los 2\n    millones de mujeres, de un 46,2 por ciento de paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no lo pueden hacer porque el Gobierno est\u00e1\n    m\u00e1s centrado en maquillar la realidad y en atacar a la oposici\u00f3n que en\n    hacer algo \u00fatil para solucionar el problema del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero siendo todos y\n    cada uno de estos datos preocupantes, a m\u00ed me gustar\u00eda centrarme en uno,\n    que es el que trae a colaci\u00f3n la pregunta de hoy, que es el paro de larga\n    duraci\u00f3n; 2 millones de personas est\u00e1n en esta situaci\u00f3n, situaci\u00f3n muy\n    complicada porque la empleabilidad de esta gente cada vez se hace m\u00e1s\n    dif\u00edcil y tiene m\u00e1s dificultades para colocarse, es m\u00e1s, muchos de ellos\n    ya han agotado las prestaciones, han agotado incluso el Prodi, con lo\n    cual est\u00e1n a las puertas de la beneficencia y en manos de la caridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lamentamos que en este asunto del paro se haya perdido\n    tanto tiempo fi\u00e1ndolo todo a los subsidios y esperando sin m\u00e1s a que la\n    tormenta se fuese, tambi\u00e9n lamentamos que durante a\u00f1os se negasen al pa\u00eds\n    reformas inaplazables bajo pretexto del di\u00e1logo social, di\u00e1logo social\n    que tras m\u00e1s de dos a\u00f1os acab\u00f3 en rotundo fracaso por culpa\n    exclusivamente del Gobierno y que dej\u00f3 una herencia muy mala, una reforma\n    laboral obsesionada con el despido en vez de una reforma centrada en el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el momento de tomar medidas,\n    medidas que solucionen por fin el problema del paro y especialmente el de\n    larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A quien tienen que atacar es al paro que tenemos\n    en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo e Inmigraci\u00f3n, siento discrepar, las cifras del\n    paro en nuestro pa\u00eds son a todas luces inadmisibles y suponen adem\u00e1s una\n    seria amenaza para la sostenibilidad del Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lamentamos que en este asunto del paro se haya perdido\n    tanto tiempo fi\u00e1ndolo todo a los subsidios y esperando sin m\u00e1s a que la\n    tormenta se fuese, tambi\u00e9n lamentamos que durante a\u00f1os se negasen al pa\u00eds\n    reformas inaplazables bajo pretexto del di\u00e1logo social, di\u00e1logo social\n    que tras m\u00e1s de dos a\u00f1os acab\u00f3 en rotundo fracaso por culpa\n    exclusivamente del Gobierno y que dej\u00f3 una herencia muy mala, una reforma\n    laboral obsesionada con el despido en vez de una reforma centrada en el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A quien tienen que atacar es al paro que tenemos\n    en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma laboral infumable que no gust\u00f3 absolutamente a nadie,\n    ni a empresarios, ni a sindicatos, ni a las fuerzas pol\u00edticas, ni incluso\n    a usted, que se manifest\u00f3 con ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "aut\u00f3nomos": [3], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente hay una preocupaci\u00f3n por el crecimiento del paro de\n    larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que no se crea empleo si la econom\u00eda no crece, pero\n    tenemos que preparar a nuestros desempleados con m\u00e1s eficiencia en los\n    servicios p\u00fablicos de Empleo, con m\u00e1s capacidad de asesoramiento, de\n    acompa\u00f1amiento, estar m\u00e1s cerca de todos ellos, este es el papel que nos\n    corresponde en esta etapa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preoc\u00fapense ustedes de esas cosas\n    porque es muy negativo para un pa\u00eds como Espa\u00f1a que desde los gobiernos\n    aut\u00f3nomos que ustedes presiden y en los que ustedes gobiernan se genere\n    ese clima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preoc\u00fapense ustedes de esas cosas\n    porque es muy negativo para un pa\u00eds como Espa\u00f1a que desde los gobiernos\n    aut\u00f3nomos que ustedes presiden y en los que ustedes gobiernan se genere\n    ese clima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como usted bien sabe, se\u00f1ora ministra, Espa\u00f1a es el principal productor\n    mundial de aceite de oliva y son varios los cientos de municipios\n    espa\u00f1oles en los que el cultivo del olivar sigue siendo la principal\n    actividad econ\u00f3mica y en muchos de ellos es dif\u00edcil encontrar una\n    alternativa a este cultivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, bien sabe que la promoci\u00f3n del aceite de oliva es uno de los\n    objetivos prioritarios del Gobierno, es uno de los objetivos prioritarios\n    del ministerio, porque estamos hablando de una de las producciones\n    emblem\u00e1ticas de nuestro pa\u00eds, que genera 46 millones de jornales al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Innocampus forma tambi\u00e9n parte de la estrategia estatal de innovaci\u00f3n\n    porque estamos convencidos de que la universidad espa\u00f1ola va a jugar un\n    papel muy importante en la recuperaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, y de una\n    forma muy notable en el impulso a\n    nuevos empleos m\u00e1s cualificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    es el principal objetivo de la convocatoria Innocampus, una convocatoria\n    que se enmarca dentro del programa de Campus de Excelencia Internacional\n    que junto al Ministerio de Educaci\u00f3n impulsamos de forma conjunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, quiero reiterar el compromiso del Gobierno para que los\n    ciudadanos y ciudadanas que tienen derecho a las prestaciones de la Ley\n    de autonom\u00eda personal y de atenci\u00f3n a la dependencia puedan acceder a\n    ellos antes de los seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar el modelo de financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica que por primera vez incluye la atenci\u00f3n a las personas\n    dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "paro": [4], "espa\u00f1oles": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No se enrede, se\u00f1ora ministra, acusando de antisocial a la\n    oposici\u00f3n tratando de enmascarar este escandaloso recorte social como es\n    la pauta de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es la realidad, la realidad es que no habr\u00e1 dinero\n    para ninguna pol\u00edtica social mientras ustedes sigan generando paro y m\u00e1s\n    paro; esta es la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se enrede y ocupe su tiempo en lo que es su\n    responsabilidad, porque los espa\u00f1oles saben que lo verdaderamente\n    antisocial son los 5 millones de parados, es la abrumadora cantidad de\n    personas que est\u00e1 yendo a los comedores sociales, es la subida de\n    impuestos a familias en \u00e9poca de crisis, es pagar su derroche a cuenta de\n    los pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se enrede y ocupe su tiempo en lo que es su\n    responsabilidad, porque los espa\u00f1oles saben que lo verdaderamente\n    antisocial son los 5 millones de parados, es la abrumadora cantidad de\n    personas que est\u00e1 yendo a los comedores sociales, es la subida de\n    impuestos a familias en \u00e9poca de crisis, es pagar su derroche a cuenta de\n    los pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es la realidad, la realidad es que no habr\u00e1 dinero\n    para ninguna pol\u00edtica social mientras ustedes sigan generando paro y m\u00e1s\n    paro; esta es la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4, 5], "servicios sociales": [2], "educaci\u00f3n": [3], "pa\u00eds": [6], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la exposici\u00f3n de motivos de la Ley de atenci\u00f3n a la\n    personas en situaci\u00f3n de dependencia y promoci\u00f3n de su autonom\u00eda personal\n    dice que constituye uno de los principales retos de la pol\u00edtica social de\n    los pa\u00edses desarrollados, entendiendo la pol\u00edtica social como la entiende\n    el Gobierno socialista, es decir, como una inversi\u00f3n no como un gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trataba de un derecho que ven\u00eda a sumarse a otros\n    derechos de gran calado social como en su d\u00eda fueron el derecho a la\n    educaci\u00f3n, el derecho a la asistencia sanitaria gratuita y universal y el\n    derecho a las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, dadas las competencias de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en materia de servicios sociales, la ley requiere\n    de un compromiso y una actuaci\u00f3n conjunta de todos los poderes e\n    instituciones p\u00fablicas, por lo que la coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas es el elemento clave para garantizar el \u00e9xito en el\n    desarrollo de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trataba de un derecho que ven\u00eda a sumarse a otros\n    derechos de gran calado social como en su d\u00eda fueron el derecho a la\n    educaci\u00f3n, el derecho a la asistencia sanitaria gratuita y universal y el\n    derecho a las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la exposici\u00f3n de motivos de la Ley de atenci\u00f3n a la\n    personas en situaci\u00f3n de dependencia y promoci\u00f3n de su autonom\u00eda personal\n    dice que constituye uno de los principales retos de la pol\u00edtica social de\n    los pa\u00edses desarrollados, entendiendo la pol\u00edtica social como la entiende\n    el Gobierno socialista, es decir, como una inversi\u00f3n no como un gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trataba de reconocer un nuevo derecho subjetivo de ciudadan\u00eda en nuestro\n    pa\u00eds mediante la creaci\u00f3n de un sistema para la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trataba de reconocer un nuevo derecho subjetivo de ciudadan\u00eda en nuestro\n    pa\u00eds mediante la creaci\u00f3n de un sistema para la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "servicios sociales": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, esta ley, sin duda joven, garantiza hoy cuidados a\n    m\u00e1s de 636.000 personas en situaci\u00f3n de dependencia, y permite mantener y\n    crear empleo en el sector de los servicios sociales en un momento\n    tremendamente dif\u00edcil para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo supone un avance enorme para la configuraci\u00f3n del\n    sistema de autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia, por muchos motivos:\n    como ya he se\u00f1alado, por la incorporaci\u00f3n de las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia moderada -aproximadamente 128.000-, por el desarrollo del\n    servicio de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda dirigido a la atenci\u00f3n y a la\n    prevenci\u00f3n para evitar su evoluci\u00f3n a dependencias m\u00e1s graves -algo que\n    me parece muy importante-, por el desarrollo de un cat\u00e1logo de servicios\n    compatible con la permanencia de los dependientes moderados en su\n    domicilio, pero tambi\u00e9n por avanzar en el car\u00e1cter excepcional de las\n    prestaciones econ\u00f3micas, tal como se\u00f1alaba la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, esta ley, sin duda joven, garantiza hoy cuidados a\n    m\u00e1s de 636.000 personas en situaci\u00f3n de dependencia, y permite mantener y\n    crear empleo en el sector de los servicios sociales en un momento\n    tremendamente dif\u00edcil para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE ADOPTAR\u00c1 EL GOBIERNO ANTE EL R\u00c1PIDO INCREMENTO DE LOS \u00cdNDICES DE\n    POBREZA EN ESPA\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [12, 13, 14, 15, 16, 17], "pol\u00edticas sociales": [30, 31, 32, 33], "gasto social": [34], "familias": [18, 19, 20, 21], "atenci\u00f3n": [35], "econom\u00eda": [29], "pa\u00eds": [36], "paro": [25], "espa\u00f1oles": [22, 23, 24], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "servicios sociales": [26, 27, 28], "aut\u00f3nomos": [37]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La grave situaci\u00f3n de\n    crisis econ\u00f3mica y de desempleo ha hecho de la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social una realidad patente en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los efectos de la crisis\n    econ\u00f3mica -esa que no era tal- nos han llevado a una crisis social justo\n    en un a\u00f1o que Europa dedica a la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, seg\u00fan el documento de C\u00e1ritas que seguramente usted\n    conoce, Propuestas para unas pol\u00edticas sociales 2010-2020, los dos\n    elementos que han desempe\u00f1ado un papel crucial en la crisis social que\n    sufre Espa\u00f1a son, el incremento del paro y el modelo insuficiente de\n    protecci\u00f3n social con el que contamos, cuestiones ambas que han tenido\n    graves repercusiones\n    sobre la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esto, el Gobierno del que usted forma parte ha\n    optado por una reforma del mercado laboral, un recorte en el presupuesto\n    para pol\u00edtica social y por la congelaci\u00f3n de las pensiones; una reforma\n    laboral que cuatro meses despu\u00e9s se confirma que solo sirve para destruir\n    empleo, como ya les advertimos; hay menos contrataciones, no ha\n    conseguido reducir la temporalidad de los contratos y su medida estrella,\n    el nuevo contrato de fomento del empleo, no funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del recorte\n    presupuestario qu\u00e9 decir; principalmente que el recorte en el gasto\n    afecta a la pol\u00edtica de protecci\u00f3n familiar, se elimina el cheque-beb\u00e9 y\n    el permiso de paternidad, y las ayudas por hijo a cargo que reciben las\n    familias con menos ingresos y la red b\u00e1sica de servicios sociales ven\n    reducida su dotaci\u00f3n; adem\u00e1s, m\u00e1s de una tercera parte del dinero\n    destinado a ayudas para la vivienda se elimina, lo que supone un\n    grav\u00edsimo desplome del gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son que tres de\n    cada diez espa\u00f1oles llega a fin de mes con mucha dificultad, el 7,7 por\n    ciento de los hogares tienen retrasos en los pagos a la hora de abonar\n    gastos relacionados con la vivienda principal, adem\u00e1s el 36,7 por ciento\n    de los hogares afirma que no tienen capacidad para afrontar gastos\n    imprevistos; tambi\u00e9n cabe se\u00f1alar las 800.000 personas que han sido\n    atendidas en 2009 por C\u00e1ritas, el doble que en 2007, y los hechos son que\n    ustedes, el Gobierno socialista, han reducido las ayudas p\u00fablicas para la\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted forma parte de un Gobierno que ha hecho el mayor\n    recorte social de la democracia espa\u00f1ola y que adem\u00e1s para tapar su\n    verg\u00fcenza ha provocado un recorte de los derechos pol\u00edticos al vetar las\n    iniciativas de un grupo, el Grupo Parlamentario Popular, que lejos de\n    poner zancadillas ha querido aportar soluciones, arrimar el hombro y\n    trabajar para que los espa\u00f1oles vayamos por la senda del progreso\n    econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hace ahora un a\u00f1o el Senado aprob\u00f3 una iniciativa del Grupo\n    Parlamentario Popular por la que se instaba al Gobierno a elaborar un\n    plan estatal de inversi\u00f3n local para ayudas de emergencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los entes locales\n    han venido realizando un esfuerzo considerable para dar cabida a las\n    demandas de la ciudadan\u00eda en todo lo que se refiere a pol\u00edticas sociales,\n    articulando, a trav\u00e9s de las llamadas ayudas de emergencia social, los\n    instrumentos necesarios para mitigar el impacto de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, el\n    Plan nacional para la inclusi\u00f3n social 2008-2010 est\u00e1 a punto de\n    finalizar y desgraciadamente no se han cumplido sus objetivos, lo que\n    hace necesario elaborar un nuevo plan con objetivos claros y\n    alcanzables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted dec\u00eda el d\u00eda en que se supo que iba a ocupar la\n    cartera del Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social que hay una hoja de\n    ruta y que van a dejarse la piel para cumplir con el programa electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras cosas,\n    que iban a crear 2 millones de puestos de trabajo y solo en los dos\n    \u00faltimos a\u00f1os han destruido 1,8 millones; que iban a situar la tasa de\n    desempleo en torno al 7 por ciento y vamos por un 20,5 por ciento, con\n    4,5 millones de parados; que iban a mejorar las pensiones m\u00ednimas y las\n    han congelado todas; que iban a adoptar las medidas para facilitar la\n    compra y el alquiler de viviendas protegidas y han reducido en un 40 por\n    ciento las subvenciones\n    para este concepto; que iban a seguir mejorando el apoyo a las familias\n    con medidas como ampliar a cuatro semanas el permiso de paternidad,\n    permiso que se ha esfumado; que iban a reforzar las familias con menos\n    rentas o con mayor vulnerabilidad social y la consecuencia ha sido el\n    recorte de 500 a 291 euros anuales en las ayudas por hijo a cargo que\n    reciben las familias con menos ingresos; quer\u00edan ampliar y desarrollar\n    nuevos servicios de la dependencia y por ello han reducido el presupuesto\n    en un 5,2; y tambi\u00e9n iban a luchar contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social, lucha que nos ha llevado a que desde 2007 el n\u00famero de pobres\n    haya aumentado en un mill\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hoy el Grupo\n    Parlamentario Popular trae a esta C\u00e1mara una interpelaci\u00f3n por nueve\n    millones de razones; s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, m\u00e1s de 9 millones de personas que\n    viven bajo el umbral de la pobreza en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La grave situaci\u00f3n de\n    crisis econ\u00f3mica y de desempleo ha hecho de la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social una realidad patente en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los efectos de la crisis\n    econ\u00f3mica -esa que no era tal- nos han llevado a una crisis social justo\n    en un a\u00f1o que Europa dedica a la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en las \u00faltimas cuatro d\u00e9cadas ni la desigualdad\n    ni las situaciones de pobreza se han reducido; ello ha supuesto una\n    ruptura en las tendencias de acercamiento a los niveles medios europeos\n    pero la pobreza no surge de ninguna parte si no es fruto de decisiones\n    nuestras, de decisiones suyas que obviamente se demuestran err\u00f3neas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    una cuarta parte de los espa\u00f1oles viva bajo el umbral de la pobreza\n    significa que las promesas hechas a la sociedad espa\u00f1ola no se han\n    conseguido cumplir, que se ha hecho un perjuicio permanente a los\n    espa\u00f1oles que les ha impedido el progreso y el avance econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras cosas,\n    que iban a crear 2 millones de puestos de trabajo y solo en los dos\n    \u00faltimos a\u00f1os han destruido 1,8 millones; que iban a situar la tasa de\n    desempleo en torno al 7 por ciento y vamos por un 20,5 por ciento, con\n    4,5 millones de parados; que iban a mejorar las pensiones m\u00ednimas y las\n    han congelado todas; que iban a adoptar las medidas para facilitar la\n    compra y el alquiler de viviendas protegidas y han reducido en un 40 por\n    ciento las subvenciones\n    para este concepto; que iban a seguir mejorando el apoyo a las familias\n    con medidas como ampliar a cuatro semanas el permiso de paternidad,\n    permiso que se ha esfumado; que iban a reforzar las familias con menos\n    rentas o con mayor vulnerabilidad social y la consecuencia ha sido el\n    recorte de 500 a 291 euros anuales en las ayudas por hijo a cargo que\n    reciben las familias con menos ingresos; quer\u00edan ampliar y desarrollar\n    nuevos servicios de la dependencia y por ello han reducido el presupuesto\n    en un 5,2; y tambi\u00e9n iban a luchar contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social, lucha que nos ha llevado a que desde 2007 el n\u00famero de pobres\n    haya aumentado en un mill\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El perfil de los nuevos pobres que\n    acuden a C\u00e1ritas son personas entre 20 y 40 a\u00f1os que han estado\n    trabajando y ahora se encuentran en situaci\u00f3n de desempleo y no pueden\n    afrontar el pago de sus facturas; tambi\u00e9n acuden familias j\u00f3venes con\n    hijos, mujeres solas con cargas familiares e inmigrantes; la mayor\u00eda de\n    estas personas nunca pens\u00f3 que acudir\u00edan a C\u00e1ritas y sin embargo lo ha\n    tenido que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del recorte\n    presupuestario qu\u00e9 decir; principalmente que el recorte en el gasto\n    afecta a la pol\u00edtica de protecci\u00f3n familiar, se elimina el cheque-beb\u00e9 y\n    el permiso de paternidad, y las ayudas por hijo a cargo que reciben las\n    familias con menos ingresos y la red b\u00e1sica de servicios sociales ven\n    reducida su dotaci\u00f3n; adem\u00e1s, m\u00e1s de una tercera parte del dinero\n    destinado a ayudas para la vivienda se elimina, lo que supone un\n    grav\u00edsimo desplome del gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras cosas,\n    que iban a crear 2 millones de puestos de trabajo y solo en los dos\n    \u00faltimos a\u00f1os han destruido 1,8 millones; que iban a situar la tasa de\n    desempleo en torno al 7 por ciento y vamos por un 20,5 por ciento, con\n    4,5 millones de parados; que iban a mejorar las pensiones m\u00ednimas y las\n    han congelado todas; que iban a adoptar las medidas para facilitar la\n    compra y el alquiler de viviendas protegidas y han reducido en un 40 por\n    ciento las subvenciones\n    para este concepto; que iban a seguir mejorando el apoyo a las familias\n    con medidas como ampliar a cuatro semanas el permiso de paternidad,\n    permiso que se ha esfumado; que iban a reforzar las familias con menos\n    rentas o con mayor vulnerabilidad social y la consecuencia ha sido el\n    recorte de 500 a 291 euros anuales en las ayudas por hijo a cargo que\n    reciben las familias con menos ingresos; quer\u00edan ampliar y desarrollar\n    nuevos servicios de la dependencia y por ello han reducido el presupuesto\n    en un 5,2; y tambi\u00e9n iban a luchar contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social, lucha que nos ha llevado a que desde 2007 el n\u00famero de pobres\n    haya aumentado en un mill\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, \u00bfno creen ustedes que\n    en lugar de negar la realidad, de esperar a que esto vaya a mejor, a ver\n    si nos libramos del fracaso, es mejor desarrollar pol\u00edticas de empleo,\n    proteger a pensionistas, j\u00f3venes, parados, pymes, aut\u00f3nomos y familias,\n    disminuir los impuestos para los que crean empleo y garantizar el poder\n    adquisitivo de las pensiones e incrementar las inversiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    una cuarta parte de los espa\u00f1oles viva bajo el umbral de la pobreza\n    significa que las promesas hechas a la sociedad espa\u00f1ola no se han\n    conseguido cumplir, que se ha hecho un perjuicio permanente a los\n    espa\u00f1oles que les ha impedido el progreso y el avance econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son que tres de\n    cada diez espa\u00f1oles llega a fin de mes con mucha dificultad, el 7,7 por\n    ciento de los hogares tienen retrasos en los pagos a la hora de abonar\n    gastos relacionados con la vivienda principal, adem\u00e1s el 36,7 por ciento\n    de los hogares afirma que no tienen capacidad para afrontar gastos\n    imprevistos; tambi\u00e9n cabe se\u00f1alar las 800.000 personas que han sido\n    atendidas en 2009 por C\u00e1ritas, el doble que en 2007, y los hechos son que\n    ustedes, el Gobierno socialista, han reducido las ayudas p\u00fablicas para la\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted forma parte de un Gobierno que ha hecho el mayor\n    recorte social de la democracia espa\u00f1ola y que adem\u00e1s para tapar su\n    verg\u00fcenza ha provocado un recorte de los derechos pol\u00edticos al vetar las\n    iniciativas de un grupo, el Grupo Parlamentario Popular, que lejos de\n    poner zancadillas ha querido aportar soluciones, arrimar el hombro y\n    trabajar para que los espa\u00f1oles vayamos por la senda del progreso\n    econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, seg\u00fan el documento de C\u00e1ritas que seguramente usted\n    conoce, Propuestas para unas pol\u00edticas sociales 2010-2020, los dos\n    elementos que han desempe\u00f1ado un papel crucial en la crisis social que\n    sufre Espa\u00f1a son, el incremento del paro y el modelo insuficiente de\n    protecci\u00f3n social con el que contamos, cuestiones ambas que han tenido\n    graves repercusiones\n    sobre la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del recorte\n    presupuestario qu\u00e9 decir; principalmente que el recorte en el gasto\n    afecta a la pol\u00edtica de protecci\u00f3n familiar, se elimina el cheque-beb\u00e9 y\n    el permiso de paternidad, y las ayudas por hijo a cargo que reciben las\n    familias con menos ingresos y la red b\u00e1sica de servicios sociales ven\n    reducida su dotaci\u00f3n; adem\u00e1s, m\u00e1s de una tercera parte del dinero\n    destinado a ayudas para la vivienda se elimina, lo que supone un\n    grav\u00edsimo desplome del gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    hace imprescindibles estas ayudas, la inversi\u00f3n econ\u00f3mica en el sistema\n    de servicios sociales y en la atenci\u00f3n a la dependencia tienen un\n    importante papel que cumplir en la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, como le dec\u00eda, las ayudas son necesarias y son necesarias\n    porque cada vez m\u00e1s personas acuden a los servicios sociales de los\n    ayuntamientos, y estas personas acuden por cosas tan b\u00e1sicas como\n    alimentaci\u00f3n, vivienda y gastos sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    hace imprescindibles estas ayudas, la inversi\u00f3n econ\u00f3mica en el sistema\n    de servicios sociales y en la atenci\u00f3n a la dependencia tienen un\n    importante papel que cumplir en la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, seg\u00fan el documento de C\u00e1ritas que seguramente usted\n    conoce, Propuestas para unas pol\u00edticas sociales 2010-2020, los dos\n    elementos que han desempe\u00f1ado un papel crucial en la crisis social que\n    sufre Espa\u00f1a son, el incremento del paro y el modelo insuficiente de\n    protecci\u00f3n social con el que contamos, cuestiones ambas que han tenido\n    graves repercusiones\n    sobre la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda usted el d\u00eda 6 en C\u00e1ceres que la\n    situaci\u00f3n requiere un cambio en las pol\u00edticas sociales pero las palabras\n    deben venir acompa\u00f1adas por hechos y por datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los entes locales\n    han venido realizando un esfuerzo considerable para dar cabida a las\n    demandas de la ciudadan\u00eda en todo lo que se refiere a pol\u00edticas sociales,\n    articulando, a trav\u00e9s de las llamadas ayudas de emergencia social, los\n    instrumentos necesarios para mitigar el impacto de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan,\n    a fecha de hoy, sigue sin tener cabida en las pol\u00edticas sociales de su\n    Gobierno que sigue sin dar respuesta, demostrando as\u00ed su falta de\n    solidaridad con las personas que est\u00e1n pas\u00e1ndolo muy mal como\n    consecuencia del deterioro de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del recorte\n    presupuestario qu\u00e9 decir; principalmente que el recorte en el gasto\n    afecta a la pol\u00edtica de protecci\u00f3n familiar, se elimina el cheque-beb\u00e9 y\n    el permiso de paternidad, y las ayudas por hijo a cargo que reciben las\n    familias con menos ingresos y la red b\u00e1sica de servicios sociales ven\n    reducida su dotaci\u00f3n; adem\u00e1s, m\u00e1s de una tercera parte del dinero\n    destinado a ayudas para la vivienda se elimina, lo que supone un\n    grav\u00edsimo desplome del gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    hace imprescindibles estas ayudas, la inversi\u00f3n econ\u00f3mica en el sistema\n    de servicios sociales y en la atenci\u00f3n a la dependencia tienen un\n    importante papel que cumplir en la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La grave situaci\u00f3n de\n    crisis econ\u00f3mica y de desempleo ha hecho de la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social una realidad patente en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, \u00bfno creen ustedes que\n    en lugar de negar la realidad, de esperar a que esto vaya a mejor, a ver\n    si nos libramos del fracaso, es mejor desarrollar pol\u00edticas de empleo,\n    proteger a pensionistas, j\u00f3venes, parados, pymes, aut\u00f3nomos y familias,\n    disminuir los impuestos para los que crean empleo y garantizar el poder\n    adquisitivo de las pensiones e incrementar las inversiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [11, 12, 13, 14, 15], "pol\u00edticas sociales": [23], "seguridad": [24], "familias": [16, 17, 18, 19, 20], "atenci\u00f3n": [28, 29], "econom\u00eda": [21, 22], "pa\u00eds": [30, 31], "gasto social": [25, 26, 27], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "pol\u00edtico": [10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es cierto que la coyuntura econ\u00f3mica ha\n    incrementado el n\u00famero de personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social\n    y ha aumentado el riesgo de exclusi\u00f3n, pero tambi\u00e9n es igualmente cierto\n    -deber\u00edamos decirlo- que las medidas de actuaciones adoptadas en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os no solamente nos han permitido fortalecer y avanzar en\n    nuestro Estado del bienestar, sino que adem\u00e1s nos ha permitido afrontar\n    situaciones econ\u00f3micas dif\u00edciles como la actual en mejores condiciones;\n    por tanto, m\u00e1s riesgos y m\u00e1s retos s\u00ed, pero tambi\u00e9n m\u00e1s instrumentos y\n    m\u00e1s cobertura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los datos de Eurostat sobre gasto\n    social indican que la media de la Uni\u00f3n Europea destinada a protecci\u00f3n de\n    las familias es del 8,1 por ciento del gasto social y del 2,1 del\n    producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2004 cuando\n    llegamos al Gobierno -quiero record\u00e1rselo, se\u00f1or\u00eda- estaba en el 5,3 por\n    ciento del gasto social y en el uno por ciento del producto interior\n    bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los \u00faltimos datos europeos nuestro pa\u00eds se sit\u00faa ahora en\n    plena crisis econ\u00f3mica en el 5,8 del gasto social destinado a las\n    pol\u00edticas para las familias, lo que supone un 1,5 por ciento del producto\n    interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos hecho un especial esfuerzo para paliar los efectos m\u00e1s\n    negativos que pudieran afectar a las familias, y a lo largo de este\n    tiempo hemos ido adoptando medidas dirigidas a las personas m\u00e1s afectadas\n    por las situaciones de vulnerabilidad social con un claro enfoque\n    redistributivo para poder afrontar las dificultades econ\u00f3micas\n    incrementando\n    la renta familiar, facilitando el pago de las hipotecas o atendiendo\n    especialmente a las familias afectadas por el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    actualidad el Gobierno considera que uno de los problemas m\u00e1s acuciantes\n    del panorama nacional para ayudar a salir de la pobreza y mejorar los\n    niveles de vida y la exclusi\u00f3n social, es la necesidad de elevaci\u00f3n de la\n    tasa de empleo -en eso tambi\u00e9n estamos de acuerdo- y, m\u00e1s en concreto, la\n    intensidad en el empleo de los hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma\n    forma, la carrera de cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social m\u00e1s larga de las\n    mujeres y su mayor participaci\u00f3n en el mercado de trabajo, que en la\n    pr\u00f3xima d\u00e9cada pasar\u00e1 a la jubilaci\u00f3n, permitir\u00e1 la reducci\u00f3n\n    significativa de la pobreza de las personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle el actual\n    Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n, que va a continuar priorizando\n    el impulso a la vivienda de alquiler, especialmente para los j\u00f3venes, as\u00ed\n    como la adopci\u00f3n de medidas de rehabilitaci\u00f3n de \u00e1reas y zonas degradas,\n    incluyendo la erradicaci\u00f3n del chabolismo, donde se concentra la mayor\n    parte de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso en\n    la fase actual de la crisis de consolidaci\u00f3n fiscal, los presupuestos\n    para el a\u00f1o que viene, esos que ustedes critican, prev\u00e9n que el 58 por\n    ciento del gasto se destine a mantener las pol\u00edticas sociales y a\n    preservar la cohesi\u00f3n social, lo que indica claramente el compromiso\n    firme de este Gobierno con los m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    marco se elaborar\u00e1 el pr\u00f3ximo plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n\n    social, que contar\u00e1 nuevamente con la participaci\u00f3n de todos los actores\n    implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ve, se\u00f1or\u00eda, son momentos dif\u00edciles, momentos de riesgo y de retos,\n    pero tambi\u00e9n de un Estado del bienestar s\u00f3lido, el que hemos aumentado y\n    fortalecido especialmente en los \u00faltimos a\u00f1os; son momentos de\n    prestaciones sociales, que est\u00e1n garantizando que nadie se quede en la\n    cuneta, y son momentos tambi\u00e9n para la colaboraci\u00f3n, para el di\u00e1logo\n    pol\u00edtico constructivo, para sumar esfuerzos, porque de eso se\n    beneficiar\u00e1n los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno, como no puede ser de otra manera, tiene entre sus\n    prioridades la lucha contra la pobreza y prueba de ello es el n\u00famero tan\n    importante de medidas que hemos llevado a cabo y que a lo largo de la\n    intervenci\u00f3n mencionar\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hemos mejorado sensiblemente en los\n    \u00faltimos a\u00f1os las rentas de las familias con menos ingresos y se ha\n    reducido la pobreza de los mayores con los incrementos anuales del\n    salario m\u00ednimo interprofesional y con el mantenimiento de la pol\u00edtica de\n    revalorizaci\u00f3n de las pensiones m\u00ednimas y no contributivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos\n    datos de la encuesta de condiciones de vida sobre la tasa general de\n    riesgo de pobreza constatan una mejora en 5 puntos para los mayores de 65\n    a\u00f1os entre el a\u00f1o 2005 y el a\u00f1o 2010, y si se tiene en cuenta la\n    imputaci\u00f3n del alquiler de la vivienda esa tasa tambi\u00e9n ha disminuido en\n    casi 2 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    actualidad el Gobierno considera que uno de los problemas m\u00e1s acuciantes\n    del panorama nacional para ayudar a salir de la pobreza y mejorar los\n    niveles de vida y la exclusi\u00f3n social, es la necesidad de elevaci\u00f3n de la\n    tasa de empleo -en eso tambi\u00e9n estamos de acuerdo- y, m\u00e1s en concreto, la\n    intensidad en el empleo de los hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma\n    forma, la carrera de cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social m\u00e1s larga de las\n    mujeres y su mayor participaci\u00f3n en el mercado de trabajo, que en la\n    pr\u00f3xima d\u00e9cada pasar\u00e1 a la jubilaci\u00f3n, permitir\u00e1 la reducci\u00f3n\n    significativa de la pobreza de las personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los datos de Eurostat sobre gasto\n    social indican que la media de la Uni\u00f3n Europea destinada a protecci\u00f3n de\n    las familias es del 8,1 por ciento del gasto social y del 2,1 del\n    producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los \u00faltimos datos europeos nuestro pa\u00eds se sit\u00faa ahora en\n    plena crisis econ\u00f3mica en el 5,8 del gasto social destinado a las\n    pol\u00edticas para las familias, lo que supone un 1,5 por ciento del producto\n    interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hemos mejorado sensiblemente en los\n    \u00faltimos a\u00f1os las rentas de las familias con menos ingresos y se ha\n    reducido la pobreza de los mayores con los incrementos anuales del\n    salario m\u00ednimo interprofesional y con el mantenimiento de la pol\u00edtica de\n    revalorizaci\u00f3n de las pensiones m\u00ednimas y no contributivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos hecho un especial esfuerzo para paliar los efectos m\u00e1s\n    negativos que pudieran afectar a las familias, y a lo largo de este\n    tiempo hemos ido adoptando medidas dirigidas a las personas m\u00e1s afectadas\n    por las situaciones de vulnerabilidad social con un claro enfoque\n    redistributivo para poder afrontar las dificultades econ\u00f3micas\n    incrementando\n    la renta familiar, facilitando el pago de las hipotecas o atendiendo\n    especialmente a las familias afectadas por el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os, se\u00f1or\u00eda, se ha producido adem\u00e1s un incremento muy\n    significativo de los niveles de protecci\u00f3n econ\u00f3mica a las familias con\n    nuevas prestaciones: el permiso de paternidad -del que no ha hablado-, el\n    permiso por riesgo durante la lactancia, la mejora de los importes de las\n    prestaciones familiares por hijo a cargo menor de 3 a\u00f1os o menor de 18\n    a\u00f1os discapacitado, as\u00ed como con un incremento en materia de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hemos trabajado para que nuestra econom\u00eda se\n    recuperara cuanto antes y hemos querido hacerlo sin dejar a nadie atr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello precisamente aprobamos la \u00faltima reforma\n    del mercado de trabajo, que no cont\u00f3 con su apoyo y sus propuestas, que\n    tiene como objetivo esencial contribuir a la reducci\u00f3n del desempleo y a\n    la temporalidad e incrementar la productividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso en\n    la fase actual de la crisis de consolidaci\u00f3n fiscal, los presupuestos\n    para el a\u00f1o que viene, esos que ustedes critican, prev\u00e9n que el 58 por\n    ciento del gasto se destine a mantener las pol\u00edticas sociales y a\n    preservar la cohesi\u00f3n social, lo que indica claramente el compromiso\n    firme de este Gobierno con los m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma\n    forma, la carrera de cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social m\u00e1s larga de las\n    mujeres y su mayor participaci\u00f3n en el mercado de trabajo, que en la\n    pr\u00f3xima d\u00e9cada pasar\u00e1 a la jubilaci\u00f3n, permitir\u00e1 la reducci\u00f3n\n    significativa de la pobreza de las personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los datos de Eurostat sobre gasto\n    social indican que la media de la Uni\u00f3n Europea destinada a protecci\u00f3n de\n    las familias es del 8,1 por ciento del gasto social y del 2,1 del\n    producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2004 cuando\n    llegamos al Gobierno -quiero record\u00e1rselo, se\u00f1or\u00eda- estaba en el 5,3 por\n    ciento del gasto social y en el uno por ciento del producto interior\n    bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los \u00faltimos datos europeos nuestro pa\u00eds se sit\u00faa ahora en\n    plena crisis econ\u00f3mica en el 5,8 del gasto social destinado a las\n    pol\u00edticas para las familias, lo que supone un 1,5 por ciento del producto\n    interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el principal reto que tenemos es\n    desarrollar y progresar en una pol\u00edtica de servicios destinada a la\n    poblaci\u00f3n trabajadora, centrada especialmente en el cuidado de la\n    atenci\u00f3n a la primera infancia y a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia, que facilite la cobertura de una de las principales\n    necesidades familiares y que, en definitiva, contribuya a la conciliaci\u00f3n\n    de la vida laboral y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte y teniendo presentes las proyecciones demogr\u00e1ficas, de cara\n    al proceso de envejecimiento de la poblaci\u00f3n tenemos que continuar con\n    pol\u00edticas de modernizaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n del sistema de pensiones,\n    dedicando especial atenci\u00f3n a las pensiones m\u00ednimas que, reitero, vuelven\n    a aumentar el a\u00f1o que viene, a pesar de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los \u00faltimos datos europeos nuestro pa\u00eds se sit\u00faa ahora en\n    plena crisis econ\u00f3mica en el 5,8 del gasto social destinado a las\n    pol\u00edticas para las familias, lo que supone un 1,5 por ciento del producto\n    interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, los pensionistas de este pa\u00eds,\n    especialmente los que tienen una pensi\u00f3n m\u00e1s baja y tambi\u00e9n las viudas de\n    este pa\u00eds, de las que se acuerdan ahora que est\u00e1n en la oposici\u00f3n, saben\n    mejor que nadie cu\u00e1l ha sido el Gobierno que a\u00f1o tras a\u00f1o -incluso en\n    este a\u00f1o de crisis econ\u00f3mica- ha aumentado su pensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1], "servicios sociales": [7, 8, 9, 10], "paro": [5, 6], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La verdad es que el\n    21 por ciento de los espa\u00f1oles supera el umbral de la pobreza frente al\n    19,8 de 2004, cuando ustedes llegaron al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos hacer\n    efectiva la integraci\u00f3n de las personas en riesgo de exclusi\u00f3n; hacer\n    efectivo el derecho al trabajo de las mismas y garantizar una protecci\u00f3n\n    espec\u00edfica a las familias; ajustar la pol\u00edtica educativa a las\n    necesidades, previniendo el fracaso escolar y el abandono temprano del\n    sistema; reducir el impacto de la desigualdad y la discriminaci\u00f3n;\n    establecer un sistema de servicios sociales como un sistema b\u00e1sico del\n    Estado del bienestar, no reducido solo a las prestaciones y subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede decir, se\u00f1ora Paj\u00edn, que los espa\u00f1oles viven mejor ahora que en\n    2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que el\n    21 por ciento de los espa\u00f1oles supera el umbral de la pobreza frente al\n    19,8 de 2004, cuando ustedes llegaron al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antisocial es subir el IVA a todos\n    los espa\u00f1oles, perjudicando m\u00e1s a los que menos tienen; recortar el\n    sueldo a los trabajadores p\u00fablicos, y congelar las pensiones\n    empobreciendo a los pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Zapatero dice que\n    sus gobiernos han dado riqueza cuando lo cierto es que hoy somos m\u00e1s\n    pobres, en Espa\u00f1a hay m\u00e1s paro que en Europa, y su Gobierno no era\n    alguien que pasaba por all\u00ed sino el que ha dirigido nuestros destinos\n    desde entonces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, antisocial es retirar las\n    ayudas al alquiler en plena crisis, dejar a cuatro de cada diez j\u00f3venes\n    en el paro y quitarles el dinero a los pensionistas para pagar la deuda\n    de los despilfarros de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su madre es concejala en un pueblo, preg\u00fantele a ella o a\n    cualquiera de los concejales socialistas de servicios sociales con qu\u00e9\n    cara van cada d\u00eda al ayuntamiento, lo que encuentran cuando llegan o\n    incluso las personas que van a buscarles a sus casas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Partido Popular, contrariamente a lo que ustedes van diciendo\n    por ah\u00ed, no va a privatizar los servicios sociales en ning\u00fan caso, nadie\n    tendr\u00e1 que pagar por servicios sociales estrat\u00e9gicos, que seguir\u00e1n siendo\n    universales y gratuitos, como hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos hacer\n    efectiva la integraci\u00f3n de las personas en riesgo de exclusi\u00f3n; hacer\n    efectivo el derecho al trabajo de las mismas y garantizar una protecci\u00f3n\n    espec\u00edfica a las familias; ajustar la pol\u00edtica educativa a las\n    necesidades, previniendo el fracaso escolar y el abandono temprano del\n    sistema; reducir el impacto de la desigualdad y la discriminaci\u00f3n;\n    establecer un sistema de servicios sociales como un sistema b\u00e1sico del\n    Estado del bienestar, no reducido solo a las prestaciones y subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, antisocial es un recorte del 12 por ciento en el plan\n    concertado -prestaciones b\u00e1sicas de servicios sociales-, que determina el\n    dinero que reciben los ayuntamientos para las ayudas sociales, una\n    partida que nace de un pacto estatal firmado entre el ministerio y todas\n    las comunidades aut\u00f3nomas, que tiene ya veintid\u00f3s a\u00f1os de trayectoria y\n    que con esta decisi\u00f3n est\u00e1 poniendo en peligro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [4, 5], "pol\u00edticas sociales": [12], "educaci\u00f3n": [13], "familias": [6, 7, 8, 9, 10], "pa\u00eds": [15], "gasto social": [14], "social": [0, 1, 2, 3], "servicios sociales": [11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... All\u00ed donde ustedes apuestan por recorte de ayudas\n    sociales o menos presupuesto para los servicios p\u00fablicos, nosotros\n    apostamos por m\u00e1s gasto social, m\u00e1s derechos y mejores servicios\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado la\n    protecci\u00f3n de las familias numerosas con la ampliaci\u00f3n del permiso de\n    paternidad hasta veinte d\u00edas, beneficios espec\u00edficos en el Plan de\n    vivienda y rehabilitaci\u00f3n o el bono social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Fondo estatal\n    para el empleo y la sostenibilidad local, incluido en el PlanE que tanto\n    han criticado, se han destinado 737 millones de euros para iniciativas de\n    pol\u00edticas sociales, de los que casi 300 millones son para programas\n    destinados a inclusi\u00f3n social y han dado cobertura a m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    personas, quiero record\u00e1rselo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en definitiva, no nos conformamos, no debemos hacerlo, y vamos a\n    seguir trabajando en la agenda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada que decir de la reducci\u00f3n\n    de la pobreza de los mayores y nada que decir tampoco de que la evoluci\u00f3n\n    de todos los indicadores de edades, tanto de los menores de 16, de 16 a\n    64 e incluso de m\u00e1s de 65, teniendo en cuenta incluso el a\u00f1o 2009, el a\u00f1o\n    de grave crisis econ\u00f3mica, es mejor que la que exist\u00eda cuando ustedes\n    gobernaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos contar con su ayuda, con\n    sus ideas, que nunca conocemos, y sobre todo con su actitud constructiva,\n    porque entre otras cosas la demagogia no sirve a nadie para salir de la\n    pobreza ni para salir adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que m\u00e1s significativo me\n    resulta es que durante todos los a\u00f1os de gobierno del Partido Popular,\n    esto es, entre los a\u00f1os 1996\n    y 2004, Espa\u00f1a no abandon\u00f3 en ning\u00fan momento el \u00faltimo lugar de la Uni\u00f3n\n    Europea en los indicadores de protecci\u00f3n econ\u00f3mica a las familias y\n    apenas se produjeron mejoras en materia de prestaciones que ahora\n    reclaman, incluso en \u00e9pocas de expansi\u00f3n y de bonanza econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues el modelo de David Cameron, que es\n    el que inspira a su presidente -dice que le gusta porque genera\n    confianza-, es un modelo que dedica un 19 por ciento menos de presupuesto\n    a servicios p\u00fablicos como la sanidad o como la educaci\u00f3n y que reduce las\n    ayudas a menores y a familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir algunas de las cosas que s\u00ed ha hecho este Gobierno para\n    apoyar a las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado la\n    protecci\u00f3n de las familias numerosas con la ampliaci\u00f3n del permiso de\n    paternidad hasta veinte d\u00edas, beneficios espec\u00edficos en el Plan de\n    vivienda y rehabilitaci\u00f3n o el bono social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos apoyado a las familias monoparentales con la\n    prestaci\u00f3n de 1.000 euros adicionales a los 2.500, que se mantendr\u00e1\n    adem\u00e1s a partir del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y respecto al apoyo a los\n    servicios sociales de los ayuntamientos, de los que usted ahora habla -me\n    hubiera gustado que se acordaran de aquello cuando eliminaron el IAE y\n    ahogaron a los ayuntamientos-, le voy a decir algo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Fondo estatal\n    para el empleo y la sostenibilidad local, incluido en el PlanE que tanto\n    han criticado, se han destinado 737 millones de euros para iniciativas de\n    pol\u00edticas sociales, de los que casi 300 millones son para programas\n    destinados a inclusi\u00f3n social y han dado cobertura a m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    personas, quiero record\u00e1rselo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues el modelo de David Cameron, que es\n    el que inspira a su presidente -dice que le gusta porque genera\n    confianza-, es un modelo que dedica un 19 por ciento menos de presupuesto\n    a servicios p\u00fablicos como la sanidad o como la educaci\u00f3n y que reduce las\n    ayudas a menores y a familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed donde ustedes apuestan por recorte de ayudas\n    sociales o menos presupuesto para los servicios p\u00fablicos, nosotros\n    apostamos por m\u00e1s gasto social, m\u00e1s derechos y mejores servicios\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero por si esto no fuera poco, hace tan solo unos d\u00edas\n    hemos podido conocer algunas de sus intenciones, por fin, sobre el futuro\n    de nuestro pa\u00eds, sobre el futuro de los derechos sociales y civiles en el\n    caso de que ustedes gobernaran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nuestro Estado\n    es hist\u00f3ricamente responsable y nosotros, como espa\u00f1oles y espa\u00f1olas,\n    tenemos el deber de exigir a nuestro Gobierno el cumplimiento de los\n    derechos humanos y de las libertades fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Semanas antes, el pasado 28 de agosto, fueron detenidos en El\n    Aai\u00fan catorce ciudadanos espa\u00f1oles por manifestarse a favor de los\n    derechos humanos y contra la ocupaci\u00f3n del S\u00e1hara, que tambi\u00e9n\n    denunciaron agresiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de\n    Asuntos Exteriores se ha apresurado a aclarar que este no es un conflicto\n    entre Espa\u00f1a y Marruecos, sino de toda la comunidad internacional, y ha\n    solicitado a la ONU que haga alg\u00fan tipo de pronunciamiento y que el\n    Consejo de Seguridad act\u00fae. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, coordinar las acciones\n    necesarias con el fin de culminar\n    el proceso de descolonizaci\u00f3n del S\u00e1hara Occidental a trav\u00e9s de la\n    convocatoria de un refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n que incluya la\n    independencia, de acuerdo con la legalidad internacional y las\n    resoluciones del Consejo de Seguridad de la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [6, 7], "familias": [0], "atenci\u00f3n": [8], "pa\u00eds": [9, 10], "vasco": [11], "paro": [5], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hemos expresado tambi\u00e9n nuestra profunda condolencia por la p\u00e9rdida de\n    vidas humanas, que todav\u00eda no conocemos exactamente cu\u00e1ntas son ni a qu\u00e9\n    partes del conflicto corresponden, y hemos expresado nuestra m\u00e1s sincera\n    solidaridad con las v\u00edctimas y con sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed se incorporan ya dos nuevos actores a\n    la situaci\u00f3n, fundamentalmente el Frente Polisario, con sus llamadas a la\n    comunidad internacional para evitar un agravamiento de la situaci\u00f3n y un\n    mayor n\u00famero de v\u00edctimas, que es el recibimiento de la informaci\u00f3n\n    internacional, y por otra parte la concienciaci\u00f3n de ciudadanos, ONG y\n    representantes pol\u00edticos espa\u00f1oles, en muchos casos, que desean\n    solidarizarse con el fallecido y con los acampados, por lo que intentan\n    acceder a El Aai\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la primera fase de ese intento el Gobierno espa\u00f1ol\n    realiza negociaciones con el Gobierno marroqu\u00ed para facilitar ese acceso,\n    y en la fase de la que he estado hablando hasta ese momento de hecho el\n    Gobierno facilit\u00f3 la presencia de muchos medios espa\u00f1oles que\n    pudieron transmitirnos las im\u00e1genes y la realidad de ese campamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno va a\n    seguir realizando su tarea de protecci\u00f3n y de asistencia consular a los\n    espa\u00f1oles en la zona y quiere se\u00f1alar que a este respecto mantuvo una\n    reuni\u00f3n en pleno conflicto con el ministro de Asuntos Exteriores marroqu\u00ed\n    el d\u00eda 3 de noviembre pasado, hace unos pocos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n reiter\u00f3 el ejercicio de la protecci\u00f3n y\n    asistencia consular, mediante la atenci\u00f3n permanente y el acompa\u00f1amiento\n    de proximidad cuando la situaci\u00f3n y el dispositivo consular espa\u00f1ol de\n    Marruecos lo permit\u00edan, a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la\n    naturaleza inici\u00e1tica del movimiento de protesta era m\u00e1s bien por la\n    circunstancia de que en esa y en otras ciudades del territorio del S\u00e1hara\n    Occidental se est\u00e1 produciendo una acumulaci\u00f3n de desempleo muy\n    importante -en algunas ocasiones dobla la media de Marruecos- y una\n    explosi\u00f3n demogr\u00e1fica, un crecimiento muy importante, que registra\n    aumentos de poblaci\u00f3n de hasta un 60 \u00f3 70 por ciento en algunas ciudades,\n    que va produciendo esa combinaci\u00f3n de crecimiento demogr\u00e1fico, paro y\n    d\u00e9ficit habitacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo cercan el\n    campamento, es verdad, las fuerzas de seguridad marroqu\u00edes, y aqu\u00ed es\n    donde se produce un punto de inflexi\u00f3n que da una nueva perspectiva al\n    conflicto y al problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    lo dijo la ministra en la reuni\u00f3n del d\u00eda 3 de noviembre y tambi\u00e9n dijo\n    que segu\u00edamos manteniendo gestiones diplom\u00e1ticas y consulares para\n    garantizar la seguridad y en la medida de lo posible permitir la\n    realizaci\u00f3n de los objetivos de desplazamiento a El Aai\u00fan de activistas,\n    periodistas y parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n reiter\u00f3 el ejercicio de la protecci\u00f3n y\n    asistencia consular, mediante la atenci\u00f3n permanente y el acompa\u00f1amiento\n    de proximidad cuando la situaci\u00f3n y el dispositivo consular espa\u00f1ol de\n    Marruecos lo permit\u00edan, a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que una vez que se produce la muerte del joven que he citado las\n    autoridades marroqu\u00edes restringen el acceso y tocan uno de esos elementos\n    que pueden someterse a discusi\u00f3n, pero no podemos olvidar que la admisi\u00f3n\n    en territorio forma parte de lo que se llama el n\u00facleo duro de la\n    soberan\u00eda de un pa\u00eds, y ah\u00ed desgraciadamente nuestra capacidad de\n    intervenci\u00f3n choc\u00f3 con la negativa absoluta del Gobierno marroqu\u00ed para\n    permitir el acceso de m\u00e1s medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, la ministra de Exteriores espa\u00f1ola hizo una manifestaci\u00f3n p\u00fablica\n    al acabar el contacto -en la rueda de prensa- de que nuestro pa\u00eds\n    defiende una pol\u00edtica de comunicaci\u00f3n caracterizada por la transparencia\n    y el libre acceso de los medios de comunicaci\u00f3n a los lugares de la\n    noticia, sin m\u00e1s limitaciones que el respeto a la normativa vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n he dicho en la sesi\u00f3n de control, respondiendo a una pregunta del\n    diputado del Partido Nacionalista Vasco, que el Gobierno no ha tenido en\n    ning\u00fan caso ninguna informaci\u00f3n previa a la actuaci\u00f3n de Marruecos en el\n    campamento de El Aai\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No solo es la situaci\u00f3n que est\u00e1n viviendo ahora en el\n    S\u00e1hara ocupado -situaci\u00f3n de descohesi\u00f3n social- sino que est\u00e1 ocurriendo\n    lo mismo que cuando se hizo el censo, es decir, se est\u00e1 produciendo una\n    invasi\u00f3n de marroqu\u00edes en la zona del S\u00e1hara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ah\u00ed Espa\u00f1a -los gobiernos democr\u00e1ticos espa\u00f1oles- tiene su\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No queremos equidistancia, que puede\n    llevar a pensar que es complicidad, y as\u00ed lo empezamos a sentir un sector\n    de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y somos, junto al grupo de amigos del S\u00e1hara\n    Occidental -Estados Unidos, Reino Unido, Francia, Rusia y Espa\u00f1a-, los\n    que hemos conseguido la renovaci\u00f3n de la Minurso mediante las\n    correspondientes resoluciones del Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed quiero recordarle, se\u00f1or\u00eda, que nosotros como pa\u00eds\n    estamos prestando en los \u00faltimos seis a\u00f1os una ayuda extraordinariamente\n    importante a la poblaci\u00f3n saharaui, junto con una gran cantidad de\n    organismos, lo s\u00e9, pero la donaci\u00f3n bilateral de ayuda oficial al\n    desarrollo al pueblo saharaui que Espa\u00f1a ha establecido est\u00e1 en este\n    momento en el entorno de 20 millones de euros, mientras que en el a\u00f1o\n    2003 esa ayuda no llegaba a 5 millones de euros, y est\u00e1 articulada en\n    torno a un objetivo principal, que es trasladar a esa poblaci\u00f3n, que\n    malvive, es verdad, condiciones socioecon\u00f3micas de dignidad y de\n    supervivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [17], "pa\u00eds": [16], "eta": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "espa\u00f1oles": [15], "social": [0, 1], "pol\u00edtico": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La sentencia fue respaldada por el Tribunal de\n    Estrasburgo, que dictamin\u00f3 que la ilegalizaci\u00f3n de Batasuna era una\n    necesidad social imperiosa en la defensa de los derechos humanos y las\n    libertades de los ciudadanos, convirtiendo esa decisi\u00f3n no solo en un\n    acto l\u00edcito y leg\u00edtimo, sino sobre todo en un acto de justicia, porque\n    los partidos no pueden ser ni instrumento ni prolongaci\u00f3n del terror, la\n    amenaza o la coacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sabemos que ETA siempre ha necesitado un partido que justifique\n    social y pol\u00edticamente su existencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ilegalizaci\u00f3n de todo ese entramado pol\u00edtico le\n    hizo mucho da\u00f1o a ETA, porque perdi\u00f3 su altavoz de propaganda y uno de\n    sus instrumentos fundamentales de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por eso, desde\n    entonces ha intentado recuperar su brazo pol\u00edtico y burlar la ley para\n    conseguir presentarse a las elecciones y lograr representantes en las\n    instituciones que trasladen su mensaje para seguir atemorizando y\n    aterrorizando a la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Batasuna es el brazo pol\u00edtico de\n    ETA, es ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que existen informes\n    policiales que constatan que ETA no tiene ninguna intenci\u00f3n de abandonar\n    las armas, que se est\u00e1 reorganizando en el pa\u00eds vecino, que sigue\n    extorsionando a empresarios y que quiere imponernos a modo de chantaje la\n    legalizaci\u00f3n de su brazo pol\u00edtico como condici\u00f3n para anunciar una nueva\n    tregua permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ilegalizaci\u00f3n de todo ese entramado pol\u00edtico le\n    hizo mucho da\u00f1o a ETA, porque perdi\u00f3 su altavoz de propaganda y uno de\n    sus instrumentos fundamentales de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sabemos que ETA siempre ha necesitado un partido que justifique\n    social y pol\u00edticamente su existencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sabemos\n    que ETA Batasuna con sus mil nombres puede utilizar la artima\u00f1a de\n    ocultar su verdadera cara hasta los \u00faltimos d\u00edas de campa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    puede que ETA Batasuna no quiera utilizar partidos o agrupaciones de\n    electores, sino la argucia de querer instrumentalizar algunas\n    candidaturas de un partido legal en una suerte de trueque de siglas por\n    votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    esta propuesta la democracia se dotar\u00e1 de nuevos instrumentos legales\n    para que ETA no alcance su objetivo de volver a las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Batasuna es el brazo pol\u00edtico de\n    ETA, es ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, mientras ETA\n    siga viva, Batasuna, se llame como se llame, no podr\u00e1 presentarse a las\n    elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que existen informes\n    policiales que constatan que ETA no tiene ninguna intenci\u00f3n de abandonar\n    las armas, que se est\u00e1 reorganizando en el pa\u00eds vecino, que sigue\n    extorsionando a empresarios y que quiere imponernos a modo de chantaje la\n    legalizaci\u00f3n de su brazo pol\u00edtico como condici\u00f3n para anunciar una nueva\n    tregua permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando terminemos con este c\u00e1ncer de nuestra\n    democracia, todo el mundo debe recordar que hubo una doble realidad, la\n    realidad de ETA y sus c\u00f3mplices, que fue la de la amenaza y el terror, y\n    la realidad de hombres y mujeres dispuestos a defender sus ideas incluso\n    con la vida, la realidad de aquellos que una ma\u00f1ana se levantaron sin\n    saber que hab\u00edan sido condenados a muerte, y la causa por la que fueron\n    asesinados que fue la causa de la libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El futuro de la democracia deber\u00e1 asentarse sobre la\n    memoria y la dignidad de las v\u00edctimas y por eso la historia tiene que\n    recordar que por la libertad y los derechos de los vascos no lucharon los\n    que mataban, lucharon los que murieron por la libertad de los vascos y\n    tambi\u00e9n por la de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que existen informes\n    policiales que constatan que ETA no tiene ninguna intenci\u00f3n de abandonar\n    las armas, que se est\u00e1 reorganizando en el pa\u00eds vecino, que sigue\n    extorsionando a empresarios y que quiere imponernos a modo de chantaje la\n    legalizaci\u00f3n de su brazo pol\u00edtico como condici\u00f3n para anunciar una nueva\n    tregua permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La democracia no tiene ninguna deuda\n    con la paz, son esos criminales quienes han manchado el nombre del pueblo\n    vasco con sangre inocente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"partidos pol\u00edticos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En este caso la reforma tiene como\n    fundamento la Ley de Partidos Pol\u00edticos de 2002 y no es sino una\n    continuaci\u00f3n de una primera reforma de la Loreg que ya se hizo con base\n    en esta misma norma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "eta": [1, 2], "pa\u00eds": [3, 4], "vasco": [5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Creemos en la sinceridad y en la honestidad, como\n    m\u00ednimo, de la izquierda abertzale, que ha dado pasos en una direcci\u00f3n\n    positiva para la normalizaci\u00f3n pol\u00edtica y para la pacificaci\u00f3n, y as\u00ed lo\n    ha reconocido, por ejemplo, un interlocutor muy v\u00e1lido, como es el\n    presidente del Partido Socialista en Euskadi, el se\u00f1or Eguiguren, quien\n    reclama -como lo hace Esquerra Republicana- encauzar un acuerdo por la\n    v\u00eda del di\u00e1logo pol\u00edtico, restaurando todos los derechos civiles y\n    pol\u00edticos -empezando por liberar al se\u00f1or Otegi, que en este momento\n    todav\u00eda est\u00e1 en la c\u00e1rcel y ma\u00f1ana ser\u00e1 juzgado simplemente por motivos\n    pol\u00edticos, y todo el mundo lo sabe- y derogando una ley de partidos y un\n    pacto antiterrorista que es dudosamente democr\u00e1tico, adem\u00e1s de\n    excluyente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros, se\u00f1or\u00edas, el\n    comunicado \u00faltimo de ETA, aunque ciertamente cr\u00edptico y algo ambiguo, nos\n    parece una noticia positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ni el cerco policial, ni la debilidad\n    operativa de ETA, ni la presi\u00f3n del colectivo de presos, por s\u00ed solos,\n    van a acabar con el fen\u00f3meno de la violencia en el Pa\u00eds Vasco, en\n    t\u00e9rminos, como se ha dicho, de derrota total, de vencedores y vencidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ni el cerco policial, ni la debilidad\n    operativa de ETA, ni la presi\u00f3n del colectivo de presos, por s\u00ed solos,\n    van a acabar con el fen\u00f3meno de la violencia en el Pa\u00eds Vasco, en\n    t\u00e9rminos, como se ha dicho, de derrota total, de vencedores y vencidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una reforma de la\n    Ley Electoral, se\u00f1or\u00edas, que va en contra, repito, del signo de los\n    nuevos tiempos, es una vuelta de tuerca m\u00e1s a una ley de partidos y a un\n    pacto antiterrorista que nada va a favorecer el objetivo que todos\n    deseamos, que es la paz en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ni el cerco policial, ni la debilidad\n    operativa de ETA, ni la presi\u00f3n del colectivo de presos, por s\u00ed solos,\n    van a acabar con el fen\u00f3meno de la violencia en el Pa\u00eds Vasco, en\n    t\u00e9rminos, como se ha dicho, de derrota total, de vencedores y vencidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una reforma de la\n    Ley Electoral, se\u00f1or\u00edas, que va en contra, repito, del signo de los\n    nuevos tiempos, es una vuelta de tuerca m\u00e1s a una ley de partidos y a un\n    pacto antiterrorista que nada va a favorecer el objetivo que todos\n    deseamos, que es la paz en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1, 2, 3], "eta": [4], "partidos pol\u00edticos": [6, 7], "espa\u00f1oles": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Su rechazo pone en evidencia que para\n    las Cortes constituyentes solo el il\u00edcito penal pod\u00eda dar lugar a la\n    ilegalizaci\u00f3n de un partido pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley\n    de Partidos Pol\u00edticos constituye un fraude a estos principios porque\n    permite que las mismas conductas para las que el C\u00f3digo Penal contempla\n    la disoluci\u00f3n de un partido pol\u00edtico para, a trav\u00e9s de un cauce\n    escrupulosamente respetuoso con las garant\u00edas materiales y procesales que\n    rigen el derecho punitivo, puedan recibir la misma sanci\u00f3n pero siguiendo\n    un procedimiento bastante menos riguroso desde el punto de vista de las\n    garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda\n    incluso prestarse a maniobras de filibusterismo pol\u00edtico presentando a\n    sabiendas de la inocencia un determinado recurso; y el recurso mismo para\n    la prohibici\u00f3n de las candidaturas, para la ilegalizaci\u00f3n de las mismas,\n    se puede dar en estos momentos seg\u00fan dice el texto, pero es que el se\u00f1or\n    Berm\u00fadez ha anunciado una enmienda que va a ir m\u00e1s all\u00e1, hasta el\n    cuadrag\u00e9simo cuarto d\u00eda posterior a la convocatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una gran\n    tentaci\u00f3n, y una nueva vuelta de tuerca ya no solo ilegalizar a un\n    partido pol\u00edtico; se dice ahora que pueden candidaturas de partidos\n    pol\u00edticos que no se pretende ilegalizar pero que est\u00e1n contaminadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegamos al a\u00f1o 2002 y, de pronto,\n    desde el Gobierno del Partido Popular se habla de la identidad absoluta,\n    que ya puede ser probada, entre ETA y Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esto, con una\n    tradici\u00f3n jur\u00eddica notablemente asentada en los tribunales espa\u00f1oles y\n    que est\u00e1 fundamentada en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, es con lo que se\n    pretende romper en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la tramitaci\u00f3n del proyecto constitucional se intent\u00f3 sin \u00e9xito\n    introducir en el texto del art\u00edculo 6 una cl\u00e1usula equivalente a la que\n    en la Constituci\u00f3n alemana autoriza al Tribunal Constitucional a acordar\n    la ilegalizaci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos que contravengan el orden\n    fundamental, libre y democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley\n    de Partidos Pol\u00edticos constituye un fraude a estos principios porque\n    permite que las mismas conductas para las que el C\u00f3digo Penal contempla\n    la disoluci\u00f3n de un partido pol\u00edtico para, a trav\u00e9s de un cauce\n    escrupulosamente respetuoso con las garant\u00edas materiales y procesales que\n    rigen el derecho punitivo, puedan recibir la misma sanci\u00f3n pero siguiendo\n    un procedimiento bastante menos riguroso desde el punto de vista de las\n    garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"partidos pol\u00edticos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  En definitiva, una vuelta de tuerca m\u00e1s a la Ley\n    de Partidos Pol\u00edticos y una vuelta de tuerca que infringe lo establecido\n    por la jurisprudencia y por la propia Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1, 2], "partidos pol\u00edticos": [3, 4, 5], "pol\u00edtica antiterrorista": [6, 7, 8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo contrario es una manifestaci\u00f3n de cinismo y de doble\n    discurso pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos parece bien, pero se\u00f1or\u00edas, en esta\n    proposici\u00f3n de ley avalada y patrocinada por el grupo de la mayor\u00eda y por\n    el primer partido de la oposici\u00f3n, se contempla la figura de la\n    incompatibilidad sobrevenida, esto es de la anulaci\u00f3n del cargo pol\u00edtico\n    a\u00fan electo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00edas, no desde un punto de vista estrictamente jur\u00eddico sino desde un\n    punto de vista pol\u00edtico y de pol\u00edtica antiterrorista e interpelando al\n    grupo de la mayor\u00eda y al primer grupo de la oposici\u00f3n -que son los\n    firmantes de esta iniciativa- les planteo si creen que conviene el\n    mensaje de discrecionalidad en la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Gracias, se\u00f1ora presidenta\n    Se\u00f1or\u00edas, intervengo para fijar la posici\u00f3n del Grupo Parlamentario\n    Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) en esta modificaci\u00f3n de la Ley Electoral\n    que a su vez supondr\u00e1 una modificaci\u00f3n de la Ley de Partidos Pol\u00edticos,\n    por tanto, segundo debate sobre la Ley Electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3) vot\u00f3 favorablemente en su momento, en la Legislatura 2000-2004,\n    la Ley de Partidos Pol\u00edticos; se ha convertido en un instrumento jur\u00eddico\n    \u00fatil para la lucha antiterrorista en algunos de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les invito a que reflexionen si la incorporaci\u00f3n en la Ley de\n    Partidos Pol\u00edticos de una previsi\u00f3n de incompatibilidad sobrevenida en\n    funci\u00f3n del contexto y de los instrumentos de la lucha antiterrorista,\n    env\u00eda un mensaje de firmeza respecto a la rendici\u00f3n o env\u00eda un mensaje de\n    un instrumento favorable a la negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hace -lo apuntaba el se\u00f1or Berm\u00fadez de Castro- con algunas\n    mejoras de tutela judicial que nos contin\u00faan pareciendo insuficientes; y\n    se hace desde un criterio que nos parece de discrecionalidad, se intenta\n    crear un instrumento de pol\u00edtica antiterrorista amparada por una\n    legalidad forzada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso, en el caso de la incompatibilidad\n    sobrevenida a la amenaza se le responde con la amenaza en el momento en\n    que la pol\u00edtica antiterrorista de forma discrecional as\u00ed lo contempla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00edas, no desde un punto de vista estrictamente jur\u00eddico sino desde un\n    punto de vista pol\u00edtico y de pol\u00edtica antiterrorista e interpelando al\n    grupo de la mayor\u00eda y al primer grupo de la oposici\u00f3n -que son los\n    firmantes de esta iniciativa- les planteo si creen que conviene el\n    mensaje de discrecionalidad en la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0], "partidos pol\u00edticos": [1, 2], "pa\u00eds": [4, 5], "vasco": [6], "seguridad": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo\n    que proponemos son reformas que no niego que tengan un car\u00e1cter\n    instrumental en el sentido de que quienes tienen que saberlo sepan que\n    vamos a cegar, a taponar, las v\u00edas ambiguas por las que, sin rechazar con\n    contundencia la violencia o sin distanciarse definitivamente de ETA, se\n    pretenda buscar un resquicio legal para participar en las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley org\u00e1nica de partidos pol\u00edticos de 2002 fue una ley que tuvo por\n    objeto impedir que se utilizara la participaci\u00f3n pol\u00edtica, democr\u00e1tica,\n    con fines antidemocr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como se dice en la sentencia del\n    Tribunal de Derechos Humanos de Estrasburgo, despu\u00e9s de un riguroso\n    control en lo relativo a la presencia de razones convincentes imperativas\n    que pudieran justificar la disoluci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos\n    demandantes, el tribunal considera, como aqu\u00ed se ha dicho, que esta\n    injerencia correspond\u00eda a una imperiosa necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ello se deduce que\n    la disoluci\u00f3n puede estimarse necesaria en el seno de una sociedad\n    democr\u00e1tica con vistas en particular al mantenimiento de la seguridad\n    p\u00fablica, la defensa del orden y la protecci\u00f3n de los derechos y\n    libertades de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    terrorismo con sus brutalidades y salvajadas ha causado mucho dolor y\n    sufrimiento en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy con m\u00e1s raz\u00f3n que nunca es el momento de mantener la m\u00e1xima unidad\n    democr\u00e1tica; por eso no voy a contestar a algunas alusiones que ha habido\n    en algunas intervenciones a actuaciones del Gobierno socialista o del\n    Partido Socialista o algunas insinuaciones que se han hecho porque\n    siempre he pensado, hoy m\u00e1s que nunca, que la unidad democr\u00e1tica es\n    fundamental en la lucha contra el terrorismo para hacer ver a los\n    violentos y a sus apoyos que no les quedan m\u00e1s caminos que la c\u00e1rcel o el\n    abandono de las armas; no tienen m\u00e1s alternativas; y en este momento\n    reclamo el mayor esfuerzo de unidad democr\u00e1tica a pesar de las\n    discrepancias que estas reformas puedan tener en unirnos en el objetivo\n    com\u00fan, creo que lo comparten todos los diputados y diputados\n    de esta C\u00e1mara, que es erradicar de una vez por todas la violencia\n    terrorista en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    terrorismo con sus brutalidades y salvajadas ha causado mucho dolor y\n    sufrimiento en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20101110_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-11-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 4, 5, 6, 8, 10, 14, 16, 19, 21, 23, 25, 26, 27, 34, 36, 37, 40, 42, 43, 46, 48, 50, 52, 59], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 38, 49, 51, 55], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [2, 3, 12, 13, 15, 17, 18, 24, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 35, 39, 41, 44, 45, 47, 53], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [7, 9, 54], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [11, 58], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [20, 22, 56, 57], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}]}