{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... decir lo que le parezca oportuno y enjuiciarlo como quiera menos\n    calificarlo -despu\u00e9s de tantas resoluciones del Consejo de Seguridad y de\n    tantos informes de inspectores- de una intervenci\u00f3n preventiva o de una\n    intervenci\u00f3n anticipatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA CONTINUAR EL IMPULSO DE LA INVESTIGACI\u00d3N\n    CIENT\u00cdFICA Y EL DESARROLLO TECNOL\u00d3GICO EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2, 3, 4, 5], "l\u00ednea": [0], "investigaci\u00f3n": [6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [11]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    l\u00ednea con esta estrategia sabemos que el Gobierno ha hecho una decidida\n    apuesta por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los comienzos del siglo XXI la modernidad y la prosperidad de los\n    pa\u00edses desarrollados depende de un crecimiento econ\u00f3mico s\u00f3lido, de unas\n    pol\u00edticas sociales realistas, pero sobre todo dependen de los compromisos\n    pol\u00edticos y financieros que existan con el impulso de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que el\n    gasto p\u00fablico en I+D+I debe servir para potenciar la investigaci\u00f3n\n    b\u00e1sica, para conseguir, ampliar y mejorar las infraestructuras\n    cient\u00edficas, para promover la inversi\u00f3n privada en actividades de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, para integrar definitivamente la iniciativa\n    p\u00fablica y privada y, por tanto, para acelerar la necesaria convergencia\n    de Espa\u00f1a con la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea con esta estrategia sabemos que el Gobierno ha hecho una decidida\n    apuesta por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular somos\n    conscientes de que nos queda por recorrer un largo camino para poder\n    salvar definitivamente esas desventajas y de la importancia que las\n    pol\u00edticas de investigaci\u00f3n y desarrollo tienen para nuestro crecimiento\n    presente y futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or presidente, \u00bfqu\u00e9 iniciativas\n    piensa adoptar el Gobierno para continuar el impulso de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y el desarrollo tecnol\u00f3gico en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los comienzos del siglo XXI la modernidad y la prosperidad de los\n    pa\u00edses desarrollados depende de un crecimiento econ\u00f3mico s\u00f3lido, de unas\n    pol\u00edticas sociales realistas, pero sobre todo dependen de los compromisos\n    pol\u00edticos y financieros que existan con el impulso de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica, el desarrollo y la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que el\n    gasto p\u00fablico en I+D+I debe servir para potenciar la investigaci\u00f3n\n    b\u00e1sica, para conseguir, ampliar y mejorar las infraestructuras\n    cient\u00edficas, para promover la inversi\u00f3n privada en actividades de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, para integrar definitivamente la iniciativa\n    p\u00fablica y privada y, por tanto, para acelerar la necesaria convergencia\n    de Espa\u00f1a con la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea con esta estrategia sabemos que el Gobierno ha hecho una decidida\n    apuesta por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular somos\n    conscientes de que nos queda por recorrer un largo camino para poder\n    salvar definitivamente esas desventajas y de la importancia que las\n    pol\u00edticas de investigaci\u00f3n y desarrollo tienen para nuestro crecimiento\n    presente y futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or presidente, \u00bfqu\u00e9 iniciativas\n    piensa adoptar el Gobierno para continuar el impulso de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y el desarrollo tecnol\u00f3gico en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los jefes de Estado y de Gobierno de la\n    Uni\u00f3n Europea acordaron en el\n    a\u00f1o 2000 en Lisboa convertir a Europa durante esta d\u00e9cada en la econom\u00eda\n    basada en el conocimiento m\u00e1s competitiva y din\u00e1mica de todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6], "fiscales": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  El Gobierno ha otorgado la\n    m\u00e1xima prioridad estrat\u00e9gica al impulso de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    del desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la\n    intenci\u00f3n de dar dos nuevos pasos con car\u00e1cter inmediato: el primero, la\n    aprobaci\u00f3n del Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2004-2007, que\n    dotar\u00e1 de nuevos objetivos y de mayores recursos a la investigaci\u00f3n y al\n    desarrollo en Espa\u00f1a, y el segundo, aprovechar de una manera m\u00e1s\n    eficiente las ventajas fiscales, creando unas certificaciones de gasto\n    empresarial en investigaci\u00f3n y desarrollo que tengan justamente esas\n    consecuencias fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso facilitar\u00e1 las inversiones empresariales en\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n y, en consecuencia, ser\u00e1 un avance\n    en los objetivos que s\u00e9 que preocupan tanto al Grupo Parlamentario\n    Popular como al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno ha otorgado la\n    m\u00e1xima prioridad estrat\u00e9gica al impulso de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    del desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto del Estado destinado a la funci\u00f3n  de investigaci\u00f3n se ha\n    multiplicado por 3,5 entre los a\u00f1os 1996 y 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la\n    intenci\u00f3n de dar dos nuevos pasos con car\u00e1cter inmediato: el primero, la\n    aprobaci\u00f3n del Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2004-2007, que\n    dotar\u00e1 de nuevos objetivos y de mayores recursos a la investigaci\u00f3n y al\n    desarrollo en Espa\u00f1a, y el segundo, aprovechar de una manera m\u00e1s\n    eficiente las ventajas fiscales, creando unas certificaciones de gasto\n    empresarial en investigaci\u00f3n y desarrollo que tengan justamente esas\n    consecuencias fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso facilitar\u00e1 las inversiones empresariales en\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n y, en consecuencia, ser\u00e1 un avance\n    en los objetivos que s\u00e9 que preocupan tanto al Grupo Parlamentario\n    Popular como al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la\n    intenci\u00f3n de dar dos nuevos pasos con car\u00e1cter inmediato: el primero, la\n    aprobaci\u00f3n del Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2004-2007, que\n    dotar\u00e1 de nuevos objetivos y de mayores recursos a la investigaci\u00f3n y al\n    desarrollo en Espa\u00f1a, y el segundo, aprovechar de una manera m\u00e1s\n    eficiente las ventajas fiscales, creando unas certificaciones de gasto\n    empresarial en investigaci\u00f3n y desarrollo que tengan justamente esas\n    consecuencias fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s se\n    demostr\u00f3 que eso era falso, que las hubo y atinentes a la seguridad de\n    los aviones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Por eso, se\u00f1or presidente, se niegan a\n    que haya una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n parlamentaria, por eso ponen\n    obst\u00e1culos\n    en la Audiencia Nacional a la denuncia de sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, muchas gracias tambi\u00e9n por su pregunta, que me permite\n    suscribir con usted la pol\u00edtica del Gobierno, pol\u00edtica de avances al\n    haber batallado no s\u00f3lo con palabras y con pancartas sino con hechos, con\n    debates y con propuestas en Europa en tantos \u00e1mbitos, en el del bienestar\n    econ\u00f3mico, en el de la justicia, en el de la seguridad y tambi\u00e9n en el\n    \u00e1mbito de la eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, muchas gracias tambi\u00e9n por su pregunta, que me permite\n    suscribir con usted la pol\u00edtica del Gobierno, pol\u00edtica de avances al\n    haber batallado no s\u00f3lo con palabras y con pancartas sino con hechos, con\n    debates y con propuestas en Europa en tantos \u00e1mbitos, en el del bienestar\n    econ\u00f3mico, en el de la justicia, en el de la seguridad y tambi\u00e9n en el\n    \u00e1mbito de la eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Pero no\n    es el planteamiento de la mayor\u00eda de los iraqu\u00edes que les aseguro que\n    valoran en gran manera la seguridad que tienen de que un golpe en la\n    puerta por la noche no es que se vienen a llevar al marido o al hijo, que\n    aparezca en una fosa con las manos atadas y enterrado vivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    Estrella, no saque el tubo de \u00e1ntrax, porque la posici\u00f3n del Gobierno no\n    est\u00e1 basada en un tubo de \u00e1ntrax, sino que est\u00e1 basada, como he tenido\n    ocasi\u00f3n de repetir reiteradamente, en las resoluciones del Consejo de\n    Seguridad, en particular en la Resoluci\u00f3n 1441. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtanme, leo:\n    Resoluci\u00f3n 1441, aprobada por unanimidad de los Quince: El Consejo de\n    Seguridad, reconociendo la amenaza que el incumplimiento de Irak de las\n    resoluciones del Consejo y la proliferaci\u00f3n de armas de destrucci\u00f3n\n    masiva y misiles plantean para la paz.. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2, 3], "transporte": [0], "industrial": [4, 5, 6], "empresas": [7], "l\u00ednea": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los objetivos de dicho\n    programa son, por un lado, el fomento de la constituci\u00f3n de\n    infraestructuras b\u00e1sicas, tales como parques tecnol\u00f3gicos, suelo\n    industrial o acceso a redes de transporte y de telecomunicaci\u00f3n y, por\n    otra parte, el apoyo a la puesta en marcha y ejecuci\u00f3n de iniciativas\n    industriales que generen empleo y que act\u00faen como fuerza motriz del\n    desarrollo productivo industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1 integrada por los municipios de Algeciras, Tarifa, Los\n    Barrios, Gimena, Castellar, San Roque y la L\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comarca situada en el\n    sur de Andaluc\u00eda en la que el desarrollo industrial y tecnol\u00f3gico ha sido\n    muy complejo, lo que aconseja la adopci\u00f3n de medidas de promociones\n    especiales que favorezcan el aprovechamiento de las potencialidades\n    existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos de dicho\n    programa son, por un lado, el fomento de la constituci\u00f3n de\n    infraestructuras b\u00e1sicas, tales como parques tecnol\u00f3gicos, suelo\n    industrial o acceso a redes de transporte y de telecomunicaci\u00f3n y, por\n    otra parte, el apoyo a la puesta en marcha y ejecuci\u00f3n de iniciativas\n    industriales que generen empleo y que act\u00faen como fuerza motriz del\n    desarrollo productivo industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comarca situada en el\n    sur de Andaluc\u00eda en la que el desarrollo industrial y tecnol\u00f3gico ha sido\n    muy complejo, lo que aconseja la adopci\u00f3n de medidas de promociones\n    especiales que favorezcan el aprovechamiento de las potencialidades\n    existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos de dicho\n    programa son, por un lado, el fomento de la constituci\u00f3n de\n    infraestructuras b\u00e1sicas, tales como parques tecnol\u00f3gicos, suelo\n    industrial o acceso a redes de transporte y de telecomunicaci\u00f3n y, por\n    otra parte, el apoyo a la puesta en marcha y ejecuci\u00f3n de iniciativas\n    industriales que generen empleo y que act\u00faen como fuerza motriz del\n    desarrollo productivo industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, se presta especial\n    atenci\u00f3n a proyectos que impliquen el fortalecimiento y la\n    diversificaci\u00f3n de la estructura industrial, la integraci\u00f3n de esfuerzos\n    de varias empresas, la creaci\u00f3n de puestos estables de trabajo, la\n    incorporaci\u00f3n de procesos de alto contenido tecnol\u00f3gico y la instalaci\u00f3n\n    y ampliaci\u00f3n de actividades de sectores emergentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, se presta especial\n    atenci\u00f3n a proyectos que impliquen el fortalecimiento y la\n    diversificaci\u00f3n de la estructura industrial, la integraci\u00f3n de esfuerzos\n    de varias empresas, la creaci\u00f3n de puestos estables de trabajo, la\n    incorporaci\u00f3n de procesos de alto contenido tecnol\u00f3gico y la instalaci\u00f3n\n    y ampliaci\u00f3n de actividades de sectores emergentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2, 3], "transporte": [0], "industrial": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresas": [10], "l\u00ednea": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    primer lugar, infraestructuras b\u00e1sicas que mejoren el desarrollo\n    tecnol\u00f3gico de la comarca como parques tecnol\u00f3gicos o redes de transporte\n    y telecomunicaciones, pero tambi\u00e9n impulsar iniciativas industriales de\n    alto contenido tecnol\u00f3gico que favorezcan el establecimiento de empresas\n    que generen alto valor a\u00f1adido y que, por tanto, puedan ser el motor del\n    desarrollo industrial en la comarca del Campo de Gibraltar a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea, el indicador de\n    clima industrial, en el mes de octubre, en el conjunto de Espa\u00f1a ha\n    aumentado 2,8 puntos respecto al mes de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, infraestructuras b\u00e1sicas que mejoren el desarrollo\n    tecnol\u00f3gico de la comarca como parques tecnol\u00f3gicos o redes de transporte\n    y telecomunicaciones, pero tambi\u00e9n impulsar iniciativas industriales de\n    alto contenido tecnol\u00f3gico que favorezcan el establecimiento de empresas\n    que generen alto valor a\u00f1adido y que, por tanto, puedan ser el motor del\n    desarrollo industrial en la comarca del Campo de Gibraltar a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra prioridad,\n    se\u00f1or\u00edas, es que en el  a\u00f1o\n    2004 se d\u00e9 un fuerte impulso al desarrollo tecnol\u00f3gico, a la innovaci\u00f3n y\n    al crecimiento de alto valor a\u00f1adido en la comarca del Campo de\n    Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que para el Gobierno es una prioridad la\n    dinamizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica e industrial del Campo de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha sido\n    a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os y sin duda lo es tambi\u00e9n en el a\u00f1o 2004 y,\n    de una manera clara, con un plan especial de dinamizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica e\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es que el Campo de Gibraltar mejore de manera\n    permanente sus indicadores de clima industrial, como lo est\u00e1 realizando\n    el conjunto de Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea, el indicador de\n    clima industrial, en el mes de octubre, en el conjunto de Espa\u00f1a ha\n    aumentado 2,8 puntos respecto al mes de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso supone consolidar\n    una diferencia con relaci\u00f3n al a\u00f1o anterior  de 5,1 puntos y, por tanto,\n    significa que el sector industrial en el conjunto de Espa\u00f1a y en la\n    comarca del Campo de Gibraltar est\u00e1 contribuyendo a la sostenibilidad del\n    crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a y a nuestro diferencial de crecimiento\n    econ\u00f3mico con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, infraestructuras b\u00e1sicas que mejoren el desarrollo\n    tecnol\u00f3gico de la comarca como parques tecnol\u00f3gicos o redes de transporte\n    y telecomunicaciones, pero tambi\u00e9n impulsar iniciativas industriales de\n    alto contenido tecnol\u00f3gico que favorezcan el establecimiento de empresas\n    que generen alto valor a\u00f1adido y que, por tanto, puedan ser el motor del\n    desarrollo industrial en la comarca del Campo de Gibraltar a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, infraestructuras b\u00e1sicas que mejoren el desarrollo\n    tecnol\u00f3gico de la comarca como parques tecnol\u00f3gicos o redes de transporte\n    y telecomunicaciones, pero tambi\u00e9n impulsar iniciativas industriales de\n    alto contenido tecnol\u00f3gico que favorezcan el establecimiento de empresas\n    que generen alto valor a\u00f1adido y que, por tanto, puedan ser el motor del\n    desarrollo industrial en la comarca del Campo de Gibraltar a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Consideramos que es urgente plantear la\n    reforma de la seguridad exterior, pero hasta que esto no llegue, el\n    Gobierno tiene la obligaci\u00f3n de dar una soluci\u00f3n definitiva al cuello de\n    botella que est\u00e1 estrangulando un sector productivo de primer nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s los costes de movilizaci\u00f3n de las mercanc\u00edas son\n    tremendamente elevados y repercuten negativamente sobre las empresas y\n    sobre los precios finales al consumidor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, la actividad del despacho de mercanc\u00edas est\u00e1 funcionando\n    relativamente bien, tanto en tiempos como en la calidad de los an\u00e1lisis,\n    aunque conozco que en momentos puntuales se est\u00e1n produciendo ciertos\n    desajustes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 500.000 empleados de la\n    Administraci\u00f3n general del Estado, ya sean del \u00e1mbito de la\n    Administraci\u00f3n general, ya sea personal ajeno a la misma, como Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, Fuerzas Armadas, magistrados, jueces y\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 500.000 empleados de la\n    Administraci\u00f3n general del Estado, ya sean del \u00e1mbito de la\n    Administraci\u00f3n general, ya sea personal ajeno a la misma, como Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, Fuerzas Armadas, magistrados, jueces y\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Una parte de su intervenci\u00f3n estuvo dedicada a la\n    administraci\u00f3n electr\u00f3nica, la llamada sociedad de la informaci\u00f3n; es\n    decir, la plena incorporaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la\n    comunicaci\u00f3n a las actividades sociales y econ\u00f3micas, que constituye un\n    factor estrat\u00e9gico esencial para garantizar el desarrollo de nuestro pa\u00eds\n    en un escenario de un vertiginoso progreso de la tecnolog\u00eda y de la\n    mundializaci\u00f3n de mercados, en el que ya no es posible competir si no es\n    a trav\u00e9s de productos de un alto valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, las\n    administraciones p\u00fablicas est\u00e1n llamadas a desempe\u00f1ar un papel\n    fundamental para conseguir una efectiva extensi\u00f3n e implantaci\u00f3n del uso\n    de las herramientas tecnol\u00f3gicas entre los ciudadanos y especialmente\n    entre las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "l\u00ednea": [0], "empresas": [4], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En esta l\u00ednea de\n    acci\u00f3n, el pasado 21 de febrero se aprob\u00f3 el Real Decreto 209/2003, que\n    regul\u00f3 la sustituci\u00f3n de los certificados de papel por los certificados\n    telem\u00e1ticos, lo que supuso ya la posibilidad de sustituir cerca de 6\n    millones de certificados tributarios y de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea de\n    acci\u00f3n, el pasado 21 de febrero se aprob\u00f3 el Real Decreto 209/2003, que\n    regul\u00f3 la sustituci\u00f3n de los certificados de papel por los certificados\n    telem\u00e1ticos, lo que supuso ya la posibilidad de sustituir cerca de 6\n    millones de certificados tributarios y de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Garantiza el \u00e9xito de este servicio que la Agencia Tributaria y la\n    tesorer\u00eda de la Seguridad Social sean las \u00fanicas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la implantaci\u00f3n de este sistema se firm\u00f3 el d\u00eda 22 de\n    octubre un convenio con la sociedad estatal Correos y Tel\u00e9grafos, por el\n    que \u00e9sta se constituye en prestadora del servicio, aportando sus\n    conocimientos y experiencia en el servicio de notificaciones tradicional,\n    as\u00ed como los medios t\u00e9cnicos necesarios para su desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello\n    se enmarca en el plan de choque para el impulso de la Administraci\u00f3n\n    electr\u00f3nica en Espa\u00f1a, firmado el 8 de mayo de este a\u00f1o con el Ministerio\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda, cuyo principal objetivo\n    es el de acelerar las actuaciones necesarias para ofrecer a los ciudadanos\n    y a las empresas servicios p\u00fablicos telem\u00e1ticos, garantizando su\n    accesibilidad y aumentando su calidad y eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "l\u00ednea": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo s\u00ed veo un hilo conductor: siempre es mayor\n    represi\u00f3n, siempre va en la misma l\u00ednea de salir al paso de lo que ocurre\n    en las p\u00e1ginas de sucesos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 la primera intervenci\u00f3n que formul\u00f3 el ministro Acebes, ministro de\n    Justicia antes que usted; luego, la suya misma, y luego, los dos pactos\n    que ustedes firmaron con el Partido Socialista, los que llamaron pactos\n    de Estado: uno, para la reforma de la Justicia, y otro, antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Igualmente, ha habido reformas para hacer la\n    justicia penal m\u00e1s r\u00e1pida y hemos abordado por unanimidad en el Senado\n    una reforma de la Ley del Menor para que a aquellos menores que a pesar\n    de serlo cometan delitos grav\u00edsimos, se les aplique con m\u00e1s seriedad, con\n    m\u00e1s firmeza y que los familiares de las v\u00edctimas tengan derecho a confiar\n    en la justicia y tambi\u00e9n a acudir a la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 SE NIEGA\n    EL GOBIERNO A INCREMENTAR LA PLANTILLA DE JUECES Y FISCALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "fiscales": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tenemos un solo juez por cada 11.000 habitantes, muy por debajo de la\n    ratio de la Uni\u00f3n Europea, y para 2004, tan s\u00f3lo 1.730 fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os, de 2002 a 2004, el n\u00famero total de jueces ha aumentado en\n    60, frente a los 250 anuales que pide el Consejo General del Poder\n    Judicial, y el n\u00famero de fiscales, en tan s\u00f3lo 40 de 2002 a 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Delincuentes peligrosos salen de las c\u00e1rceles sin ser juzgados y usted\n    echa la culpa a jueces, a fiscales, a cualquiera, en lugar de asumir su\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le formulo la pregunta:\n    \u00bfpor qu\u00e9 se niega el Gobierno a incrementar el n\u00famero de jueces y\n    fiscales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tenemos en Espa\u00f1a una justicia cara, lenta e ineficaz y\n    as\u00ed lo confirman la mayor\u00eda de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, con relaci\u00f3n al n\u00famero de jueces y de fiscales este a\u00f1o ha salido\n    la promoci\u00f3n de jueces m\u00e1s numerosa de la historia, 298. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el aumento del\n    presupuesto de justicia para el a\u00f1o 2004 es rid\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que su Gobierno tiene una deuda hist\u00f3rica con el pacto de\n    Estado para la reforma de la justicia de 550 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ), hac\u00edamos las cosas juntos y a\n    ustedes les parec\u00eda muy bien que hici\u00e9ramos una ley para que hubiera\n    juicios r\u00e1pidos, que hubiera m\u00e1s jueces, que mejoraran las retribuciones,\n    que todos los jueces fueran profesionales, cosa verdaderamente importante\n    para la calidad de la justicia, porque hace unos a\u00f1os hab\u00eda 644 personas\n    dictando sentencias que no eran jueces profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni tan blanco ni tan negro, las cosas van mejorando,\n    mejoraban cuando las hac\u00edamos juntos y van a seguir mejorando porque,\n    se\u00f1or\u00edas, seguro que mejorar la justicia volver\u00e1 a ser, cuando pierdan\n    las pr\u00f3ximas elecciones, una cuesti\u00f3n de Estado en la que todos\n    coincidiremos, sin partidismos y sin distinci\u00f3n de colores pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "guardia civil": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Una cosa han conseguido en estos a\u00f1os y es que no se ponga en marcha la\n    rehabilitaci\u00f3n de los toxic\u00f3manos que cometen delitos por su adicci\u00f3n y\n    que, en el caso de que se hayan rehabilitado, tengan que entrar en\n    prisi\u00f3n por la lentitud de la justicia; salen a fuerza de indultos y de\n    coordinadoras uno a uno, los capos salen de cuatro en cuatro o a veces de\n    m\u00e1s en m\u00e1s, pero en el caso de los capos a todas las argucias y todas las\n    nulidades les ponen puentes de plata, han conseguido que hasta la\n    Asociaci\u00f3n Unificada de la Guardia Civil se persone como acusaci\u00f3n\n    particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una cosa ten\u00edan raz\u00f3n, que lo \u00fanico que les interesaba era barrer la\n    calle de peque\u00f1os delincuentes,\n    pero cuando las cosas vienen duras empieza este baile medi\u00e1tico en el que\n    al final el responsable es el \u00faltimo fiscal de la cadena o el \u00faltimo\n    juez, pero usted no es el responsable de nada; o, lo que es m\u00e1s grave,\n    los responsables son los abogados de los narcos que ponen muchos recursos\n    y atiborran la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa han conseguido en estos a\u00f1os y es que no se ponga en marcha la\n    rehabilitaci\u00f3n de los toxic\u00f3manos que cometen delitos por su adicci\u00f3n y\n    que, en el caso de que se hayan rehabilitado, tengan que entrar en\n    prisi\u00f3n por la lentitud de la justicia; salen a fuerza de indultos y de\n    coordinadoras uno a uno, los capos salen de cuatro en cuatro o a veces de\n    m\u00e1s en m\u00e1s, pero en el caso de los capos a todas las argucias y todas las\n    nulidades les ponen puentes de plata, han conseguido que hasta la\n    Asociaci\u00f3n Unificada de la Guardia Civil se persone como acusaci\u00f3n\n    particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... As\u00ed lo han pedido todas las\n    asociaciones, as\u00ed lo han pedido los fiscales, as\u00ed lo han pedido los\n    jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO SE\n    ADOPTARON MEDIDAS INMEDIATAS ANTE LOS INFORMES REALIZADOS POR LOS\n    MIEMBROS DE LAS FUERZAS ARMADAS SOBRE LAS MALAS CONDICIONES DE LOS VUELOS\n    CONTRATADOS PARA EL TRANSPORTE DE TROPAS EN MISIONES INTERNACIONALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... o debiera saber, no hab\u00eda\n    en ese tipo de partes de incidencias ninguna relativa a cuestiones de\n    seguridad de los vuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero hay algo evidente:\n    14 informes previos al accidente del Yak-42 en los que se han descrito\n    irregularidades en la carga, en la tripulaci\u00f3n, en la operatividad de la\n    compa\u00f1\u00eda y en las condiciones de seguridad, cosa que nunca sirvi\u00f3 para\n    llamar su atenci\u00f3n de que algo estaba ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 el PP se\n    niega a que haya una investigaci\u00f3n parlamentaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lleva cinco meses obstaculizando cualquier\n    investigaci\u00f3n que lleve al esclarecimiento de la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted ten\u00eda el deber\n    -ya que de vez en cuando se interesa por el asunto, e incluso le he\n    reconocido que su pregunta fue la \u00fanica que lleg\u00f3 al gabinete del\n    ministro con car\u00e1cter previo al accidente- de haberse le\u00eddo las cosas y\n    no seguir confundiendo los partes de incidencias con las denuncias, los\n    aviones de transporte de carga y mercanc\u00eda con los aviones de pasaje y\n    las denuncias que llegan antes del d\u00eda 26 con las que se ven despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada\n    que ver, por tanto, con problemas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ante\n    esto, las propias familias han tenido que exigir jur\u00eddicamente que se\n    abra una investigaci\u00f3n, cuando esto era responsabilidad y obligaci\u00f3n de\n    su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Claro que\n    luego diez Estados europeos hemos suscrito con NAMSA el transporte\n    estrat\u00e9gico a trav\u00e9s de aviones de esas caracter\u00edsticas, y ah\u00ed tampoco\n    les pareci\u00f3 suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... por un miembro de una comisi\u00f3n\n    internacional de investigaci\u00f3n, constituida con arreglo a las normas de\n    la OACI? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... o en su\n    compa\u00f1era de esca\u00f1o m\u00e1s que en los miembros de la comisi\u00f3n internacional\n    de investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  \u00bfPor qu\u00e9\n    m\u00e1s que en los miembros de la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL BALANCE QUE HACE LA MINISTRA DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE DE LAS ACTUACIONES DEL INSTITUTO DEL\n    PATRIMONIO HIST\u00d3RICO ESPA\u00d1OL REALIZADAS DURANTE ESTA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El Gobierno del Partido Popular ha entendido que la protecci\u00f3n de nuestro\n    patrimonio hist\u00f3rico es uno de los ejes fundamentales de su pol\u00edtica\n    cultural, pero no lo ha hecho mediante acciones puntuales, sino mediante\n    acciones programadas y a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pod\u00eda ser menos sabiendo la\n    abundancia de patrimonio que tenemos en Espa\u00f1a, uno de los pa\u00edses con m\u00e1s\n    bienes declarados patrimonio de la humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, hemos\n    impulsado, sintetizado y coordinado las intervenciones en el 1 por ciento\n    cultural y, por otro lado, sabemos que, por mandato constitucional, los\n    gobiernos est\u00e1n obligados a proteger y preservar el patrimonio, pero,\n    adem\u00e1s, el Gobierno del Partido Popular ha impulsado la Ley de Mecenazgo,\n    para propiciar que las aportaciones privadas tambi\u00e9n puedan contribuir a\n    la conservaci\u00f3n de dicho patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, yo le\n    formulo la pregunta siguiente: \u00bfcu\u00e1l es el balance que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte hace de las actuaciones realizadas por el\n    Instituto del Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol en esta legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4], "industrial": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En primer lugar, ha\n    habido un refuerzo presupuestario a lo largo de estos a\u00f1os que ha\n    permitido la atenci\u00f3n preferente al patrimonio y ha sido uno de los ejes\n    fundamentales, junto a otros, de la pol\u00edtica cultural de esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 2000, el Gobierno ha destinado m\u00e1s de 191\n    millones de euros a la conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n del patrimonio\n    hist\u00f3rico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos desarrollado un plan espec\u00edfico para la arquitectura\n    militar, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 31 millones de euros, y el Plan\n    Nacional del Patrimonio Industrial, que es un eje nuevo de actuaci\u00f3n muy\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un patrimonio nuevo, un patrimonio desarrollado en los\n    siglos XIX y XX y que tiene una enorme importancia para su conservaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, una de las razones de la acci\u00f3n cultural del Gobierno es\n    la conservaci\u00f3n y difusi\u00f3n de nuestro patrimonio, y en ese sentido hemos\n    actuado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos desarrollado un plan espec\u00edfico para la arquitectura\n    militar, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 31 millones de euros, y el Plan\n    Nacional del Patrimonio Industrial, que es un eje nuevo de actuaci\u00f3n muy\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "desarrollo": [1], "madrid": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta\n    actividad, que estuvo organizada por el Ministerio de Educaci\u00f3n y por la\n    Agencia Europea para el desarrollo de la educaci\u00f3n especial, formaba\n    parte de los actos organizados para celebrar el a\u00f1o europeo de las\n    personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    actividad, que estuvo organizada por el Ministerio de Educaci\u00f3n y por la\n    Agencia Europea para el desarrollo de la educaci\u00f3n especial, formaba\n    parte de los actos organizados para celebrar el a\u00f1o europeo de las\n    personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, los pasados d\u00edas 23 y 24 de octubre se celebr\u00f3\n    en Madrid la Conferencia Europea de necesidades educativas especiales y\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n mirando al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2], "red": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, quisiera destacar que con la red espa\u00f1ola de la Agencia\n    europea se contribuye decisivamente y de forma determinante a la\n    necesaria vertebraci\u00f3n del sistema educativo en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n\n    especial; tambi\u00e9n en otros \u00e1mbitos, pero en este resulta especialmente\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Bustillo, la conferencia a que usted\n    hace menci\u00f3n, que se celebr\u00f3 los d\u00edas 23  y 24 de octubre pasado -ya\n    estamos en noviembre-, organizada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte en cooperaci\u00f3n con la Agencia Europea para el desarrollo de la\n    educaci\u00f3n especial, ha permitido que trabajen juntos especialistas\n    procedentes de campos muy diversos, que comparten un objetivo com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, la respuesta adecuada a los\n    alumnos con necesidades educativas especiales va indisolublemente unida a\n    la adaptaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n;\n    este desarrollo tecnol\u00f3gico ayudar\u00e1 mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PRIORIDADES SE VAN A\n    ATENDER CON LA PARTIDA ADICIONAL  DE 46 MILLONES DE EUROS PARA LA LUCHA\n    CONTRA LA DELINCUENCIA EN EL PRESENTE EJERCICIO PRESUPUESTARIO ANUNCIADA\n    POR EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO EN EL ACTO REALIZADO EN LA ACADEMIA DE LA\n    GUARDIA CIVIL DE BAEZA (JA\u00c9N) EL PASADO D\u00cdA 22 DE OCTUBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, mi Grupo Parlamentario, Coalici\u00f3n\n    Canaria, viene presentando a lo largo de toda la legislatura distintas\n    iniciativas encaminadas a mejorar la seguridad en Canarias; seguridad que\n    se ha visto alterada a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os por asuntos\n    relacionados con la inmigraci\u00f3n tanto por mar como por aire, inmigraci\u00f3n\n    irregular que nos llega a trav\u00e9s de los aeropuertos, as\u00ed como por el\n    incremento espectacular de la poblaci\u00f3n y la falta de medios materiales y\n    de recursos humanos para atender ese nuevo escenario que se ha dado en\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi grupo se ha congratulado por el anuncio hecho por el\n    presidente del Gobierno en la Academia de la Guardia Civil de Baeza\n    (Ja\u00e9n), el pasado d\u00eda 22, en el sentido de incrementar para este\n    ejercicio presupuestario en 46 millones de euros las dotaciones para\n    mejorar la seguridad en todo el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi grupo se ha congratulado por el anuncio hecho por el\n    presidente del Gobierno en la Academia de la Guardia Civil de Baeza\n    (Ja\u00e9n), el pasado d\u00eda 22, en el sentido de incrementar para este\n    ejercicio presupuestario en 46 millones de euros las dotaciones para\n    mejorar la seguridad en todo el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [3, 4, 5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, con la inversi\u00f3n extraordinaria de 46 millones de euros que\n    anunci\u00f3 el pasado d\u00eda 22 de octubre el presidente del Gobierno y que\n    viene a sumarse a las consignadas en los presupuestos de 2003,\n    pretendemos acometer diversas iniciativas todas ellas orientadas a\n    mejorar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nueve millones de euros para reforzar la seguridad en los\n    cuarteles de la Guardia Civil y proceder a dotar de especiales medidas de\n    seguridad a 180 acuartelamientos de la Guardia Civil y otros 4,5 millones\n    para dotar de id\u00e9nticas medidas a 150 dependencias policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dieciocho\n    millones de euros ir\u00e1n destinados a equipamiento de seguridad y distinto\n    material de lucha contra la delincuencia, tanto de la polic\u00eda como de la\n    Guardia Civil; por tanto, se\u00f1or\u00eda, todas son iniciativas importantes que\n    hemos asumido el compromiso de ponerlas en pr\u00e1ctica, es decir ejecutarlas\n    cuanto antes, y en ello pondremos todo nuestro empe\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un mill\u00f3n de euros para\n    potenciar el sistema autom\u00e1tico de identificaci\u00f3n dactilar, un sistema\n    muy importante y con este dinero vamos a instalar 70 nuevas terminales en\n    diversas comandancias de la Guardia Civil y comisar\u00edas de polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nueve\n    millones de euros ir\u00e1n destinados a la adquisici\u00f3n de helic\u00f3pteros para\n    dotar a la polic\u00eda y a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos millones cien mil euros para\n    obras de rehabilitaci\u00f3n o acondicionamiento de 70 casas cuartel de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nueve millones de euros para reforzar la seguridad en los\n    cuarteles de la Guardia Civil y proceder a dotar de especiales medidas de\n    seguridad a 180 acuartelamientos de la Guardia Civil y otros 4,5 millones\n    para dotar de id\u00e9nticas medidas a 150 dependencias policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dieciocho\n    millones de euros ir\u00e1n destinados a equipamiento de seguridad y distinto\n    material de lucha contra la delincuencia, tanto de la polic\u00eda como de la\n    Guardia Civil; por tanto, se\u00f1or\u00eda, todas son iniciativas importantes que\n    hemos asumido el compromiso de ponerlas en pr\u00e1ctica, es decir ejecutarlas\n    cuanto antes, y en ello pondremos todo nuestro empe\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Respecto de otros aspectos como mejora de comisar\u00edas, cuarteles de la\n    Guardia Civil, veh\u00edculos, medios tecnol\u00f3gicos y dotaciones para la\n    Guardia Civil y la Polic\u00eda Nacional, se\u00f1or ministro, esperamos que en la\n    proporci\u00f3n que le corresponda a Canarias en funci\u00f3n de la poblaci\u00f3n sea\n    debidamente atendida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "investigaci\u00f3n": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, compartir\u00e1 conmigo la especial transcendencia de\n    consolidar un espacio de justicia, libertad y seguridad en la Uni\u00f3n\n    Europea y de abordar dentro de \u00e9l la cooperaci\u00f3n policial y judicial con\n    los consiguientes controles parlamentarios judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando de la participaci\u00f3n en consejos de ministros, aunque\n    habr\u00eda que citar que el ministro escoc\u00e9s de Interior participa en la\n    delegaci\u00f3n del Reino Unido en los consejos JAI; hablamos de los foros\n    operativos de coordinaci\u00f3n policial: Europol, Schengen 1, Schengen 2,\n    puntos de contacto de intercambio informativo, orden europea de detenci\u00f3n\n    y entrega, o equipos conjuntos de investigaci\u00f3n penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ma\u00f1ana firma el se\u00f1or Michavila con el ministro franc\u00e9s un\n    acuerdo de equipo conjunto de investigaci\u00f3n penal para la lucha contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, compartir\u00e1 conmigo la especial transcendencia de\n    consolidar un espacio de justicia, libertad y seguridad en la Uni\u00f3n\n    Europea y de abordar dentro de \u00e9l la cooperaci\u00f3n policial y judicial con\n    los consiguientes controles parlamentarios judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El resto de\n    los servicios policiales de car\u00e1cter supracomunitario est\u00e1n reservados a\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley org\u00e1nica que regula las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad atribuye al\n    Ministerio del Interior la responsabilidad de las relaciones de\n    colaboraci\u00f3n y auxilio con las autoridades policiales de otros pa\u00edses\n    conforme a lo establecido en los tratados y acuerdos internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... HA HECHO EL GOBIERNO LOS C\u00c1LCULOS DE C\u00d3MO\n    REPERCUTIR\u00c1 EN LA INFLACI\u00d3N EL INCREMENTO DE IMPUESTOS EN EL AYUNTAMIENTO\n    DE MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Ruiz-Gallard\u00f3n ha subido los impuestos en Madrid y\n    ha puesto en claro su pol\u00edtica, la del PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que bajan los impuestos,\n    pero los impuestos suben, por ejemplo en Madrid el 26 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Montoro, \u00bfha hecho el Gobierno el c\u00e1lculo de c\u00f3mo repercutir\u00e1 en la\n    inflaci\u00f3n el incremento de impuestos en el Ayuntamiento de Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... (Un se\u00f1or\n    diputado: \u00a1Madrid!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfO cree usted que miente el concejal de\n    Hacienda del Ayuntamiento de Madrid cuando dice que los impuestos han\n    subido en Madrid  el 26 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid suben los impuestos y en Espa\u00f1a tambi\u00e9n: tres\n    puntos de aumento de la presi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid se sube el impuesto de las viviendas, el de los\n    veh\u00edculos, el del saneamiento, el de las instalaciones deportivas, el del\n    teatro y esto afecta a todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "madrid": [4], "aut\u00f3nomos": [0], "empresas": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), hemos\n    suprimido el IAE para 2.200.000  contribuyentes aut\u00f3nomos, profesionales,\n    peque\u00f1os empresarios y, en definitiva, hemos favorecido una fiscalidad\n    que est\u00e1 detr\u00e1s de la creaci\u00f3n en Espa\u00f1a de un c\u00edrculo virtuoso que est\u00e1\n    estimulando el empleo, la actividad econ\u00f3mica, la creaci\u00f3n de empresas y\n    est\u00e1 permitiendo que Espa\u00f1a crezca y que ese crecimiento se traduzca en\n    mayores oportunidades de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), hemos\n    suprimido el IAE para 2.200.000  contribuyentes aut\u00f3nomos, profesionales,\n    peque\u00f1os empresarios y, en definitiva, hemos favorecido una fiscalidad\n    que est\u00e1 detr\u00e1s de la creaci\u00f3n en Espa\u00f1a de un c\u00edrculo virtuoso que est\u00e1\n    estimulando el empleo, la actividad econ\u00f3mica, la creaci\u00f3n de empresas y\n    est\u00e1 permitiendo que Espa\u00f1a crezca y que ese crecimiento se traduzca en\n    mayores oportunidades de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a que hay 4.300.000 personas m\u00e1s trabajando\n    de las que hab\u00eda con ustedes en  el a\u00f1o 1995, y gracias a que hay 320.000\n    empresas  -como tuve ocasi\u00f3n de explicarle a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), hemos\n    suprimido el IAE para 2.200.000  contribuyentes aut\u00f3nomos, profesionales,\n    peque\u00f1os empresarios y, en definitiva, hemos favorecido una fiscalidad\n    que est\u00e1 detr\u00e1s de la creaci\u00f3n en Espa\u00f1a de un c\u00edrculo virtuoso que est\u00e1\n    estimulando el empleo, la actividad econ\u00f3mica, la creaci\u00f3n de empresas y\n    est\u00e1 permitiendo que Espa\u00f1a crezca y que ese crecimiento se traduzca en\n    mayores oportunidades de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de su brillante intervenci\u00f3n me he sentido transportado al Concejo\n    de Madrid, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "empresas": [2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ante las exigencias de la reestructuraci\u00f3n del\n    sector minero, el Gobierno de Aznar, cuando llega en el a\u00f1o 1996, inicia\n    el estudio de un plan de la miner\u00eda en el que el actual ministro de\n    Fomento, siendo vicepresidente primero del Gobierno, jug\u00f3 un papel\n    decisivo para lograr con los sindicatos mineros SOMA-UGT y Comisiones\n    Obreras la firma en 1998 de un plan de desarrollo alternativo para las\n    comarcas mineras, conocido tradicionalmente en Asturias como Plan de la\n    miner\u00eda del carb\u00f3n, con vigencia de 1998-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Aznar, buscando\n    paliar la p\u00e9rdida del empleo fruto de la reestructuraci\u00f3n, est\u00e1 logrando\n    ese desarrollo alternativo en infraestructuras, en subvenci\u00f3n a la\n    implantaci\u00f3n de empresas y en formaci\u00f3n con la incorporaci\u00f3n de nuevos\n    trabajadores en las empresas subvencionadas para que se instalen en esta\n    comarca, pero falta ese esfuerzo inversor por parte del Gobierno del\n    Principado del se\u00f1or Areces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Aznar, buscando\n    paliar la p\u00e9rdida del empleo fruto de la reestructuraci\u00f3n, est\u00e1 logrando\n    ese desarrollo alternativo en infraestructuras, en subvenci\u00f3n a la\n    implantaci\u00f3n de empresas y en formaci\u00f3n con la incorporaci\u00f3n de nuevos\n    trabajadores en las empresas subvencionadas para que se instalen en esta\n    comarca, pero falta ese esfuerzo inversor por parte del Gobierno del\n    Principado del se\u00f1or Areces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, la comarca del Valle del Nal\u00f3n en Asturias la\n    forma un conjunto de municipios que tradicionalmente basaron su econom\u00eda\n    b\u00e1sicamente en el carb\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como resultado de la misma, el Ministerio de\n    Fomento se comprometi\u00f3 a analizar tambi\u00e9n otras alternativas de\n    integraci\u00f3n del ferrocarril en Langreo desde un punto de vista m\u00e1s\n    amplio, por una parte integrando tanto la l\u00ednea de FEVE como la de RENFE\n    y, por otra, ampliando la iniciativa al resto de los municipios del Valle\n    del Nal\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s del coste de soterramiento de\n    la l\u00ednea de FEVE se requiere la conexi\u00f3n de este soterramiento con la\n    actual l\u00ednea de RENFE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es necesario la construcci\u00f3n de una\n    nueva estaci\u00f3n de intercambio: La Felguera-intercambio de la l\u00ednea de\n    FEVE que parte soterrada hasta conectar con la actual estaci\u00f3n de La\n    Felguera de RENFE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, si se suprime el ramal de RENFE, se estima\n    que ser\u00e1 necesario aumentar la capacidad actual de la l\u00ednea de FEVE\n    duplicando la v\u00eda en los tramos en los cuales actualmente es v\u00eda \u00fanica,\n    adem\u00e1s de reforzar potencias y construir o mejorar las estaciones en\n    superficie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  PRIORIDADES QUE VA A\n    PLANTEAR EL GOBIERNO PARA QUE SE TENGAN EN CUENTA EN EL PROGRAMA DE REDES\n    TRANSEUROPEAS DE TRANSPORTE ACORDADO EN LA \u00daLTIMA REUNI\u00d3N DEL CONSEJO\n    EUROPEO CELEBRADA EN BRUSELAS EL 16 Y 17 DE OCTUBRE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"redes transeuropeas": [8, 9, 10, 11], "transporte": [0, 1, 2, 3], "l\u00ednea": [7], "red": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Qu\u00e9 duda cabe que la mejor forma de\n    vertebrar un territorio es articularlo en torno a la red de\n    comunicaciones, y en ese sentido hay una apuesta clara por poner en\n    marcha las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso en el \u00faltimo\n    Consejo Europeo celebrado en Bruselas los pasados d\u00edas 16 y 17, el\n    acuerdo de retomar el compromiso de impulsar la construcci\u00f3n de las redes\n    transeuropeas de transporte es una buena noticia si la acompa\u00f1amos de\n    otras dos decisiones: la ampliaci\u00f3n de la Uni\u00f3n y el nuevo tratado\n    constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n, en este Parlamento, se aprob\u00f3\n    por unanimidad una propuesta de resoluci\u00f3n en el sentido de proponer en\n    el seno del debate sobre las redes transeuropeas de transporte una red\n    transinsular que comunique la insularidad con el centro de comunicaci\u00f3n\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, la interpelaci\u00f3n que hoy hacemos al Gobierno va en la l\u00ednea de saber\n    si el Gobierno tiene previsto proponer, en el seno de la Comisi\u00f3n que\n    trabaja en estos momentos las propuestas para llevar a cabo hasta el a\u00f1o\n    2020 de las redes transeuropeas de transporte, la inclusi\u00f3n de un eje\n    transinsular que acoja al archipi\u00e9lago canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 duda cabe que la mejor forma de\n    vertebrar un territorio es articularlo en torno a la red de\n    comunicaciones, y en ese sentido hay una apuesta clara por poner en\n    marcha las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n del Consejo recoge el impulso que se va a dar\n    a la construcci\u00f3n de las redes transeuropeas de transportes, es decir, a\n    la red de carretera, de ferrocarriles y a las autopistas del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n, en este Parlamento, se aprob\u00f3\n    por unanimidad una propuesta de resoluci\u00f3n en el sentido de proponer en\n    el seno del debate sobre las redes transeuropeas de transporte una red\n    transinsular que comunique la insularidad con el centro de comunicaci\u00f3n\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, la interpelaci\u00f3n que hoy hacemos al Gobierno va en la l\u00ednea de saber\n    si el Gobierno tiene previsto proponer, en el seno de la Comisi\u00f3n que\n    trabaja en estos momentos las propuestas para llevar a cabo hasta el a\u00f1o\n    2020 de las redes transeuropeas de transporte, la inclusi\u00f3n de un eje\n    transinsular que acoja al archipi\u00e9lago canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 duda cabe que la mejor forma de\n    vertebrar un territorio es articularlo en torno a la red de\n    comunicaciones, y en ese sentido hay una apuesta clara por poner en\n    marcha las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n del Consejo recoge el impulso que se va a dar\n    a la construcci\u00f3n de las redes transeuropeas de transportes, es decir, a\n    la red de carretera, de ferrocarriles y a las autopistas del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n, en este Parlamento, se aprob\u00f3\n    por unanimidad una propuesta de resoluci\u00f3n en el sentido de proponer en\n    el seno del debate sobre las redes transeuropeas de transporte una red\n    transinsular que comunique la insularidad con el centro de comunicaci\u00f3n\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, la interpelaci\u00f3n que hoy hacemos al Gobierno va en la l\u00ednea de saber\n    si el Gobierno tiene previsto proponer, en el seno de la Comisi\u00f3n que\n    trabaja en estos momentos las propuestas para llevar a cabo hasta el a\u00f1o\n    2020 de las redes transeuropeas de transporte, la inclusi\u00f3n de un eje\n    transinsular que acoja al archipi\u00e9lago canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [24], "desarrollo": [25, 26, 27, 28], "transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "redes transeuropeas": [18, 19, 20, 21, 22, 23], "red": [13, 14, 15, 16, 17]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, me parece especialmente oportuna la interpelaci\u00f3n\n    que me permitir\u00e1 dar cuenta de los \u00faltimos avances en materia de redes\n    transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las conclusiones de la presidencia del\n    Consejo, celebrado como ha recordado el se\u00f1or portavoz de Coalici\u00f3n\n    Canaria los pasados d\u00edas 16 y 17 de octubre, supusieron un nuevo impulso\n    para las redes transeuropeas de transporte dentro del marco de la\n    iniciativa para el crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, con el ambicioso plan de\n    inversiones, el plan de infraestructuras y transporte, para dotar a\n    Espa\u00f1a de unas completas redes que permitan superar nuestro ancestral\n    d\u00e9ficit de comunicaciones y homologarnos con los pa\u00edses m\u00e1s avanzados y,\n    por otro, completando la liberalizaci\u00f3n y la modernizaci\u00f3n de nuestros\n    mercados de transporte para garantizar que sobre las nuevas\n    infraestructuras se presten eficientes y competitivos servicios de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n de 1996 aprob\u00f3\n    las orientaciones comunitarias para el desarrollo de la red  transeuropea\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los pilares de la pol\u00edtica de integraci\u00f3n de los sistemas\n    nacionales de transporte se ha basado en el impulso al transporte\n    mar\u00edtimo portuario, de especial significaci\u00f3n para una regi\u00f3n insular\n    ultraperif\u00e9rica como es Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en esta apuesta por el transporte\n    mar\u00edtimo Espa\u00f1a ha desempe\u00f1ado un papel que me atrevo a calificar de\n    decisivo, tanto en la integraci\u00f3n de los puertos y del transporte\n    mar\u00edtimo en las redes transeuropeas como en el desarrollo del concepto de\n    autopistas del mar, asociado a la potenciaci\u00f3n del transporte mar\u00edtimo de\n    corta distancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las decisiones de 1996, por las que se establecieron las\n    orientaciones comunitarias para las redes transeuropeas, no inclu\u00edan a\n    los puertos, pese a su importancia en el transporte comunitario, debido\n    entre otras causas a la imposibilidad en ese momento de llegar a un\n    acuerdo sobre los criterios de selecci\u00f3n de los puertos que deber\u00edan\n    formar parte de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos fundamental la incorporaci\u00f3n de los\n    puertos para alcanzar un sistema de transporte sostenible ambiental y\n    econ\u00f3micamente, basado en la multimodalid de la cadena de transporte como\n    \u00fanica salida al crecimiento previsto de los tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas en la\n    Uni\u00f3n Europea, con la consiguiente potenciaci\u00f3n del transporte mar\u00edtimo\n    de corta distancia y del transporte por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este nuevo proceso de\n    discusi\u00f3n la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola tuvo un papel destacado para conseguir\n    que los umbrales de tr\u00e1fico finalmente aprobados para la incorporaci\u00f3n de\n    los puertos permitieran que todos los puertos espa\u00f1oles de inter\u00e9s\n    general est\u00e9n incluidos en la red transeuropea de transportes, todos,\n    salvo uno en la categor\u00eda A, que son puertos con importancia\n    internacional, y en consecuencia puedan beneficiarse de la financiaci\u00f3n\n    comunitaria disponible para el desarrollo de la red transeuropea de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    importancia de incluir estas autopistas del mar entre los proyectos\n    prioritarios propuestos por la Comisi\u00f3n reside en la posibilidad\n    de obtener un mayor apoyo financiero, con cargo a las l\u00edneas espec\u00edficas\n    dedicadas a las redes transeuropeas, en el presupuesto comunitario para\n    realizar las inversiones necesarias a fin de reforzar el transporte\n    mar\u00edtimo y la intermodalidad en el transporte mar\u00edtimo y en el terrestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es un llamamiento a las\n    autoridades portuarias y tambi\u00e9n a la iniciativa privada protagonista del\n    transporte mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es sabido, el sistema portuario espa\u00f1ol consta\n    de una serie de puertos de tama\u00f1o mediano y peque\u00f1o distribuidos a lo\n    largo del litoral, todos ellos aptos desde un punto de vista f\u00edsico y\n    funcional para atender servicios de transporte mar\u00edtimo de corta\n    distancia con otros puertos europeos y, en consecuencia, integrable en\n    las autopistas mar\u00edtimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, todo lo anterior pone de manifiesto que Espa\u00f1a\n    est\u00e1 impulsando una pol\u00edtica activa de desarrollo del transporte mar\u00edtimo\n    y de los puertos en el contexto de la pol\u00edtica com\u00fan de transportes,\n    consciente no s\u00f3lo de la importancia que ello representa como alternativa\n    a nuestra colectividad terrestre con el resto de Europa sino tambi\u00e9n del\n    car\u00e1cter estrat\u00e9gico que el transporte mar\u00edtimo representa para\n    comunidades insulares como de la Comunidad canaria, que en base a su\n    consideraci\u00f3n de regi\u00f3n ultraperif\u00e9rica viene siendo objeto de\n    tratamientos espec\u00edficos, tanto dentro del marco europeo como en nuestra\n    legislaci\u00f3n nacional, tendentes a disminuir el coste de la insularidad, a\n    potenciar la integraci\u00f3n interinsular y con el resto de Espa\u00f1a y Europa\n    y, en resumen, a hacer posible tambi\u00e9n la cohesi\u00f3n real del territorio\n    canario con el conjunto del territorio de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n de 1996 aprob\u00f3\n    las orientaciones comunitarias para el desarrollo de la red  transeuropea\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta \u00faltima propuesta de modificaci\u00f3n de la\n    decisi\u00f3n de 1996 vuelve a ratificar la importancia de la red\n    transeuropea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las decisiones de 1996, por las que se establecieron las\n    orientaciones comunitarias para las redes transeuropeas, no inclu\u00edan a\n    los puertos, pese a su importancia en el transporte comunitario, debido\n    entre otras causas a la imposibilidad en ese momento de llegar a un\n    acuerdo sobre los criterios de selecci\u00f3n de los puertos que deber\u00edan\n    formar parte de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo que esperar,\n    se\u00f1or\u00edas, hasta mayo de 2001 para que una nueva decisi\u00f3n completara la\n    red transeuropea de transportes con los puertos mar\u00edtimos, los puertos\n    interiores y las terminales intermodales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este nuevo proceso de\n    discusi\u00f3n la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola tuvo un papel destacado para conseguir\n    que los umbrales de tr\u00e1fico finalmente aprobados para la incorporaci\u00f3n de\n    los puertos permitieran que todos los puertos espa\u00f1oles de inter\u00e9s\n    general est\u00e9n incluidos en la red transeuropea de transportes, todos,\n    salvo uno en la categor\u00eda A, que son puertos con importancia\n    internacional, y en consecuencia puedan beneficiarse de la financiaci\u00f3n\n    comunitaria disponible para el desarrollo de la red transeuropea de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las conclusiones de la presidencia del\n    Consejo, celebrado como ha recordado el se\u00f1or portavoz de Coalici\u00f3n\n    Canaria los pasados d\u00edas 16 y 17 de octubre, supusieron un nuevo impulso\n    para las redes transeuropeas de transporte dentro del marco de la\n    iniciativa para el crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras cuestiones, el nuevo texto supon\u00eda una actualizaci\u00f3n de los\n    mapas de las redes transeuropeas para reflejar m\u00e1s fielmente la situaci\u00f3n\n    actual y, en cuanto a la lista de proyectos presupuestarios, se propon\u00edan\n    seis nuevos proyectos y dos actuaciones adicionales, como extensiones, en\n    sendos proyectos ya existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actual propuesta surge\n    vinculada a otra iniciativa paralela para la modificaci\u00f3n del reglamento\n    financiero que regula las ayudas en el \u00e1mbito de las redes transeuropeas,\n    donde se propone aumentar hasta el 30 por ciento la tasa de\n    cofinanciaci\u00f3n comunitaria en los tramos transfronterizos de los\n    proyectos prioritarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en esta apuesta por el transporte\n    mar\u00edtimo Espa\u00f1a ha desempe\u00f1ado un papel que me atrevo a calificar de\n    decisivo, tanto en la integraci\u00f3n de los puertos y del transporte\n    mar\u00edtimo en las redes transeuropeas como en el desarrollo del concepto de\n    autopistas del mar, asociado a la potenciaci\u00f3n del transporte mar\u00edtimo de\n    corta distancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las decisiones de 1996, por las que se establecieron las\n    orientaciones comunitarias para las redes transeuropeas, no inclu\u00edan a\n    los puertos, pese a su importancia en el transporte comunitario, debido\n    entre otras causas a la imposibilidad en ese momento de llegar a un\n    acuerdo sobre los criterios de selecci\u00f3n de los puertos que deber\u00edan\n    formar parte de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    importancia de incluir estas autopistas del mar entre los proyectos\n    prioritarios propuestos por la Comisi\u00f3n reside en la posibilidad\n    de obtener un mayor apoyo financiero, con cargo a las l\u00edneas espec\u00edficas\n    dedicadas a las redes transeuropeas, en el presupuesto comunitario para\n    realizar las inversiones necesarias a fin de reforzar el transporte\n    mar\u00edtimo y la intermodalidad en el transporte mar\u00edtimo y en el terrestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las autopistas del mar se refieren a un n\u00famero de rutas\n    entre determinadas fachadas mar\u00edtimas en las que es factible organizar\n    cadenas log\u00edsticas con procedimientos administrativos y de aduanas\n    simplificados, construir instalaciones reservadas preferentemente a esta\n    actividad, e introducir sistemas comunes de gesti\u00f3n de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n de 1996 aprob\u00f3\n    las orientaciones comunitarias para el desarrollo de la red  transeuropea\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en esta apuesta por el transporte\n    mar\u00edtimo Espa\u00f1a ha desempe\u00f1ado un papel que me atrevo a calificar de\n    decisivo, tanto en la integraci\u00f3n de los puertos y del transporte\n    mar\u00edtimo en las redes transeuropeas como en el desarrollo del concepto de\n    autopistas del mar, asociado a la potenciaci\u00f3n del transporte mar\u00edtimo de\n    corta distancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este nuevo proceso de\n    discusi\u00f3n la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola tuvo un papel destacado para conseguir\n    que los umbrales de tr\u00e1fico finalmente aprobados para la incorporaci\u00f3n de\n    los puertos permitieran que todos los puertos espa\u00f1oles de inter\u00e9s\n    general est\u00e9n incluidos en la red transeuropea de transportes, todos,\n    salvo uno en la categor\u00eda A, que son puertos con importancia\n    internacional, y en consecuencia puedan beneficiarse de la financiaci\u00f3n\n    comunitaria disponible para el desarrollo de la red transeuropea de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, todo lo anterior pone de manifiesto que Espa\u00f1a\n    est\u00e1 impulsando una pol\u00edtica activa de desarrollo del transporte mar\u00edtimo\n    y de los puertos en el contexto de la pol\u00edtica com\u00fan de transportes,\n    consciente no s\u00f3lo de la importancia que ello representa como alternativa\n    a nuestra colectividad terrestre con el resto de Europa sino tambi\u00e9n del\n    car\u00e1cter estrat\u00e9gico que el transporte mar\u00edtimo representa para\n    comunidades insulares como de la Comunidad canaria, que en base a su\n    consideraci\u00f3n de regi\u00f3n ultraperif\u00e9rica viene siendo objeto de\n    tratamientos espec\u00edficos, tanto dentro del marco europeo como en nuestra\n    legislaci\u00f3n nacional, tendentes a disminuir el coste de la insularidad, a\n    potenciar la integraci\u00f3n interinsular y con el resto de Espa\u00f1a y Europa\n    y, en resumen, a hacer posible tambi\u00e9n la cohesi\u00f3n real del territorio\n    canario con el conjunto del territorio de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [4], "transporte": [0, 1], "redes transeuropeas": [3], "red": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, si nos referimos al transporte\n    terrestre, estamos hablando de que la motorizaci\u00f3n de Canarias en estos\n    momentos es de 252 veh\u00edculos por kil\u00f3metro, cuando la media a nivel del\n    Estado est\u00e1 en 136 veh\u00edculos por kil\u00f3metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de transportes de un archipi\u00e9lago no depende s\u00f3lo del\n    aeropuerto, sino de dos modalidades de transporte: en el mar es necesario\n    la carretera de enlace con el puerto, al igual que en el aeropuerto, y es\n    necesario\n    trabajar para que determinadas infraestructuras en el \u00e1mbito de los\n    territorios insulares puedan ser recogidas tambi\u00e9n dentro de ese\n    ambicioso programa, para afrontar hasta el a\u00f1o 2020 la vertebraci\u00f3n del\n    nuevo espacio europeo a trav\u00e9s de las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la Decisi\u00f3n 1692 del Consejo y del Parlamento Europeo, del\n    a\u00f1o 1996, iba en la direcci\u00f3n de facilitar la creaci\u00f3n y desarrollo de\n    infraestructuras de acceso a la red en aquellos territorios insulares y\n    perif\u00e9ricos, para comunicarlos con las zonas centrales de la comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de transportes de un archipi\u00e9lago no depende s\u00f3lo del\n    aeropuerto, sino de dos modalidades de transporte: en el mar es necesario\n    la carretera de enlace con el puerto, al igual que en el aeropuerto, y es\n    necesario\n    trabajar para que determinadas infraestructuras en el \u00e1mbito de los\n    territorios insulares puedan ser recogidas tambi\u00e9n dentro de ese\n    ambicioso programa, para afrontar hasta el a\u00f1o 2020 la vertebraci\u00f3n del\n    nuevo espacio europeo a trav\u00e9s de las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la Decisi\u00f3n 1692 del Consejo y del Parlamento Europeo, del\n    a\u00f1o 1996, iba en la direcci\u00f3n de facilitar la creaci\u00f3n y desarrollo de\n    infraestructuras de acceso a la red en aquellos territorios insulares y\n    perif\u00e9ricos, para comunicarlos con las zonas centrales de la comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [10], "econom\u00eda": [11], "redes transeuropeas": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, creo que en mi primera intervenci\u00f3n he definido con precisi\u00f3n la\n    situaci\u00f3n de los trabajos que se est\u00e1n realizando en la sede de la\n    Comisi\u00f3n del Consejo Europeo de transportes y el Consejo Europeo para la\n    revisi\u00f3n de las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba del\n    apoyo que Espa\u00f1a presta a la pol\u00edtica de transporte mar\u00edtimo es que el\n    Consejo informal de transportes, que se celebr\u00f3 en Gij\u00f3n bajo presidencia\n    espa\u00f1ola, se dedic\u00f3 monogr\u00e1ficamente al transporte mar\u00edtimo de corta\n    distancia o cabotaje en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, el\n    transporte mar\u00edtimo, que en los \u00faltimos a\u00f1os ocupaba muy poco espacio de\n    tiempo y de decisiones en los trabajos del Consejo Europeo de transportes\n    -ocupaba con intensidad la agenda del Consejo el transporte terrestre o\n    los paquetes ferroviarios o la liberalizaci\u00f3n del transporte a\u00e9reo o el\n    cielo \u00fanico-, en estos momentos est\u00e1 ocupando el lugar que le corresponde\n    dentro del conjunto de distintos modos en los que se asienta un moderno\n    sistema de transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que se puedan acoger a lo que\n    en los nuevos proyectos de la revisi\u00f3n de las redes transeuropeas figure,\n    no es un puerto determinado ni una raya en un mapa denominada autopista\n    del mar, es un conjunto de compromisos, respaldados por un consorcio que\n    justifica la existencia de tr\u00e1ficos reales entre distintos puertos,\n    consorcio en el que tienen que estar las autoridades portuarias y los\n    protagonistas del transporte liberalizado, que son las empresas navieras\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y segundo, que tienen que ser proyectos al\n    servicio de la intermodalidad, es decir, para facilitar en los puertos\n    intercambio entre modos de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, asumiendo los\n    compromisos que desde Canarias se le puedan atribuir al Ministerio de\n    Fomento y al Gobierno espa\u00f1ol en la defensa de los intereses de\n    transporte de Canarias en las redes transeuropeas, quiero tambi\u00e9n hacer\n    un llamamiento para que hoy los sectores de la econom\u00eda dedicados al\n    transporte mar\u00edtimo jueguen su papel y tengan su protagonismo en la\n    configuraci\u00f3n definitiva y en el aprovechamiento de los recursos que se\n    dirijan en al \u00e1mbito europeo para estas nuevas autopistas del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, creo que en mi primera intervenci\u00f3n he definido con precisi\u00f3n la\n    situaci\u00f3n de los trabajos que se est\u00e1n realizando en la sede de la\n    Comisi\u00f3n del Consejo Europeo de transportes y el Consejo Europeo para la\n    revisi\u00f3n de las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que lo primero\n    que hay que subrayar como conclusi\u00f3n de esta interpelaci\u00f3n es que la\n    intermodalidad portuaria, que es la que permite la aparici\u00f3n dentro de\n    las redes transeuropeas de las autopistas del mar, aparece por primera\n    vez en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que se puedan acoger a lo que\n    en los nuevos proyectos de la revisi\u00f3n de las redes transeuropeas figure,\n    no es un puerto determinado ni una raya en un mapa denominada autopista\n    del mar, es un conjunto de compromisos, respaldados por un consorcio que\n    justifica la existencia de tr\u00e1ficos reales entre distintos puertos,\n    consorcio en el que tienen que estar las autoridades portuarias y los\n    protagonistas del transporte liberalizado, que son las empresas navieras\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, asumiendo los\n    compromisos que desde Canarias se le puedan atribuir al Ministerio de\n    Fomento y al Gobierno espa\u00f1ol en la defensa de los intereses de\n    transporte de Canarias en las redes transeuropeas, quiero tambi\u00e9n hacer\n    un llamamiento para que hoy los sectores de la econom\u00eda dedicados al\n    transporte mar\u00edtimo jueguen su papel y tengan su protagonismo en la\n    configuraci\u00f3n definitiva y en el aprovechamiento de los recursos que se\n    dirijan en al \u00e1mbito europeo para estas nuevas autopistas del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que se puedan acoger a lo que\n    en los nuevos proyectos de la revisi\u00f3n de las redes transeuropeas figure,\n    no es un puerto determinado ni una raya en un mapa denominada autopista\n    del mar, es un conjunto de compromisos, respaldados por un consorcio que\n    justifica la existencia de tr\u00e1ficos reales entre distintos puertos,\n    consorcio en el que tienen que estar las autoridades portuarias y los\n    protagonistas del transporte liberalizado, que son las empresas navieras\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, asumiendo los\n    compromisos que desde Canarias se le puedan atribuir al Ministerio de\n    Fomento y al Gobierno espa\u00f1ol en la defensa de los intereses de\n    transporte de Canarias en las redes transeuropeas, quiero tambi\u00e9n hacer\n    un llamamiento para que hoy los sectores de la econom\u00eda dedicados al\n    transporte mar\u00edtimo jueguen su papel y tengan su protagonismo en la\n    configuraci\u00f3n definitiva y en el aprovechamiento de los recursos que se\n    dirijan en al \u00e1mbito europeo para estas nuevas autopistas del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000322\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"redes transeuropeas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO\n    ESPA\u00d1OL ANTE LAS POL\u00cdTICAS QUE VIENEN SIENDO DEFINIDAS POR LAS\n    INSTITUCIONES COMUNITARIAS VINCULADAS A LAS REDES TRANSEUROPEAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [29, 30], "alta velocidad": [31, 32, 33], "madrid": [34, 35], "transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "corredor": [36], "red": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "l\u00ednea": [23, 24, 25], "redes transeuropeas": [26, 27, 28]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, el\n    Grupo Parlamentario Socialista en los \u00faltimos tiempos viene planteando\n    ante las Cortes Generales la tem\u00e1tica vinculada al problema actual del\n    transporte en todos sus modos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordar\u00e1, se\u00f1or ministro, que en el seno\n    de la Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea, finalizando el a\u00f1o 2001,\n    tuvimos un debate en el que analiz\u00e1bamos los contenidos del Libro Blanco\n    del transporte, aprobado por la Comisi\u00f3n\n    Europea y remitido al Parlamento Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Cortes Generales se\n    posicionaron y les recuerdo que tuvimos la oportunidad de aprobar una\n    serie de iniciativas, como la integraci\u00f3n de los puertos y aeropuertos\n    canarios en la red transeuropea del transporte, la necesidad de que\n    Algeciras, el Campo de Gibraltar, se convirtiese en aut\u00e9ntico polo\n    log\u00edstico de conexi\u00f3n con el Magreb, con el norte de \u00c1frica, plante\u00e1bamos\n    la traves\u00eda de los Pirineos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para analizar los contenidos de la\n    propuesta modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo,\n    por la que se modificaba, a su vez, la Decisi\u00f3n comunitaria 1692, del a\u00f1o\n    1996, sobre orientaciones comunitarias para el desarrollo de la red\n    transeuropea del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    encontramos con que la Comisi\u00f3n Europea remite y decide crear, ante los\n    problemas transfronterizos, en lo que a la generaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de\n    las infraestructuras se refiere, un grupo de alto nivel sobre la red\n    transeuropea del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ese documento y de su remisi\u00f3n a la Comisi\u00f3n Europea, la\n    Comisi\u00f3n Europea toma la decisi\u00f3n de elevar al Parlamento Europeo un\n    acuerdo y lo eleva en el mes de octubre pasado; eleva la propuesta de\n    decisi\u00f3n al Parlamento Europeo y al Consejo, modificando la propuesta\n    modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo por la que se\n    modifica la Decisi\u00f3n 1692/96, sobre las orientaciones comunitarias para\n    el desarrollo de la red transeuropea del transporte y, tambi\u00e9n, remite al\n    Parlamento Europeo un reglamento, el Reglamento 2236/95 del Consejo, por\n    el que se determinan las normas generales para la concesi\u00f3n de ayudas\n    financieras comunitarias en el \u00e1mbito de las redes transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos dejar muy claro, se\u00f1or ministro, que el\n    informe del grupo de alto nivel sobre las redes transeuropeas del\n    transporte, de 27 de junio de este a\u00f1o, conocido como informe Van Miert,\n    contiene una lista de 22 proyectos prioritarios para la red transeuropea\n    del transporte para el a\u00f1o 2020, proyectos que han de ser aptos, que han\n    de estar definidos con objeto de poder recibir fondos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos necesario reproducir el comentario que se\n    recoge en el informe Van Miert -el informe del grupo de alto nivel- a\n    este proyecto: El grupo quiere llamar la atenci\u00f3n de los Estados\n    afectados sobre el r\u00e1pido crecimiento del tr\u00e1fico a trav\u00e9s de los\n    Pirineos y sobre la necesidad de desarrollar nuevas l\u00edneas ferroviarias\n    de mercanc\u00edas, dado que el transporte por carretera era de 70 millones de\n    toneladas en el a\u00f1o 1999 y antes de 2020 previsiblemente se habr\u00e1\n    doblado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las carreteras no pueden absorber el ritmo de crecimiento del\n    transporte de mercanc\u00edas, cifrado en un 10 por ciento anual\n    aproximadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se se\u00f1ala que la Comisi\u00f3n ya propuso la mejora de la\n    l\u00ednea Pau-Canfranc como un proyecto a incorporar a la red transeuropea\n    del transporte como una soluci\u00f3n alternativa en espera de la ejecuci\u00f3n de\n    este ferrocarril de alta velocidad y, finalmente, propone mejorar las\n    conexiones viarias de los Pirineos como otra alternativa provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la Comisi\u00f3n Europea, en el conocido documento al que he\n    hecho referencia -La red transeuropea del transporte: nuevas\n    orientaciones y regulaciones financieras-, de 1 de octubre de 2000, en\n    ese proyecto de reglamento, ha decidido proponer una nueva lista de 28\n    proyectos prioritarios, que ya incluye como proyecto n\u00famero 16 la l\u00ednea\n    de ferrocarril de mercanc\u00edas -\u00a1ojo, se\u00f1or ministro!-Sines-Madrid-Par\u00eds;\n    y, dentro de \u00e9sta, el nuevo ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los\n    Pirineos, con la todav\u00eda lejana previsi\u00f3n de que se inicie en 2020; es\n    decir, que lo mete\n    en la lista n\u00famero 2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las conclusiones del informe Van Miert suponen una revisi\u00f3n\n    importante de las orientaciones de las redes europeas del transporte, que\n    ya empiezan a tomar cuerpo en el documento que venimos comentando: la\n    propuesta de revisi\u00f3n de las orientaciones de las redes transeuropeas del\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ellos encontramos\n    dise\u00f1os que apoyamos globalmente, dise\u00f1os importantes para el transporte\n    espa\u00f1ol, pero con aspectos que pueden y deben ser objeto de\n    modificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Cortes Generales se\n    posicionaron y les recuerdo que tuvimos la oportunidad de aprobar una\n    serie de iniciativas, como la integraci\u00f3n de los puertos y aeropuertos\n    canarios en la red transeuropea del transporte, la necesidad de que\n    Algeciras, el Campo de Gibraltar, se convirtiese en aut\u00e9ntico polo\n    log\u00edstico de conexi\u00f3n con el Magreb, con el norte de \u00c1frica, plante\u00e1bamos\n    la traves\u00eda de los Pirineos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para analizar los contenidos de la\n    propuesta modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo,\n    por la que se modificaba, a su vez, la Decisi\u00f3n comunitaria 1692, del a\u00f1o\n    1996, sobre orientaciones comunitarias para el desarrollo de la red\n    transeuropea del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    encontramos con que la Comisi\u00f3n Europea remite y decide crear, ante los\n    problemas transfronterizos, en lo que a la generaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de\n    las infraestructuras se refiere, un grupo de alto nivel sobre la red\n    transeuropea del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ese documento y de su remisi\u00f3n a la Comisi\u00f3n Europea, la\n    Comisi\u00f3n Europea toma la decisi\u00f3n de elevar al Parlamento Europeo un\n    acuerdo y lo eleva en el mes de octubre pasado; eleva la propuesta de\n    decisi\u00f3n al Parlamento Europeo y al Consejo, modificando la propuesta\n    modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo por la que se\n    modifica la Decisi\u00f3n 1692/96, sobre las orientaciones comunitarias para\n    el desarrollo de la red transeuropea del transporte y, tambi\u00e9n, remite al\n    Parlamento Europeo un reglamento, el Reglamento 2236/95 del Consejo, por\n    el que se determinan las normas generales para la concesi\u00f3n de ayudas\n    financieras comunitarias en el \u00e1mbito de las redes transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos dejar muy claro, se\u00f1or ministro, que el\n    informe del grupo de alto nivel sobre las redes transeuropeas del\n    transporte, de 27 de junio de este a\u00f1o, conocido como informe Van Miert,\n    contiene una lista de 22 proyectos prioritarios para la red transeuropea\n    del transporte para el a\u00f1o 2020, proyectos que han de ser aptos, que han\n    de estar definidos con objeto de poder recibir fondos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se se\u00f1ala que la Comisi\u00f3n ya propuso la mejora de la\n    l\u00ednea Pau-Canfranc como un proyecto a incorporar a la red transeuropea\n    del transporte como una soluci\u00f3n alternativa en espera de la ejecuci\u00f3n de\n    este ferrocarril de alta velocidad y, finalmente, propone mejorar las\n    conexiones viarias de los Pirineos como otra alternativa provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la Comisi\u00f3n Europea, en el conocido documento al que he\n    hecho referencia -La red transeuropea del transporte: nuevas\n    orientaciones y regulaciones financieras-, de 1 de octubre de 2000, en\n    ese proyecto de reglamento, ha decidido proponer una nueva lista de 28\n    proyectos prioritarios, que ya incluye como proyecto n\u00famero 16 la l\u00ednea\n    de ferrocarril de mercanc\u00edas -\u00a1ojo, se\u00f1or ministro!-Sines-Madrid-Par\u00eds;\n    y, dentro de \u00e9sta, el nuevo ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los\n    Pirineos, con la todav\u00eda lejana previsi\u00f3n de que se inicie en 2020; es\n    decir, que lo mete\n    en la lista n\u00famero 2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta propuesta de la Comisi\u00f3n plantea la posibilidad  -muy\n    positiva- de que los proyectos prioritarios de la red transeuropea sean\n    declarados de inter\u00e9s europeo, y que la aportaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n a las\n    secciones transfronterizas puede llegar al 30 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe Van\n    Miert destaca la necesidad de construir la red transeuropea del\n    ferrocarril facilitando la interoperabilidad, y propone reservar una red\n    transeuropea del ferrocarril al tr\u00e1nsito de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los proyectos prioritarios declarados de inter\u00e9s europeo\n    que m\u00e1s directamente afectan a nuestro pa\u00eds son los siguientes: el que\n    figura con el n\u00famero 3 -eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de\n    Europa-, el que figura con el n\u00famero 8 -eje multimodal Portugal-Espa\u00f1a\n    con el resto de Europa-, el que figura con el n\u00famero 15 -Galileo-, el 16\n    -eje de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, muy grave para el futuro del\n    puerto de Algeciras-, el que figura con el n\u00famero 19 -interoperabilidad\n    de la red ferroviaria de alta velocidad de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica- y el que\n    figura con el n\u00famero 21 -autopistas del mar-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se se\u00f1ala que la Comisi\u00f3n ya propuso la mejora de la\n    l\u00ednea Pau-Canfranc como un proyecto a incorporar a la red transeuropea\n    del transporte como una soluci\u00f3n alternativa en espera de la ejecuci\u00f3n de\n    este ferrocarril de alta velocidad y, finalmente, propone mejorar las\n    conexiones viarias de los Pirineos como otra alternativa provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la Comisi\u00f3n Europea, en el conocido documento al que he\n    hecho referencia -La red transeuropea del transporte: nuevas\n    orientaciones y regulaciones financieras-, de 1 de octubre de 2000, en\n    ese proyecto de reglamento, ha decidido proponer una nueva lista de 28\n    proyectos prioritarios, que ya incluye como proyecto n\u00famero 16 la l\u00ednea\n    de ferrocarril de mercanc\u00edas -\u00a1ojo, se\u00f1or ministro!-Sines-Madrid-Par\u00eds;\n    y, dentro de \u00e9sta, el nuevo ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los\n    Pirineos, con la todav\u00eda lejana previsi\u00f3n de que se inicie en 2020; es\n    decir, que lo mete\n    en la lista n\u00famero 2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, los \u00faltimos\n    estudios realizados por la Generalitat de Catalunya apuntan que, dentro\n    de 15 a\u00f1os, se producir\u00e1 saturaci\u00f3n en las carreteras y en el tr\u00e1nsito\n    ferroviario de mercanc\u00edas por el corredor del Mediterr\u00e1neo, y plantean la\n    necesidad de planificar y construir una nueva l\u00ednea ferroviaria de\n    mercanc\u00edas que conecte Espa\u00f1a con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ese documento y de su remisi\u00f3n a la Comisi\u00f3n Europea, la\n    Comisi\u00f3n Europea toma la decisi\u00f3n de elevar al Parlamento Europeo un\n    acuerdo y lo eleva en el mes de octubre pasado; eleva la propuesta de\n    decisi\u00f3n al Parlamento Europeo y al Consejo, modificando la propuesta\n    modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo por la que se\n    modifica la Decisi\u00f3n 1692/96, sobre las orientaciones comunitarias para\n    el desarrollo de la red transeuropea del transporte y, tambi\u00e9n, remite al\n    Parlamento Europeo un reglamento, el Reglamento 2236/95 del Consejo, por\n    el que se determinan las normas generales para la concesi\u00f3n de ayudas\n    financieras comunitarias en el \u00e1mbito de las redes transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos dejar muy claro, se\u00f1or ministro, que el\n    informe del grupo de alto nivel sobre las redes transeuropeas del\n    transporte, de 27 de junio de este a\u00f1o, conocido como informe Van Miert,\n    contiene una lista de 22 proyectos prioritarios para la red transeuropea\n    del transporte para el a\u00f1o 2020, proyectos que han de ser aptos, que han\n    de estar definidos con objeto de poder recibir fondos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las conclusiones del informe Van Miert suponen una revisi\u00f3n\n    importante de las orientaciones de las redes europeas del transporte, que\n    ya empiezan a tomar cuerpo en el documento que venimos comentando: la\n    propuesta de revisi\u00f3n de las orientaciones de las redes transeuropeas del\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para analizar los contenidos de la\n    propuesta modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo,\n    por la que se modificaba, a su vez, la Decisi\u00f3n comunitaria 1692, del a\u00f1o\n    1996, sobre orientaciones comunitarias para el desarrollo de la red\n    transeuropea del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ra\u00edz de ese documento y de su remisi\u00f3n a la Comisi\u00f3n Europea, la\n    Comisi\u00f3n Europea toma la decisi\u00f3n de elevar al Parlamento Europeo un\n    acuerdo y lo eleva en el mes de octubre pasado; eleva la propuesta de\n    decisi\u00f3n al Parlamento Europeo y al Consejo, modificando la propuesta\n    modificada de decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo por la que se\n    modifica la Decisi\u00f3n 1692/96, sobre las orientaciones comunitarias para\n    el desarrollo de la red transeuropea del transporte y, tambi\u00e9n, remite al\n    Parlamento Europeo un reglamento, el Reglamento 2236/95 del Consejo, por\n    el que se determinan las normas generales para la concesi\u00f3n de ayudas\n    financieras comunitarias en el \u00e1mbito de las redes transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se se\u00f1ala que la Comisi\u00f3n ya propuso la mejora de la\n    l\u00ednea Pau-Canfranc como un proyecto a incorporar a la red transeuropea\n    del transporte como una soluci\u00f3n alternativa en espera de la ejecuci\u00f3n de\n    este ferrocarril de alta velocidad y, finalmente, propone mejorar las\n    conexiones viarias de los Pirineos como otra alternativa provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo documento de la Comisi\u00f3n al que estoy\n    haciendo referencia, proyecto de reglamento, plantea la realizaci\u00f3n de\n    las l\u00edneas de alta velocidad del sudoeste europeo\n    Barcelona-Figueres-Perpignan para el a\u00f1o 2008; pero su continuaci\u00f3n hasta\n    Montpellier se retrasa hasta el a\u00f1o 2015, y estoy reproduciendo\n    textualmente los planteamientos de la Comisi\u00f3n Europea recogidos en esta\n    normativa comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los proyectos prioritarios declarados de inter\u00e9s europeo\n    que m\u00e1s directamente afectan a nuestro pa\u00eds son los siguientes: el que\n    figura con el n\u00famero 3 -eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de\n    Europa-, el que figura con el n\u00famero 8 -eje multimodal Portugal-Espa\u00f1a\n    con el resto de Europa-, el que figura con el n\u00famero 15 -Galileo-, el 16\n    -eje de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, muy grave para el futuro del\n    puerto de Algeciras-, el que figura con el n\u00famero 19 -interoperabilidad\n    de la red ferroviaria de alta velocidad de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica- y el que\n    figura con el n\u00famero 21 -autopistas del mar-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la Comisi\u00f3n Europea, en el conocido documento al que he\n    hecho referencia -La red transeuropea del transporte: nuevas\n    orientaciones y regulaciones financieras-, de 1 de octubre de 2000, en\n    ese proyecto de reglamento, ha decidido proponer una nueva lista de 28\n    proyectos prioritarios, que ya incluye como proyecto n\u00famero 16 la l\u00ednea\n    de ferrocarril de mercanc\u00edas -\u00a1ojo, se\u00f1or ministro!-Sines-Madrid-Par\u00eds;\n    y, dentro de \u00e9sta, el nuevo ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los\n    Pirineos, con la todav\u00eda lejana previsi\u00f3n de que se inicie en 2020; es\n    decir, que lo mete\n    en la lista n\u00famero 2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los proyectos prioritarios declarados de inter\u00e9s europeo\n    que m\u00e1s directamente afectan a nuestro pa\u00eds son los siguientes: el que\n    figura con el n\u00famero 3 -eje ferroviario de alta velocidad del sudoeste de\n    Europa-, el que figura con el n\u00famero 8 -eje multimodal Portugal-Espa\u00f1a\n    con el resto de Europa-, el que figura con el n\u00famero 15 -Galileo-, el 16\n    -eje de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, muy grave para el futuro del\n    puerto de Algeciras-, el que figura con el n\u00famero 19 -interoperabilidad\n    de la red ferroviaria de alta velocidad de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica- y el que\n    figura con el n\u00famero 21 -autopistas del mar-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, los \u00faltimos\n    estudios realizados por la Generalitat de Catalunya apuntan que, dentro\n    de 15 a\u00f1os, se producir\u00e1 saturaci\u00f3n en las carreteras y en el tr\u00e1nsito\n    ferroviario de mercanc\u00edas por el corredor del Mediterr\u00e1neo, y plantean la\n    necesidad de planificar y construir una nueva l\u00ednea ferroviaria de\n    mercanc\u00edas que conecte Espa\u00f1a con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [16, 17], "alta velocidad": [19, 20, 21], "seguridad": [9], "madrid": [22, 23, 24], "transporte": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [18], "corredor": [25, 26, 27], "red": [3, 4, 5], "l\u00ednea": [6, 7, 8], "redes transeuropeas": [10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... tiene una difusa concepci\u00f3n de las redes transeuropeas y una\n    complicada delimitaci\u00f3n de lo que son las responsabilidades nacionales y\n    las responsabilidades de la pol\u00edtica transeuropea de transporte, porque\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda resaltar que en la \u00faltima propuesta de la Comisi\u00f3n, del pasado\n    27 de octubre, sobre los proyectos prioritarios a incluir en las nuevas\n    orientaciones o en el desarrollo de la red transeuropea del transporte,\n    se recoge una modificaci\u00f3n muy importante para nuestro pa\u00eds que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    gracias al impulso del Gobierno espa\u00f1ol tambi\u00e9n est\u00e1 como proyecto\n    prioritario el proyecto Galileo, que es la apuesta europea por la\n    independencia tecnol\u00f3gica, con un sistema propio de navegaci\u00f3n global y\n    posicionamiento por sat\u00e9lite, que va a mejorar notablemente la seguridad\n    de todos los modos de transporte al permitir localizaci\u00f3n, identificaci\u00f3n\n    y seguimiento de veh\u00edculos, trenes, barcos y aviones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda resaltar que en la \u00faltima propuesta de la Comisi\u00f3n, del pasado\n    27 de octubre, sobre los proyectos prioritarios a incluir en las nuevas\n    orientaciones o en el desarrollo de la red transeuropea del transporte,\n    se recoge una modificaci\u00f3n muy importante para nuestro pa\u00eds que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al texto articulado, la nueva redacci\u00f3n se acerca a la posici\u00f3n\n    espa\u00f1ola de adoptar una perspectiva realmente europea a la hora de\n    decidir la red transeuropea de transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, a pesar de los esfuerzos del Grupo Parlamentario\n    Socialista por negar la evidencia, Espa\u00f1a est\u00e1 contribuyendo de forma\n    decisiva al impulso de la red transeuropea de transportes, y lo est\u00e1\n    haciendo con importantes beneficios para los intereses europeos,\n    aportando consideraciones que tienen mucho m\u00e1s que ver con una aut\u00e9ntica\n    pol\u00edtica europea que con una pol\u00edtica de intereses nacionales,\n    defendiendo como hay que defender los intereses espa\u00f1oles en el marco de\n    esa pol\u00edtica transeuropea, y precisamente por eso se est\u00e1n produciendo\n    avances en el proyecto m\u00e1s trascendental para Espa\u00f1a, que es la\n    permeabilizaci\u00f3n multimodal de los Pirineos o la apuesta por las\n    autopistas del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los nuevos proyectos\n    incorporados a la actual propuesta de l\u00ednea ferroviaria de alta velocidad\n    Lisboa-Oporto-Madrid, como extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 3 en el eje\n    ferroviario de alta velocidad del sudoeste de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea\n    ferroviaria para mercanc\u00edas Sines-Badajoz, como extensi\u00f3n del proyecto 16\n    en el corredor Sines-Madrid-Par\u00eds, y las autopistas del mar occidental y\n    del sudoeste dentro del proyecto 21. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consiste en un nuevo anexo C, que\n    modifica el anexo 3, y que en el caso de ser finalmente aprobado por el\n    Consejo Europeo supondr\u00eda la extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 16,\n    ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos, que ahora pasa a\n    denominarse conexi\u00f3n Sines-Madrid, conexi\u00f3n multimodal a trav\u00e9s de los\n    Pirineos y que incluye las siguientes actuaciones: extensi\u00f3n de la\n    autopista atl\u00e1ntica en Espa\u00f1a y Francia, la autopista Pamplona-Orthed, la\n    autopista Zaragoza-Somport-Pau, la autopista Lleida-Viella-Toulouse, la\n    autopista Barcelona-Puigcerd\u00e1-Toulouse, la expansi\u00f3n de la autopista\n    mediterr\u00e1nea en Espa\u00f1a y Francia, el ferrocarril Zaragoza-Canfranc-Pau y\n    la l\u00ednea de gran capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    gracias al impulso del Gobierno espa\u00f1ol tambi\u00e9n est\u00e1 como proyecto\n    prioritario el proyecto Galileo, que es la apuesta europea por la\n    independencia tecnol\u00f3gica, con un sistema propio de navegaci\u00f3n global y\n    posicionamiento por sat\u00e9lite, que va a mejorar notablemente la seguridad\n    de todos los modos de transporte al permitir localizaci\u00f3n, identificaci\u00f3n\n    y seguimiento de veh\u00edculos, trenes, barcos y aviones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Segura, reitero la oportunidad de esta interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con\n    las redes transeuropeas, pero perm\u00edtame que le haga alguna consideraci\u00f3n\n    de car\u00e1cter previo en relaci\u00f3n con el fondo de sus argumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene una difusa concepci\u00f3n de las redes transeuropeas y una\n    complicada delimitaci\u00f3n de lo que son las responsabilidades nacionales y\n    las responsabilidades de la pol\u00edtica transeuropea de transporte, porque\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... vuelva a insistir sobre cuestiones que afectan a la\n    responsabilidad de otros pa\u00edses, como por ejemplo Francia, y no subraye\n    la importancia de que la actual propuesta est\u00e1 vinculada a la\n    modificaci\u00f3n del reglamento financiero que regula las ayudas en el \u00e1mbito\n    de las redes transeuropeas, donde se propone aumentar hasta el 30 por\n    ciento la tasa de cofinanciaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el primer paso para hacer de\n    verdad una pol\u00edtica de redes transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso quiero\n    resumirle las novedades de lo que actualmente figura dentro del proyecto\n    de modificaci\u00f3n de las redes transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones sobre\n    las redes transeuropeas y en concreto sobre los enlaces transpirenaicos\n    quedar\u00e1n completadas, adem\u00e1s de con el corredor multimodal Zaragoza-Pau y\n    ya dentro de la planificaci\u00f3n nacional, con la culminaci\u00f3n del eje\n    subpirenaico San Sebasti\u00e1n-Pamplona-Huesca-L\u00e9rida-Gerona, que permitir\u00e1\n    conectar transversalmente mediante v\u00edas de gran capacidad las regiones\n    espa\u00f1olas fronterizas con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se introducen instrumentos destinados a reforzar\n    y facilitar la coordinaci\u00f3n entre los Estados miembros afectados tanto en\n    el \u00e1mbito operativo, como ya he dicho, o financiero, para agilizar los\n    proyectos, se crea la figura del coordinador europeo, y se completa la\n    lista de proyectos prioritarios propuesta en 2001 incluyendo nuevas\n    medidas de apoyo para el desarrollo de proyectos transnacionales, como\n    por ejemplo las autopistas del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda resaltar que en la \u00faltima propuesta de la Comisi\u00f3n, del pasado\n    27 de octubre, sobre los proyectos prioritarios a incluir en las nuevas\n    orientaciones o en el desarrollo de la red transeuropea del transporte,\n    se recoge una modificaci\u00f3n muy importante para nuestro pa\u00eds que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos\n    por el buen camino, pero debemos seguir insistiendo ante nuestros\n    interlocutores europeos hasta que se formalicen estos acuerdos,\n    interlocutores europeos entre los cuales tienen una especial\n    significaci\u00f3n, por el requisito previo de que hay ya acuerdos\n    bilaterales, nuestros interlocutores franceses, e insistiendo ante la\n    Comisi\u00f3n sobre la importancia que tiene para la econom\u00eda espa\u00f1ola y en\n    general para el inter\u00e9s europeo la adecuada permeabilizaci\u00f3n viaria y\n    ferroviaria de los Pirineos, que en caso de no desarrollarse en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os constituir\u00eda un important\u00edsimo cuello de botella para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y para el mercado \u00fanico europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los incluidos en la vigente Decisi\u00f3n de 1996:\n    el n\u00famero 3, ferrocarril de alta velocidad del sur, y  el n\u00famero 8,\n    enlace multimodal Espa\u00f1a-Portugal-Europa Central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los nuevos proyectos\n    incorporados a la actual propuesta de l\u00ednea ferroviaria de alta velocidad\n    Lisboa-Oporto-Madrid, como extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 3 en el eje\n    ferroviario de alta velocidad del sudoeste de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha omitido- y Burdeos-Tours, incluidas como\n    extensiones del n\u00famero 3 en el eje ferroviario de alta velocidad al\n    sudoeste de Europa, porque sin llegar hasta Burdeos y hasta Tours resulta\n    muy dif\u00edcil que el corredor del Atl\u00e1ntico pueda convertirse en un\n    corredor transeuropeo falt\u00e1ndole un tramo tan importante en territorio\n    franc\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los nuevos proyectos\n    incorporados a la actual propuesta de l\u00ednea ferroviaria de alta velocidad\n    Lisboa-Oporto-Madrid, como extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 3 en el eje\n    ferroviario de alta velocidad del sudoeste de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea\n    ferroviaria para mercanc\u00edas Sines-Badajoz, como extensi\u00f3n del proyecto 16\n    en el corredor Sines-Madrid-Par\u00eds, y las autopistas del mar occidental y\n    del sudoeste dentro del proyecto 21. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consiste en un nuevo anexo C, que\n    modifica el anexo 3, y que en el caso de ser finalmente aprobado por el\n    Consejo Europeo supondr\u00eda la extensi\u00f3n del proyecto n\u00famero 16,\n    ferrocarril de alta capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos, que ahora pasa a\n    denominarse conexi\u00f3n Sines-Madrid, conexi\u00f3n multimodal a trav\u00e9s de los\n    Pirineos y que incluye las siguientes actuaciones: extensi\u00f3n de la\n    autopista atl\u00e1ntica en Espa\u00f1a y Francia, la autopista Pamplona-Orthed, la\n    autopista Zaragoza-Somport-Pau, la autopista Lleida-Viella-Toulouse, la\n    autopista Barcelona-Puigcerd\u00e1-Toulouse, la expansi\u00f3n de la autopista\n    mediterr\u00e1nea en Espa\u00f1a y Francia, el ferrocarril Zaragoza-Canfranc-Pau y\n    la l\u00ednea de gran capacidad a trav\u00e9s de los Pirineos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea\n    ferroviaria para mercanc\u00edas Sines-Badajoz, como extensi\u00f3n del proyecto 16\n    en el corredor Sines-Madrid-Par\u00eds, y las autopistas del mar occidental y\n    del sudoeste dentro del proyecto 21. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha omitido- y Burdeos-Tours, incluidas como\n    extensiones del n\u00famero 3 en el eje ferroviario de alta velocidad al\n    sudoeste de Europa, porque sin llegar hasta Burdeos y hasta Tours resulta\n    muy dif\u00edcil que el corredor del Atl\u00e1ntico pueda convertirse en un\n    corredor transeuropeo falt\u00e1ndole un tramo tan importante en territorio\n    franc\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones sobre\n    las redes transeuropeas y en concreto sobre los enlaces transpirenaicos\n    quedar\u00e1n completadas, adem\u00e1s de con el corredor multimodal Zaragoza-Pau y\n    ya dentro de la planificaci\u00f3n nacional, con la culminaci\u00f3n del eje\n    subpirenaico San Sebasti\u00e1n-Pamplona-Huesca-L\u00e9rida-Gerona, que permitir\u00e1\n    conectar transversalmente mediante v\u00edas de gran capacidad las regiones\n    espa\u00f1olas fronterizas con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [5, 6, 7], "transporte": [0], "l\u00ednea": [2, 3, 4], "red": [1], "corredor": [8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nosotros\n    pedimos al Gobierno espa\u00f1ol, ya que pasado ma\u00f1ana parece ser que van a\n    tener un encuentro, potencie las conversaciones urgentes con el Gobierno\n    franc\u00e9s para posibilitar la b\u00fasqueda de soluciones a la problem\u00e1tica del\n    transporte a trav\u00e9s de los Pirineos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les pedimos que el plan ferroviario\n    incorpore la prioridad de la ejecuci\u00f3n en su totalidad de ese corredor\n    mediterr\u00e1neo de mercanc\u00edas, reitero, entre Algeciras-Valencia-Barcelona y\n    Port Bou, que incluya el desdoblamiento entre velocidad alta y red de\n    mercanc\u00edas en el tramo Castell\u00f3n-Tarragona, que no est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque va a tener consecuencias negativas que acarrear\u00e1n para una\n    zona tan vital desde el punto de vista mar\u00edtimo como es el importante\n    puerto de Algeciras y la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda un\n    debilitamiento, es innegable, porque el Gobierno espa\u00f1ol acepta la\n    ampliaci\u00f3n a su competidor m\u00e1s directo que es Sines, en Portugal, en este\n    proyecto n\u00famero 16 denominado l\u00ednea ferroviaria Sines-Badajoz, al que\n    nosotros no decimos que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El volumen de mercanc\u00edas\n    que mueve es extraordinario y tenemos que dejar muy claro tambi\u00e9n, se\u00f1or\n    ministro, en lo que se refiere a este proyecto n\u00famero 16, que la nueva\n    l\u00ednea ferroviaria transpirenaica de gran capacidad va referida al t\u00fanel\n    central de los Pirineos y que esa l\u00ednea ha perdido posici\u00f3n en relaci\u00f3n\n    con su situaci\u00f3n anterior, no puede negarlo; que el nivel de indefinici\u00f3n\n    y la lejan\u00eda en el horizonte del a\u00f1o 2020 genera dudas sobre su\n    prioridad, habiendo pasado de la lista n\u00famero 2, de las propuestas del\n    grupo de alto nivel presidido por el se\u00f1or Van Miert, a una lista general\n    que no tranquiliza nada sobre su futuro y que no da plazo para su\n    ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que dejar muy claro que el plazo para el t\u00fanel\n    central de los Pirineos denominado nueva l\u00ednea ferroviaria transpirenaica\n    de gran capacidad, propuesta y diferida en el t\u00fanel del tiempo para el\n    a\u00f1o 2020, debe ser reducido como mucho hasta el a\u00f1o 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto\n    n\u00famero 16, se\u00f1or ministro, si tiene usted la amabilidad, denominado eje\n    ferroviario de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, requiere una especial\n    atenci\u00f3n y reforma por parte de los parlamentarios espa\u00f1oles, cualquiera\n    que sea la posici\u00f3n ideol\u00f3gica que ocupen en el Parlamento Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Presenten una enmienda:\n    Sines/Algeciras-Badajoz-Madrid, hacia el norte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    proponemos en el t\u00edtulo del  proyecto n\u00famero 16, lo reitero, eje\n    ferroviario de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Par\u00eds, la denominaci\u00f3n: eje\n    ferroviario de mercanc\u00edas, se\u00f1or ministro, Algeciras/Sines-Madrid-Par\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s del corredor de mercanc\u00edas Algeciras-Pirineo central\n    con v\u00eda de ancho europeo, se\u00f1or\u00eda, consideramos de suma prioridad para\n    Espa\u00f1a el corredor del Mediterr\u00e1neo, igualmente para mercanc\u00edas por\n    ferrocarril, Almer\u00eda-Murcia-Valencia-Barcelona-frontera,\n    que no est\u00e1 contemplado en estas propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les pedimos que el plan ferroviario\n    incorpore la prioridad de la ejecuci\u00f3n en su totalidad de ese corredor\n    mediterr\u00e1neo de mercanc\u00edas, reitero, entre Algeciras-Valencia-Barcelona y\n    Port Bou, que incluya el desdoblamiento entre velocidad alta y red de\n    mercanc\u00edas en el tramo Castell\u00f3n-Tarragona, que no est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "alta velocidad": [5, 6], "redes transeuropeas": [4], "red": [1, 2, 3], "corredor": [7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda tiene una cierta preferencia por la\n    pol\u00edtica de transportes y tiene un poco menos de inter\u00e9s por la pol\u00edtica\n    de infraestructuras -me refiero estad\u00edsticamente, en sus preguntas-, por\n    eso se conoce un poco menos el plan de infraestructuras que las pol\u00edticas\n    de transporte nacionales y europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se conociera el plan de\n    infraestructuras, sabr\u00eda que el puerto de Algeciras est\u00e1 conectado a la\n    red transeuropea de alta velocidad a trav\u00e9s del corredor\n    Bobadilla-Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no tiene que venir a salvar el\n    puerto de Algeciras del aislamiento, est\u00e1 incorporado, y la\n    interoperabilidad de la red espa\u00f1ola de alta velocidad es el proyecto\n    n\u00famero 19 de los que figuran en la modificaci\u00f3n, lo mismo que el corredor\n    Almer\u00eda-Murcia-Valencia-Castell\u00f3n-Tarragona-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... examina detenidamente los calendarios de otros corredores,\n    llegar\u00e1 a la conclusi\u00f3n de que el puerto de Algeciras estar\u00e1 conectado\n    con la red transeuropea mucho antes que los puertos que a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en los proyectos que actualmente figuran en el\n    cat\u00e1logo de ampliaci\u00f3n de las redes transeuropeas, ya que sus peticiones,\n    sin necesidad de que las incorpore en sus enmiendas, ya figuran en el\n    detalle de los proyectos concretos actualmente recogidos en las distintas\n    modificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se conociera el plan de\n    infraestructuras, sabr\u00eda que el puerto de Algeciras est\u00e1 conectado a la\n    red transeuropea de alta velocidad a trav\u00e9s del corredor\n    Bobadilla-Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no tiene que venir a salvar el\n    puerto de Algeciras del aislamiento, est\u00e1 incorporado, y la\n    interoperabilidad de la red espa\u00f1ola de alta velocidad es el proyecto\n    n\u00famero 19 de los que figuran en la modificaci\u00f3n, lo mismo que el corredor\n    Almer\u00eda-Murcia-Valencia-Castell\u00f3n-Tarragona-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se conociera el plan de\n    infraestructuras, sabr\u00eda que el puerto de Algeciras est\u00e1 conectado a la\n    red transeuropea de alta velocidad a trav\u00e9s del corredor\n    Bobadilla-Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no tiene que venir a salvar el\n    puerto de Algeciras del aislamiento, est\u00e1 incorporado, y la\n    interoperabilidad de la red espa\u00f1ola de alta velocidad es el proyecto\n    n\u00famero 19 de los que figuran en la modificaci\u00f3n, lo mismo que el corredor\n    Almer\u00eda-Murcia-Valencia-Castell\u00f3n-Tarragona-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [24], "trabajadores aut\u00f3nomos": [12, 13, 14, 15, 16], "seguridad": [10, 11], "actividad": [17], "econom\u00eda": [19, 20, 21], "empresas": [18], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "fiscales": [22, 23]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n urgente para conocer de primera mano cu\u00e1les son las medidas\n    de car\u00e1cter general que piensa adoptar el Gobierno para potenciar la\n    creaci\u00f3n de un marco social, administrativo y fiscal b\u00e1sicamente para los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, as\u00ed como una serie de cuestiones a las que m\u00e1s\n    adelante me referir\u00e9 y con las que ustedes, el Gobierno, y la mayor\u00eda de\n    los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara est\u00e1n muy comprometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, les podr\u00e1 parecer repetitivo que\n    volvamos a tratar en esta sesi\u00f3n la cuesti\u00f3n de los aut\u00f3nomos cuando\n    recientemente acabamos de aprobar un real decreto sobre medidas\n    econ\u00f3micas, en el que entre otras cosas se tratan aspectos muy positivos\n    sobre mejoras que se han obtenido en las prestaciones sociales de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 no quiere desaprovechar ninguna oportunidad para que finalmente\n    pueda hacerse realidad el hecho de que esta haya sido la legislatura de\n    los aut\u00f3nomos, de las microempresas y de los emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    hay que olvidar que todas las asociaciones de aut\u00f3nomos de Espa\u00f1a -las\n    m\u00e1s importantes, las m\u00e1s grandes y las m\u00e1s peque\u00f1as- comparecieron ante\n    la subcomisi\u00f3n, por lo que todas ellas son conocedoras de dichas\n    conclusiones y de dichos compromisos -que ustedes est\u00e1n obligados a\n    cumplir antes de que finalice este a\u00f1o 2003-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga en cuenta, se\u00f1or ministro, que este colectivo de aut\u00f3nomos,\n    microempresas y emprendedores son muy importantes para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y lo seguir\u00e1n siendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe perfectamente, porque hemos\n    tenido la oportunidad de debatir con usted no sobre asuntos de aut\u00f3nomos,\n    porque no es competencia de su\n    departamento, sino sobre las medidas fiscales que hacen referencia a las\n    microempresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, es decir, b\u00e1sicamente\n    sobre el impulso de la econom\u00eda productiva, ya que lo que hemos debatido\n    en la subcomisi\u00f3n sobre los aut\u00f3nomos lo hemos precisado y conversado con\n    el ministro de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hay un compromiso del Gobierno para que antes de\n    finalizar esta legislatura exista un fondo de garant\u00eda que represente una\n    especie de subsidio de desempleo para todos aquellos trabajadores\n    aut\u00f3nomos que dependiendo de uno o dos clientes tuvieran que cerrar por\n    causas objetivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los trabajadores aut\u00f3nomos\n    que quieran tener este subsidio de desempleo tendr\u00e1n que cotizar por el\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto a ustedes no les va a representar ninguna carga\n    adicional, ya que el acuerdo de la subcomisi\u00f3n era que si esto se\n    posibilitara comportar\u00eda una carga social complementaria que tendr\u00edan que\n    desembolsar los trabajadores aut\u00f3nomos que optaran por este seguro de\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la subcomisi\u00f3n se acord\u00f3 que se posibilitar\u00eda\n    que antes de que finalizara este a\u00f1o los trabajadores aut\u00f3nomos pudieran\n    tener asegurados en la Seguridad Social, en el r\u00e9gimen general, a los\n    familiares m\u00e1s \u00edntimos: c\u00f3nyuge e hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra injusticia tremenda es que el trabajador aut\u00f3nomo no tenga la\n    posibilidad de incorporar al r\u00e9gimen general de la Seguridad Social a su\n    esposa o a sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la subcomisi\u00f3n se acord\u00f3 que se posibilitar\u00eda\n    que antes de que finalizara este a\u00f1o los trabajadores aut\u00f3nomos pudieran\n    tener asegurados en la Seguridad Social, en el r\u00e9gimen general, a los\n    familiares m\u00e1s \u00edntimos: c\u00f3nyuge e hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta\n    interpelaci\u00f3n urgente para conocer de primera mano cu\u00e1les son las medidas\n    de car\u00e1cter general que piensa adoptar el Gobierno para potenciar la\n    creaci\u00f3n de un marco social, administrativo y fiscal b\u00e1sicamente para los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, as\u00ed como una serie de cuestiones a las que m\u00e1s\n    adelante me referir\u00e9 y con las que ustedes, el Gobierno, y la mayor\u00eda de\n    los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara est\u00e1n muy comprometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, les podr\u00e1 parecer repetitivo que\n    volvamos a tratar en esta sesi\u00f3n la cuesti\u00f3n de los aut\u00f3nomos cuando\n    recientemente acabamos de aprobar un real decreto sobre medidas\n    econ\u00f3micas, en el que entre otras cosas se tratan aspectos muy positivos\n    sobre mejoras que se han obtenido en las prestaciones sociales de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los trabajadores aut\u00f3nomos\n    que quieran tener este subsidio de desempleo tendr\u00e1n que cotizar por el\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto a ustedes no les va a representar ninguna carga\n    adicional, ya que el acuerdo de la subcomisi\u00f3n era que si esto se\n    posibilitara comportar\u00eda una carga social complementaria que tendr\u00edan que\n    desembolsar los trabajadores aut\u00f3nomos que optaran por este seguro de\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la subcomisi\u00f3n se acord\u00f3 que se posibilitar\u00eda\n    que antes de que finalizara este a\u00f1o los trabajadores aut\u00f3nomos pudieran\n    tener asegurados en la Seguridad Social, en el r\u00e9gimen general, a los\n    familiares m\u00e1s \u00edntimos: c\u00f3nyuge e hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo planteamos para todas\n    aquellas mujeres emprendedoras, que las hay y muchas en Espa\u00f1a, que\n    quieren ser empresarias y no pueden dedicar el tiempo necesario a una\n    actividad empresarial porque tienen que desarrollar las labores\n    familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe perfectamente, porque hemos\n    tenido la oportunidad de debatir con usted no sobre asuntos de aut\u00f3nomos,\n    porque no es competencia de su\n    departamento, sino sobre las medidas fiscales que hacen referencia a las\n    microempresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, es decir, b\u00e1sicamente\n    sobre el impulso de la econom\u00eda productiva, ya que lo que hemos debatido\n    en la subcomisi\u00f3n sobre los aut\u00f3nomos lo hemos precisado y conversado con\n    el ministro de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga en cuenta, se\u00f1or ministro, que este colectivo de aut\u00f3nomos,\n    microempresas y emprendedores son muy importantes para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y lo seguir\u00e1n siendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe perfectamente, porque hemos\n    tenido la oportunidad de debatir con usted no sobre asuntos de aut\u00f3nomos,\n    porque no es competencia de su\n    departamento, sino sobre las medidas fiscales que hacen referencia a las\n    microempresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, es decir, b\u00e1sicamente\n    sobre el impulso de la econom\u00eda productiva, ya que lo que hemos debatido\n    en la subcomisi\u00f3n sobre los aut\u00f3nomos lo hemos precisado y conversado con\n    el ministro de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si estos peque\u00f1os y medianos empresarios y los futuros\n    emprendedores no cuentan con el marco legislativo moderno, tanto desde la\n    \u00f3ptica fiscal, laboral como administrativa, van a restar competitividad a\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe perfectamente, porque hemos\n    tenido la oportunidad de debatir con usted no sobre asuntos de aut\u00f3nomos,\n    porque no es competencia de su\n    departamento, sino sobre las medidas fiscales que hacen referencia a las\n    microempresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, es decir, b\u00e1sicamente\n    sobre el impulso de la econom\u00eda productiva, ya que lo que hemos debatido\n    en la subcomisi\u00f3n sobre los aut\u00f3nomos lo hemos precisado y conversado con\n    el ministro de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos \u00faltimos a\u00f1os, la\n    legislaci\u00f3n actual que hace referencia a aspectos fiscales, laborales y\n    sociales ha quedado muy obsoleta en comparaci\u00f3n con las legislaciones del\n    resto de los pa\u00edses de nuestro entorno y b\u00e1sicamente con las\n    legislaciones de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, por los que si nuestras\n    legislaciones han quedado desfasadas, tambi\u00e9n ellos han perdido\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    vamos a intentar evitarlo, para lo que volvemos a apelar a su\n    sensibilidad para poder dar una satisfacci\u00f3n a este colectivo y, al mismo\n    tiempo, para hacerles justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [23, 24], "trabajadores aut\u00f3nomos": [12, 13, 14, 15, 16], "seguridad": [11], "patrimonio": [17], "transporte": [10], "econom\u00eda": [28], "actividad": [18, 19, 20, 21, 22], "empresas": [25, 26, 27], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "fiscales": [29, 30]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno es muy consciente de la importancia de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de afiliados al\n    r\u00e9gimen de aut\u00f3nomos supera ya los 2,7 millones, cifra sin precedentes en\n    nuestra historia y que ha supuesto un aumento de m\u00e1s de 450.000\n    trabajadores por cuenta propia en los \u00faltimos siete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hemos fomentado la actividad aut\u00f3noma y en consecuencia\n    el incremento del empleo a trav\u00e9s de bonificaciones de cuotas, en los\n    supuestos de sustituci\u00f3n del trabajador aut\u00f3nomo como consecuencia de la\n    interrupci\u00f3n de la actividad por maternidad, riesgo durante el embarazo,\n    acogimiento por adopci\u00f3n, as\u00ed como en el caso de contrataci\u00f3n de un\n    primer empleado; incentivos a la incorporaci\u00f3n de los desempleados como\n    aut\u00f3nomos; exenci\u00f3n de cuotas para los aut\u00f3nomos que contin\u00faen trabajando\n    despu\u00e9s de los 65 a\u00f1os, siempre que acrediten 35 a\u00f1os cotizados;\n    posibilidad de incrementar el porcentaje de la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n por\n    encima del cien por cien por cada a\u00f1o completo trabajado una vez\n    cumplidos los 65 a\u00f1os de edad; cobertura voluntaria por accidentes de\n    trabajo y enfermedades profesionales; bonificaciones de cuotas cuando los\n    aut\u00f3nomos contratan a otros trabajadores; capitalizaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n\n    por desempleo para iniciar la actividad y recuperaci\u00f3n de la cobertura\n    por desempleo cuando la actividad haya tenido una duraci\u00f3n inferior a 24\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos equiparado la acci\u00f3n protectora del r\u00e9gimen especial\n    de Seguridad Social de los trabajadores por cuenta propia o aut\u00f3nomos y\n    los del r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos ampliado la protecci\u00f3n por incapacidad\n    temporal, que ser\u00e1 percibida por los trabajadores aut\u00f3nomos desde el\n    cuarto d\u00eda de la baja m\u00e9dica y no desde el decimoquinto como ocurr\u00eda en\n    la actualidad, y desde el d\u00eda siguiente al de la baja m\u00e9dica si se trata\n    de un accidente de trabajo o enfermedad profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la formaci\u00f3n, con el nuevo sistema de formaci\u00f3n\n    continua que el Gobierno ha aprobado recientemente y que empezar\u00e1 a\n    funcionar el pr\u00f3ximo a\u00f1o, hemos garantizado plenamente la participaci\u00f3n\n    de los aut\u00f3nomos gracias a la f\u00f3rmula de contratos-programa con las\n    confederaciones y federaciones de cooperativas y sociedades laborales y\n    con las asociaciones de trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este relato apretado y con este resumen del\n    conjunto de medidas que hemos tomado, hemos pretendido convertir a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds, a la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    el centro de las pol\u00edticas econ\u00f3micas del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de empleo, el principal objetivo econ\u00f3mico del\n    Gobierno, tiene que partir del reconocimiento de que son precisamente los\n    aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds, los\n    emprendedores, el principal yacimiento de este nuevo empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    hemos hecho este conjunto de pol\u00edtica econ\u00f3mica que, como he comenzado a\n    describir, ha creado un marco econ\u00f3mico para el desarrollo de la tarea de\n    los trabajadores aut\u00f3nomos como nunca antes hab\u00edamos tenido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., los balances en pol\u00edtica son relativos, pero al final de\n    esta legislatura nos presentamos cumpliendo con nuestro programa\n    electoral, con los compromisos que adquirimos frente a los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, frente a la peque\u00f1a y mediana empresas, y anunciando que\n    precisamente por la buena evoluci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds, el\n    saneamiento de las finanzas p\u00fablicas constituye la puerta franca y\n    abierta para seguir progresando en el conjunto de estas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista econ\u00f3mico, tengo que recordar que los principales\n    beneficiarios de la pol\u00edtica que ha llevado a la reducci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s dr\u00e1stica y dram\u00e1tica en Espa\u00f1a, a la reducci\u00f3n de los costes de\n    las comunicaciones, a la mejora de los costes de la energ\u00eda, a la mejora\n    de los costes del transporte, a la mejor dotaci\u00f3n de infraestructuras son\n    precisamente los trabajadores por cuenta propia, los trabajadores que en\n    definitiva est\u00e1n dependiendo de todos estos elementos para su\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos equiparado la acci\u00f3n protectora del r\u00e9gimen especial\n    de Seguridad Social de los trabajadores por cuenta propia o aut\u00f3nomos y\n    los del r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno es muy consciente de la importancia de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos ampliado la protecci\u00f3n por incapacidad\n    temporal, que ser\u00e1 percibida por los trabajadores aut\u00f3nomos desde el\n    cuarto d\u00eda de la baja m\u00e9dica y no desde el decimoquinto como ocurr\u00eda en\n    la actualidad, y desde el d\u00eda siguiente al de la baja m\u00e9dica si se trata\n    de un accidente de trabajo o enfermedad profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la formaci\u00f3n, con el nuevo sistema de formaci\u00f3n\n    continua que el Gobierno ha aprobado recientemente y que empezar\u00e1 a\n    funcionar el pr\u00f3ximo a\u00f1o, hemos garantizado plenamente la participaci\u00f3n\n    de los aut\u00f3nomos gracias a la f\u00f3rmula de contratos-programa con las\n    confederaciones y federaciones de cooperativas y sociedades laborales y\n    con las asociaciones de trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este relato apretado y con este resumen del\n    conjunto de medidas que hemos tomado, hemos pretendido convertir a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds, a la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    el centro de las pol\u00edticas econ\u00f3micas del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    hemos hecho este conjunto de pol\u00edtica econ\u00f3mica que, como he comenzado a\n    describir, ha creado un marco econ\u00f3mico para el desarrollo de la tarea de\n    los trabajadores aut\u00f3nomos como nunca antes hab\u00edamos tenido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    numerosas las medidas adoptadas en este \u00e1mbito: reducci\u00f3n del tipo de\n    gravamen del impuesto sobre sociedades para los primeros 90.000, 151,82\n    euros, con un volumen de negocio inferior a 6 millones de euros; nuevas\n    deducciones para el fomento del uso de nuevas tecnolog\u00edas y para las\n    energ\u00edas renovables; medidas para favorecer la inversi\u00f3n productiva,\n    desde enero de 2002 se reduce la fiscalidad de las plusval\u00edas\n    reinvertidas que ahora tributan al 10 por ciento; posibilidad de aumentar\n    el ritmo de amortizaci\u00f3n de los activos; en el impuesto sobre sucesiones\n    y donaciones hemos establecido la bonificaci\u00f3n del 95 por ciento para la\n    transmisi\u00f3n por herencia o donaci\u00f3n de empresas familiares; en el IRPF no\n    se computa la ganancia patrimonial obtenida por el donante de la empresa\n    familiar; en el impuesto sobre el patrimonio se introduce la exenci\u00f3n de\n    las participaciones en empresas familiares que se mejoran en el proyecto\n    de ley de los Presupuestos Generales del Estado para el 2004, al\n    extenderse a los titulares de derecho de usufructo sobre dichas\n    participaciones; en el IVA los empresarios pueden reducir la base\n    imponible en la parte repercutida del impuesto que los deudores no hayan\n    pagado y ya se ha mencionado la congelaci\u00f3n de los m\u00f3dulos en el IVA para\n    el 2004 que yo mismo anunci\u00e9 en el debate de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hemos fomentado la actividad aut\u00f3noma y en consecuencia\n    el incremento del empleo a trav\u00e9s de bonificaciones de cuotas, en los\n    supuestos de sustituci\u00f3n del trabajador aut\u00f3nomo como consecuencia de la\n    interrupci\u00f3n de la actividad por maternidad, riesgo durante el embarazo,\n    acogimiento por adopci\u00f3n, as\u00ed como en el caso de contrataci\u00f3n de un\n    primer empleado; incentivos a la incorporaci\u00f3n de los desempleados como\n    aut\u00f3nomos; exenci\u00f3n de cuotas para los aut\u00f3nomos que contin\u00faen trabajando\n    despu\u00e9s de los 65 a\u00f1os, siempre que acrediten 35 a\u00f1os cotizados;\n    posibilidad de incrementar el porcentaje de la pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n por\n    encima del cien por cien por cada a\u00f1o completo trabajado una vez\n    cumplidos los 65 a\u00f1os de edad; cobertura voluntaria por accidentes de\n    trabajo y enfermedades profesionales; bonificaciones de cuotas cuando los\n    aut\u00f3nomos contratan a otros trabajadores; capitalizaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n\n    por desempleo para iniciar la actividad y recuperaci\u00f3n de la cobertura\n    por desempleo cuando la actividad haya tenido una duraci\u00f3n inferior a 24\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se prev\u00e9, a opci\u00f3n\n    del interesado, una reducci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n durante los tres primeros\n    a\u00f1os de actividad en el caso de menores de 30 a\u00f1os y mujeres mayores de\n    45. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A efectos del c\u00e1lculo de pensiones, se valora la espec\u00edfica situaci\u00f3n\n    de quienes trabajan por cuenta ajena y ejercen a la vez una actividad por\n    cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca antes hab\u00edamos tenido unas condiciones de trabajo, de actividad\n    econ\u00f3mica, como la que se est\u00e1 desarrollando en nuestro pa\u00eds que est\u00e1\n    permitiendo el impulso del trabajo por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que no est\u00e1\n    acabada esta tarea, pero hemos abierto las puertas y hemos comprometido\n    un impulso serio, coherente, riguroso, con la promoci\u00f3n de la actividad\n    econ\u00f3mica a trav\u00e9s de nuestros emprendedores, cuyo resultado estamos\n    viendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de la anterior legislatura estamos promoviendo cambios en\n    la normativa que afecta al empresario y profesional aut\u00f3nomo para tratar\n    de adaptarla a sus caracter\u00edsticas diferenciales, eliminando aquellos\n    elementos que son perjudiciales o discriminatorios y que limitan el\n    desarrollo y la competitividad de este colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    hemos hecho este conjunto de pol\u00edtica econ\u00f3mica que, como he comenzado a\n    describir, ha creado un marco econ\u00f3mico para el desarrollo de la tarea de\n    los trabajadores aut\u00f3nomos como nunca antes hab\u00edamos tenido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    numerosas las medidas adoptadas en este \u00e1mbito: reducci\u00f3n del tipo de\n    gravamen del impuesto sobre sociedades para los primeros 90.000, 151,82\n    euros, con un volumen de negocio inferior a 6 millones de euros; nuevas\n    deducciones para el fomento del uso de nuevas tecnolog\u00edas y para las\n    energ\u00edas renovables; medidas para favorecer la inversi\u00f3n productiva,\n    desde enero de 2002 se reduce la fiscalidad de las plusval\u00edas\n    reinvertidas que ahora tributan al 10 por ciento; posibilidad de aumentar\n    el ritmo de amortizaci\u00f3n de los activos; en el impuesto sobre sucesiones\n    y donaciones hemos establecido la bonificaci\u00f3n del 95 por ciento para la\n    transmisi\u00f3n por herencia o donaci\u00f3n de empresas familiares; en el IRPF no\n    se computa la ganancia patrimonial obtenida por el donante de la empresa\n    familiar; en el impuesto sobre el patrimonio se introduce la exenci\u00f3n de\n    las participaciones en empresas familiares que se mejoran en el proyecto\n    de ley de los Presupuestos Generales del Estado para el 2004, al\n    extenderse a los titulares de derecho de usufructo sobre dichas\n    participaciones; en el IVA los empresarios pueden reducir la base\n    imponible en la parte repercutida del impuesto que los deudores no hayan\n    pagado y ya se ha mencionado la congelaci\u00f3n de los m\u00f3dulos en el IVA para\n    el 2004 que yo mismo anunci\u00e9 en el debate de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de empleo, el principal objetivo econ\u00f3mico del\n    Gobierno, tiene que partir del reconocimiento de que son precisamente los\n    aut\u00f3nomos, las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds, los\n    emprendedores, el principal yacimiento de este nuevo empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., los balances en pol\u00edtica son relativos, pero al final de\n    esta legislatura nos presentamos cumpliendo con nuestro programa\n    electoral, con los compromisos que adquirimos frente a los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, frente a la peque\u00f1a y mediana empresas, y anunciando que\n    precisamente por la buena evoluci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds, el\n    saneamiento de las finanzas p\u00fablicas constituye la puerta franca y\n    abierta para seguir progresando en el conjunto de estas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno es muy consciente de la importancia de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otro \u00e1mbito, dentro de las medidas administrativas, es importante\n    resaltar la ventanilla \u00fanica y el estatuto de nueva empresa que est\u00e1n\n    contribuyendo a agilizar los tr\u00e1mites y est\u00e1n mejorando los incentivos\n    fiscales para aquellos emprendedores que se animan a incorporarse al\n    mundo empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que hay\n    elecciones en Catalu\u00f1a, quisiera recordarle la responsabilidad del\n    Gobierno de Catalu\u00f1a, de la Generalidad de Catalu\u00f1a, a la hora de\n    promover las condiciones fiscales, administrativas y de orden social que\n    ha promovido el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "justicia": [7], "aut\u00f3nomos": [0, 1], "l\u00ednea": [2], "econom\u00eda": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entrando ya en el fondo de la interpelaci\u00f3n que ha presentado nuestro\n    grupo parlamentario, nosotros le hemos planteado una serie de cuestiones,\n    muchas de las cuales ya he reconocido en mi intervenci\u00f3n que se hab\u00edan\n    cumplido y que hab\u00edan sido muy positivas para un colectivo tan importante\n    como el de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son compromisos como la creaci\u00f3n de este fondo de garant\u00eda, de\n    tal modo que el trabajador aut\u00f3nomo que voluntariamente quiera tener un\n    seguro de desempleo o un paraguas para iniciar otra actividad, en caso de\n    que su proyecto empresarial fracase -es un colectivo muy reducido, porque\n    lo reducimos en la Comisi\u00f3n a los aut\u00f3nomos que tengan dos o tres\n    clientes-, tendr\u00e1 que cotizar voluntariamente por este concepto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos\n    hecho est\u00e1 muy bien, pero queda much\u00edsimo, y de esto hemos de ser\n    conscientes nosotros y ustedes, porque si no es as\u00ed no vamos a tener\n    vocaciones empresariales y vamos a destruir lo que tanto ha costado\n    construir en estos \u00faltimos ocho a\u00f1os, en los cuales nosotros hemos sido\n    sujetos activos en primera l\u00ednea, junto con ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son compromisos como la creaci\u00f3n de este fondo de garant\u00eda, de\n    tal modo que el trabajador aut\u00f3nomo que voluntariamente quiera tener un\n    seguro de desempleo o un paraguas para iniciar otra actividad, en caso de\n    que su proyecto empresarial fracase -es un colectivo muy reducido, porque\n    lo reducimos en la Comisi\u00f3n a los aut\u00f3nomos que tengan dos o tres\n    clientes-, tendr\u00e1 que cotizar voluntariamente por este concepto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted sabe cu\u00e1les son nuestras propuestas, que le hemos\n    presentado much\u00edsimas interpelaciones en estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os,\n    pidiendo siempre m\u00e1s para impulsar la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nos sentimos plenamente\n    satisfechos de nuestras interpelaciones y de nuestro trabajo\n    parlamentario, porque siempre ha ido en beneficio de la econom\u00eda\n    productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s importante, se\u00f1or ministro, es que ustedes ya han\n    tomado conciencia de lo que es una empresa, la econom\u00eda productiva, y\n    afortunadamente entre todos los grupos hemos planteado much\u00edsimas\n    iniciativas que van en esta direcci\u00f3n, pero de lo que no han tomado\n    conciencia es de lo que es una microempresa, lo que representa un empresa\n    familiar de un trabajador o de un trabajador con su hijo, con su esposa o\n    con su familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que pretendemos es generar sensibilidad y que estas cuatro\n    cuestiones que no cuestan dinero sean una realidad para que, aunque se\n    contemple en la ley de acompa\u00f1amiento que venga del Senado, les demos una\n    satisfacci\u00f3n y hagamos justicia con este colectivo tan importante para\n    todo el mundo, para la sociedad espa\u00f1ola y para todos los grupos\n    parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [6], "trabajadores aut\u00f3nomos": [3, 4], "actividad": [5], "econom\u00eda": [7], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2], "fiscales": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estaba perfectamente descrita cu\u00e1l iba a ser la pol\u00edtica que\n    \u00edbamos a realizar, pol\u00edtica que ha permitido, como yo le recordaba, que\n    haya en Espa\u00f1a 450.000 aut\u00f3nomos m\u00e1s en los \u00faltimos siete a\u00f1os, y hay dos\n    millones 700.000 trabajadores aut\u00f3nomos en este momento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada cinco aut\u00f3nomos est\u00e1 en Catalu\u00f1a, donde efectivamente hay ese\n    tejido\n    empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que es posible que hoy tengamos este gran n\u00famero\n    de nuevos trabajadores aut\u00f3nomos, que hayamos creado empleo de esa\n    manera, gracias a las condiciones objetivas que hemos sentado; a que\n    hemos mejorado el marco financiero; a que hemos mejorado los costes de\n    producci\u00f3n, que son vitales para el desarrollo de esta actividad; a que\n    hemos mantenido un crecimiento econ\u00f3mico; a que hemos mejorado la\n    protecci\u00f3n social y laboral; a que hemos bajado los impuestos y hemos\n    suprimido un impuesto injusto e ineficiente como es el impuesto sobre\n    actividades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaba perfectamente descrita cu\u00e1l iba a ser la pol\u00edtica que\n    \u00edbamos a realizar, pol\u00edtica que ha permitido, como yo le recordaba, que\n    haya en Espa\u00f1a 450.000 aut\u00f3nomos m\u00e1s en los \u00faltimos siete a\u00f1os, y hay dos\n    millones 700.000 trabajadores aut\u00f3nomos en este momento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que es posible que hoy tengamos este gran n\u00famero\n    de nuevos trabajadores aut\u00f3nomos, que hayamos creado empleo de esa\n    manera, gracias a las condiciones objetivas que hemos sentado; a que\n    hemos mejorado el marco financiero; a que hemos mejorado los costes de\n    producci\u00f3n, que son vitales para el desarrollo de esta actividad; a que\n    hemos mantenido un crecimiento econ\u00f3mico; a que hemos mejorado la\n    protecci\u00f3n social y laboral; a que hemos bajado los impuestos y hemos\n    suprimido un impuesto injusto e ineficiente como es el impuesto sobre\n    actividades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que es posible que hoy tengamos este gran n\u00famero\n    de nuevos trabajadores aut\u00f3nomos, que hayamos creado empleo de esa\n    manera, gracias a las condiciones objetivas que hemos sentado; a que\n    hemos mejorado el marco financiero; a que hemos mejorado los costes de\n    producci\u00f3n, que son vitales para el desarrollo de esta actividad; a que\n    hemos mantenido un crecimiento econ\u00f3mico; a que hemos mejorado la\n    protecci\u00f3n social y laboral; a que hemos bajado los impuestos y hemos\n    suprimido un impuesto injusto e ineficiente como es el impuesto sobre\n    actividades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que es posible que hoy tengamos este gran n\u00famero\n    de nuevos trabajadores aut\u00f3nomos, que hayamos creado empleo de esa\n    manera, gracias a las condiciones objetivas que hemos sentado; a que\n    hemos mejorado el marco financiero; a que hemos mejorado los costes de\n    producci\u00f3n, que son vitales para el desarrollo de esta actividad; a que\n    hemos mantenido un crecimiento econ\u00f3mico; a que hemos mejorado la\n    protecci\u00f3n social y laboral; a que hemos bajado los impuestos y hemos\n    suprimido un impuesto injusto e ineficiente como es el impuesto sobre\n    actividades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos finalizando la legislatura, es el momento de hacer balances y de\n    recibir iniciativas parlamentarias como la suya, que quieren dar un paso\n    adelante, sin reconocer con plenitud y realismo lo que se ha alcanzado,\n    que ha sido muy importante y que supone un elemento diferencial en\n    relaci\u00f3n con situaciones anteriores de la econom\u00eda y de la sociedad\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    tambi\u00e9n reconozco que tenemos que seguir mejorando los elementos b\u00e1sicos\n    que hasta ahora han funcionado; tenemos que seguir mejorando las\n    condiciones de financiaci\u00f3n; tenemos que seguir mejorando los costes de\n    producci\u00f3n, tenemos que seguir mejorando las condiciones fiscales y las\n    caracter\u00edsticas tributarias que soportan; tenemos que seguir mejorando\n    las prestaciones sociales y las condiciones laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031105_doc_marked.html#000326\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-11-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 12, 13, 14, 15, 17, 20, 22, 24, 26, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 40, 43, 46, 48, 49, 50, 53, 55, 58, 60, 62, 64], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 18, 19, 21, 23, 25, 27, 29, 44, 45, 47, 56, 57, 59], "party": "Jes\u00fas Caldera S\u00e1nchez-Capit\u00e1n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [11, 61, 63], "party": "Jordi Mart\u00ed i Galbis", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [16], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [38, 39, 41, 51, 52, 54], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [42], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}]}