{"blocks": [{"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los Presupuestos Generales del Estado van a ser austeros porque la\n    econom\u00eda va a tener un crecimiento negativo del 1,7 seg\u00fan las previsiones\n    del Gobierno y, por tanto, no habr\u00e1 ingresos para que sean unos\n    presupuestos expansivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00e9ficit estructural se va a reducir el 3,2 y creemos que\n    con estas decisiones la econom\u00eda espa\u00f1ola ir\u00e1 recuperando confianza y\n    podremos entrar m\u00e1s adelante en una senda de crecimiento econ\u00f3mico y de\n    creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, tenemos que reducir el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico porque es un compromiso nuestro, porque hay dificultades en los\n    mercados financieros y porque la Administraci\u00f3n est\u00e1 absorbiendo el\n    cr\u00e9dito que no llega a las peque\u00f1as y medianas empresas y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "fraude": [1, 2, 3, 4], "lucha": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La reforma laboral, sin ninguna duda,\n    es la puntilla, y es la puntilla para seguir despidiendo trabajadores en\n    nuestro pa\u00eds y despedir trabajadores adem\u00e1s m\u00e1s barato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Declare firmemente la guerra al fraude, luchemos contra el\n    fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inaudito que los t\u00e9cnicos de la Agencia Tributaria digan que\n    hay 60.000 millones de euros de fraude fiscal en nuestro pa\u00eds y 30.000\n    millones de fraude en lo que tiene que ver con el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed hay que\n    centrar la lucha contra el fraude de una manera decidida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lleva cuatro a\u00f1os reduci\u00e9ndose\n    personal en la Agencia Tributaria y as\u00ed no se puede combatir el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed hay que\n    centrar la lucha contra el fraude de una manera decidida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    primero, reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico; en segundo lugar, hemos aprobado un\n    real decreto-ley para reestructurar el sistema financiero espa\u00f1ol con el\n    objetivo de que vuelva el cr\u00e9dito, lo cual es importante para el\n    crecimiento econ\u00f3mico y el empleo, como todo el mundo conoce a la\n    perfecci\u00f3n, y en tercer lugar hemos puesto en marcha un amplio paquete de\n    reformas estructurales, hemos modificado la regulaci\u00f3n de los organismos\n    reguladores, hemos presentado una Ley de Reforma Laboral, un real\n    decreto-ley sobre mediaci\u00f3n y, por \u00faltimo, hemos tomado una decisi\u00f3n:\n    medidas de est\u00edmulo, a la cual yo doy mucha importancia, para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos, mediante un cr\u00e9dito del que\n    van a disponer, puedan pagar los 35.000 millones de euros que deben a los\n    proveedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, tiene usted raz\u00f3n en una cosa: hay\n    excesivas duplicidades dentro de las administraciones y sobran, en mi\n    opini\u00f3n, organismos aut\u00f3nomos, entes p\u00fablicos y empresas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    breves fechas, presentaremos un informe ante el Consejo de Ministros que\n    ir\u00e1 seguido de una decisi\u00f3n para suprimir organismos aut\u00f3nomos, entes\n    p\u00fablicos y empresas p\u00fablicas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "l\u00ednea": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ese acuerdo de m\u00ednimos fue importante\n    en cuanto a la negociaci\u00f3n salarial, pero hab\u00eda much\u00edsimas cosas que, en\n    mi opini\u00f3n, eran necesarias para que en Espa\u00f1a se produjera crecimiento\n    econ\u00f3mico y se creara empleo y, por eso, no abdicamos de nuestra\n    responsabilidad de gobernar y decidimos presentar una reforma laboral\n    que, insisto, creo que es buena para que en Espa\u00f1a se contrate y que es\n    buena para los intereses generales del conjunto de los espa\u00f1oles, en la\n    l\u00ednea de todas las que se han hecho en el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese acuerdo de m\u00ednimos fue importante\n    en cuanto a la negociaci\u00f3n salarial, pero hab\u00eda much\u00edsimas cosas que, en\n    mi opini\u00f3n, eran necesarias para que en Espa\u00f1a se produjera crecimiento\n    econ\u00f3mico y se creara empleo y, por eso, no abdicamos de nuestra\n    responsabilidad de gobernar y decidimos presentar una reforma laboral\n    que, insisto, creo que es buena para que en Espa\u00f1a se contrate y que es\n    buena para los intereses generales del conjunto de los espa\u00f1oles, en la\n    l\u00ednea de todas las que se han hecho en el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En la forma, no\n    ha habido di\u00e1logo social y, en el fondo, peor, porque el di\u00e1logo social\n    se basa en el equilibrio y usted, se\u00f1or Rajoy, en esta reforma laboral lo\n    que hace es romper los equilibrios que trabajosamente hab\u00edamos construido\n    en nuestro pa\u00eds durante mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice ahora que esta reforma laboral no va a crear empleo\n    a corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado de su reforma laboral es que hay menos\n    derechos y menos empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A medio plazo, cuando la\n    econom\u00eda crezca, que se crear\u00e1 empleo, \u00a1faltar\u00eda m\u00e1s, se\u00f1or Rajoy!, se\n    crear\u00e1 un empleo de peor calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el resultado de su reforma:\n    menos empleo a corto y empleo de mala calidad cuando la econom\u00eda crezca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rubalcaba, con\n    absoluta franqueza, usted no puede hablar de acuerdo con los sindicatos,\n    porque hace pocos meses, el Gobierno del que usted formaba parte trajo\n    aqu\u00ed una reforma laboral sin acuerdo con los sindicatos que, adem\u00e1s,\n    luego dio lugar a una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "fraude": [1], "lucha": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen la\n    obligaci\u00f3n de presentar un programa pol\u00edtico y econ\u00f3mico que infunda\n    confianza en la ciudadan\u00eda para poder hacer frente a la recesi\u00f3n, pero,\n    cr\u00e9anme, si siguen insistiendo en aprobar una reforma laboral que solo\n    baja los salarios, crea incertidumbre en el mantenimiento del empleo, no\n    van a conseguir confianza, sino miedo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adoptan medidas de dudosa\n    intencionalidad y dif\u00edcil comprensi\u00f3n en la m\u00e1xima instituci\u00f3n de la\n    lucha contra el fraude, tampoco generar\u00e1n confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adoptan medidas de dudosa\n    intencionalidad y dif\u00edcil comprensi\u00f3n en la m\u00e1xima instituci\u00f3n de la\n    lucha contra el fraude, tampoco generar\u00e1n confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si no lo hacen, saben perfectamente que las\n    comunidades aut\u00f3nomas que gestionan educaci\u00f3n, sanidad, servicios\n    sociales van a tener que abordar el mayor recorte de la democracia de\n    estos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, este Gobierno ha aprobado un plan de pago a\n    proveedores, porque con eso se recupera la credibilidad de las\n    administraciones, se inyecta liquidez a la econom\u00eda y s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, con\n    eso empieza a mantenerse el empleo, porque las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y los aut\u00f3nomos pueden subsistir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, este Gobierno ha aprobado un plan de pago a\n    proveedores, porque con eso se recupera la credibilidad de las\n    administraciones, se inyecta liquidez a la econom\u00eda y s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, con\n    eso empieza a mantenerse el empleo, porque las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y los aut\u00f3nomos pueden subsistir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando un Gobierno decide afrontar la crisis con\n    justicia y recorta sueldos millonarios, recorta empresas p\u00fablicas,\n    actualiza las pensiones y por primera vez se plantea dar soluciones a los\n    desahucios a las familias con menos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL\n    GOBIERNO SU INTENCI\u00d3N DE RECORTAR LOS DERECHOS SEXUALES Y REPRODUCTIVOS\n    DE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 es lo que quiere modificar\n    de una legislaci\u00f3n similar a la de nuestro entorno europeo, que da\n    garant\u00edas jur\u00eddicas a las mujeres y a los profesionales y protege a las\n    j\u00f3venes con conflictos familiares graves? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Me pregunta usted, se\u00f1or\u00eda, si tenemos intenci\u00f3n de recortar los derechos\n    sexuales y reproductivos de las mujeres, y la respuesta es que no\n    solamente no los vamos a recortar, sino que vamos a aumentar la\n    protecci\u00f3n del derecho reproductivo por excelencia de la mujer, que es el\n    derecho a la maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, si ustedes excluyen a Espa\u00f1a de\n    la posici\u00f3n mayoritaria en Europa en materia de aborto, abocar\u00e1n a las\n    mujeres a situaciones muy inc\u00f3modas, muy dolorosas y no poco peligrosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que gracias a las leyes socialistas las espa\u00f1olas desde el a\u00f1o\n    1985 no han ido a la c\u00e1rcel por interrumpir voluntariamente su embarazo,\n    pero tengo que recordarle que sectores de la derecha en Madrid alentaron\n    una campa\u00f1a que, buscando las grietas de una ley obsoleta, llev\u00f3 a la\n    Guardia Civil a llamar a la puerta de muchas mujeres mientras estaban\n    dando la merienda a sus hijos, y esa situaci\u00f3n no se puede volver a\n    repetir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay nada que justifique una reforma con la que est\u00e1\n    amenazando, salvo una cosa, la imposici\u00f3n al Estado de derecho de una\n    moral religiosa que tiene a sus espaldas la sistem\u00e1tica oposici\u00f3n a los\n    derechos de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "mujeres": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las\n    administraciones p\u00fablicas tendr\u00e1n que trabajar conjuntamente para que los\n    servicios sociales, la educaci\u00f3n, la sanidad, la vivienda, el transporte\n    y el empleo sean prioritarios para la mujer embarazada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si observamos la realidad, tiene usted que coincidir conmigo en\n    que muchas mujeres ven violentado su derecho a ser madres por la presi\u00f3n\n    que generan a su alrededor determinadas estructuras, que supuestos\n    embarazos no deseados las hacen responsables \u00fanicas de esos conflictos o\n    de esas situaciones problem\u00e1ticas y el legislador, se\u00f1or\u00eda, no debe ser\n    indiferente ante estas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    vamos a insistir en la promoci\u00f3n de la inserci\u00f3n sociolaboral de las\n    mujeres embarazadas, en garant\u00edas para conciliar su vida personal,\n    laboral y familiar, en garantizar que se evite cualquier tipo de\n    discriminaci\u00f3n y vamos a estar precisamente cerca de las mujeres m\u00e1s\n    vulnerables, de las mujeres en paro, de las menores de edad, de las\n    inmigrantes, de las mujeres con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y para salir de la crisis lo importante es\n    comprometerse en la reducci\u00f3n de los d\u00e9ficits p\u00fablicos, equilibrar las\n    finanzas p\u00fablicas en todo el Estado de las autonom\u00edas de Espa\u00f1a para\n    generar confianza, para que vuelva el cr\u00e9dito, para que podamos financiar\n    la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en Catalu\u00f1a y en toda Espa\u00f1a de la mano de los\n    emprendedores, de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los aut\u00f3nomos y, en\n    definitiva, de todas las empresas que tienen como destino principal crear\n    nuevas condiciones y recuperar la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque es muy dif\u00edcil justificar que mientras\n    el grueso del gasto p\u00fablico en materia de educaci\u00f3n, de sanidad y de\n    servicios p\u00fablicos recae pr\u00e1cticamente en su totalidad en las comunidades\n    aut\u00f3nomas, ustedes relajan el objetivo del\n    d\u00e9ficit para la Administraci\u00f3n central en un 32 por ciento y el de las\n    comunidades aut\u00f3nomas solamente lo relajan en un 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cuesti\u00f3n, se\u00f1or ministro, a usted no le ha\n    de extra\u00f1ar que comunidades aut\u00f3nomas como la de Catalu\u00f1a, donde nos\n    hemos puesto a la cabeza de la manifestaci\u00f3n en cuanto al rigor\n    presupuestario, la austeridad y la lucha contra el d\u00e9ficit p\u00fablico, le\n    reclamemos abiertamente una pol\u00edtica m\u00e1s flexible de d\u00e9ficit para las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No hay relajaci\u00f3n en Espa\u00f1a, lo que hay es una lucha\n    decidida contra el d\u00e9ficit p\u00fablico, no solo porque lo exija Europa, sino\n    porque nos conviene a todos para conseguir cuanto antes las bases del\n    crecimiento econ\u00f3mico y de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RAZONES HAN MOTIVADO EL CESE DE LOS RESPONSABLES DE LA OFICINA\n    NACIONAL DE INVESTIGACI\u00d3N DEL FRAUDE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro, ante la necesidad de dar seguridad, certidumbre y confianza\n    a los poderes p\u00fablicos y a los instrumentos que refuerzan el Estado de\n    derecho, como la lucha contra el fraude y contra la corrupci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9\n    razones le han llevado a cesar a un equipo, al equipo de la Oficina\n    nacional de lucha contra el fraude, un equipo profesional, solvente,\n    capacitado, independiente y con buenos resultados en la lucha contra el\n    fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, ante la necesidad de dar seguridad, certidumbre y confianza\n    a los poderes p\u00fablicos y a los instrumentos que refuerzan el Estado de\n    derecho, como la lucha contra el fraude y contra la corrupci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9\n    razones le han llevado a cesar a un equipo, al equipo de la Oficina\n    nacional de lucha contra el fraude, un equipo profesional, solvente,\n    capacitado, independiente y con buenos resultados en la lucha contra el\n    fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3], "lucha": [4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque la lucha\n    contra el fraude fiscal y contra la corrupci\u00f3n es muy importante para\n    fortalecer el Estado de derecho en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un\n    equipo independiente y solvente, con buenos resultados en la lucha contra\n    el fraude, que est\u00e1n trabajando y con eficacia en la lucha contra la\n    corrupci\u00f3n de la mano de los jueces, tambi\u00e9n en el G\u00fcrtel, \u00a1qu\u00e9\n    casualidad! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle,\n    se\u00f1or ministro que usted -y eso es lo importante- ha desmantelado a un\n    equipo y un instrumento fundamental para la lucha contra la corrupci\u00f3n y\n    el fraude en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha mermado las posibilidades, las capacidades de\n    la Agencia Tributaria, de la Audiencia Nacional, de los jueces, de los\n    fiscales y le ha dicho a ese equipo preparado, solvente e independiente:\n    V\u00e1yanse ustedes al banquillo; ustedes, que saben luchar contra el fraude,\n    que saben luchar contra el blanqueo de capitales, que saben luchar contra\n    las mafias organizadas para no pagar impuestos, ustedes a descansar, al\n    banquillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque la lucha\n    contra el fraude fiscal y contra la corrupci\u00f3n es muy importante para\n    fortalecer el Estado de derecho en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un\n    equipo independiente y solvente, con buenos resultados en la lucha contra\n    el fraude, que est\u00e1n trabajando y con eficacia en la lucha contra la\n    corrupci\u00f3n de la mano de los jueces, tambi\u00e9n en el G\u00fcrtel, \u00a1qu\u00e9\n    casualidad! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle,\n    se\u00f1or ministro que usted -y eso es lo importante- ha desmantelado a un\n    equipo y un instrumento fundamental para la lucha contra la corrupci\u00f3n y\n    el fraude en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "lucha": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La lucha contra el fraude y la colaboraci\u00f3n\n    con la justicia la realiza toda la Agencia Tributaria compuesta por m\u00e1s\n    de 33.000 funcionarios, todos ellos honestos, capaces y objetivos,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed hay una gente preparad\u00edsima en la lucha\n    contra el fraude que es, precisamente, el objetivo de este Gobierno, y no\n    como el anterior que vio c\u00f3mo declinaban esos ingresos y c\u00f3mo realmente\n    no ten\u00edamos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra el fraude y la colaboraci\u00f3n\n    con la justicia la realiza toda la Agencia Tributaria compuesta por m\u00e1s\n    de 33.000 funcionarios, todos ellos honestos, capaces y objetivos,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed hay una gente preparad\u00edsima en la lucha\n    contra el fraude que es, precisamente, el objetivo de este Gobierno, y no\n    como el anterior que vio c\u00f3mo declinaban esos ingresos y c\u00f3mo realmente\n    no ten\u00edamos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... HA EVALUADO EL GOBIERNO C\u00d3MO AFECTA LA REFORMA LABORAL A LA\n    CONCILIACI\u00d3N DE LA VIDA FAMILIAR Y PROFESIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, esta reforma laboral aparte de ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2, 3], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, esta reforma laboral aparte de\n    permitir el despido libre y gratuito, de rebajar nuestro salario, de\n    permitir que se modifiquen de forma unilateral las condiciones de\n    trabajo, tambi\u00e9n se ha propuesto expulsarnos a las mujeres del mercado de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 esto sea porque ustedes consideran, al igual que su\n    compa\u00f1ero el ministro Wert, que la incorporaci\u00f3n de las mujeres al\n    trabajo incide negativamente en la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, esta reforma laboral aparte de\n    permitir el despido libre y gratuito, de rebajar nuestro salario, de\n    permitir que se modifiquen de forma unilateral las condiciones de\n    trabajo, tambi\u00e9n se ha propuesto expulsarnos a las mujeres del mercado de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo le pregunto si han\n    valorado la incidencia de esta reforma laboral en la conciliaci\u00f3n de la\n    vida familiar y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1, 2, 3], "empresas": [4], "mujeres": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo primero, porque es la\n    reforma laboral para el empleo, y para conciliar lo primero que hay que\n    hacer es trabajar, y ustedes han dejado a 5.300.000 personas en el paro y\n    sin oportunidades; hombres y mujeres, porque en este pa\u00eds concilian los\n    hombres y las mujeres, se\u00f1ora diputada, no me sea tan antigua en sus\n    planteamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, la reforma laboral es muy positiva para la conciliaci\u00f3n\n    de la vida laboral y familiar, y le dir\u00e9 c\u00f3mo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero, porque es la\n    reforma laboral para el empleo, y para conciliar lo primero que hay que\n    hacer es trabajar, y ustedes han dejado a 5.300.000 personas en el paro y\n    sin oportunidades; hombres y mujeres, porque en este pa\u00eds concilian los\n    hombres y las mujeres, se\u00f1ora diputada, no me sea tan antigua en sus\n    planteamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma laboral tambi\u00e9n para la conciliaci\u00f3n es m\u00e1s\n    flexibilidad interna en la empresa y modernizar la negociaci\u00f3n colectiva\n    para que los trabajadores y los empresarios en el \u00e1mbito de la empresa\n    -lo m\u00e1s cercano posible a las necesidades de trabajadores y de empresas-\n    se pongan de acuerdo tambi\u00e9n en los horarios y en las jornadas para\n    conciliar mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma laboral tambi\u00e9n para la conciliaci\u00f3n es m\u00e1s\n    flexibilidad interna en la empresa y modernizar la negociaci\u00f3n colectiva\n    para que los trabajadores y los empresarios en el \u00e1mbito de la empresa\n    -lo m\u00e1s cercano posible a las necesidades de trabajadores y de empresas-\n    se pongan de acuerdo tambi\u00e9n en los horarios y en las jornadas para\n    conciliar mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta reforma supone un fuerte retroceso\n    en todos los derechos alcanzados, un enorme obst\u00e1culo a la incorporaci\u00f3n\n    y al mantenimiento de las mujeres en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, ustedes saben perfectamente que\n    esta reforma laboral no va a generar empleo porque as\u00ed lo han\n    manifestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, en Espa\u00f1a hay dos modelos de conciliaci\u00f3n: el modelo del\n    Partido Popular, que es el empleo para la conciliaci\u00f3n, es decir trabajar\n    primero para poder elegir conciliar a los hombres y a las mujeres de este\n    pa\u00eds; y el modelo del Partido Socialista, que es la conciliaci\u00f3n por\n    obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes mandan a las mujeres al paro mayoritariamente para\n    que concilien veinticuatro horas, 2,5 millones de mujeres en el paro\n    despu\u00e9s de los gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de cada tres mujeres en Andaluc\u00eda est\u00e1\n    en el paro conciliando por obligaci\u00f3n de Gri\u00f1\u00e1n y de los gobiernos\n    socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos son los datos, por eso le\n    pregunto: \u00bfcu\u00e1l es el impacto de sus pol\u00edticas en el ajuste y en el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n se equivocan en el cu\u00e1ndo, porque plantear a la vez una\n    pol\u00edtica de ajuste, con los mayores recortes, la m\u00e1s restrictiva, con la\n    mayor subida de impuestos en la democracia a las clases medias, con una\n    reforma laboral que genera m\u00e1s paro, con m\u00e1s despidos, solo conduce, como\n    digo, a m\u00e1s recesi\u00f3n y a m\u00e1s paro, en definitiva a que se deprima m\u00e1s la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se equivocan en el cu\u00e1ndo, porque plantear a la vez una\n    pol\u00edtica de ajuste, con los mayores recortes, la m\u00e1s restrictiva, con la\n    mayor subida de impuestos en la democracia a las clases medias, con una\n    reforma laboral que genera m\u00e1s paro, con m\u00e1s despidos, solo conduce, como\n    digo, a m\u00e1s recesi\u00f3n y a m\u00e1s paro, en definitiva a que se deprima m\u00e1s la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen la\n    responsabilidad de gobernar; gobiernen, tomen las medidas adecuadas y no\n    hagan posible que sus previsiones se cumplan, que es lo peor para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ): una econom\u00eda abocada a la\n    recesi\u00f3n con desaceleraci\u00f3n desde mediados del a\u00f1o pasado, con una\n    recuperaci\u00f3n que nunca tuvo lugar despu\u00e9s de la reca\u00edda de 2008 y 2009, a\n    diferencia de todos nuestros socios de la Uni\u00f3n Europea; una desviaci\u00f3n\n    del d\u00e9ficit p\u00fablico de 25.000 millones de euros, con problemas enormes de\n    liquidez en comunidades aut\u00f3nomas, con retrasos de pagos a proveedores\n    inaceptables desde cualquier punto de vista y, sobre todo, del de la\n    reputaci\u00f3n de una econom\u00eda como la espa\u00f1ola, con un d\u00e9ficit de\n    provisiones en el sector bancario de m\u00e1s de 52.000 millones de euros y\n    con el mayor deterioro laboral de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 LIMITA EL GOBIERNO LAS POL\u00cdTICAS DE\n    IGUALDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, su partido ridiculiz\u00f3 y combati\u00f3 al Ministerio de\n    Igualdad y ahora se demuestra su demagogia y que el Grupo Socialista\n    ten\u00eda raz\u00f3n, porque hoy tiene usted el honor de ser la tercera ministra\n    de Igualdad de Espa\u00f1a; pero lo es de un Gobierno que incumple la paridad\n    con la bochornosa excusa de que solo est\u00e1 la que vale, cuando la realidad\n    es una falta de compromiso con la representaci\u00f3n de las mujeres, como\n    evidenciaron tambi\u00e9n con el recurso de inconstitucionalidad a la Ley de\n    Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su partido ridiculiz\u00f3 y combati\u00f3 al Ministerio de\n    Igualdad y ahora se demuestra su demagogia y que el Grupo Socialista\n    ten\u00eda raz\u00f3n, porque hoy tiene usted el honor de ser la tercera ministra\n    de Igualdad de Espa\u00f1a; pero lo es de un Gobierno que incumple la paridad\n    con la bochornosa excusa de que solo est\u00e1 la que vale, cuando la realidad\n    es una falta de compromiso con la representaci\u00f3n de las mujeres, como\n    evidenciaron tambi\u00e9n con el recurso de inconstitucionalidad a la Ley de\n    Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vemos con alarma c\u00f3mo su misi\u00f3n es el recorte de las pol\u00edticas\n    de igualdad y debo preguntarle por qu\u00e9 raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, toda la pol\u00edtica del Gobierno est\u00e1 al servicio\n    de la igualdad entre mujeres y hombres; tambi\u00e9n como usted sabe, la\n    primera causa de desigualdad es precisamente el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, toda la pol\u00edtica del Gobierno est\u00e1 al servicio\n    de la igualdad entre mujeres y hombres; tambi\u00e9n como usted sabe, la\n    primera causa de desigualdad es precisamente el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda nuestra acci\u00f3n\n    gubernamental persigue la igualdad de oportunidades a trav\u00e9s de la\n    creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, en los hechos su misi\u00f3n est\u00e1\n    consistiendo en: uno, desmantelar los cimientos del ministerio, como est\u00e1\n    haciendo con el Instituto de la Mujer, y debilitar la participaci\u00f3n\n    democr\u00e1tica de las asociaciones, as\u00ed como las pol\u00edticas que desarrollan;\n    dos, prohibir el derecho a decidir de las mujeres con m\u00e1s castigo, con\n    m\u00e1s persecuci\u00f3n, con m\u00e1s sufrimiento y con m\u00e1s C\u00f3digo Penal; y, tres,\n    expulsar a las mujeres del mundo laboral con una reforma que facilita y\n    abarata el despido, que favorece el recorte en los salarios y aumentar\u00e1\n    la brecha salarial porque menosprecia la negociaci\u00f3n colectiva y los\n    planes de igualdad y que dificulta la conciliaci\u00f3n y, por supuesto, la\n    corresponsabilidad en los cuidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la eliminaci\u00f3n de las\n    bonificaciones en la reincorporaci\u00f3n tras la excedencia por cuidado de\n    hijo, poniendo en riesgo el permiso de lactancia; con limitaciones en la\n    reducci\u00f3n de jornada por cuidado de hijo o con el contrasentido que\n    supone la ampliaci\u00f3n con horas extras del contrato a tiempo parcial, van\n    a hacer que la crisis sobre todo la paguemos las mujeres, utiliz\u00e1ndola\n    para dar la batalla ideol\u00f3gica y retroceder en derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    usted dirigi\u00f3 la campa\u00f1a electoral y su acto en Valencia marc\u00f3 que las\n    mujeres deb\u00edamos mantener nuestro hogar limpio y puro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    las mujeres queremos decidir sobre nuestras vidas, queremos decidir sobre\n    nuestro cuerpo y nuestra maternidad, queremos trabajo e igual salario, y\n    desde el Grupo Socialista les decimos: no al retroceso en nuestra\n    libertad y en nuestros derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, en los hechos su misi\u00f3n est\u00e1\n    consistiendo en: uno, desmantelar los cimientos del ministerio, como est\u00e1\n    haciendo con el Instituto de la Mujer, y debilitar la participaci\u00f3n\n    democr\u00e1tica de las asociaciones, as\u00ed como las pol\u00edticas que desarrollan;\n    dos, prohibir el derecho a decidir de las mujeres con m\u00e1s castigo, con\n    m\u00e1s persecuci\u00f3n, con m\u00e1s sufrimiento y con m\u00e1s C\u00f3digo Penal; y, tres,\n    expulsar a las mujeres del mundo laboral con una reforma que facilita y\n    abarata el despido, que favorece el recorte en los salarios y aumentar\u00e1\n    la brecha salarial porque menosprecia la negociaci\u00f3n colectiva y los\n    planes de igualdad y que dificulta la conciliaci\u00f3n y, por supuesto, la\n    corresponsabilidad en los cuidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6], "lucha": [7], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, 5.200.000 parados, un poco de\n    pudor; 2.400.000 son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes y las mujeres son las grandes\n    v\u00edctimas de sus pol\u00edticas fracasadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres espa\u00f1olas esperan de nosotros\n    unidad de esfuerzos y no confrontaci\u00f3n, por eso, pese a la acidez de sus\n    cr\u00edticas, mantendr\u00e9 siempre mi oferta de consenso en pol\u00edticas de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros no hemos eliminado el cheque\n    beb\u00e9 ni hemos permanecido quietos ante la brecha salarial entre mujeres y\n    hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le anticipo que a veinticuatro horas\n    del D\u00eda Internacional de la Mujer, la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero, hacer frente a la desigualdad salarial entre hombres y mujeres,\n    la empleabilidad de las mujeres, la reincorporaci\u00f3n de la mujer al\n    mercado de trabajo y la batalla contra la vulneraci\u00f3n de los derechos de\n    la mujer bajo la excusa de la tradici\u00f3n cultural van a ser mis\n    prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy una mujer espa\u00f1ola tiene menos\n    oportunidades que una europea; triplicamos el paro femenino de la Uni\u00f3n\n    Europea y algo de autoridad tenemos porque en los ocho a\u00f1os del Gobierno\n    popular creamos 5 millones de puestos de trabajo, y el empleo es clave\n    para la igualdad; sin empleo no hay igualdad real de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres espa\u00f1olas esperan de nosotros\n    unidad de esfuerzos y no confrontaci\u00f3n, por eso, pese a la acidez de sus\n    cr\u00edticas, mantendr\u00e9 siempre mi oferta de consenso en pol\u00edticas de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le anticipo que a veinticuatro horas\n    del D\u00eda Internacional de la Mujer, la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero, hacer frente a la desigualdad salarial entre hombres y mujeres,\n    la empleabilidad de las mujeres, la reincorporaci\u00f3n de la mujer al\n    mercado de trabajo y la batalla contra la vulneraci\u00f3n de los derechos de\n    la mujer bajo la excusa de la tradici\u00f3n cultural van a ser mis\n    prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 ubicado adem\u00e1s en Langreo, un municipio\n    minero muy castigado por anteriores crisis y ahora por la supresi\u00f3n de\n    los fondos mineros para la recuperaci\u00f3n de las zonas carboneras, para el\n    que este equipamiento supone adem\u00e1s un est\u00edmulo, una reactivaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica y una fuente de actividad y empleo, teniendo en cuenta que en\n    la zona hay una especializaci\u00f3n en equipamientos sociosanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en estos asuntos que afectan a la salud, tenga usted seguro que\n    conmigo no va a haber ninguna pol\u00e9mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "consejo interterritorial": [2], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS ACUERDOS\n    ALCANZADOS CON LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN EL CONSEJO INTERTERRITORIAL\n    DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD, CELEBRADO EL PASADO 29 DE FEBRERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS ACUERDOS\n    ALCANZADOS CON LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN EL CONSEJO INTERTERRITORIAL\n    DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD, CELEBRADO EL PASADO 29 DE FEBRERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS ACUERDOS\n    ALCANZADOS CON LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN EL CONSEJO INTERTERRITORIAL\n    DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD, CELEBRADO EL PASADO 29 DE FEBRERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4, 5, 6], "salud": [0, 1, 2, 3], "sanidad p\u00fablica": [10], "consejo interterritorial": [11, 12], "sistema nacional": [7, 8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo posicion\u00f3 en un doble \u00e1mbito, en el\n    de las comunidades aut\u00f3nomas -en el Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud- y en el de las fuerzas pol\u00edticas en este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta de pacto era ambiciosa y abarcaba distintas reformas en las\n    pol\u00edticas de recursos humanos, en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica, en la gesti\u00f3n\n    eficiente en la atenci\u00f3n primaria y en la atenci\u00f3n especializada, en la\n    investigaci\u00f3n y en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica; todo ello con la intenci\u00f3n\n    de ubicar al paciente en el centro del Sistema Nacional de Salud y\n    garantizar un Sistema Nacional de Salud y una sanidad p\u00fablica, universal,\n    eficiente, gratuita y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada semana -con ello le hago la pregunta, se\u00f1ora\n    ministra- convoc\u00f3 usted al Consejo Interterritorial del Sistema Nacional\n    de Salud, con un doble objetivo, proponer a las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas distintas medidas de coordinaci\u00f3n y de cohesi\u00f3n y crear los\n    grupos de trabajo para llevar a cabo este pacto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le\n    formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de los\n    acuerdos alcanzados con las comunidades aut\u00f3nomas en el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, celebrado el pasado 29 de\n    febrero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en su primera comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y\n    Servicios Sociales de esta C\u00e1mara, celebrada el d\u00eda 1 de febrero, usted\n    adquiri\u00f3 el compromiso de impulsar un pacto de Estado en la sanidad con\n    todos los grupos parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta de pacto era ambiciosa y abarcaba distintas reformas en las\n    pol\u00edticas de recursos humanos, en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica, en la gesti\u00f3n\n    eficiente en la atenci\u00f3n primaria y en la atenci\u00f3n especializada, en la\n    investigaci\u00f3n y en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica; todo ello con la intenci\u00f3n\n    de ubicar al paciente en el centro del Sistema Nacional de Salud y\n    garantizar un Sistema Nacional de Salud y una sanidad p\u00fablica, universal,\n    eficiente, gratuita y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace quince d\u00edas esta C\u00e1mara aprob\u00f3 una\n    enmienda transaccional, propiciada por usted ante una moci\u00f3n de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, en la que se aprob\u00f3 la creaci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n\n    dentro de la Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales para estudiar los\n    problemas estructurales del sistema sanitario espa\u00f1ol y tambi\u00e9n para\n    garantizar su sostenibilidad y los avances biom\u00e9dicos en la incorporaci\u00f3n\n    sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta de pacto era ambiciosa y abarcaba distintas reformas en las\n    pol\u00edticas de recursos humanos, en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica, en la gesti\u00f3n\n    eficiente en la atenci\u00f3n primaria y en la atenci\u00f3n especializada, en la\n    investigaci\u00f3n y en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica; todo ello con la intenci\u00f3n\n    de ubicar al paciente en el centro del Sistema Nacional de Salud y\n    garantizar un Sistema Nacional de Salud y una sanidad p\u00fablica, universal,\n    eficiente, gratuita y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada semana -con ello le hago la pregunta, se\u00f1ora\n    ministra- convoc\u00f3 usted al Consejo Interterritorial del Sistema Nacional\n    de Salud, con un doble objetivo, proponer a las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas distintas medidas de coordinaci\u00f3n y de cohesi\u00f3n y crear los\n    grupos de trabajo para llevar a cabo este pacto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le\n    formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de los\n    acuerdos alcanzados con las comunidades aut\u00f3nomas en el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, celebrado el pasado 29 de\n    febrero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta de pacto era ambiciosa y abarcaba distintas reformas en las\n    pol\u00edticas de recursos humanos, en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica, en la gesti\u00f3n\n    eficiente en la atenci\u00f3n primaria y en la atenci\u00f3n especializada, en la\n    investigaci\u00f3n y en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica; todo ello con la intenci\u00f3n\n    de ubicar al paciente en el centro del Sistema Nacional de Salud y\n    garantizar un Sistema Nacional de Salud y una sanidad p\u00fablica, universal,\n    eficiente, gratuita y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo posicion\u00f3 en un doble \u00e1mbito, en el\n    de las comunidades aut\u00f3nomas -en el Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud- y en el de las fuerzas pol\u00edticas en este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada semana -con ello le hago la pregunta, se\u00f1ora\n    ministra- convoc\u00f3 usted al Consejo Interterritorial del Sistema Nacional\n    de Salud, con un doble objetivo, proponer a las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas distintas medidas de coordinaci\u00f3n y de cohesi\u00f3n y crear los\n    grupos de trabajo para llevar a cabo este pacto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5], "salud": [0, 1, 2, 3, 4], "consejo interterritorial": [10], "red": [11], "sistema nacional": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Pleno del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud alcanz\u00f3 el pasado 29 de febrero unos relevantes acuerdos, que\n    permitir\u00e1n establecer las garant\u00edas para que los espa\u00f1oles, todos los\n    espa\u00f1oles, tengan acceso a las mismas prestaciones con independencia de\n    donde residan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un avance que considero decisivo en la equidad y cohesi\u00f3n\n    del Sistema Nacional de Salud y que desde el primer momento se ha hecho\n    en permanente di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas y situando al\n    paciente -como usted dice, el verdadero propietario del sistema- en el\n    centro de todas las decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado adem\u00e1s la compra centralizada de\n    vacunas y tambi\u00e9n por primera vez hemos sentado las bases de la tarjeta\n    \u00fanica, v\u00e1lida para todo el Sistema Nacional de Salud, que permitir\u00e1 a los\n    pacientes recibir asistencia sanitaria sin problemas burocr\u00e1ticos aunque\n    se encuentren en una comunidad aut\u00f3noma distinta a la de su residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el paso imprescindible para el desarrollo de la e-Salud, historia\n    cl\u00ednica electr\u00f3nica y la receta electr\u00f3nica interoperable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n\n    hist\u00f3rico en Espa\u00f1a el acuerdo para contar con una cartera b\u00e1sica com\u00fan y\n    cohesionada, que se basar\u00e1 en el conocimiento que aporte la nueva Red\n    espa\u00f1ola de agencias de evaluaci\u00f3n de tecnolog\u00eda sanitaria y prestaciones\n    del Sistema Nacional de Salud, que hemos acordado en este consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este foro hemos acordado la hoja de\n    ruta del Pacto por la sanidad y los servicios sociales, y, lo m\u00e1s\n    importante, por primera vez se determinan en Espa\u00f1a las pautas de\n    vacunaci\u00f3n y las edades comunes para todo el territorio nacional en las\n    vacunas del calendario infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Pleno del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud alcanz\u00f3 el pasado 29 de febrero unos relevantes acuerdos, que\n    permitir\u00e1n establecer las garant\u00edas para que los espa\u00f1oles, todos los\n    espa\u00f1oles, tengan acceso a las mismas prestaciones con independencia de\n    donde residan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un avance que considero decisivo en la equidad y cohesi\u00f3n\n    del Sistema Nacional de Salud y que desde el primer momento se ha hecho\n    en permanente di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas y situando al\n    paciente -como usted dice, el verdadero propietario del sistema- en el\n    centro de todas las decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado adem\u00e1s la compra centralizada de\n    vacunas y tambi\u00e9n por primera vez hemos sentado las bases de la tarjeta\n    \u00fanica, v\u00e1lida para todo el Sistema Nacional de Salud, que permitir\u00e1 a los\n    pacientes recibir asistencia sanitaria sin problemas burocr\u00e1ticos aunque\n    se encuentren en una comunidad aut\u00f3noma distinta a la de su residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n\n    hist\u00f3rico en Espa\u00f1a el acuerdo para contar con una cartera b\u00e1sica com\u00fan y\n    cohesionada, que se basar\u00e1 en el conocimiento que aporte la nueva Red\n    espa\u00f1ola de agencias de evaluaci\u00f3n de tecnolog\u00eda sanitaria y prestaciones\n    del Sistema Nacional de Salud, que hemos acordado en este consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Pleno del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud alcanz\u00f3 el pasado 29 de febrero unos relevantes acuerdos, que\n    permitir\u00e1n establecer las garant\u00edas para que los espa\u00f1oles, todos los\n    espa\u00f1oles, tengan acceso a las mismas prestaciones con independencia de\n    donde residan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n\n    hist\u00f3rico en Espa\u00f1a el acuerdo para contar con una cartera b\u00e1sica com\u00fan y\n    cohesionada, que se basar\u00e1 en el conocimiento que aporte la nueva Red\n    espa\u00f1ola de agencias de evaluaci\u00f3n de tecnolog\u00eda sanitaria y prestaciones\n    del Sistema Nacional de Salud, que hemos acordado en este consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El gas\u00f3leo ha adquirido un precio\n    r\u00e9cord y la pregunta es bien sencilla: \u00bfVan a hacer ustedes algo, van a\n    atender los problemas que tienen sectores econ\u00f3micos b\u00e1sicos para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La gesti\u00f3n ha sido un monumento al\n    desprop\u00f3sito: desaladoras sin l\u00ednea de suministro el\u00e9ctrico, ejecuci\u00f3n de\n    obras y proyectos sin presupuesto, creaci\u00f3n de deudas que no estaban\n    previstas, viajes por todo el mundo con nutridas delegaciones, es decir\n    un sinf\u00edn de actuaciones que nos han llevado a esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... L\n    CORREDOR FERROVIARIO PRIORITARIO QUE EL GOBIERNO PRESENTAR\u00c1 ANTE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "barcelona": [13, 14]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, me permitir\u00e1 que antes de\n    proceder a defender nuestra interpelaci\u00f3n, y como se trata de una\n    cuesti\u00f3n vinculada al corredor mediterr\u00e1neo y de m\u00e1xima sensibilidad,\n    haga una referencia a la N-II en Girona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paso a hablar ya del corredor ferroviario del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En virtud de estas palabras, voy a formularle la interpelaci\u00f3n sobre la\n    base de dos conceptos que se me antoja que pueden ser \u00fatiles en relaci\u00f3n\n    con el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, vamos a hablar de la prioridad del\n    corredor mediterr\u00e1neo y, a continuaci\u00f3n, vamos a hablar de su\n    priorizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar alg\u00fan argumento suplementario por si no hubiera ya bastantes\n    en relaci\u00f3n con el corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, un simple ejercicio sumatorio nos\n    dice que los puertos del corredor del Mediterr\u00e1neo alcanzan el 60 por\n    ciento en esta clasificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habl\u00f3 de que tenemos que\n    finalizar actuaciones en marcha y abordar nuevas necesidades\n    ferroviarias, y empez\u00f3 a citar unas cuantas prioridades y dijo\n    textualmente: En quinto lugar, el corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perdonen que les aburra, no s\u00e9 si es porque a usted le aburre el\n    corredor mediterr\u00e1neo o porque nos vio a nosotros con cara de aburridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido de\n    forma muy clara que en estas prioridades, en este ejercicio de escoger,\n    ordenar y explicar tenga usted claro que este quinto lugar no es el que\n    se merece el corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    significa la priorizaci\u00f3n del corredor del Mediterr\u00e1neo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe pedimos\n    nosotros, se\u00f1ora ministra, que usted acometa otra obra fara\u00f3nica, m\u00e1s\n    v\u00edas, m\u00e1s acueductos, m\u00e1s viaductos, m\u00e1s t\u00faneles, miles de millones, en\n    el sentido de lo que prometi\u00f3 el anterior ministro a lo largo de la\n    geograf\u00eda espa\u00f1ola -por cierto, prometiendo por la ma\u00f1ana un corredor, al\n    mediod\u00eda otro y casi otro por la noche-? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, ver si somos capaces de convencerla de la absoluta\n    prioridad para el conjunto del Estado del corredor mediterr\u00e1neo, y\n    absoluta prioridad es absoluta prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prioridad del corredor\n    mediterr\u00e1neo es la prioridad del corredor mediterr\u00e1neo, ni m\u00e1s ni menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una lectura de esta estad\u00edstica\n    nos da el dato de que el primer puerto con diferencia es Valencia, con un\n    25 por ciento del total estatal; el segundo es Barcelona, el tercero\n    Bilbao, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    priorizar significa resolver los accesos portuarios a Valencia, a\n    Castell\u00f3, a Tarragona, a Barcelona, y priorizar significa buscar\n    soluciones simples, como instalar en ciertos tramos un tercer carril y\n    permitir la salida de puertos como el de Valencia -se lo habr\u00e1n pedido\n    las se\u00f1oras y los se\u00f1ores diputados valencianos- o desde Tarragona, como\n    le pide el buen amigo Jan\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "l\u00ednea": [19], "barcelona": [16, 17, 18], "red": [20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or Macias, respondo con mucho gusto a esta interpelaci\u00f3n que ha\n    planteado sobre el corredor mediterr\u00e1neo, corredor ferroviario que es\n    prioritario para todos los que estamos en esta C\u00e1mara y, especialmente,\n    para el futuro de todo el Mediterr\u00e1neo y de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Macias, usted conoce bien que en el a\u00f1o 2011 se aprobaron sendas\n    mociones, tanto en el Congreso como en el Senado, donde todos los grupos\n    pol\u00edticos estuvimos de acuerdo en que el corredor mediterr\u00e1neo es\n    prioritario para toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hoy, se\u00f1or Macias, desde esta tribuna y\n    como ministra del Reino de Espa\u00f1a, le reitero que el corredor\n    mediterr\u00e1neo es una prioridad y tiene y va a tener reflejo\n    presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 21 de diciembre de 2011, es decir, el mismo d\u00eda que tom\u00f3 posesi\u00f3n\n    el presidente del Gobierno -yo no era todav\u00eda ministra-, ustedes\n    presentaron una proposici\u00f3n de ley en la que se dec\u00eda literalmente que el\n    corredor mediterr\u00e1neo sea el primer eje ferroviario en ser ejecutado y\n    que su ejecuci\u00f3n empiece en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, como usted sabe, estaba el corredor mediterr\u00e1neo y lo sigue\n    estando como una prioridad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que hicimos fue incluir la\n    ampliaci\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo por el litoral, descartando el eje\n    -que estaba descartado antes, pero no lo \u00edbamos a descartar nosotros-\n    Almer\u00eda-M\u00e1laga-Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, no se hab\u00eda considerado la\n    traves\u00eda o red b\u00e1sica que todos conoc\u00edamos como eje 16, dejando sin\n    sentido el corredor central y tambi\u00e9n eliminando un itinerario que usted\n    sabe que es clave como, por ejemplo, Badajoz-Puertollano-Manzanares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor mediterr\u00e1neo, se\u00f1or\u00eda, es para nosotros una prioridad, lo es\n    porque tiene el 47,8 por ciento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, el 44,8 por\n    ciento del PIB nacional, que son los datos del INE publicados en\n    diciembre de 2011, y genera casi la mitad del tr\u00e1fico total de\n    mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor mediterr\u00e1neo es una prioridad, usted puede hacer la demagogia\n    que quiera, pero aqu\u00ed quien est\u00e1 trabajando en el corredor mediterr\u00e1neo\n    en este momento es el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda: Defenderer de forma clara y decidida ante las\n    instituciones europeas que el corredor ferroviario mediterr\u00e1neo sea\n    declarado prioritario en toda su extensi\u00f3n, desde Algeciras hasta la\n    frontera francesa, al objeto de lograr su inclusi\u00f3n en la futura Red\n    b\u00e1sica transeuropea, as\u00ed como -usted y su grupo lo firm\u00f3- el\n    mantenimiento de los proyectos prioritarios del corredor 16 y del\n    corredor atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, por tanto de defender en Bruselas el futuro de Espa\u00f1a;\n    de defender en Bruselas que tenemos un gran corredor, el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que no es lo mismo hablar\n    del futuro de Espa\u00f1a en 2030 que hablar del presupuesto del a\u00f1o que\n    viene; como tambi\u00e9n sabe perfectamente que para hacer posible el corredor\n    mediterr\u00e1neo se necesitan en torno a los 50.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, cuando decimos que el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo es una prioridad estamos diciendo que es una prioridad y que\n    va a tener su reflejo presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que estamos trabajando con Francia y posiblemente a lo\n    largo del d\u00eda de hoy se firme el acuerdo que sabe que es de 5 millones de\n    euros para el estudio del corredor central, porque los franceses tambi\u00e9n\n    quieren estar ah\u00ed, quieren que esto se estudie y salga adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haremos\n    todo lo que tengamos que hacer, pero me permitir\u00e1 que no me niegue a\n    sentarme en la AEIE con los representantes de Francia, porque ellos son\n    los que est\u00e1n estudiando y trabajando con nosotros en el corredor\n    central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, para m\u00ed es un placer estar en esta tribuna,\n    porque es el \u00fanico modo de que de una manera directa, firme y adem\u00e1s sin\n    totales -sabe usted que ahora en pol\u00edtica se lleva esto de los totales,\n    que es coger un trocito de veinte palabras- pueda decir claramente y con\n    rotundidad que para el Partido Popular, que es mi grupo, el grupo que me\n    apoya, el grupo que sustenta al Gobierno de Espa\u00f1a, el corredor\n    mediterr\u00e1neo es una prioridad, y que aunque empieza por eme de\n    Mediterr\u00e1neo est\u00e1 en la letra a de las prioridades del Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo no va a ser\n    importante para nosotros, se\u00f1or\u00eda, si ah\u00ed est\u00e1n Algeciras, Sevilla,\n    Granada, Antequera, Almer\u00eda, Cartagena, Murcia, Alicante, Valencia,\n    Castell\u00f3n, Tarragona, Barcelona y Girona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora no tendr\u00e9 tiempo para todo, pero en la r\u00e9plica le ir\u00e9\n    diciendo tramo a tramo todo lo que falta por hacer y le dir\u00e9 que es\n    prioritario, se\u00f1or\u00eda, el puerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso anteayer estuvimos\n    all\u00ed haciendo posible que lo que estaba atascado, como usted sabe, que\n    era esa entrada ferroviaria al puerto, pueda ser una realidad y que\n    podamos tomar una decisi\u00f3n definitiva de una inversi\u00f3n de 273 millones de\n    euros para que haya conexi\u00f3n viaria y ferroviaria con el puerto de\n    Barcelona, como lo es la l\u00ednea de la que usted ha hablado en Vandell\u00f2s,\n    que es una prioridad para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso anteayer estuvimos\n    all\u00ed haciendo posible que lo que estaba atascado, como usted sabe, que\n    era esa entrada ferroviaria al puerto, pueda ser una realidad y que\n    podamos tomar una decisi\u00f3n definitiva de una inversi\u00f3n de 273 millones de\n    euros para que haya conexi\u00f3n viaria y ferroviaria con el puerto de\n    Barcelona, como lo es la l\u00ednea de la que usted ha hablado en Vandell\u00f2s,\n    que es una prioridad para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me va a dar la\n    ocasi\u00f3n,\n    se\u00f1or Macias, de tratar en esta C\u00e1mara un tema tan importante como son los\n    corredores ferroviarios y la red transeuropea de transporte en Espa\u00f1a,\n    que es donde hay que situar esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, no se hab\u00eda considerado la\n    traves\u00eda o red b\u00e1sica que todos conoc\u00edamos como eje 16, dejando sin\n    sentido el corredor central y tambi\u00e9n eliminando un itinerario que usted\n    sabe que es clave como, por ejemplo, Badajoz-Puertollano-Manzanares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que coincide usted conmigo, y yo con usted, se\u00f1or\u00eda, claro\n    que no se pueden hacer obras fara\u00f3nicas, pero lo que quiero dejar muy\n    claro en esta C\u00e1mara es que cuando remitimos a la Uni\u00f3n Europea el mapa\n    de la red b\u00e1sica de Espa\u00f1a estamos pintando la Espa\u00f1a de 2030, y cuando\n    mandamos la red global estamos pintando la red b\u00e1sica que va a tener\n    Espa\u00f1a en 2050. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtamelo, una cosa es que hoy haya crisis en\n    Espa\u00f1a y otra -y yo estoy segura- es que con las reformas que estamos\n    poniendo en marcha Espa\u00f1a va a salir de la crisis, Espa\u00f1a va a crecer y\n    podremos invertir para tener una red mallada en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda: Defenderer de forma clara y decidida ante las\n    instituciones europeas que el corredor ferroviario mediterr\u00e1neo sea\n    declarado prioritario en toda su extensi\u00f3n, desde Algeciras hasta la\n    frontera francesa, al objeto de lograr su inclusi\u00f3n en la futura Red\n    b\u00e1sica transeuropea, as\u00ed como -usted y su grupo lo firm\u00f3- el\n    mantenimiento de los proyectos prioritarios del corredor 16 y del\n    corredor atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si se le escucha alg\u00fan trozo de alguna de sus intervenciones\n    alguien podr\u00eda saber qu\u00e9 es una red global o qu\u00e9 es una red b\u00e1sica, pero\n    no todas las se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados saben lo que es, aunque usted\n    est\u00e9 seguro de que s\u00ed lo sabemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3], "barcelona": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Debe reconocer que mi intervenci\u00f3n ha\n    sido de una extrema elegancia; ni siquiera he mencionado ning\u00fan otro\n    corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    tomo sus \u00faltimas palabras -ya ve que me gusta escucharla y leerla- y\n    nuestra moci\u00f3n versar\u00e1 sobre lo que usted ha dicho de que el corredor del\n    Mediterr\u00e1neo es la prioridad en la actuaci\u00f3n ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si otro d\u00eda tenemos tiempo le pondr\u00e9 muchos ejemplos, no solo\n    el del corredor mediterr\u00e1neo sino ejemplos que me parecen estrat\u00e9gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, una inversi\u00f3n estrat\u00e9gica para el pa\u00eds ser\u00eda el refuerzo de\n    los servicios regionales del corredor atl\u00e1ntico gallego, que para m\u00ed es\n    estrat\u00e9gico desde el punto de vista de la Comunidad gallega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los accesos al puerto de Barcelona hemos logrado una\n    inversi\u00f3n extraordinaria de un gran operador internacional pero no\n    cumplimos con los compromisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "l\u00ednea": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "barcelona": [6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la comparecencia del 9 de febrero\n    ante la Comisi\u00f3n de Fomento expuse las prioridades en materia de\n    ferrocarriles y me refer\u00ed de manera expl\u00edcita al tramo Barcelona-frontera\n    francesa, a Vandell\u00f3s-Tarragona, que permite la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona; a La\n    Encina-Valencia; Albacete-Alicante; Alicante-Murcia; Murcia-Almer\u00eda;\n    Antequera-Granada; Granada-Algeciras y lo que resta del corredor\n    Madrid-Levante o Albacete-Murcia-Cartagena, que, como sabe, todo no\n    empieza por eme pero todo tiene una eme com\u00fan que es la eme de\n    Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como ya he indicado, hemos ampliado el \u00e1mbito del corredor al eje\n    Almer\u00eda-M\u00e1laga-Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar, puedo decirle que el corredor\n    mediterr\u00e1neo ser\u00e1 prioritario en la estrategia de cambio de ancho de v\u00eda,\n    que extenderemos progresivamente al resto de la Pen\u00ednsula y ser\u00e1 la\n    prioridad, como usted sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones en marcha en\n    el corredor mediterr\u00e1neo se encuentran en distintos grados de desarrollo\n    y lo que queremos es finalizar aquellas que se encuentran m\u00e1s avanzadas\n    para ponerlas en valor, como usted ha dicho; que las vayamos finalizando\n    y explotando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello, debo\n    reiterarle que estamos trabajando intensamente en el corredor\n    mediterr\u00e1neo y que vamos a continuar con el esfuerzo inversor en el mismo\n    para que sea una realidad lo antes posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se\u00f1or\u00eda, que usted estaba asumiendo hace\n    muy pocas fechas que mucho del corredor mediterr\u00e1neo estaba en papel y yo\n    le tiendo la mano, se\u00f1or\u00eda, para que construyamos entre todos un corredor\n    mediterr\u00e1neo con obras reales, con las prioridades del Gobierno de Espa\u00f1a\n    y, desde luego, haciendo posible lo m\u00e1s importante, que es mejorar la\n    competitividad y crear riqueza y empleo, y coincido totalmente con lo que\n    usted ha manifestado en esta tribuna en el sentido de que para hacerlo\n    posible es fundamental en Espa\u00f1a el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la comparecencia del 9 de febrero\n    ante la Comisi\u00f3n de Fomento expuse las prioridades en materia de\n    ferrocarriles y me refer\u00ed de manera expl\u00edcita al tramo Barcelona-frontera\n    francesa, a Vandell\u00f3s-Tarragona, que permite la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona; a La\n    Encina-Valencia; Albacete-Alicante; Alicante-Murcia; Murcia-Almer\u00eda;\n    Antequera-Granada; Granada-Algeciras y lo que resta del corredor\n    Madrid-Levante o Albacete-Murcia-Cartagena, que, como sabe, todo no\n    empieza por eme pero todo tiene una eme com\u00fan que es la eme de\n    Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le puedo decir que las que est\u00e1n en ejecuci\u00f3n:\n    Barcelona-Figueras, Vandell\u00f3s-Tarragona, Valencia-X\u00e0tiva-La Encina,\n    Alicante-Murcia, Murcia-Almer\u00eda y Antequera-Granada son una prioridad;\n    por cierto, una prioridad de 6.300 millones de los que se ha invertido\n    cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero decirle que la firma del convenio de los accesos del\n    puerto de Barcelona es la antesala ya del acceso definitivo, que sabe que\n    vamos a sacar a PPP por valor de 273 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la comparecencia del 9 de febrero\n    ante la Comisi\u00f3n de Fomento expuse las prioridades en materia de\n    ferrocarriles y me refer\u00ed de manera expl\u00edcita al tramo Barcelona-frontera\n    francesa, a Vandell\u00f3s-Tarragona, que permite la conexi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo con la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Barcelona; a La\n    Encina-Valencia; Albacete-Alicante; Alicante-Murcia; Murcia-Almer\u00eda;\n    Antequera-Granada; Granada-Algeciras y lo que resta del corredor\n    Madrid-Levante o Albacete-Murcia-Cartagena, que, como sabe, todo no\n    empieza por eme pero todo tiene una eme com\u00fan que es la eme de\n    Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, es\n    fundamental para nosotros la conexi\u00f3n del \u00e1rea de Tarragona y la l\u00ednea\n    Castellbisbal/Papiol-Mollet Sant Fost, de 91 kil\u00f3metros, que se ha\n    dividido en tres tramos, como sabe, donde est\u00e1 incluido, por cierto, el\n    puerto y Sant Vicen\u00e7 de Calders; tambi\u00e9n estamos trabajando en este\n    momento en Sant Vicen\u00e7 de Calders y Martorell -est\u00e1n sometidos a estudio\n    de informaci\u00f3n p\u00fablica-, as\u00ed como en Martorell y Castellbisbal, con una\n    longitud de 6 kil\u00f3metros, que fue sometido a informaci\u00f3n p\u00fablica el 31 de\n    octubre de 2001 y lo que hacemos es impulsarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1 en marcha el\n    estudio de viabilidad de una l\u00ednea de uso exclusivo de mercanc\u00edas entre\n    Murcia y Monforte del Cid que se licit\u00f3 en noviembre de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio de la nueva l\u00ednea de alta velocidad Albacete-Murcia que, como\n    usted sabe, est\u00e1 adjudicada en marzo de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo\n    Antequera-Ronda de la l\u00ednea entre Antequera y Algeciras, sometido a\n    informaci\u00f3n p\u00fablica en noviembre de 2011, cuyas alegaciones estamos\n    analizando a d\u00eda de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio de la nueva l\u00ednea\n    Castell\u00f3n-Tarragona, que se adjudic\u00f3 en septiembre de 2009, habi\u00e9ndose\n    recibido ya las respuestas a las consultas previas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  AHORRO EN EL GASTO\n    FARMAC\u00c9UTICO MEDIANTE EL SISTEMA DE SUBASTAS DE MEDICAMENTOS IMPULSADO\n    POR ANDALUC\u00cdA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [17, 18, 19, 20, 21], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [28], "sanidad": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "gasto farmac\u00e9utico": [33, 34, 35, 36, 37], "sanidad p\u00fablica": [29, 30, 31, 32], "medicamentos": [22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que fuera usted capaz de entender que\n    asegurar la sostenibilidad de este Sistema Nacional de Salud es un\n    objetivo b\u00e1sico para conseguir cohesi\u00f3n social, cohesi\u00f3n territorial y\n    tambi\u00e9n crecimiento econ\u00f3mico para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos cuando gobernamos y usted se ha\n    encontrado una evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico con un crecimiento\n    negativo del 8,5 por ciento, in\u00e9dito en la historia del Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos los socialistas cuando pusimos en pie la central de\n    compras del Sistema Nacional de Salud y ahora ustedes est\u00e1n siguiendo\n    nuestros pasos en ese sentido, pero nosotros lo hemos hecho sin afectar\n    la calidad asistencial, sin recortar derechos para los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    prescripci\u00f3n por principio activo puesta en marcha en Andaluc\u00eda hace m\u00e1s\n    de diez a\u00f1os acabamos de extenderla al conjunto del Sistema Nacional de\n    Salud con los resultados que le acabo de mencionar en cuanto a la\n    evoluci\u00f3n del crecimiento del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, d\u00e9jeme decirle que usted deber\u00eda\n    proceder a la extensi\u00f3n del sistema ideado desde Andaluc\u00eda al conjunto\n    del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Andaluc\u00eda de nuevo da ejemplo de innovaci\u00f3n en la gesti\u00f3n y de\n    apoyo al sistema p\u00fablico de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, en el Grupo Parlamentario Socialista estamos muy preocupados\n    por la situaci\u00f3n de la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, tan preocupados como lo\n    est\u00e1 la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola, que lo manifiesta en los diferentes sondeos\n    sociol\u00f3gicos, y como lo est\u00e1n los propios profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan\n    preocupados est\u00e1n los profesionales por los recortes que se est\u00e1n\n    produciendo en la sanidad espa\u00f1ola que sabr\u00e1 usted que la organizaci\u00f3n\n    m\u00e9dica colegial de Espa\u00f1a ha alertado de la gravedad de estos recortes\n    porque hay riesgo real de que ya est\u00e9n afectando a la calidad asistencial\n    de los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo la impresi\u00f3n\n    de que en lugar de mirar por el inter\u00e9s general, se\u00f1ora ministra, usted\n    act\u00faa m\u00e1s como una dirigente del\n    Partido Popular que como la ministra responsable de la sostenibilidad de\n    la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, y se lo voy a argumentar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que deber\u00eda hacer usted como\n    ministra de Sanidad es impulsar una medida como esta para toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie desconoce la importancia\n    que tiene la sanidad p\u00fablica en el desarrollo de la econom\u00eda productiva,\n    fundamentalmente por su vinculaci\u00f3n a la I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s le dir\u00e9 que, junto a esto, junto a las pol\u00edticas de ahorro y de\n    eficiencia, es necesario generar pol\u00edticas de ingresos para la sanidad\n    p\u00fablica porque solo con ahorro y con eficiencia no es posible asegurar\n    los recursos sanitarios sin hacer recortes sociales, sobre todo si lo que\n    se ahorra en sanidad desaparece despu\u00e9s de los presupuestos sanitarios de\n    las comunidades aut\u00f3nomas en las que ustedes gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, me\n    gustar\u00eda que se comprometiera usted a que tanto los nuevos ingresos que\n    se puedan generar como los ahorros tengan afectaci\u00f3n finalista para las\n    cuentas de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que lo tenemos claro en el Grupo Parlamentario\n    Socialista, hace falta m\u00e1s ahorro, hace falta m\u00e1s eficiencia y hacen\n    falta m\u00e1s recursos, porque solo de esa manera es viable una sanidad\n    p\u00fablica de calidad, sostenible, sin recortes y sin copagos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy al contrario de lo que\n    hacen estas comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por su partido, se\u00f1ora\n    ministra, resulta que en la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda no solo no se\n    ha producido recorte presupuestario en la sanidad p\u00fablica, sino que\n    adem\u00e1s han desarrollado iniciativas pioneras de control del gasto, en\n    concreto en sanidad y espec\u00edficamente del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un procedimiento -no s\u00e9 si lo\n    sabr\u00e1, se\u00f1ora ministra- que se viene realizando desde siempre en todos\n    los hospitales espa\u00f1oles porque sabr\u00e1 usted, como ministra de Sanidad de\n    Espa\u00f1a, que los hospitales espa\u00f1oles hacen subastas para comprar los\n    medicamentos que se dispensan a los pacientes hospitalizados y sabr\u00e1\n    usted que se compran solo aquellos principios activos que ofrecen el\n    precio m\u00e1s favorable, pero ustedes, desde el Gobierno de Espa\u00f1a,\n    incomprensiblemente, han solicitado a la Junta de Andaluc\u00eda dejar sin\n    efecto esta iniciativa de ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, se\u00f1ora ministra, qu\u00edtese el gorro partidista, p\u00f3ngase el de ministra\n    de Sanidad de todos los espa\u00f1oles, deje que el se\u00f1or Arenas y el se\u00f1or\n    Gri\u00f1\u00e1n resuelvan su contienda electoral sin que tengan que contar con la\n    ayuda del Gobierno como si fuera el primo de Zumosol, suba a esta tribuna\n    y d\u00edganos su posici\u00f3n sobre esta medida de ahorro de la Junta de\n    Andaluc\u00eda y si est\u00e1 dispuesta a ejercer su responsabilidad y extender\n    esta medida a toda Espa\u00f1a para favorecer a toda la sanidad espa\u00f1ola y a\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que fuera usted capaz de entender que\n    asegurar la sostenibilidad de este Sistema Nacional de Salud es un\n    objetivo b\u00e1sico para conseguir cohesi\u00f3n social, cohesi\u00f3n territorial y\n    tambi\u00e9n crecimiento econ\u00f3mico para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos cuando gobernamos y usted se ha\n    encontrado una evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico con un crecimiento\n    negativo del 8,5 por ciento, in\u00e9dito en la historia del Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos los socialistas cuando pusimos en pie la central de\n    compras del Sistema Nacional de Salud y ahora ustedes est\u00e1n siguiendo\n    nuestros pasos en ese sentido, pero nosotros lo hemos hecho sin afectar\n    la calidad asistencial, sin recortar derechos para los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    prescripci\u00f3n por principio activo puesta en marcha en Andaluc\u00eda hace m\u00e1s\n    de diez a\u00f1os acabamos de extenderla al conjunto del Sistema Nacional de\n    Salud con los resultados que le acabo de mencionar en cuanto a la\n    evoluci\u00f3n del crecimiento del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, d\u00e9jeme decirle que usted deber\u00eda\n    proceder a la extensi\u00f3n del sistema ideado desde Andaluc\u00eda al conjunto\n    del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subo a esta tribuna en nombre del Grupo Parlamentario Socialista para\n    defender esta interpelaci\u00f3n al Gobierno en relaci\u00f3n con su posici\u00f3n\n    respecto a la generaci\u00f3n de ahorro en el gasto farmac\u00e9utico mediante el\n    sistema de subastas de medicamentos que ha impulsado el Gobierno de\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, en este momento,\n    Andaluc\u00eda pone en marcha una iniciativa pionera, la selecci\u00f3n de\n    medicamentos a dispensar por las oficinas de farmacia andaluzas cuando\n    son los medicamentos prescritos indicados por principio activo, que es un\n    procedimiento similar a una subasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un procedimiento -no s\u00e9 si lo\n    sabr\u00e1, se\u00f1ora ministra- que se viene realizando desde siempre en todos\n    los hospitales espa\u00f1oles porque sabr\u00e1 usted, como ministra de Sanidad de\n    Espa\u00f1a, que los hospitales espa\u00f1oles hacen subastas para comprar los\n    medicamentos que se dispensan a los pacientes hospitalizados y sabr\u00e1\n    usted que se compran solo aquellos principios activos que ofrecen el\n    precio m\u00e1s favorable, pero ustedes, desde el Gobierno de Espa\u00f1a,\n    incomprensiblemente, han solicitado a la Junta de Andaluc\u00eda dejar sin\n    efecto esta iniciativa de ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La importancia de la\n    medida de ahorro impulsada por la Junta de Andaluc\u00eda con este\n    procedimiento de selecci\u00f3n de medicamentos requerir\u00eda por parte del\n    Gobierno de Espa\u00f1a una posici\u00f3n diferente si fuera un Gobierno\n    responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por estos motivos hemos presentado en el Congreso de los Diputados esta\n    interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno, para que nos explique su posici\u00f3n,\n    para que nos explique y d\u00e9 la cara sobre las razones por las cuales\n    ustedes est\u00e1n en contra de la generaci\u00f3n de ahorro en el gasto\n    farmac\u00e9utico en Andaluc\u00eda mediante este sistema de subasta de\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me valdr\u00e1 que me diga, como le habr\u00e1n aconsejado, que\n    nosotros mantuvimos en el Gobierno una postura similar con motivo de la\n    articulaci\u00f3n del llamado cat\u00e1logo gallego de medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie desconoce la importancia\n    que tiene la sanidad p\u00fablica en el desarrollo de la econom\u00eda productiva,\n    fundamentalmente por su vinculaci\u00f3n a la I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, en el Grupo Parlamentario Socialista estamos muy preocupados\n    por la situaci\u00f3n de la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, tan preocupados como lo\n    est\u00e1 la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola, que lo manifiesta en los diferentes sondeos\n    sociol\u00f3gicos, y como lo est\u00e1n los propios profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo la impresi\u00f3n\n    de que en lugar de mirar por el inter\u00e9s general, se\u00f1ora ministra, usted\n    act\u00faa m\u00e1s como una dirigente del\n    Partido Popular que como la ministra responsable de la sostenibilidad de\n    la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, y se lo voy a argumentar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie desconoce la importancia\n    que tiene la sanidad p\u00fablica en el desarrollo de la econom\u00eda productiva,\n    fundamentalmente por su vinculaci\u00f3n a la I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy al contrario de lo que\n    hacen estas comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por su partido, se\u00f1ora\n    ministra, resulta que en la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda no solo no se\n    ha producido recorte presupuestario en la sanidad p\u00fablica, sino que\n    adem\u00e1s han desarrollado iniciativas pioneras de control del gasto, en\n    concreto en sanidad y espec\u00edficamente del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subo a esta tribuna en nombre del Grupo Parlamentario Socialista para\n    defender esta interpelaci\u00f3n al Gobierno en relaci\u00f3n con su posici\u00f3n\n    respecto a la generaci\u00f3n de ahorro en el gasto farmac\u00e9utico mediante el\n    sistema de subastas de medicamentos que ha impulsado el Gobierno de\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si no es\n    as\u00ed, no se entiende que usted se dedique a cuestionar una medida de\n    ahorro en el gasto farmac\u00e9utico que puede suponerle a Andaluc\u00eda hasta 200\n    millones de euros de ahorro anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos cuando gobernamos y usted se ha\n    encontrado una evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico con un crecimiento\n    negativo del 8,5 por ciento, in\u00e9dito en la historia del Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy al contrario de lo que\n    hacen estas comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por su partido, se\u00f1ora\n    ministra, resulta que en la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda no solo no se\n    ha producido recorte presupuestario en la sanidad p\u00fablica, sino que\n    adem\u00e1s han desarrollado iniciativas pioneras de control del gasto, en\n    concreto en sanidad y espec\u00edficamente del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    prescripci\u00f3n por principio activo puesta en marcha en Andaluc\u00eda hace m\u00e1s\n    de diez a\u00f1os acabamos de extenderla al conjunto del Sistema Nacional de\n    Salud con los resultados que le acabo de mencionar en cuanto a la\n    evoluci\u00f3n del crecimiento del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [27, 28, 29, 30, 31, 32], "sistema nacional": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "medicamentos": [24, 25, 26], "sanidad": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "l\u00ednea": [33]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si en la etapa en la que\n    usted estaba en el ministerio era ese mismo el objetivo, estoy segura de\n    que s\u00ed, siempre por delante de cualquier decisi\u00f3n el paciente, su\n    seguridad, la calidad con la que se le atiende y sobre todo garantizar su\n    acceso en igualdad de condiciones, independientemente de su estado de\n    salud o su lugar de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cohesi\u00f3n, la equidad y tambi\u00e9n la\n    calidad del Sistema Nacional de Salud son principios por los que debe\n    velar el Gobierno de Espa\u00f1a y es una responsabilidad que no vamos a dejar\n    de ejercer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad ha\n    expresado las dudas que suscita la normativa andaluza en relaci\u00f3n a la\n    equidad y a la cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud que, como le he\n    dicho, son principios irrenunciables para este ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Junta\n    deber\u00eda aceptar el di\u00e1logo como muestra inequ\u00edvoca de que est\u00e1 a favor de\n    la cohesi\u00f3n y de la equidad de un Sistema Nacional de Salud que los\n    ciudadanos no entienden que funcione de diferente forma en una u otra\n    comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay voluntad de un pacto por la sanidad -y estoy\n    segura de que la hay porque usted ha dicho que tenemos que garantizar un\n    sistema de salud p\u00fablico, de calidad y gratuito para todos los\n    ciudadanos-, seguro que est\u00e1 de acuerdo en que todos los movimientos\n    tienen que ir hacia ese pacto por la sanidad, los movimientos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y de la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, que para nosotros son una parte inequ\u00edvoca del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos un pacto por la sanidad, un pacto que\n    deje fuera del debate partidista lo que significa el Sistema Nacional de\n    Salud que tenemos, que es un magn\u00edfico sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, el Sistema Nacional de Salud no es de un\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Salud es de los ciudadanos que lo\n    financian con sus impuestos y son estos los que demandan inexcusablemente\n    el entendimiento entre sus administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos aceptar que, con\n    elecciones o sin ellas, se utilice el Sistema Nacional de Salud como arma\n    de enfrentamiento premeditado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todas y cada una de las decisiones del Ministerio de Sanidad,\n    Servicios Sociales e Igualdad en el \u00e1mbito de la sanidad tienen un \u00fanico\n    objetivo, que es el inter\u00e9s del paciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad ha\n    expresado las dudas que suscita la normativa andaluza en relaci\u00f3n a la\n    equidad y a la cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud que, como le he\n    dicho, son principios irrenunciables para este ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay voluntad de un pacto por la sanidad -y estoy\n    segura de que la hay porque usted ha dicho que tenemos que garantizar un\n    sistema de salud p\u00fablico, de calidad y gratuito para todos los\n    ciudadanos-, seguro que est\u00e1 de acuerdo en que todos los movimientos\n    tienen que ir hacia ese pacto por la sanidad, los movimientos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y de la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la subasta\n    les parece ahora una buena idea, \u00bfpor qu\u00e9 no la desarrollaron a lo largo\n    de los siete a\u00f1os de Gobierno durante los cuales usted fue director\n    general de Farmacia y secretario general de Sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos un pacto por la sanidad, un pacto que\n    deje fuera del debate partidista lo que significa el Sistema Nacional de\n    Salud que tenemos, que es un magn\u00edfico sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad,\n    Servicios Sociales e Igualdad tiene muy presente este mandato de la\n    ciudadan\u00eda y por eso ha tendido la mano a la Junta de Andaluc\u00eda para\n    encontrar ese necesario entendimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cohesi\u00f3n, la equidad y tambi\u00e9n la\n    calidad del Sistema Nacional de Salud son principios por los que debe\n    velar el Gobierno de Espa\u00f1a y es una responsabilidad que no vamos a dejar\n    de ejercer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad ha\n    expresado las dudas que suscita la normativa andaluza en relaci\u00f3n a la\n    equidad y a la cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud que, como le he\n    dicho, son principios irrenunciables para este ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Junta\n    deber\u00eda aceptar el di\u00e1logo como muestra inequ\u00edvoca de que est\u00e1 a favor de\n    la cohesi\u00f3n y de la equidad de un Sistema Nacional de Salud que los\n    ciudadanos no entienden que funcione de diferente forma en una u otra\n    comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, que para nosotros son una parte inequ\u00edvoca del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos un pacto por la sanidad, un pacto que\n    deje fuera del debate partidista lo que significa el Sistema Nacional de\n    Salud que tenemos, que es un magn\u00edfico sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, el Sistema Nacional de Salud no es de un\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Salud es de los ciudadanos que lo\n    financian con sus impuestos y son estos los que demandan inexcusablemente\n    el entendimiento entre sus administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos aceptar que, con\n    elecciones o sin ellas, se utilice el Sistema Nacional de Salud como arma\n    de enfrentamiento premeditado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por situarnos, el decreto que usted trae hoy aqu\u00ed fue convalidado en el\n    \u00faltimo Pleno de la legislatura del Parlamento de Andaluc\u00eda y la\n    Resoluci\u00f3n, de 25 de enero, ha sido aprobada una vez convocadas las\n    elecciones, sin el preceptivo aviso y publicaci\u00f3n en el Diario Oficial de\n    las Comunidades Europeas y ha provocado ya por su irregular tramitaci\u00f3n,\n    en primer lugar, la denuncia a la Comisi\u00f3n Europea por un posible\n    incumplimiento de la Directiva 98/34 y un recurso de alzada contra la\n    subasta de medicamentos en atenci\u00f3n primaria por parte del sector en\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes saben que esta medida no tiene los suficientes\n    requisitos de transparencia y garant\u00edas, rompe la unidad de mercado y, lo\n    m\u00e1s importante, afecta negativamente al derecho de los andaluces a\n    acceder a los medicamentos en condiciones de igualdad con el resto de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso le preocupan los pacientes y su mejor\n    acceso tanto a los medicamentos como a las mejores prestaciones sanitarias\n    que se les puedan dar en todas las comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todas y cada una de las decisiones del Ministerio de Sanidad,\n    Servicios Sociales e Igualdad en el \u00e1mbito de la sanidad tienen un \u00fanico\n    objetivo, que es el inter\u00e9s del paciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si en la etapa en la que\n    usted estaba en el ministerio era ese mismo el objetivo, estoy segura de\n    que s\u00ed, siempre por delante de cualquier decisi\u00f3n el paciente, su\n    seguridad, la calidad con la que se le atiende y sobre todo garantizar su\n    acceso en igualdad de condiciones, independientemente de su estado de\n    salud o su lugar de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes saben que esta medida no tiene los suficientes\n    requisitos de transparencia y garant\u00edas, rompe la unidad de mercado y, lo\n    m\u00e1s importante, afecta negativamente al derecho de los andaluces a\n    acceder a los medicamentos en condiciones de igualdad con el resto de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad ha\n    expresado las dudas que suscita la normativa andaluza en relaci\u00f3n a la\n    equidad y a la cohesi\u00f3n del Sistema Nacional de Salud que, como le he\n    dicho, son principios irrenunciables para este ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Sanidad,\n    Servicios Sociales e Igualdad tiene muy presente este mandato de la\n    ciudadan\u00eda y por eso ha tendido la mano a la Junta de Andaluc\u00eda para\n    encontrar ese necesario entendimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso este ministerio va a optar\n    siempre por las v\u00edas de di\u00e1logo para llegar a un acuerdo que garantice la\n    sostenibilidad del sistema sanitario en toda Espa\u00f1a y, como digo, en\n    igualdad de condiciones para todos los ciudadanos que vivan en cualquier\n    territorio de Espa\u00f1a y no en alguna comunidad concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha preferido, en la l\u00ednea de\n    di\u00e1logo con todas las comunidades aut\u00f3nomas que he planteado desde el\n    primer momento, tender una mano a la Junta de Andaluc\u00eda para que despeje\n    las dudas sobre los derechos que asisten a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [10, 11], "salud": [0, 1, 2], "sanidad": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "gasto farmac\u00e9utico": [16], "sanidad p\u00fablica": [13, 14, 15], "medicamentos": [12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Extienda\n    usted el sistema de subastas a toda Espa\u00f1a utilizando este precepto legal\n    y contar\u00e1 con el apoyo del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol y conseguir\u00e1\n    1.500 millones de euros de ahorro para el Sistema Nacional de Salud, como\n    m\u00ednimo, sin afectar a la calidad asistencial del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos muchas m\u00e1s propuestas porque tenemos un modelo que\n    defiende la naturaleza p\u00fablica del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que ha\n    hecho la sanidad andaluza en sus a\u00f1os de trayectoria desde el Gobierno\n    socialista de Andaluc\u00eda ha sido poner medidas de calidad y de eficiencia\n    para hacer posible que hoy los andaluces tengan uno de los mejores\n    sistemas p\u00fablicos de salud del mundo, lo cual deber\u00eda enorgullecerle por\n    ser la ministra de Sanidad de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veo una enorme contradicci\u00f3n en que el se\u00f1or ministro de Hacienda, el\n    se\u00f1or Montoro -que acaba de llegar-, exija a las comunidades aut\u00f3nomas\n    que hagan un recorte del d\u00e9ficit, mientras en la silla de enfrente el\n    Ministerio de Sanidad ataca a Andaluc\u00eda porque pretende producir un\n    ahorro que no va a afectar a la calidad asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestra postura en relaci\u00f3n con la sanidad p\u00fablica es de\n    di\u00e1logo, pero no interpele usted al partido de la oposici\u00f3n para que\n    dialogue, ll\u00e1menos, d\u00edganos qu\u00e9 quiere hacer con la sanidad espa\u00f1ola, y\n    nos pondremos a hablar y le pondremos propuestas encima de la mesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quieren acuerdo lo pueden tener, y lo pueden tener haciendo sostenible\n    la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo bueno que tiene el modelo descentralizado de\n    gesti\u00f3n de la sanidad espa\u00f1ola en comunidades aut\u00f3nomas es que hay\n    experiencias muy interesantes para ser luego extendidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que ha\n    hecho la sanidad andaluza en sus a\u00f1os de trayectoria desde el Gobierno\n    socialista de Andaluc\u00eda ha sido poner medidas de calidad y de eficiencia\n    para hacer posible que hoy los andaluces tengan uno de los mejores\n    sistemas p\u00fablicos de salud del mundo, lo cual deber\u00eda enorgullecerle por\n    ser la ministra de Sanidad de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovechemos estas\n    iniciativas, dialoguemos para apoyarlas y hagamos coherencia en la\n    pol\u00edtica de control del d\u00e9ficit p\u00fablico que su Gobierno pretende\n    desarrollar; p\u00f3ngase de acuerdo con el se\u00f1or Montoro y profundicen en\n    medidas como esta que, sin afectar la calidad y sin tener que hacer\n    recortes en las prestaciones sanitarias, hagan viable la sanidad p\u00fablica\n    espa\u00f1ola sin privatizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se lo digo sinceramente y con todo respeto, necesita m\u00e1s\n    clases en el Ministerio de Sanidad porque afirmaciones como las que ha\n    hecho usted aqu\u00ed demuestran que no conoce lo que es la prestaci\u00f3n\n    farmac\u00e9utica de los espa\u00f1oles, y me preocupa mucho como portavoz del\n    Grupo Socialista en materia de Sanidad y como m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Extienda\n    usted el sistema de subastas a toda Espa\u00f1a utilizando este precepto legal\n    y contar\u00e1 con el apoyo del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol y conseguir\u00e1\n    1.500 millones de euros de ahorro para el Sistema Nacional de Salud, como\n    m\u00ednimo, sin afectar a la calidad asistencial del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos muchas m\u00e1s propuestas porque tenemos un modelo que\n    defiende la naturaleza p\u00fablica del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando un m\u00e9dico\n    prescribe por principio activo renuncia a una marca concreta y lo que\n    hace la Junta de Andaluc\u00eda es sacar una subasta de medicamentos para,\n    cuando los m\u00e9dicos renuncian a una marca concreta, dispensar el\n    medicamento m\u00e1s barato pero de igual calidad, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestra postura en relaci\u00f3n con la sanidad p\u00fablica es de\n    di\u00e1logo, pero no interpele usted al partido de la oposici\u00f3n para que\n    dialogue, ll\u00e1menos, d\u00edganos qu\u00e9 quiere hacer con la sanidad espa\u00f1ola, y\n    nos pondremos a hablar y le pondremos propuestas encima de la mesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quieren acuerdo lo pueden tener, y lo pueden tener haciendo sostenible\n    la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovechemos estas\n    iniciativas, dialoguemos para apoyarlas y hagamos coherencia en la\n    pol\u00edtica de control del d\u00e9ficit p\u00fablico que su Gobierno pretende\n    desarrollar; p\u00f3ngase de acuerdo con el se\u00f1or Montoro y profundicen en\n    medidas como esta que, sin afectar la calidad y sin tener que hacer\n    recortes en las prestaciones sanitarias, hagan viable la sanidad p\u00fablica\n    espa\u00f1ola sin privatizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan es as\u00ed\n    que ese modelo de prescripci\u00f3n por principio activo lo hemos extendido a\n    toda Espa\u00f1a y es precisamente por eso por lo que estamos consiguiendo\n    cifras de ahorro en el gasto farmac\u00e9utico absolutamente in\u00e9ditas en la\n    historia de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [9], "salud": [0, 1, 2, 3, 4], "medicamentos": [10], "consejo interterritorial": [14, 15], "sanidad": [5, 6, 7, 8], "gasto farmac\u00e9utico": [13], "sanidad p\u00fablica": [11], "l\u00ednea": [12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es verdad que tenemos\n    uno de los mejores sistemas p\u00fablicos de salud del mundo, pero no en\n    Andaluc\u00eda, en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un magn\u00edfico sistema p\u00fablico de salud\n    para toda Espa\u00f1a que tenemos que preservar y que vamos a preservar, y\n    este Gobierno est\u00e1 haciendo todo lo posible para garantizar su\n    sostenibilidad, cosa que ustedes -que nos han metido en la crisis m\u00e1s\n    importante que ha tenido nunca Espa\u00f1a- no han hecho durante ocho a\u00f1os de\n    gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se establece tambi\u00e9n un\n    monopolio marcado por la consejer\u00eda de un \u00fanico f\u00e1rmaco en cada\n    territorio y se incrementan los riesgos de desabastecimiento, como le he\n    dicho antes, al existir una sola presentaci\u00f3n autorizada -una sola\n    presentaci\u00f3n autorizada- a prescribirse por el Sistema Nacional de Salud,\n    entre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del Partido Popular ha abierto la\n    puerta del di\u00e1logo, porque nuestra obligaci\u00f3n es la protecci\u00f3n de la\n    salud y vamos a cumplir con ella garantizando la igualad de todos los\n    espa\u00f1oles ante una sanidad, como digo, de calidad, p\u00fablica, universal y\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que ustedes atiendan esta\n    solicitud de di\u00e1logo, que se sumen al resto de los grupos parlamentarios\n    y podamos avanzar para conseguir un pacto sociosanitario que garantice el\n    sistema magn\u00edfico de salud que tenemos en estos momentos para todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, todos estamos obligados a cumplir la ley,\n    tambi\u00e9n el Gobierno andaluz, m\u00e1xime cuando se trata de asegurar la\n    equidad en la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura que har\u00e1n un esfuerzo y se\n    sumar\u00e1n, porque es el que garantiza a todos los espa\u00f1oles una sanidad\n    p\u00fablica universal, de calidad y gratuita en todo el territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos meses hemos\n    celebrado un Consejo Interterritorial de Sanidad y hemos adoptado\n    distintos acuerdos: la tarjeta \u00fanica, demanda de todos los ciudadanos,\n    que garantiza que haya menos problemas burocr\u00e1ticos cuando uno va de una\n    comunidad a otra y tiene que ir al m\u00e9dico; la compra centralizada de\n    vacunas, que es verdad que se ha puesto en marcha tambi\u00e9n para las\n    vacunas infantiles y no solo para las de la gripe, que supondr\u00e1 un\n    ahorro; o el calendario vacunal com\u00fan, que supondr\u00e1 tambi\u00e9n un importante\n    ahorro, al garantizar que se adquieran al menor precio posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del Partido Popular ha abierto la\n    puerta del di\u00e1logo, porque nuestra obligaci\u00f3n es la protecci\u00f3n de la\n    salud y vamos a cumplir con ella garantizando la igualad de todos los\n    espa\u00f1oles ante una sanidad, como digo, de calidad, p\u00fablica, universal y\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se establece tambi\u00e9n un\n    monopolio marcado por la consejer\u00eda de un \u00fanico f\u00e1rmaco en cada\n    territorio y se incrementan los riesgos de desabastecimiento, como le he\n    dicho antes, al existir una sola presentaci\u00f3n autorizada -una sola\n    presentaci\u00f3n autorizada- a prescribirse por el Sistema Nacional de Salud,\n    entre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ni es innovador ni es responsable perjudicar a los\n    pacientes en el acceso a medicamentos, ni discriminarlos seg\u00fan la\n    provincia en la que vivan, ni tampoco podemos quedarnos de brazos\n    cruzados mientras se toman decisiones normativas sin haber cumplido la\n    ley y sin disponerlas previamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, todos estamos obligados a cumplir la ley,\n    tambi\u00e9n el Gobierno andaluz, m\u00e1xime cuando se trata de asegurar la\n    equidad en la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    l\u00ednea es en la que vamos a seguir trabajando: di\u00e1logo, no confrontaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pueden plantear medidas para el ahorro en el gasto farmac\u00e9utico sin\n    poner en peligro los pilares de nuestro sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo hemos planteado en el \u00faltimo consejo interterritorial, para que\n    vea usted que hay af\u00e1n de di\u00e1logo por este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos meses hemos\n    celebrado un Consejo Interterritorial de Sanidad y hemos adoptado\n    distintos acuerdos: la tarjeta \u00fanica, demanda de todos los ciudadanos,\n    que garantiza que haya menos problemas burocr\u00e1ticos cuando uno va de una\n    comunidad a otra y tiene que ir al m\u00e9dico; la compra centralizada de\n    vacunas, que es verdad que se ha puesto en marcha tambi\u00e9n para las\n    vacunas infantiles y no solo para las de la gripe, que supondr\u00e1 un\n    ahorro; o el calendario vacunal com\u00fan, que supondr\u00e1 tambi\u00e9n un importante\n    ahorro, al garantizar que se adquieran al menor precio posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A partir de\n    ello, se\u00f1or\u00eda, si no es as\u00ed, si estamos en la pol\u00edtica de austeridad, de\n    ahorro, de eliminaci\u00f3n de competencia, de limitar la retribuci\u00f3n de los\n    pol\u00edticos y de los directivos de esos \u00f3rganos empresariales, de suprimir\n    la carga reiterada, de evitar las duplicidades, de llevar adelante las\n    mayores simplificaciones posibles, bienvenida, bienvenida, no puedo por\n    menos que celebrarla, y espero que la moci\u00f3n que nos presente esta\n    pr\u00f3xima semana vaya en esa l\u00ednea, pero si quiere, tambi\u00e9n le trasladar\u00e9\n    mi intervenci\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas de\n    este Congreso para que vea hasta qu\u00e9 punto todos los planteamientos\n    b\u00e1sicos est\u00e1n ya contenidos en el programa de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay quienes creemos en Europa en la\n    integraci\u00f3n pol\u00edtica, en el Estado de las autonom\u00edas y en que una Espa\u00f1a\n    descentralizada pol\u00edtica y administrativamente no es equivalente al\n    despilfarro, no es equivalente al mal gobierno, que es propio de\n    pol\u00edticas que est\u00e1n mal enfocadas, pol\u00edticas que no se comprometen con la\n    austeridad, que no se comprometen con el rigor, que no se comprometen, en\n    definitiva, con las soluciones a la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tiene mucho que\n    ver con la crisis econ\u00f3mica de Espa\u00f1a y, por tanto, arregl\u00e9moslo, pero en\n    el sentido pr\u00e1ctico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfEst\u00e1 de acuerdo con llevar adelante coordinaciones y\n    reformas que tenemos que hacer en las grandes \u00e1reas de servicio p\u00fablico:\n    sanidad, educaci\u00f3n, prestaciones sociales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon el programa que ya est\u00e1 llevando el Gobierno y la obligaci\u00f3n de\n    comunidades aut\u00f3nomas y de corporaciones locales de supresi\u00f3n de hasta el\n    40 por ciento de los llamados organismos p\u00fablicos, algunos los llaman\n    empresas p\u00fablicas, fundaciones, consorcios y dem\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [9, 10], "crisis econ\u00f3mica": [8], "empresas": [7], "econom\u00eda": [5, 6], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Recordemos que entre un 60 y un 80 por ciento de la\n    producci\u00f3n de alimentos en los pa\u00edses del sur recae en las mujeres y un\n    50 por ciento en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vemos nuevamente que los requisitos de la\n    PAC\n    y su funcionamiento no se adaptan a la realidad en la que viven las\n    mujeres rurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Carecen totalmente de enfoque de g\u00e9nero, obvian la\n    situaci\u00f3n desigual en la que se encuentran hombres y mujeres en el medio\n    rural y las causas estructurales y end\u00e9micas de esa desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    mujeres accedemos a las ayudas en menor medida, tanto en n\u00famero de\n    personas como en la cuant\u00eda percibida, debido a que mayoritariamente se\n    encuentran -nos encontramos- en peque\u00f1as explotaciones, cuando muchas\n    veces ni ostentan la titularidad de la explotaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, al seguir desempe\u00f1ando un trabajo\n    que no es visible, sigue siendo muy dif\u00edcil el reconocimiento de los\n    derechos sociales de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso instamos a\n    este Gobierno a que adquiera compromisos firmes en la construcci\u00f3n de\n    otra econom\u00eda basada en el control y la gesti\u00f3n colectiva de los\n    recursos, de los medios de producci\u00f3n y de los mercados, que rompa con la\n    orientaci\u00f3n actual de b\u00fasqueda de beneficios privados a corto plazo para\n    que la persona productora logre precios que garanticen rentas dignas, que\n    mejore el poder negociador de precios ante la gran distribuci\u00f3n en todos\n    los sectores potenciando tambi\u00e9n los circuitos cortos de comercializaci\u00f3n\n    y venta directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quisiera acabar sin recordar que ma\u00f1ana es el D\u00eda Internacional de la\n    Mujer Trabajadora y, por tanto, tambi\u00e9n de la mujer rural y agricultora\n    que juega un papel vital como dinamizadora y vertebradora de la econom\u00eda\n    y vida agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    luego, es un acuerdo nuevamente para facilitar a los agroexportadores,\n    dos grandes empresas francesas y la del rey de Marruecos, y a las grandes\n    distribuidoras comprar barato a los productores all\u00ed y vender caro aqu\u00ed,\n    sin olvidar la importante agresi\u00f3n que supone al S\u00e1hara al no tener en\n    cuenta el marco internacional, que puede ser impugnada v\u00eda Tribunal\n    Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos bloques de razones\n    fundamentales: primera, el riesgo de desmantelamiento de la actividad\n    productiva agraria en amplios sectores y territorios, con todo lo que\n    ello conlleva para los productores y para la sociedad general, por\n    supuesto, en estos momentos de grave crisis econ\u00f3mica, paro, viendo que\n    muchas veces es la \u00fanica actividad posible, pero tambi\u00e9n por la\n    destrucci\u00f3n de campos y comunidades rurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos bloques de razones\n    fundamentales: primera, el riesgo de desmantelamiento de la actividad\n    productiva agraria en amplios sectores y territorios, con todo lo que\n    ello conlleva para los productores y para la sociedad general, por\n    supuesto, en estos momentos de grave crisis econ\u00f3mica, paro, viendo que\n    muchas veces es la \u00fanica actividad posible, pero tambi\u00e9n por la\n    destrucci\u00f3n de campos y comunidades rurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implanta un sistema de ayudas por hect\u00e1rea o superficie desligada\n    completamente de la producci\u00f3n y la actividad desarrollada en esas\n    explotaciones, lo que favorecer\u00e1 sin duda a grandes propietarios de\n    tierras, muchas veces que ni aparecen por all\u00e1, absentistas, en\n    detrimento de otras con poca base territorial, m\u00e1s peque\u00f1as, pero con\n    gran productividad profesional, generadoras de empleo y que impulsan un\n    modelo social de agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5, 6, 7], "igualdad": [1], "l\u00ednea": [2], "red": [3], "barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Llegados a este punto, no me\n    resisto a recordarle que el acuerdo Uni\u00f3n Europea y Marruecos, que ahora\n    se ha firmado, tiene su origen en los documentos suscritos en la\n    declaraci\u00f3n de Barcelona al finalizar la Conferencia Interministerial\n    Mediterr\u00e1nea celebrada en noviembre de 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n, el Consejo y, tan\n    solo hace unos d\u00edas, el Parlamento Europeo han dado el visto bueno a un\n    paquete de medidas para el sector l\u00e1cteo dirigidas a facilitar que el\n    eslab\u00f3n m\u00e1s d\u00e9bil de la cadena comercial, los productores, puedan\n    disponer de instrumentos que les sit\u00faen en pie de igualdad con las otras\n    partes negociadoras, con el claro objetivo de que puedan negociar precios\n    que remuneren su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea estamos\n    trabajando con una propuesta conjunta de Francia, Italia y Espa\u00f1a, que se\n    ha presentado a la Comisi\u00f3n Europea con alternativas eficaces para la\n    comprobaci\u00f3n del cumplimiento de los precios de entrada contemplados en\n    el acuerdo entre la Uni\u00f3n Europea y Marruecos, que deber\u00e1n incorporarse\n    en los textos de la reforma de la PAC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n trabajaremos para mejorar los mecanismos cl\u00e1sicos de\n    activaci\u00f3n de las medidas de intervenci\u00f3n cuando la situaci\u00f3n del mercado\n    as\u00ed lo requiera, lo que necesariamente conlleva la actualizaci\u00f3n de\n    precios que desencadenan su apertura para adecuarlos a la realidad actual\n    del mercado, y para que la intervenci\u00f3n responda al objetivo por el que\n    ha sido concebida, que no es otro que funcionar como red de seguridad\n    efectiva cuando el mercado no remunera adecuadamente\n    la producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    toda seguridad, en este proceso de negociaci\u00f3n tendremos que pedir la\n    incorporaci\u00f3n de muchas flexibilidades necesarias para garantizar que la\n    aplicaci\u00f3n de las pol\u00edticas no nos distorsione en Espa\u00f1a y tambi\u00e9n\n    tendremos que buscar que se incluyan elementos que est\u00e1n ausentes para\n    evitar las perturbaciones en la actividad productiva y desequilibrios en\n    nuestro territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos impedir que la aplicaci\u00f3n de un modelo como el\n    que se ha dise\u00f1ado inicialmente provoque que haya productores que tengan\n    que cesar su actividad en los cultivos que conocen, que dominan y en los\n    que tradicionalmente se han especializado y que, adem\u00e1s, son cultivos\n    rentables, pero que tienen una fuerte dependencia de las ayudas agrarias\n    en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo \u00faltimo del Gobierno es que todo aquel\n    agricultor que actualmente est\u00e1 desarrollando sobre el territorio una\n    actividad determinada no tenga que variar su orientaci\u00f3n productiva por\n    raz\u00f3n de un esquema que sea inadecuado y que le impida realizar su\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n, el Consejo y, tan\n    solo hace unos d\u00edas, el Parlamento Europeo han dado el visto bueno a un\n    paquete de medidas para el sector l\u00e1cteo dirigidas a facilitar que el\n    eslab\u00f3n m\u00e1s d\u00e9bil de la cadena comercial, los productores, puedan\n    disponer de instrumentos que les sit\u00faen en pie de igualdad con las otras\n    partes negociadoras, con el claro objetivo de que puedan negociar precios\n    que remuneren su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nuevamente dir\u00eda que en este contexto de crisis econ\u00f3mica y alimentaria\n    global, hoy m\u00e1s que nunca es necesario trabajar por un modelo\n    agroalimentario que sea sostenible, que est\u00e9 al servicio de la sociedad,\n    que pase de esas palabras huecas a la realidad, contando con las personas\n    que trabajan ah\u00ed y no mirando a los grandes fondos especulativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "empresas": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso no lo va a resolver la pol\u00edtica agraria com\u00fan; la\n    pol\u00edtica agraria com\u00fan tiene que garantizar un nivel de ayudas importante\n    para que las explotaciones agrarias puedan ser rentables y atraer a los\n    j\u00f3venes al medio rural, pero luego tendremos que hacer unas pol\u00edticas de\n    desarrollo rural -Gobierno y comunidades aut\u00f3nomas- para incentivar la\n    fijaci\u00f3n de poblaci\u00f3n en el medio rural de j\u00f3venes y sobre todo de\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a en este momento hay un mill\u00f3n de\n    agricultores, 3.989 cooperativas y cerca de 27.000 empresas\n    agroalimentarias que configuran un sector agroalimentario muy potente, el\n    segundo de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2009 hab\u00eda 786.000\n    ocupados en el sector agrario, en 2011 hay 809.000; por tanto, es un\n    sector que ha logrado mantener sus niveles de ocupaci\u00f3n a pesar de la\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120307_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero lo hizo con nuestros astilleros p\u00fablicos y con el astillero de\n    Fene en particular -quiero aprovechar por ese motivo lo que acabo de\n    decir para expresar nuestra solidaridad con los trabajadores de los\n    astilleros p\u00fablicos de la r\u00eda de Ferrol que est\u00e1n marchando en estos\n    momentos hacia Santiago de Compostela-, y ahora tambi\u00e9n lo hace con\n    nuestros astilleros privados, con la penosa complicidad, todo hay que\n    decirlo, de don Joaqu\u00edn Almunia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfest\u00e1 dispuesto a hacer modificaciones en\n    su reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "crecimiento econ\u00f3mico": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Esta C\u00e1mara convalid\u00f3 la\n    reforma laboral con el voto favorable de cerca de 200 diputados la semana\n    pasada y adem\u00e1s decidimos tramitar la reforma como proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, naturalmente\n    aceptaremos aquellas que nos parezcan razonables y que sirvan para\n    mejorar el objetivo, que es el del crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6], "contrato": [7], "mercado laboral": [8], "despido": [9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Entre\n    par\u00e9ntesis, ya podr\u00edan anunciar lo de los impuestos para que no nos pase\n    lo mismo con los impuestos el d\u00eda 29 con la reforma laboral, cierro\n    par\u00e9ntesis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alternativas que buscan restablecer un equilibrio que\n    usted ha roto con su reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma tiene un mes, ya est\u00e1 por tanto en pleno funcionamiento y ya\n    hay trabajadores que han sido despedidos con menos indemnizaci\u00f3n y de\n    manera m\u00e1s f\u00e1cil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hay trabajadores que han visto c\u00f3mo se cambiaban\n    unilateralmente sus condiciones de trabajo o c\u00f3mo se bajaban\n    unilateralmente sus salarios; ya hay trabajadores que eran fijos en la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y han sido despedidos con veinte d\u00edas de\n    indemnizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han presentado f\u00f3rmulas\n    alternativas cuando hay desajustes o desencuentros para reformar las\n    condiciones de trabajo entre empresarios y trabajadores; tambi\u00e9n para la\n    ultraactividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo que le digo es que esa\n    reforma ha afectado a la vida de millones de personas, a la vida de\n    millones de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para el futuro afecta a la vida de millones\n    de trabajadores que van a ver c\u00f3mo sus derechos se ven mermados, sus\n    salarios se ven m\u00e1s bajos; en conjunto, una reforma que rompe equilibrios\n    sociales fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, han presentado\n    alternativas a su contrato, ese\n    que crea el despido libre durante un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, hay tiempo, se\u00f1or Rajoy, para que esta reforma se\n    convierta en una reforma m\u00e1s justa, m\u00e1s eficiente y sobre todo que\n    respete socialmente los equilibrios que durante muchos a\u00f1os han permitido\n    que nuestro mercado laboral funcione con acuerdos, con acuerdos y con\n    acuerdos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, han presentado\n    alternativas a su contrato, ese\n    que crea el despido libre durante un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "paro": [4], "l\u00ednea": [3], "relaciones laborales": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos hecho una reforma laboral porque\n    hab\u00eda 5 millones m\u00e1s de personas en Espa\u00f1a que no pod\u00edan trabajar, porque\n    m\u00e1s de la mitad de los j\u00f3venes espa\u00f1oles no pod\u00edan trabajar, porque m\u00e1s\n    de un mill\u00f3n y medio de familias ten\u00edan todos sus miembros en paro,\n    porque cada vez aumentaba m\u00e1s el desempleo, porque \u00e9ramos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    desempleo de toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos hecho una reforma laboral, porque\n    somos el pa\u00eds con m\u00e1s desempleo de toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no voy a hacer lo\n    que hicieron ustedes con su reforma laboral, porque presentamos setenta y\n    una enmiendas y no nos aceptaron ninguna, el 0 %, ni una sola de las\n    propuestas que hicimos, e hicimos setenta y una, nos las aceptaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es una reforma en la\n    l\u00ednea del resto de los pa\u00edses europeos y creo que va a producir efectos\n    beneficiosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho una reforma laboral porque\n    hab\u00eda 5 millones m\u00e1s de personas en Espa\u00f1a que no pod\u00edan trabajar, porque\n    m\u00e1s de la mitad de los j\u00f3venes espa\u00f1oles no pod\u00edan trabajar, porque m\u00e1s\n    de un mill\u00f3n y medio de familias ten\u00edan todos sus miembros en paro,\n    porque cada vez aumentaba m\u00e1s el desempleo, porque \u00e9ramos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    desempleo de toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo hacemos para\n    fomentar la empleabilidad, para flexibilizar las relaciones laborales,\n    para dar oportunidad a los j\u00f3venes, para que haya m\u00e1s personas que puedan\n    intermediar a la hora de colocar gente en el mercado de trabajo, para que\n    ninguna organizaci\u00f3n tenga el monopolio de la formaci\u00f3n ni del hecho de\n    que las personas puedan entrar a trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "trabajadores": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar, han adoptado una reforma laboral en la que, sin ning\u00fan equilibrio,\n    responden\n    a los intereses de las organizaciones empresariales, mientras han iniciado\n    una campa\u00f1a de descalificaci\u00f3n de los sindicatos y de intoxicaci\u00f3n contra\n    todos aquellos que estamos en contra de la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos cartas del Ministerio de\n    Trabajo: una, para anunciar la subida de las pensiones, con alegaciones\n    propias de un panfleto del Partido Popular; otra, firmada por la\n    directora general, diciendo que la subida de impuestos a trabajadores y\n    pensionistas hace que la pensi\u00f3n baje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Partido Popular, tanto en el Gobierno como en la oposici\u00f3n,\n    ha dicho que las huelgas generales no son la soluci\u00f3n, pero no hace mucho\n    tiempo, se\u00f1or\u00edas, desde las filas socialistas ped\u00edan un acto de\n    patriotismo a los sindicatos para que desconvocaran la huelga general de\n    2010 porque -y leo textualmente- no van a arreglar los problemas por los\n    que estamos transitando ni a mejorar las condiciones de los trabajadores\n    a los que se defiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000075\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No olvidemos que una\n    licenciatura en cualquier tipo de carrera es un contrato entre el Estado\n    y los estudiantes, y que hay un compromiso y un contrato que el Estado no\n    puede cambiar unilateralmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quienes a trav\u00e9s de las pr\u00e1cticas\n    est\u00e9n en despachos de abogados, en juzgados, est\u00e9n en empresas, ser\u00e1n sin\n    duda potencialmente m\u00e1s capaces para desarrollar su profesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO\n    LLEVAR A CABO LAS ACTUACIONES COMPROMETIDAS DEL MINISTERIO DE DEFENSA CON\n    LOS ASTILLEROS DE LA BAH\u00cdA DE C\u00c1DIZ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en C\u00e1diz no tenemos un buen recuerdo de su gesti\u00f3n frente\n    a la industria naval en sus anteriores responsabilidades pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "industria": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 a cu\u00e1l se refiere, si a la defensa, evidentemente no a la\n    de seguridad, o a lo mejor s\u00ed a la ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Navantia es una\n    industria que tiene y tiene que tener una proyecci\u00f3n a largo plazo, tomar\n    decisiones o basar esas decisiones en acuerdos de Consejos de Ministros\n    que no ten\u00edan ning\u00fan contenido econ\u00f3mico no me parece una buena soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 a cu\u00e1l se refiere, si a la defensa, evidentemente no a la\n    de seguridad, o a lo mejor s\u00ed a la ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "paro": [5], "trabajadores": [3, 4], "empresas": [2], "industria": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sabemos que es un buen conocedor de la industria\n    naval y por eso le estamos haciendo esta pregunta, se\u00f1or ministro, porque\n    es una industria estrat\u00e9gica para nuestro pa\u00eds que genera mucho empleo,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos saber si ese d\u00eda nos va a salir con otras\n    respuestas, si van a recortar por desempleo o quiz\u00e1 van a aprovechar para\n    decir a los empleados p\u00fablicos que con esa injusta reforma laboral no los\n    van a contratar m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de cerrar empresas y de que los 7.000\n    trabajadores vayan al paro, o al contrario, de 7.000 trabajadores con\n    carga de trabajo contribuyendo a los impuestos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de cerrar empresas y de que los 7.000\n    trabajadores vayan al paro, o al contrario, de 7.000 trabajadores con\n    carga de trabajo contribuyendo a los impuestos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todo, creo que la\n    bah\u00eda de C\u00e1diz, que esos trabajadores se merecen que usted les d\u00e9 una\n    respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de cerrar empresas y de que los 7.000\n    trabajadores vayan al paro, o al contrario, de 7.000 trabajadores con\n    carga de trabajo contribuyendo a los impuestos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [4], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed le digo es que para este Gobierno\n    Navantia y fundamentalmente sus capacidades industriales son una\n    necesidad, y para el Ministerio de Defensa especialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted ha\n    citado el cap\u00edtulo 8 que, como conoce bien, no es un cap\u00edtulo del\n    Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba acaba de hablar sobre los\n    recortes en defensa, y le quiero recordar en este sentido que el se\u00f1or\n    Gri\u00f1\u00e1n se ha pasado los \u00faltimos d\u00edas diciendo que donde hay que recortar\n    es\n    en defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted viene aqu\u00ed a pedirme que hagamos unos BAM en defensa;\n    se\u00f1or\u00eda, rigor y congruencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora S\u00e1nchez D\u00edaz: Industria). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE DEFENSA SOBRE LA ADQUISICI\u00d3N DE\n    BLINDADOS POR ARABIA SAUD\u00cd EN EL MARCO DE LA COOPERACI\u00d3N SUSCRITA ENTRE\n    ESPA\u00d1A Y ESTE PA\u00cdS EN 2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3, 4], "industrial": [5], "empresas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Solamente con un encargo relevante podemos estabilizar Santa B\u00e1rbara a\n    nivel de toda Espa\u00f1a, y en un encargo relevante en materia de defensa\n    tienen una responsabilidad muy importante los gobiernos, en este caso el\n    Gobierno al que usted pertenece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, Santa B\u00e1rbara es una de las\n    empresas m\u00e1s tradicionales de nuestro pa\u00eds en el \u00e1mbito industrial y, al\n    mismo tiempo, es una de las empresas m\u00e1s din\u00e1micas en el \u00e1mbito de la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, como usted conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    grupo empresarial cuenta con 1.700 trabajadores en toda Espa\u00f1a y, como\n    sabe tambi\u00e9n usted muy bien, fue privatizada en el a\u00f1o 2001 a General\n    Dynamics. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esos 1.700 trabajadores, m\u00e1s del 60 por ciento est\u00e1n en\n    Asturias y en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Santa B\u00e1rbara en Asturias, La Vega y Trubia, con\n    cerca de 700 trabajadores; Santa B\u00e1rbara en Andaluc\u00eda, Sevilla y Granada,\n    con m\u00e1s de 350. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, Santa B\u00e1rbara es una de las\n    empresas m\u00e1s tradicionales de nuestro pa\u00eds en el \u00e1mbito industrial y, al\n    mismo tiempo, es una de las empresas m\u00e1s din\u00e1micas en el \u00e1mbito de la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, como usted conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No obstante, el\n    Gobierno anterior firm\u00f3 un acuerdo con el Gobierno saud\u00ed a los efectos de\n    cooperaci\u00f3n en contratos de defensa y, siguiendo por ese camino, este\n    Gobierno va a insistir en la posici\u00f3n de Espa\u00f1a, que parece que es\n    razonablemente buena respecto a ese contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, el Gobierno -el anterior y este- ha tenido una\n    relaci\u00f3n permanente con el Gobierno de Arabia Saud\u00ed precisamente para\n    traer a Espa\u00f1a un contrato de carros de combate Leopard en el que el\n    Gobierno saud\u00ed est\u00e1 interesado en estos momentos, pero en principio debo\n    decirle que ese es un inter\u00e9s inicial porque todav\u00eda no se ha abierto en\n    Arabia Saud\u00ed un concurso para los carros de combate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, el\n    Gobierno anterior firm\u00f3 un acuerdo con el Gobierno saud\u00ed a los efectos de\n    cooperaci\u00f3n en contratos de defensa y, siguiendo por ese camino, este\n    Gobierno va a insistir en la posici\u00f3n de Espa\u00f1a, que parece que es\n    razonablemente buena respecto a ese contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "l\u00ednea": [1], "militares": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la contestaci\u00f3n que usted me ha\n    dado no ha despejado ninguna incertidumbre ni a mi ni a ninguno de los\n    trabajadores de Santa B\u00e1rbara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede y debe hacer m\u00e1s, incluso teniendo un plan B, un\n    plan B del que le indico una l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que en este momento tiene\n    la posibilidad de desarrollar la primera fase del veh\u00edculo blindado sobre\n    ruedas 8 x 8, al menos en la fase de desarrollo, y para esa fase no\n    necesita m\u00e1s gasto, sencillamente General Dynamics puede hacer la\n    prefinanciaci\u00f3n como la est\u00e1 haciendo para otros veh\u00edculos militares, y\n    por tanto no tendr\u00eda ning\u00fan costo en este momento para el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [3, 4], "militares": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En ese sentido le puedo asegurar que lo vamos\n    a exigir, pero en el \u00faltimo contrato del que usted me ha hablado, el\n    famoso 8 x 8 reitero lo que he dicho en el asunto de las fragatas, es\n    decir, nosotros tenemos que estudiar a medio y a largo plazo cu\u00e1les son\n    las necesidades operativas de la defensa, y las dos, tanto los BAM como\n    los 8 x 8 est\u00e1n\n    en las prioridades militares, pero tenemos que revisarlas, de acuerdo con\n    las posibilidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le reitero mi preocupaci\u00f3n ante la\n    exigencia, por un lado, de reducci\u00f3n en los presupuestos de defensa y,\n    por otro, de que abramos nuevos contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido le puedo asegurar que lo vamos\n    a exigir, pero en el \u00faltimo contrato del que usted me ha hablado, el\n    famoso 8 x 8 reitero lo que he dicho en el asunto de las fragatas, es\n    decir, nosotros tenemos que estudiar a medio y a largo plazo cu\u00e1les son\n    las necesidades operativas de la defensa, y las dos, tanto los BAM como\n    los 8 x 8 est\u00e1n\n    en las prioridades militares, pero tenemos que revisarlas, de acuerdo con\n    las posibilidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos pedido ir a Arabia Saud\u00ed a apoyar este\n    contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido le puedo asegurar que lo vamos\n    a exigir, pero en el \u00faltimo contrato del que usted me ha hablado, el\n    famoso 8 x 8 reitero lo que he dicho en el asunto de las fragatas, es\n    decir, nosotros tenemos que estudiar a medio y a largo plazo cu\u00e1les son\n    las necesidades operativas de la defensa, y las dos, tanto los BAM como\n    los 8 x 8 est\u00e1n\n    en las prioridades militares, pero tenemos que revisarlas, de acuerdo con\n    las posibilidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, vamos a planificar y\n    realizar actuaciones sobre las 74 \u00e1reas con riesgo potencial\n    significativo de inundaciones de Asturias, que fueron determinadas en la\n    evaluaci\u00f3n preliminar del riesgo de\n    inundaci\u00f3n de las demarcaciones hidrogr\u00e1ficas del Cant\u00e1brico Occidental y\n    Oriental, aprobada el 14 de diciembre de 2011 por resoluci\u00f3n de la\n    Direcci\u00f3n General de Aguas del Ministerio de Medio Ambiente, Medio Rural\n    y Marino, aplicando el Real Decreto 903/2010, de 9 de julio, y la\n    Directiva 2007/60, del Parlamento y Consejo, de 23 de octubre de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000082\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La necesitamos en el territorio para la econom\u00eda, para el\n    puerto de Tarragona, para el turismo, para conectar desde Lleida a Arag\u00f3n\n    hasta toda la zona de Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industrial": [2], "econom\u00eda": [0], "pol\u00edtica industrial": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    teniendo en cuenta la ca\u00edda que ha tenido el peso del sector industrial\n    en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Espa\u00f1a a lo largo de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, uno de los objetivos esenciales de la pol\u00edtica industrial\n    no es solo evitar que se produzcan procesos de deslocalizaci\u00f3n en toda\n    Espa\u00f1a, que no se produzcan tampoco en Asturias, sino que uno de los\n    objetivos es que se generen las condiciones de confianza y de\n    credibilidad para que en Espa\u00f1a vuelva a haber un flujo de inversi\u00f3n\n    extranjera directa, tal y como lo hubo en el periodo 1996-2004 y que eso\n    genere tambi\u00e9n crecimiento y empleo en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    teniendo en cuenta la ca\u00edda que ha tenido el peso del sector industrial\n    en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Espa\u00f1a a lo largo de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, uno de los objetivos esenciales de la pol\u00edtica industrial\n    no es solo evitar que se produzcan procesos de deslocalizaci\u00f3n en toda\n    Espa\u00f1a, que no se produzcan tampoco en Asturias, sino que uno de los\n    objetivos es que se generen las condiciones de confianza y de\n    credibilidad para que en Espa\u00f1a vuelva a haber un flujo de inversi\u00f3n\n    extranjera directa, tal y como lo hubo en el periodo 1996-2004 y que eso\n    genere tambi\u00e9n crecimiento y empleo en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    teniendo en cuenta la ca\u00edda que ha tenido el peso del sector industrial\n    en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Espa\u00f1a a lo largo de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, uno de los objetivos esenciales de la pol\u00edtica industrial\n    no es solo evitar que se produzcan procesos de deslocalizaci\u00f3n en toda\n    Espa\u00f1a, que no se produzcan tampoco en Asturias, sino que uno de los\n    objetivos es que se generen las condiciones de confianza y de\n    credibilidad para que en Espa\u00f1a vuelva a haber un flujo de inversi\u00f3n\n    extranjera directa, tal y como lo hubo en el periodo 1996-2004 y que eso\n    genere tambi\u00e9n crecimiento y empleo en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    teniendo en cuenta la ca\u00edda que ha tenido el peso del sector industrial\n    en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Espa\u00f1a a lo largo de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, uno de los objetivos esenciales de la pol\u00edtica industrial\n    no es solo evitar que se produzcan procesos de deslocalizaci\u00f3n en toda\n    Espa\u00f1a, que no se produzcan tampoco en Asturias, sino que uno de los\n    objetivos es que se generen las condiciones de confianza y de\n    credibilidad para que en Espa\u00f1a vuelva a haber un flujo de inversi\u00f3n\n    extranjera directa, tal y como lo hubo en el periodo 1996-2004 y que eso\n    genere tambi\u00e9n crecimiento y empleo en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresas": [3, 4], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... He asumido un compromiso con ellos, que es el compromiso de\n    intentar compatibilizar el objetivo inequ\u00edvoco del Gobierno consistente\n    en disminuir el importe del d\u00e9ficit tarifario que en la actualidad\n    tenemos junto con la paralizaci\u00f3n del ritmo de crecimiento de ese d\u00e9ficit\n    tarifario anual, porque al final eso no es algo que sea ajeno al conjunto\n    de la industria, y mucho menos al conjunto de la industria que utiliza\n    intensivamente el factor energ\u00e9tico sino todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no somos\n    capaces de reformar el modelo energ\u00e9tico mal ir\u00e1 para la industria en\n    general y mal ir\u00e1 tambi\u00e9n para este conjunto de industrias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    sabe usted que una gran parte de la ca\u00edda en la actividad interna de este\n    tipo de empresas ha sido justamente por la ca\u00edda en la actividad\n    econ\u00f3mica general en Espa\u00f1a y que esa actividad volver\u00e1 a ser una\n    actividad pujante en cuanto el conjunto de reformas que el Gobierno ha\n    emprendido empiece a surtir efecto, que pensamos que ser\u00e1 m\u00e1s pronto que\n    tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    sabe usted que una gran parte de la ca\u00edda en la actividad interna de este\n    tipo de empresas ha sido justamente por la ca\u00edda en la actividad\n    econ\u00f3mica general en Espa\u00f1a y que esa actividad volver\u00e1 a ser una\n    actividad pujante en cuanto el conjunto de reformas que el Gobierno ha\n    emprendido empiece a surtir efecto, que pensamos que ser\u00e1 m\u00e1s pronto que\n    tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el\n    compromiso que he asumido en la ma\u00f1ana de hoy con estas empresas\n    representativas de otras tantas de Asturias y tambi\u00e9n del resto de\n    Espa\u00f1a, es compatibilizar el conjunto de reformas que est\u00e1n en marcha con\n    el objetivo -insisto- claro, inequ\u00edvoco e irreversible de terminar con el\n    d\u00e9ficit de tarifa energ\u00e9tico con que puedan seguir siendo competitivas y\n    no tengamos que asistir a procesos de deslocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted conoce la importancia estrat\u00e9gica del turismo en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y particularmente en la econom\u00eda de Andaluc\u00eda, que\n    supone un 13 % del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted conoce la importancia estrat\u00e9gica del turismo en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y particularmente en la econom\u00eda de Andaluc\u00eda, que\n    supone un 13 % del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le dec\u00eda, se\u00f1or ministro, que el sector del turismo es muy importante para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de M\u00e1laga, en el caso de la Costa del\n    Sol es el motor m\u00e1s importante para la econom\u00eda, que ha permitido,\n    incluso en \u00e9poca de crisis, mantener el empleo; el \u00fanico sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda, se\u00f1or ministro, que el sector del turismo es muy importante para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s quiero\n    decirle que hace tres d\u00edas, durante la celebraci\u00f3n del Consejo Sectorial\n    de Turismo en la isla de El Hierro entre el ministerio y el conjunto de\n    consejeros de Turismo de todas las comunidades aut\u00f3nomas -donde, por\n    cierto, no estaba el consejero de Turismo de Andaluc\u00eda, aunque es verdad\n    que estaba muy bien representado por la viceconsejera de Turismo-, la\n    rehabilitaci\u00f3n de los destinos tur\u00edsticos maduros fue una de las\n    cuestiones que se puso sobre la mesa para incluir en la llamada\n    estrategia integral nacional del turismo en Espa\u00f1a, que constituye la\n    hoja de ruta, la herramienta, en definitiva el instrumento con el cual\n    vamos a actuar conjuntamente todas las comunidades aut\u00f3nomas en Espa\u00f1a,\n    con el Gobierno de Espa\u00f1a, y tambi\u00e9n con el conjunto de las empresas del\n    sector justamente para intentar poner sobre la mesa soluciones, v\u00edas,\n    medidas, directrices, para que en definitiva el sector tur\u00edstico sea uno\n    de los sectores motores de la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    puedo informarle de que una vez puestas en servicio las instalaciones\n    recogidas en el documento de planificaci\u00f3n de los sectores de\n    electricidad para el periodo 2008-2016, por el que se aprueba el programa\n    anual de instalaciones y actuaciones de car\u00e1cter excepcional de las redes\n    de transporte de energ\u00eda el\u00e9ctrica y gas natural, el Principado de\n    Asturias se va a encontrar conectado con el resto del pa\u00eds,\n    principalmente a trav\u00e9s de tres ejes: por el oeste, con Galicia, a trav\u00e9s\n    del eje Boimente-Bes\u00f3s; por el sur, con Castilla y Le\u00f3n, a trav\u00e9s del eje\n    Sama-Velilla, y por el oeste, con Cantabria, a trav\u00e9s de la l\u00ednea\n    Soto-Penagos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3, 4], "empresas": [2], "industria": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la soluci\u00f3n al tema de\n    las interconexiones el\u00e9ctricas es de vital importancia para Asturias en\n    estos momentos porque incide directamente no solo en el servicio a los\n    usuarios, sino tambi\u00e9n a la industria asturiana, que creo que conoci\u00f3 de\n    cerca estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no apostamos por la industria ni el turismo en Asturias, \u00bfde qu\u00e9 vivimos,\n    se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La paralizaci\u00f3n de inversiones o los\n    aplazamientos de hoy en esta materia pueden ser la deslocalizaci\u00f3n de\n    empresas ubicadas en Asturias ma\u00f1ana, porque se trata de un sector muy\n    sensible, y si se retrasan los compromisos las empresas se mueven o, lo\n    que es peor, se mueren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos, con las necesidades industriales que\n    tenemos, es evidente que la dependencia del sector industrial asturiano\n    respecto a las prestaciones del sector el\u00e9ctrico es de las m\u00e1s altas, y\n    requiere de una dedicaci\u00f3n especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interconexi\u00f3n es fundamental no solo para evitar\n    apagones, sino como dec\u00eda para dar servicio al sector industrial, que es\n    imprescindible en estos momentos para Asturias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2, 3], "industria": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El\n    promotor ha presentado en enero, ante las \u00e1reas de industria y energ\u00eda de\n    la Delegaci\u00f3n del Gobierno en Asturias, el proyecto de ejecuci\u00f3n para su\n    tramitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que est\u00e9 tramitado el Ministerio de Industria y\n    Turismo analizar\u00e1 la documentaci\u00f3n y emitir\u00e1 la resoluci\u00f3n aprobando el\n    proyecto de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales del a\u00f1o pasado\n    la l\u00ednea cont\u00f3 con declaraci\u00f3n de impacto ambiental favorable y obtuvo\n    resoluci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica y Minas por la\n    que se concedi\u00f3 autorizaci\u00f3n administrativa a esa instalaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la\n    interconexi\u00f3n por el oeste con Cantabria, tras un proceso largo y\n    complejo de m\u00e1s de veinte a\u00f1os la l\u00ednea Soto-Penagos se encuentra en\n    servicio desde el 31 de marzo del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS TENDR\u00c1 EN LA ACTIVIDAD ECON\u00d3MICA DE LA ISLA DE EL\n    HIERRO LA DECISI\u00d3N ADOPTADA EN EL \u00daLTIMO CONSEJO DE MINISTROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estas erupciones\n    volc\u00e1nicas han afectado de una manera contundente a la actividad\n    econ\u00f3mica de la isla, fundamentalmente a las actividades que dependen del\n    mar, como toda la flota pesquera, que no sabe cu\u00e1ndo va a poder retomar\n    la actividad, y al turismo, especialmente al turismo deportivo de buceo y\n    de fotograf\u00eda submarina, porque hay que recordar que eran actividades de\n    reclamo porque la isla de El Hierro ten\u00eda los fondos m\u00e1s maravillosos del\n    mundo para practicar actividades subacu\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repercute tambi\u00e9n de una\n    manera indirecta en todo el tejido empresarial de la isla, en los\n    comercios, en los restaurantes, en los alojamientos tur\u00edsticos, en las\n    empresas tur\u00edsticas, en el sector primario en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "l\u00ednea": [6], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En efecto, la isla de El Hierro, que es una isla que no llega a 10.000\n    habitantes, tiene una econom\u00eda ciertamente precaria, basada\n    fundamentalmente en la agricultura, la ganader\u00eda y la pesca, en un sector\n    tur\u00edstico, como usted ha dicho bien, basado sobre todo en la actividad\n    del buceo, y tiene por otra parte poca industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos olvidar que durante varias semanas ese\n    pueblo estuvo desalojado, parec\u00eda un pueblo fantasma, y eso hundi\u00f3\n    definitivamente la econom\u00eda de este lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, la isla de El Hierro, que es una isla que no llega a 10.000\n    habitantes, tiene una econom\u00eda ciertamente precaria, basada\n    fundamentalmente en la agricultura, la ganader\u00eda y la pesca, en un sector\n    tur\u00edstico, como usted ha dicho bien, basado sobre todo en la actividad\n    del buceo, y tiene por otra parte poca industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Gobierno de\n    la naci\u00f3n ha llevado a cabo un plan de acci\u00f3n con un conjunto de medidas\n    que se plasman en una orden ministerial del Ministerio de Industria, del\n    pasado d\u00eda 9 de marzo, y un real decreto-ley que aprob\u00f3 el Consejo de\n    Ministros la pasada semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, la isla de El Hierro, que es una isla que no llega a 10.000\n    habitantes, tiene una econom\u00eda ciertamente precaria, basada\n    fundamentalmente en la agricultura, la ganader\u00eda y la pesca, en un sector\n    tur\u00edstico, como usted ha dicho bien, basado sobre todo en la actividad\n    del buceo, y tiene por otra parte poca industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casualmente es el mar donde se\n    desarrollaba una gran parte de esa actividad pesquera de la cual vive\n    todo el sector de la restauraci\u00f3n, de la cual vive una gran parte del\n    sector del comercio, y por la cual tambi\u00e9n se dirig\u00eda a la isla una gran\n    parte del turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    medidas concretas como el apoyo a la comercializaci\u00f3n exterior de la\n    marca Hierro, del destino Hierro a trav\u00e9s de Turespa\u00f1a; la instalaci\u00f3n de\n    una red wifi de acceso libre para residentes y turistas en toda la isla,\n    de tal forma que la isla de El Hierro se va a convertir en la primera\n    isla free wifi del mundo; la implantaci\u00f3n de un centro de interpretaci\u00f3n\n    vulcanol\u00f3gico en la isla de El Hierro; un plan de impulso a emprendedores\n    en El Hierro; un Plan Reiundus espec\u00edfico para la isla de El Hierro con\n    300.000 euros en subvenciones y 4 millones en pr\u00e9stamos blandos; la\n    apertura de una l\u00ednea espec\u00edfica de la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n\n    para apoyar la innovaci\u00f3n all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En febrero, el 90 % de los espa\u00f1oles consideraba que la situaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola era mala o muy mala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde que llegaron al Gobierno no deja de\n    aumentar el n\u00famero de ciudadanos que cree que la situaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola ser\u00e1 a\u00fan peor el pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante estos\n    datos le pregunto cu\u00e1les son en su opini\u00f3n los indicadores de confianza\n    que han mejorado en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En febrero, el 90 % de los espa\u00f1oles consideraba que la situaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola era mala o muy mala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante estos\n    datos le pregunto cu\u00e1les son en su opini\u00f3n los indicadores de confianza\n    que han mejorado en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industrial": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, en lo que hace referencia al indicador sint\u00e9tico de actividad\n    que elabora el Ministerio de Econom\u00eda este podr\u00eda crecer en el primer\n    trimestre un 0,1 versus una ca\u00edda que tuvo en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o\n    pasado del 0,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en lo que hace referencia al indicador sint\u00e9tico de actividad\n    que elabora el Ministerio de Econom\u00eda este podr\u00eda crecer en el primer\n    trimestre un 0,1 versus una ca\u00edda que tuvo en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o\n    pasado del 0,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hace dos semanas se publicaron las\n    estad\u00edsticas de ventas,\n    empleos y salarios de las grandes empresas que publica la Agencia\n    Tributaria, y por primera vez ten\u00edamos crecimiento positivo -del 1,3 %-\n    versus una ca\u00edda de cuatro meses ya consecutivos al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00edndice de gestores de compra -el famoso PMI\n    de manufacturas- aumenta en 1,3 puntos; el \u00edndice de sentimiento\n    econ\u00f3mico en Espa\u00f1a que elabora la Comisi\u00f3n Europea aumenta 1,6 puntos, y\n    todos los indicadores sectoriales que componen este \u00edndice han tenido una\n    franca mejor\u00eda -el indicador de confianza industrial, el indicador de\n    confianza en la construcci\u00f3n, el indicador de confianza en los\n    servicios-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "despido": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  La verdad es que hay indicadores\n    indiscutibles que demuestran que se ha perdido confianza en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, y la confianza, se\u00f1or ministro, no se logra diciendo que un\n    ajuste adicional de 5.000 millones de euros no va a tener efectos ni en\n    la econom\u00eda ni en el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, que la confianza en nuestra econom\u00eda ha ca\u00eddo en\n    picado desde que gobiernan es su responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se promete que no van a\n    abaratar el despido, no pueden traer aqu\u00ed una reforma laboral con un\n    despido libre y gratuito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se promete que no van a\n    abaratar el despido, no pueden traer aqu\u00ed una reforma laboral con un\n    despido libre y gratuito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, en econom\u00eda\n    existen cosas que se llaman indicadores, unos adelantados y otros\n    retrasados; coja usted siempre indicadores adelantados, no los\n    retrasados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    hay nada mejor que un gobierno predecible y un gobierno que sabe\n    perfectamente lo que tiene que hacer para generar confianza y\n    credibilidad, lo cual no ocurr\u00eda anteriormente en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    hay nada mejor que un gobierno predecible y un gobierno que sabe\n    perfectamente lo que tiene que hacer para generar confianza y\n    credibilidad, lo cual no ocurr\u00eda anteriormente en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120314_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO SU INTENCI\u00d3N\n    DE APROBAR DEFINITIVAMENTE LA REFORMA LABORAL SIN ACUERDO SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfmantiene el Gobierno la\n    intenci\u00f3n de aprobar definitivamente la reforma laboral sin acuerdo\n    social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno ha aprobado la reforma laboral pensando en 5\n    millones de parados y ha pedido su tramitaci\u00f3n como proyecto de ley\n    esperando las aportaciones del resto de los grupos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El\n    presidente del Gobierno no se ha reunido con los sindicatos desde que fue\n    investido presidente; no se han reunido ustedes treinta y cinco o treinta\n    y siete veces; no han incorporado los acuerdos de los agentes sociales\n    del 25 de enero; no concilia la vida laboral, sino que anula el derecho\n    de lactancia de las mujeres trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presidente del Gobierno no se ha reunido con los sindicatos desde que fue\n    investido presidente; no se han reunido ustedes treinta y cinco o treinta\n    y siete veces; no han incorporado los acuerdos de los agentes sociales\n    del 25 de enero; no concilia la vida laboral, sino que anula el derecho\n    de lactancia de las mujeres trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han querido escuchar a los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3], "huelga general": [4, 5], "di\u00e1logo social": [6, 7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted me pregunta por reforma laboral y\n    di\u00e1logo social y no es la primera vez que se pregunta a un Gobierno por\n    reforma laboral y acuerdo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    se aprob\u00f3 la reforma laboral, se aprob\u00f3 sin acuerdo social y hubo una\n    huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y despu\u00e9s de la huelga general se volvi\u00f3 a preguntar a\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero por el asunto e insisti\u00f3 en que no\n    rectificar\u00eda la reforma laboral y dijo: M\u00e1s all\u00e1 de la huelga, la gran\n    diferencia entre una gran naci\u00f3n y otra que no lo es es ser capaz de\n    tomar decisiones dif\u00edciles cuando hay dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral est\u00e1 aprobada y no se va a tocar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    se aprob\u00f3 la reforma laboral, se aprob\u00f3 sin acuerdo social y hubo una\n    huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y despu\u00e9s de la huelga general se volvi\u00f3 a preguntar a\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero por el asunto e insisti\u00f3 en que no\n    rectificar\u00eda la reforma laboral y dijo: M\u00e1s all\u00e1 de la huelga, la gran\n    diferencia entre una gran naci\u00f3n y otra que no lo es es ser capaz de\n    tomar decisiones dif\u00edciles cuando hay dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me pregunta por reforma laboral y\n    di\u00e1logo social y no es la primera vez que se pregunta a un Gobierno por\n    reforma laboral y acuerdo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para ustedes el di\u00e1logo social es una excusa para no gobernar\n    cuando est\u00e1n en el Gobierno y es un eslogan para hacer oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  El Banco de Espa\u00f1a ha confirmado\n    desgraciadamente que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha entrado en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, usted dijo que eso no afectar\u00eda al crecimiento de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, en contra de lo que dicen todos los expertos y\n    analistas econ\u00f3micos y tambi\u00e9n el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto: \u00bfc\u00f3mo va a afectar el nuevo objetivo de d\u00e9ficit al crecimiento\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Banco de Espa\u00f1a ha confirmado\n    desgraciadamente que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha entrado en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, usted dijo que eso no afectar\u00eda al crecimiento de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, en contra de lo que dicen todos los expertos y\n    analistas econ\u00f3micos y tambi\u00e9n el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto: \u00bfc\u00f3mo va a afectar el nuevo objetivo de d\u00e9ficit al crecimiento\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, todo ser\u00eda mucho m\u00e1s sencillo,\n    como saben ustedes perfectamente, si ustedes hubieran gastado mejor -que\n    no lo hicieron- y si despu\u00e9s no hubi\u00e9ramos tenido una desviaci\u00f3n de\n    25.000 millones de euros en los presupuestos del a\u00f1o 2011, que seg\u00fan la\n    Comisi\u00f3n Europea es la principal dificultad que tiene Espa\u00f1a para\n    realizar la consolidaci\u00f3n fiscal este ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [6, 7], "trabajadores": [3], "econom\u00eda": [1, 2], "despido": [4], "reforma laboral": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica prolongar\u00e1 la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque subir la\n    tarifa de la luz y los impuestos a las rentas del trabajo y a las clases\n    medias deprimir\u00e1 m\u00e1s la econom\u00eda; porque hacer una reforma laboral\n    agresiva a favor del despido y en contra del derecho de los trabajadores\n    no crear\u00e1 m\u00e1s empleo, solo aumentar\u00e1 el paro, la recesi\u00f3n y desde luego\n    el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica prolongar\u00e1 la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque subir la\n    tarifa de la luz y los impuestos a las rentas del trabajo y a las clases\n    medias deprimir\u00e1 m\u00e1s la econom\u00eda; porque hacer una reforma laboral\n    agresiva a favor del despido y en contra del derecho de los trabajadores\n    no crear\u00e1 m\u00e1s empleo, solo aumentar\u00e1 el paro, la recesi\u00f3n y desde luego\n    el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La confianza de nuestra econom\u00eda cae por su pol\u00edtica econ\u00f3mica y porque lo\n    que prometen que van a hacer es justo lo contrario de lo que hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica prolongar\u00e1 la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque subir la\n    tarifa de la luz y los impuestos a las rentas del trabajo y a las clases\n    medias deprimir\u00e1 m\u00e1s la econom\u00eda; porque hacer una reforma laboral\n    agresiva a favor del despido y en contra del derecho de los trabajadores\n    no crear\u00e1 m\u00e1s empleo, solo aumentar\u00e1 el paro, la recesi\u00f3n y desde luego\n    el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica prolongar\u00e1 la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque subir la\n    tarifa de la luz y los impuestos a las rentas del trabajo y a las clases\n    medias deprimir\u00e1 m\u00e1s la econom\u00eda; porque hacer una reforma laboral\n    agresiva a favor del despido y en contra del derecho de los trabajadores\n    no crear\u00e1 m\u00e1s empleo, solo aumentar\u00e1 el paro, la recesi\u00f3n y desde luego\n    el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica prolongar\u00e1 la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque subir la\n    tarifa de la luz y los impuestos a las rentas del trabajo y a las clases\n    medias deprimir\u00e1 m\u00e1s la econom\u00eda; porque hacer una reforma laboral\n    agresiva a favor del despido y en contra del derecho de los trabajadores\n    no crear\u00e1 m\u00e1s empleo, solo aumentar\u00e1 el paro, la recesi\u00f3n y desde luego\n    el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica prolongar\u00e1 la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque subir la\n    tarifa de la luz y los impuestos a las rentas del trabajo y a las clases\n    medias deprimir\u00e1 m\u00e1s la econom\u00eda; porque hacer una reforma laboral\n    agresiva a favor del despido y en contra del derecho de los trabajadores\n    no crear\u00e1 m\u00e1s empleo, solo aumentar\u00e1 el paro, la recesi\u00f3n y desde luego\n    el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 tenga raz\u00f3n, pero, sinceramente, las m\u00e1s de 600.000\n    personas que van a engrosar las cifras del paro seg\u00fan sus propias\n    estimaciones seguro que no piensan lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [3], "paro": [5], "empresas": [4], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, el anterior Gobierno de Espa\u00f1a tiene el dudoso\n    honor de haber sido el que llev\u00f3 a cabo la mayor expansi\u00f3n fiscal de la\n    historia de la OCDE, desde un super\u00e1vit del 2% a un d\u00e9ficit del 11,2% en\n    dos a\u00f1os, y simult\u00e1neamente el que consigui\u00f3 un mayor incremento de la\n    tasa de paro, del 8% a m\u00e1s del 20%, un gasto que solo sirvi\u00f3 para generar\n    un exceso de empresas, fundaciones y entidades p\u00fablicas, duplicidades y\n    solapamientos en la provisi\u00f3n de servicios p\u00fablicos, para financiar\n    multimillonarios planes con multimillonarios gastos medi\u00e1ticos que\n    promet\u00edan solucionar el problema del paro cuando este empezaba a crecer\n    de forma desmesurada y por \u00faltimo para generar solamente gasto consuntivo\n    que incrementaba el endeudamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola de forma\n    alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le recuerde los planes estrella del anterior Gobierno para\n    salir de la crisis: el PlanE y su segunda versi\u00f3n del Fondo de\n    estabilidad y del empleo, un ejemplo claro de c\u00f3mo dilapidar los recursos\n    p\u00fablicos, en total m\u00e1s de 55.000 millones de euros llamados a generar\n    riqueza y empleo que no han dejado \u00fanicamente una econom\u00eda en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, el anterior Gobierno de Espa\u00f1a tiene el dudoso\n    honor de haber sido el que llev\u00f3 a cabo la mayor expansi\u00f3n fiscal de la\n    historia de la OCDE, desde un super\u00e1vit del 2% a un d\u00e9ficit del 11,2% en\n    dos a\u00f1os, y simult\u00e1neamente el que consigui\u00f3 un mayor incremento de la\n    tasa de paro, del 8% a m\u00e1s del 20%, un gasto que solo sirvi\u00f3 para generar\n    un exceso de empresas, fundaciones y entidades p\u00fablicas, duplicidades y\n    solapamientos en la provisi\u00f3n de servicios p\u00fablicos, para financiar\n    multimillonarios planes con multimillonarios gastos medi\u00e1ticos que\n    promet\u00edan solucionar el problema del paro cuando este empezaba a crecer\n    de forma desmesurada y por \u00faltimo para generar solamente gasto consuntivo\n    que incrementaba el endeudamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola de forma\n    alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, el anterior Gobierno de Espa\u00f1a tiene el dudoso\n    honor de haber sido el que llev\u00f3 a cabo la mayor expansi\u00f3n fiscal de la\n    historia de la OCDE, desde un super\u00e1vit del 2% a un d\u00e9ficit del 11,2% en\n    dos a\u00f1os, y simult\u00e1neamente el que consigui\u00f3 un mayor incremento de la\n    tasa de paro, del 8% a m\u00e1s del 20%, un gasto que solo sirvi\u00f3 para generar\n    un exceso de empresas, fundaciones y entidades p\u00fablicas, duplicidades y\n    solapamientos en la provisi\u00f3n de servicios p\u00fablicos, para financiar\n    multimillonarios planes con multimillonarios gastos medi\u00e1ticos que\n    promet\u00edan solucionar el problema del paro cuando este empezaba a crecer\n    de forma desmesurada y por \u00faltimo para generar solamente gasto consuntivo\n    que incrementaba el endeudamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola de forma\n    alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, el anterior Gobierno de Espa\u00f1a tiene el dudoso\n    honor de haber sido el que llev\u00f3 a cabo la mayor expansi\u00f3n fiscal de la\n    historia de la OCDE, desde un super\u00e1vit del 2% a un d\u00e9ficit del 11,2% en\n    dos a\u00f1os, y simult\u00e1neamente el que consigui\u00f3 un mayor incremento de la\n    tasa de paro, del 8% a m\u00e1s del 20%, un gasto que solo sirvi\u00f3 para generar\n    un exceso de empresas, fundaciones y entidades p\u00fablicas, duplicidades y\n    solapamientos en la provisi\u00f3n de servicios p\u00fablicos, para financiar\n    multimillonarios planes con multimillonarios gastos medi\u00e1ticos que\n    promet\u00edan solucionar el problema del paro cuando este empezaba a crecer\n    de forma desmesurada y por \u00faltimo para generar solamente gasto consuntivo\n    que incrementaba el endeudamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola de forma\n    alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, el anterior Gobierno de Espa\u00f1a tiene el dudoso\n    honor de haber sido el que llev\u00f3 a cabo la mayor expansi\u00f3n fiscal de la\n    historia de la OCDE, desde un super\u00e1vit del 2% a un d\u00e9ficit del 11,2% en\n    dos a\u00f1os, y simult\u00e1neamente el que consigui\u00f3 un mayor incremento de la\n    tasa de paro, del 8% a m\u00e1s del 20%, un gasto que solo sirvi\u00f3 para generar\n    un exceso de empresas, fundaciones y entidades p\u00fablicas, duplicidades y\n    solapamientos en la provisi\u00f3n de servicios p\u00fablicos, para financiar\n    multimillonarios planes con multimillonarios gastos medi\u00e1ticos que\n    promet\u00edan solucionar el problema del paro cuando este empezaba a crecer\n    de forma desmesurada y por \u00faltimo para generar solamente gasto consuntivo\n    que incrementaba el endeudamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola de forma\n    alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [2], "trabajadores": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Una cosa es respaldar una iniciativa\n    empresarial leg\u00edtima, que respeta nuestras normas, el Estado de derecho\n    que nos hemos dado para mantener a nuestro pa\u00eds en los m\u00e1rgenes de la\n    civilizaci\u00f3n y de la protecci\u00f3n de derechos, una cosa es esto y otra es\n    acceder a peticiones imposibles como la exenci\u00f3n total de impuestos, como\n    la excepcionalidad en la aplicaci\u00f3n del Estatuto de los Trabajadores -o\n    lo que quede despu\u00e9s de su reforma laboral-, o como por ejemplo permitir\n    que los ni\u00f1os de catorce a\u00f1os puedan acceder a los casinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es respaldar una iniciativa\n    empresarial leg\u00edtima, que respeta nuestras normas, el Estado de derecho\n    que nos hemos dado para mantener a nuestro pa\u00eds en los m\u00e1rgenes de la\n    civilizaci\u00f3n y de la protecci\u00f3n de derechos, una cosa es esto y otra es\n    acceder a peticiones imposibles como la exenci\u00f3n total de impuestos, como\n    la excepcionalidad en la aplicaci\u00f3n del Estatuto de los Trabajadores -o\n    lo que quede despu\u00e9s de su reforma laboral-, o como por ejemplo permitir\n    que los ni\u00f1os de catorce a\u00f1os puedan acceder a los casinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un contexto de recesi\u00f3n y de paro galopante es razonable que las\n    administraciones p\u00fablicas contemplen con cierta esperanza y con \u00e1nimo de\n    apoyo cualquier iniciativa empresarial que prometa actividad y empleo,\n    pero una cosa es esto y otra bien distinta es ofrecer patente de corso al\n    primero que venga por aqu\u00ed y plantee un negocio de cualquier manera,\n    aprovech\u00e1ndose de la necesidad evidente y perentoria que tenemos de crear\n    puestos de trabajo, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta es\n    la reputaci\u00f3n de Espa\u00f1a, la credibilidad de Espa\u00f1a y, en definitiva, para\n    ello necesitamos efectivamente competir: competir en el marco fiscal,\n    competir en el marco financiero, hacer atractiva tambi\u00e9n nuestra\n    legislaci\u00f3n laboral para crear empleo -que es el sentido de la reforma\n    laboral-, competir en energ\u00eda, en transportes, en comunicaciones; en\n    definitiva, en todos los elementos, servicios financieros que hacen que\n    nuestro pa\u00eds sea cada vez m\u00e1s atractivo para la inversi\u00f3n internacional,\n    para que los grandes inversores internacionales miren a Espa\u00f1a con\n    fiabilidad y con confianza, como se merece Espa\u00f1a, puesto que tambi\u00e9n\n    Espa\u00f1a es inversora internacional a trav\u00e9s tambi\u00e9n de sus reglas\n    internas, favoreciendo esa inversi\u00f3n, como se ha hecho en materia\n    tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Uno de los grandes problemas\n    de nuestra econom\u00eda ha sido la morosidad de las administraciones\n    p\u00fablicas, las deudas de las corporaciones locales y comunidades aut\u00f3nomas\n    con sus proveedores, sin duda una de las causas que ha disparado el\n    desempleo y el alto \u00edndice de cierres de empresas en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los grandes problemas\n    de nuestra econom\u00eda ha sido la morosidad de las administraciones\n    p\u00fablicas, las deudas de las corporaciones locales y comunidades aut\u00f3nomas\n    con sus proveedores, sin duda una de las causas que ha disparado el\n    desempleo y el alto \u00edndice de cierres de empresas en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos hemos tenido constancia\n    de c\u00f3mo en estos \u00faltimos a\u00f1os en Espa\u00f1a peque\u00f1as y medianas empresas\n    pasaban dificultades porque hab\u00edan realizado trabajos que no les pagaban\n    las administraciones o c\u00f3mo algunos ayuntamientos no pod\u00edan hacer frente\n    a sus pagos porque hicieron sus previsiones basadas en los datos irreales\n    del Gobierno central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En julio de 2010, durante la tramitaci\u00f3n parlamentaria de la Ley de\n    Morosidad, el Partido Popular ya propuso una l\u00ednea de cr\u00e9dito\n    ICO-morosidad para que los ayuntamientos pudieran pagar las facturas\n    pendientes con proveedores, pymes y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [4, 5, 6, 7], "empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta es una cuesti\u00f3n fundamental para el\n    ordenamiento y en definitiva para la transparencia de las cuentas\n    p\u00fablicas, de las corporaciones locales y de las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    es una cuesti\u00f3n fundamental para apoyar la econom\u00eda real, la econom\u00eda\n    productiva y favorecer la continuidad de muchos miles de empresas y de\n    aut\u00f3nomos y para sostener y empujar en Espa\u00f1a la creaci\u00f3n o el\n    sostenimiento -dec\u00eda- de 100.000 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    es una gran operaci\u00f3n financiera, la mayor que se ha hecho en la\n    democracia, necesaria, como dec\u00eda, para atender las necesidades de\n    nuestra econom\u00eda real, mantener puestos de trabajo y favorecer la vida de\n    aut\u00f3nomos y de la peque\u00f1a y mediana empresa a trav\u00e9s de la actividad\n    municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una cuesti\u00f3n fundamental para el\n    ordenamiento y en definitiva para la transparencia de las cuentas\n    p\u00fablicas, de las corporaciones locales y de las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    es una cuesti\u00f3n fundamental para apoyar la econom\u00eda real, la econom\u00eda\n    productiva y favorecer la continuidad de muchos miles de empresas y de\n    aut\u00f3nomos y para sostener y empujar en Espa\u00f1a la creaci\u00f3n o el\n    sostenimiento -dec\u00eda- de 100.000 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que\n    sus se\u00f1or\u00edas han recibido bien esta iniciativa del Gobierno, como const\u00f3\n    en las votaciones de los instrumentos legales para hacerlo posible, el\n    llamado Plan de pago a proveedores, y estoy seguro de que los\n    ayuntamientos y las corporaciones locales que se han acogido a \u00e9l, m\u00e1s de\n    4.000 en Espa\u00f1a, est\u00e1n viendo una oportunidad de poner al d\u00eda sus\n    cuentas, sus pagos a proveedores, y de esa manera restablecer la\n    actividad econ\u00f3mica en sus ciudades, en sus pueblos, atendiendo\n    prioritariamente a la actividad de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una cuesti\u00f3n fundamental para el\n    ordenamiento y en definitiva para la transparencia de las cuentas\n    p\u00fablicas, de las corporaciones locales y de las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    es una cuesti\u00f3n fundamental para apoyar la econom\u00eda real, la econom\u00eda\n    productiva y favorecer la continuidad de muchos miles de empresas y de\n    aut\u00f3nomos y para sostener y empujar en Espa\u00f1a la creaci\u00f3n o el\n    sostenimiento -dec\u00eda- de 100.000 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que\n    sus se\u00f1or\u00edas han recibido bien esta iniciativa del Gobierno, como const\u00f3\n    en las votaciones de los instrumentos legales para hacerlo posible, el\n    llamado Plan de pago a proveedores, y estoy seguro de que los\n    ayuntamientos y las corporaciones locales que se han acogido a \u00e9l, m\u00e1s de\n    4.000 en Espa\u00f1a, est\u00e1n viendo una oportunidad de poner al d\u00eda sus\n    cuentas, sus pagos a proveedores, y de esa manera restablecer la\n    actividad econ\u00f3mica en sus ciudades, en sus pueblos, atendiendo\n    prioritariamente a la actividad de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las corporaciones locales estamos hablando de atender la\n    necesidad de 177.000 proveedores, pr\u00e1cticamente 63.000 pymes y 50.000\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    es una gran operaci\u00f3n financiera, la mayor que se ha hecho en la\n    democracia, necesaria, como dec\u00eda, para atender las necesidades de\n    nuestra econom\u00eda real, mantener puestos de trabajo y favorecer la vida de\n    aut\u00f3nomos y de la peque\u00f1a y mediana empresa a trav\u00e9s de la actividad\n    municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    PERTINENTE QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DICTE UNA INSTRUCCI\u00d3N DE\n    CAR\u00c1CTER GENERAL EXIGIENDO LA ADOPCI\u00d3N DE MEDIDAS CAUTELARES M\u00c1S\n    COHERENTES CON LA FINALIDAD DE LAS MISMAS EN LOS SUPUESTOS EN QUE SE\n    PRODUZCAN ATROPELLOS QUE PRODUZCAN LA MUERTE DE PERSONAS POR CONDUCTORES\n    EBRIOS QUE POSTERIORMENTE SE DEN A LA FUGA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA\n    PERTINENTE QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DICTE UNA INSTRUCCI\u00d3N DE\n    CAR\u00c1CTER GENERAL EXIGIENDO LA ADOPCI\u00d3N DE MEDIDAS CAUTELARES M\u00c1S\n    COHERENTES CON LA FINALIDAD DE LAS MISMAS EN LOS SUPUESTOS EN QUE SE\n    PRODUZCAN ATROPELLOS QUE PRODUZCAN LA MUERTE DE PERSONAS POR CONDUCTORES\n    EBRIOS QUE POSTERIORMENTE SE DEN A LA FUGA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera pertinente que el fiscal general del Estado\n    dicte una instrucci\u00f3n de car\u00e1cter general en relaci\u00f3n con una patolog\u00eda\n    criminal que va creciendo exponencialmente y que debe generarnos a todos\n    preocupaci\u00f3n, la situaci\u00f3n de atropellos de per\n    sonas que circulan por la v\u00eda p\u00fablica por conductores ebrios que luego se\n    dan a la fuga? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera pertinente que el fiscal general del Estado\n    dicte una instrucci\u00f3n de car\u00e1cter general en relaci\u00f3n con una patolog\u00eda\n    criminal que va creciendo exponencialmente y que debe generarnos a todos\n    preocupaci\u00f3n, la situaci\u00f3n de atropellos de per\n    sonas que circulan por la v\u00eda p\u00fablica por conductores ebrios que luego se\n    dan a la fuga? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay una circular,\n    la 2/1995, y una instrucci\u00f3n, la 4/2005, del fiscal general del Estado,\n    pero referidas, como le digo, no a estos delitos espec\u00edficos, sino a\n    cualquier situaci\u00f3n en que la medida cautelar se tenga que adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una circular,\n    la 2/1995, y una instrucci\u00f3n, la 4/2005, del fiscal general del Estado,\n    pero referidas, como le digo, no a estos delitos espec\u00edficos, sino a\n    cualquier situaci\u00f3n en que la medida cautelar se tenga que adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Me basta con\n    que a usted le preocupe que en estos momentos la fiscal\u00eda no tenga una\n    instrucci\u00f3n correcta sobre c\u00f3mo actuar en estos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le digo que le\n    dar\u00e9 una instrucci\u00f3n porque la fiscal\u00eda funciona con autonom\u00eda pero le\n    trasladar\u00e9 al fiscal general del Estado el \"Diario de Sesiones\" de esta\n    intervenci\u00f3n suya y lo someter\u00e9 a su reflexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, si fuera\n    necesario endurecer la actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda para que las medidas\n    cautelares sean adoptadas de forma inmediata, no tenga ninguna duda de\n    que este Gobierno va a apoyar esa medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le digo que le\n    dar\u00e9 una instrucci\u00f3n porque la fiscal\u00eda funciona con autonom\u00eda pero le\n    trasladar\u00e9 al fiscal general del Estado el \"Diario de Sesiones\" de esta\n    intervenci\u00f3n suya y lo someter\u00e9 a su reflexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS CASOS TIENE ACREDITADOS EL GOBIERNO DE LA VIOLENCIA ESTRUCTURAL\n    SOBRE LAS MUJERES REFERIDA POR EL MINISTRO DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  \u00bfCu\u00e1ntos casos tiene acreditados el\n    Gobierno de violencia estructural sobre las mujeres referida por usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "mujeres": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted vot\u00f3 una reforma laboral que limita y\n    condiciona el derecho al permiso de lactancia; usted en Consejo de\n    Ministros aprob\u00f3 una reforma laboral que elimina las bonificaciones de\n    cuotas cuando una mujer despu\u00e9s de una excedencia por cuidado de hijos se\n    incorpora a su puesto de trabajo; aprob\u00f3 una reforma laboral que debilita\n    el convenio colectivo, y, f\u00edjese usted por donde, debilitando el convenio\n    colectivo debilita tambi\u00e9n los planes de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vemos haciendo\n    muchos esfuerzos por copar titulares, por ocupar un espacio que no es\n    capaz de tener como ministro de Justicia y con su gesti\u00f3n; demasiados\n    empe\u00f1os en ser trending topic solo ofendiendo a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or\n    ministro, no reparte los carn\u00e9s de mujeres aut\u00e9nticas; igual se lleva un\n    disgusto, pero es as\u00ed, usted no reparte los carn\u00e9s de mujeres aut\u00e9nticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el tercer informe de la situaci\u00f3n de las mujeres en la realidad\n    sociolaboral del Consejo Econ\u00f3mico y Social en su p\u00e1gina 50 afirma que\n    las mujeres conciben la maternidad como un riesgo que afecta directamente\n    al \u00e1mbito laboral y al desarrollo de sus individualidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se cre\u00f3\n    una subcomisi\u00f3n para la interrupci\u00f3n del embarazo en el a\u00f1o 2009 en esta\n    C\u00e1mara la representante de la coordinadora estatal de organizaciones\n    feministas del Estado espa\u00f1ol, Justa Montero, dijo literalmente que, pese\n    las nuevas leyes que se han promulgado que intentan solventar estos\n    problemas, sigue habiendo muchas veces una pol\u00edtica empresarial que sigue\n    haciendo de la maternidad un obst\u00e1culo para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, coincide con la misma l\u00ednea\n    argumental que el pasado 8 de marzo expres\u00f3 aqu\u00ed, en el Congreso, su\n    compa\u00f1era la se\u00f1ora Valenciano, cuando literalmente afirm\u00f3 -y estoy\n    leyendo-: Yo no niego que haya casos de mujeres que sientan la presi\u00f3n\n    que el se\u00f1or Gallard\u00f3n dice, pero son casos muy, muy reducidos, muy pocos\n    casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, lo que le puedo decir es que el Gobierno est\u00e1 trabajando,\n    tambi\u00e9n con las concesionarias, para dar una soluci\u00f3n a esta situaci\u00f3n\n    que es dram\u00e1tica, y lo vamos a hacer modificando la Ley concesional y\n    haciendo posible la viabilidad de un modelo que, por cierto, ha sido,\n    hab\u00eda sido un ejemplo para Europa y para el mundo, porque nuestras\n    empresas concesionarias est\u00e1n en todos los lugares del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    las razones son el inter\u00e9s general de Espa\u00f1a, de los espa\u00f1oles, de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y particularmente de la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    las razones son el inter\u00e9s general de Espa\u00f1a, de los espa\u00f1oles, de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y particularmente de la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4], "medio ambiente": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por muchas\n    razones, fundamentalmente por una; ser\u00eda la mejor noticia energ\u00e9tica que\n    pudiera recibir la econom\u00eda espa\u00f1ola -tambi\u00e9n la econom\u00eda canaria- en los\n    \u00faltimos cincuenta a\u00f1os porque, de confirmarse las previsiones que hay en\n    esa zona, podr\u00edan extraerse hasta 140.000 barriles al d\u00eda de petr\u00f3leo que\n    equivaldr\u00edan nada m\u00e1s y nada menos al 10% del consumo diario de petr\u00f3leo\n    en Espa\u00f1a, que est\u00e1 en 1.400.000 (El se\u00f1or Segura Clavell hace signos\n    negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso supondr\u00eda para una econom\u00eda como la espa\u00f1ola, que depende\n    en un 99,8% en cuanto a suministros energ\u00e9ticos del resto del mundo, una\n    disminuci\u00f3n de la factura energ\u00e9tica; pero le dir\u00eda m\u00e1s, eso ser\u00eda con\n    car\u00e1cter general para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quiero contar lo que\n    podr\u00eda suponer para la econom\u00eda canaria -es verdad, a 61 kil\u00f3metros-,\n    toda la actividad que podr\u00eda desarrollarse desde el punto de vista de los\n    puertos de Canarias, la actividad en la industria mec\u00e1nica, la actividad\n    en la industria el\u00e9ctrica, por no hablar de la actividad de los servicios\n    (El se\u00f1or Segura Clavell hace signos negativos) -en hoteles, en\n    restaurantes, en comercios, en hosteler\u00eda-, tal como ocurre en tantas y\n    tantas partes del mundo, tal como usted y yo hemos comentado en tantas\n    otras ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por muchas\n    razones, fundamentalmente por una; ser\u00eda la mejor noticia energ\u00e9tica que\n    pudiera recibir la econom\u00eda espa\u00f1ola -tambi\u00e9n la econom\u00eda canaria- en los\n    \u00faltimos cincuenta a\u00f1os porque, de confirmarse las previsiones que hay en\n    esa zona, podr\u00edan extraerse hasta 140.000 barriles al d\u00eda de petr\u00f3leo que\n    equivaldr\u00edan nada m\u00e1s y nada menos al 10% del consumo diario de petr\u00f3leo\n    en Espa\u00f1a, que est\u00e1 en 1.400.000 (El se\u00f1or Segura Clavell hace signos\n    negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso supondr\u00eda para una econom\u00eda como la espa\u00f1ola, que depende\n    en un 99,8% en cuanto a suministros energ\u00e9ticos del resto del mundo, una\n    disminuci\u00f3n de la factura energ\u00e9tica; pero le dir\u00eda m\u00e1s, eso ser\u00eda con\n    car\u00e1cter general para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    la autorizaci\u00f3n que se ha dado recientemente para que se hagan\n    prospecciones de petr\u00f3leo a 61 kil\u00f3metros de las costas de Canarias,\n    exactamente en el punto de la mediana equidistante entre el Reino de\n    Marruecos y el Reino de\n    Espa\u00f1a, tiene todas las consideraciones medioambientales desde el punto de\n    vista del Ministerio de Industria, y despu\u00e9s se abre un periodo de 20 a\n    24 meses para que el Ministerio de Medio Ambiente, en su caso si as\u00ed lo\n    estima oportuno, autorice tales prospecciones desde el punto de vista\n    medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"copago": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... APOYA EL GOBIERNO EL COPAGO EN EL SISTEMA\n    SANITARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"copago": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfapoya el Gobierno el copago en el sistema sanitario? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como usted\n    sabe, el Gobierno est\u00e1 comprometido a que siga siendo as\u00ed, a pesar de la\n    p\u00e9sima gesti\u00f3n del Gobierno socialista, a pesar de la herencia recibida,\n    y para ello estamos trabajando con todas las comunidades aut\u00f3nomas en el\n    seno del Consejo Interterritorial de Sanidad para garantizar su\n    viabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"copago": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Perdone, se\u00f1ora Mato, nuestra desconfianza despu\u00e9s de la votaci\u00f3n negativa\n    de su grupo en el Pleno de ayer cuando solo les ped\u00edamos su compromiso\n    expreso para no apoyar ninguna forma de copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos trabajar con ustedes, pero nunca colaboraremos al\n    deterioro\n    y al perjuicio que el copago puede generar en la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "copago": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted sabe que los hechos son los que valen en esta cuesti\u00f3n y usted sabe\n    perfectamente que en materia de incorporaci\u00f3n de copago el Partido\n    Socialista ha llevado siempre la voz cantante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue la se\u00f1ora Paj\u00edn, ministra de Sanidad, quien el 13 de diciembre de\n    2010 dijo que el copago sanitario servir\u00eda para garantizar la\n    sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud y la se\u00f1ora Jim\u00e9nez lo dijo\n    el 25 de mayo de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue su compa\u00f1era del Partido Socialista de Catalu\u00f1a,\n    del PSC -supongo que son compa\u00f1eras de partido-, la consejera de Sanidad,\n    Marina Geli, quien en 2004 propuso el pago de un euro por visita m\u00e9dica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue la se\u00f1ora Paj\u00edn, ministra de Sanidad, quien el 13 de diciembre de\n    2010 dijo que el copago sanitario servir\u00eda para garantizar la\n    sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud y la se\u00f1ora Jim\u00e9nez lo dijo\n    el 25 de mayo de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Todo esto lo dijeron cuando eran Gobierno y usted pertenec\u00eda a\n    la Comisi\u00f3n de Sanidad; entonces usted no dijo nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, una vez m\u00e1s le\n    invito a que deje la demagogia, a que se sumen al pacto por la sanidad y\n    garanticemos una sanidad p\u00fablica, gratuita y de calidad para todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS PUESTOS DE TRABAJO VA A DESTRUIR LA\n    REFORMA LABORAL EN EL A\u00d1O 2012 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ntos puestos de trabajo va a\n    destruir la reforma laboral en 2012? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    diputado, esta reforma laboral es una reforma para el empleo, para dar\n    respuesta a esos 5.300.000 parados que hoy no tienen empleo, a la mitad\n    de los j\u00f3venes que en este pa\u00eds no tienen ni ilusi\u00f3n ni oportunidades y\n    tambi\u00e9n para apoyar a esas peque\u00f1as y medianas empresas que son el tejido\n    productivo mayoritario de nuestro pa\u00eds, que son las que est\u00e1n llamadas a\n    sacarnos de la crisis invirtiendo y creando empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\n    diputado, esta reforma laboral es una reforma para el empleo, para dar\n    respuesta a esos 5.300.000 parados que hoy no tienen empleo, a la mitad\n    de los j\u00f3venes que en este pa\u00eds no tienen ni ilusi\u00f3n ni oportunidades y\n    tambi\u00e9n para apoyar a esas peque\u00f1as y medianas empresas que son el tejido\n    productivo mayoritario de nuestro pa\u00eds, que son las que est\u00e1n llamadas a\n    sacarnos de la crisis invirtiendo y creando empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "paro": [7, 8], "trabajadores": [2, 3, 4], "despido": [5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nadie est\u00e1 hoy seguro en el empleo con su\n    reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    usted, se\u00f1ora ministra, le pido que retire la reforma laboral, que\n    negocie con los sindicatos, que empiece una reforma empresarial, y le\n    invito a la huelga para que les mire a los ojos a los trabajadores y le\n    cuenten su verdad, la verdad del sufrimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s reducen los salarios a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1\n    despidiendo con tres o cuatro veces menos indemnizaci\u00f3n que\n    anteriormente; se regalan miles de millones de euros a la CEOE y se los\n    quitan a los trabajadores; se despide a los trabajadores por tener\n    antig\u00fcedad, no ya por reivindicar mejores derechos, antig\u00fcedad y\n    derechos; se les quiere sustituir salarios dignos por salarios y\n    contratos basura; la cadena perpetua del paro es lo que les queda a los\n    mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    usted, se\u00f1ora ministra, le pido que retire la reforma laboral, que\n    negocie con los sindicatos, que empiece una reforma empresarial, y le\n    invito a la huelga para que les mire a los ojos a los trabajadores y le\n    cuenten su verdad, la verdad del sufrimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero ilustrar unas declaraciones del se\u00f1or Rajoy, quien dijo que no\n    hab\u00eda que abaratar el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Montoro dijo que el problema\n    econ\u00f3mico no se resuelve abaratando el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1\n    despidiendo con tres o cuatro veces menos indemnizaci\u00f3n que\n    anteriormente; se regalan miles de millones de euros a la CEOE y se los\n    quitan a los trabajadores; se despide a los trabajadores por tener\n    antig\u00fcedad, no ya por reivindicar mejores derechos, antig\u00fcedad y\n    derechos; se les quiere sustituir salarios dignos por salarios y\n    contratos basura; la cadena perpetua del paro es lo que les queda a los\n    mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s reducir los salarios es reducir el consumo, es\n    debilitar la producci\u00f3n, es reducir las ventas, es aumentar la crisis y\n    el paro -ustedes lo saben- y es reducir los ingresos al Estado, que va\n    contra el control del d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "huelga general": [5], "negociaci\u00f3n colectiva": [4], "despido": [2, 3], "paro": [6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral que hemos hecho es una reforma para\n    el empleo y para las oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Flexibilidad\n    frente a despido; esa es la clave de la reforma laboral, se\u00f1or Lara,\n    porque sin flexibilidad lo que hay es paro y drama social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en los \u00faltimos a\u00f1os durante\n    la crisis los ajustes se han hecho v\u00eda despido porque no exist\u00eda\n    flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Flexibilidad\n    frente a despido; esa es la clave de la reforma laboral, se\u00f1or Lara,\n    porque sin flexibilidad lo que hay es paro y drama social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Banco de Espa\u00f1a hace pocas fechas\n    ya ha dicho que las medidas de flexibilidad y negociaci\u00f3n colectiva que\n    hemos elaborado y que hemos propuesto con esta reforma ya nos hubieran\n    evitado en la crisis un mill\u00f3n de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ma\u00f1ana hay una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Flexibilidad\n    frente a despido; esa es la clave de la reforma laboral, se\u00f1or Lara,\n    porque sin flexibilidad lo que hay es paro y drama social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 INSISTE EL GOBIERNO EN APROBAR UNA REFORMA\n    LABORAL QUE ABARATA Y FACILITA EL DESPIDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "despido": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 insiste el\n    Gobierno en aprobar una reforma laboral que abarata y facilita el\n    despido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 insiste el\n    Gobierno en aprobar una reforma laboral que abarata y facilita el\n    despido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0], "gobiernos socialistas": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, los campeones del\n    despido son los gobiernos socialistas, de los que usted, en alguna\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica, tambi\u00e9n form\u00f3 parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, este Gobierno lo que hace es una reforma para el empleo porque\n    para despedir ya estaban los gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, los campeones del\n    despido son los gobiernos socialistas, de los que usted, en alguna\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica, tambi\u00e9n form\u00f3 parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "contrato": [9], "empresas": [8], "despido": [6, 7], "medio ambiente": [10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso le insisto:\n    \u00bfPor qu\u00e9 aprueba usted una reforma laboral que abarata el despido\n    improcedente, que permite el despido libre a coste cero en el nuevo\n    contrato, que generaliza el despido a trav\u00e9s del despido objetivo y\n    colectivo de veinte d\u00edas por a\u00f1o de servicio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 insiste en aprobar\n    una reforma laboral que establece el despido autom\u00e1tico en empresas que\n    tienen tres trimestres de reducci\u00f3n de ingresos o ventas aunque tengan\n    beneficios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la reforma laboral han creado ustedes una m\u00e1quina de destrucci\u00f3n\n    masiva de empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma laboral que est\u00e1 generando preocupaci\u00f3n e\n    incertidumbre entre las clases medias trabajadoras de nuestra pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la reforma laboral ha generado un gran\n    rechazo social, la prueba la tiene usted en los resultados electorales\n    del pasado domingo de las elecciones auton\u00f3micas de Asturias y de\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 500.000 espa\u00f1oles que le dieron la confianza el 20 de noviembre se\n    la han retirado como consecuencia de esta reforma laboral agresiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le insisto:\n    \u00bfPor qu\u00e9 aprueba usted una reforma laboral que abarata el despido\n    improcedente, que permite el despido libre a coste cero en el nuevo\n    contrato, que generaliza el despido a trav\u00e9s del despido objetivo y\n    colectivo de veinte d\u00edas por a\u00f1o de servicio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 insiste en aprobar\n    una reforma laboral que establece el despido autom\u00e1tico en empresas que\n    tienen tres trimestres de reducci\u00f3n de ingresos o ventas aunque tengan\n    beneficios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 insiste en aprobar\n    una reforma laboral que establece el despido autom\u00e1tico en empresas que\n    tienen tres trimestres de reducci\u00f3n de ingresos o ventas aunque tengan\n    beneficios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le insisto:\n    \u00bfPor qu\u00e9 aprueba usted una reforma laboral que abarata el despido\n    improcedente, que permite el despido libre a coste cero en el nuevo\n    contrato, que generaliza el despido a trav\u00e9s del despido objetivo y\n    colectivo de veinte d\u00edas por a\u00f1o de servicio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Una se\u00f1ora diputada: \u00a1Muy bien!-El se\u00f1or ministro de\n    Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, Arias Ca\u00f1ete: Ese es el\n    PSOE). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gobiernos socialistas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, usted solo habla de lo que sabe, de despedir, que es lo que han\n    hecho siempre los gobiernos socialistas, despedir de forma masiva en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "contrato": [4, 5], "empresas": [2], "despido": [1], "gobiernos socialistas": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nosotros llevamos ochenta d\u00edas gobernando y poniendo en marcha\n    reformas -tambi\u00e9n la reforma laboral- para el empleo y las oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, por el despido, y no solo se han ocupado de despedir y de dejar\n    a mucha gente en la cuneta, sino que adem\u00e1s para verg\u00fcenza de todos se\n    han dedicado a repartirse entre tres los fondos de la solidaridad y del\n    desempleo en Andaluc\u00eda de forma vergonzante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha hablado usted del contrato para emprendedores; es\n    una f\u00f3rmula de apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los j\u00f3venes, a\n    los mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os que esperan oportunidades de todos\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, despedir de forma masiva, m\u00e1quinas de destrucci\u00f3n de empleo son\n    los gobiernos socialistas, porque ah\u00ed fuera hay 5.300.000 parados por\n    culpa de los errores de la pol\u00edtica econ\u00f3mica socialista, no del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha hablado usted del contrato para emprendedores; es\n    una f\u00f3rmula de apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los j\u00f3venes, a\n    los mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os que esperan oportunidades de todos\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y est\u00e1 empezando a funcionar, llevamos seis semanas con el\n    contrato en vigor y ya se han formalizado casi 10.000 contratos de\n    emprendedores, que ya son ilusi\u00f3n y proyectos de vida para muchas\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [3], "trabajadores": [0], "negociaci\u00f3n colectiva": [2], "despido": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 claro que\n    esta reforma -y usted lo sabe igual que yo- est\u00e1 pensada para convertir\n    al empresario en amo para que haga lo que quiera en su empresa, est\u00e1\n    pensada para despedir barato a los trabajadores que hoy son fijos, y el\n    contrato de emprendedores est\u00e1 pensado para contratar barato a los hijos,\n    con menos salario y coste cero de despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 claro que\n    esta reforma -y usted lo sabe igual que yo- est\u00e1 pensada para convertir\n    al empresario en amo para que haga lo que quiera en su empresa, est\u00e1\n    pensada para despedir barato a los trabajadores que hoy son fijos, y el\n    contrato de emprendedores est\u00e1 pensado para contratar barato a los hijos,\n    con menos salario y coste cero de despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo le pregunto por favor si puede decirme qu\u00e9 efectos va a\n    tener la reforma en la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 claro que\n    esta reforma -y usted lo sabe igual que yo- est\u00e1 pensada para convertir\n    al empresario en amo para que haga lo que quiera en su empresa, est\u00e1\n    pensada para despedir barato a los trabajadores que hoy son fijos, y el\n    contrato de emprendedores est\u00e1 pensado para contratar barato a los hijos,\n    con menos salario y coste cero de despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "negociaci\u00f3n colectiva": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es una reforma para la libertad de los negociadores, de\n    trabajadores y empresarios, en el \u00e1mbito de la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El efecto\n    que va a tener la reforma en esta negociaci\u00f3n colectiva es modernizar la\n    negociaci\u00f3n colectiva (Rumores), acerc\u00e1ndola al \u00e1mbito natural, que es la\n    empresa, y respetando siempre los otros \u00e1mbitos territoriales y\n    sectoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reforma para la libertad de los negociadores, de\n    trabajadores y empresarios, en el \u00e1mbito de la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, frente al resto de los pa\u00edses europeos, solo ajusta v\u00eda despidos,\n    por la falta de flexibilidad, por la rigidez del mercado de trabajo,\n    tambi\u00e9n de la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [5], "trabajadores": [0, 1], "negociaci\u00f3n colectiva": [2, 3, 4], "di\u00e1logo social": [9], "empresas": [6, 7, 8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que en un pa\u00eds donde el 94% de las empresas\n    tiene menos de cincuenta trabajadores y el 70% menos de diez\n    trabajadores, establecer la negociaci\u00f3n colectiva a nivel de empresa\n    significa la desprotecci\u00f3n total de los trabajadores, porque la\n    negociaci\u00f3n colectiva es lo que garantiza el equilibrio al generar para\n    todas las empresas unas m\u00ednimas condiciones, y esta reforma acaba con\n    ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Negocien con los\n    agentes sociales, vuelvan al di\u00e1logo social, porque los trabajadores le\n    dar\u00e1n ma\u00f1ana la respuesta de rechazo a esta reforma, porque no queremos\n    ser esclavos del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que en un pa\u00eds donde el 94% de las empresas\n    tiene menos de cincuenta trabajadores y el 70% menos de diez\n    trabajadores, establecer la negociaci\u00f3n colectiva a nivel de empresa\n    significa la desprotecci\u00f3n total de los trabajadores, porque la\n    negociaci\u00f3n colectiva es lo que garantiza el equilibrio al generar para\n    todas las empresas unas m\u00ednimas condiciones, y esta reforma acaba con\n    ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensar que cinco\n    millones de empresas tengan que hacer negociaci\u00f3n colectiva significa\n    llevar al mercado de trabajo a un conflicto permanente sin control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    es lo que significa la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Negocien con los\n    agentes sociales, vuelvan al di\u00e1logo social, porque los trabajadores le\n    dar\u00e1n ma\u00f1ana la respuesta de rechazo a esta reforma, porque no queremos\n    ser esclavos del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que en un pa\u00eds donde el 94% de las empresas\n    tiene menos de cincuenta trabajadores y el 70% menos de diez\n    trabajadores, establecer la negociaci\u00f3n colectiva a nivel de empresa\n    significa la desprotecci\u00f3n total de los trabajadores, porque la\n    negociaci\u00f3n colectiva es lo que garantiza el equilibrio al generar para\n    todas las empresas unas m\u00ednimas condiciones, y esta reforma acaba con\n    ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensar que cinco\n    millones de empresas tengan que hacer negociaci\u00f3n colectiva significa\n    llevar al mercado de trabajo a un conflicto permanente sin control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes lo que quieren es\n    que los empresarios compitan a base de salarios bajos y malas condiciones\n    de trabajo; ustedes lo que pretenden es que las empresas que se han\n    deslocalizado a Marruecos por las condiciones de trabajo vuelvan aqu\u00ed\n    porque van a establecer estas condiciones de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Negocien con los\n    agentes sociales, vuelvan al di\u00e1logo social, porque los trabajadores le\n    dar\u00e1n ma\u00f1ana la respuesta de rechazo a esta reforma, porque no queremos\n    ser esclavos del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "agentes sociales": [7, 8], "trabajadores": [2, 3, 4], "negociaci\u00f3n colectiva": [5, 6], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esa es la gran verdad de esta reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la negociaci\u00f3n colectiva y la modernizaci\u00f3n de la negociaci\u00f3n\n    colectiva, el Gobierno socialista dec\u00eda en el real decreto de 2011: Se\n    propiciar\u00e1 una negociaci\u00f3n colectiva m\u00e1s cercana a la empresa y una mejor\n    capacidad de adaptaci\u00f3n a las condiciones cambiantes de la econom\u00eda y en\n    el empleo -en su real decreto-ley-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Propiciarlo, permitir la libertad en el convenio colectivo de empresa,\n    que los trabajadores y los empresarios superen juntos la crisis para que\n    no haya que despedir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo y yo confiamos en los trabajadores y en los representantes de los\n    trabajadores: son 322.000 en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a los despidos,\n    flexibilidad y libertad para los representantes de los trabajadores:\n    nosotros s\u00ed, los del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la negociaci\u00f3n colectiva y la modernizaci\u00f3n de la negociaci\u00f3n\n    colectiva, el Gobierno socialista dec\u00eda en el real decreto de 2011: Se\n    propiciar\u00e1 una negociaci\u00f3n colectiva m\u00e1s cercana a la empresa y una mejor\n    capacidad de adaptaci\u00f3n a las condiciones cambiantes de la econom\u00eda y en\n    el empleo -en su real decreto-ley-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los agentes sociales, en el segundo\n    acuerdo de empleo y negociaci\u00f3n colectiva, insisten en la importancia de\n    la descentralizaci\u00f3n de la negociaci\u00f3n colectiva y disponen que los\n    convenios colectivos sectoriales deben propiciar la negociaci\u00f3n colectiva\n    en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los agentes sociales, en el segundo\n    acuerdo de empleo y negociaci\u00f3n colectiva, insisten en la importancia de\n    la descentralizaci\u00f3n de la negociaci\u00f3n colectiva y disponen que los\n    convenios colectivos sectoriales deben propiciar la negociaci\u00f3n colectiva\n    en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes y los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PRETENDE EL GOBIERNO CON LA DIFUSI\u00d3N DE UN VIDEO DE\n    PROPAGANDA DE LA REFORMA LABORAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 pretende el Gobierno con la\n    difusi\u00f3n de un v\u00eddeo de propaganda de la reforma electoral... perd\u00f3n, de\n    la reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "empresas": [2], "mujeres": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos hecho una\n    reforma laboral para el empleo, una reforma laboral que da m\u00e1s\n    oportunidades a los j\u00f3venes, a las mujeres y a los parados de larga\n    duraci\u00f3n, una reforma laboral que da nuevos derechos a los ciudadanos -el\n    derecho individual a la formaci\u00f3n- y una reforma laboral que permitir\u00e1\n    que las peque\u00f1as y medianas empresas contraten y sigan apostando por el\n    empleo y la inversi\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una\n    reforma laboral para el empleo, una reforma laboral que da m\u00e1s\n    oportunidades a los j\u00f3venes, a las mujeres y a los parados de larga\n    duraci\u00f3n, una reforma laboral que da nuevos derechos a los ciudadanos -el\n    derecho individual a la formaci\u00f3n- y una reforma laboral que permitir\u00e1\n    que las peque\u00f1as y medianas empresas contraten y sigan apostando por el\n    empleo y la inversi\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una\n    reforma laboral para el empleo, una reforma laboral que da m\u00e1s\n    oportunidades a los j\u00f3venes, a las mujeres y a los parados de larga\n    duraci\u00f3n, una reforma laboral que da nuevos derechos a los ciudadanos -el\n    derecho individual a la formaci\u00f3n- y una reforma laboral que permitir\u00e1\n    que las peque\u00f1as y medianas empresas contraten y sigan apostando por el\n    empleo y la inversi\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "huelga general": [3], "negociaci\u00f3n colectiva": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que han intentado ustedes ha sido utilizar este v\u00eddeo\n    electoralmente, usando dinero p\u00fablico para hacer un v\u00eddeo de autobombo\n    sobre la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este v\u00eddeo quiere plantear una\n    imagen id\u00edlica de la reforma laboral, a la par que enga\u00f1osa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s se han\n    cargado ustedes el segundo acuerdo nacional por el empleo y la\n    negociaci\u00f3n colectiva, firmado el 25 de enero por la UGT, Comisiones\n    Obreras y CEOE Cepyme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s han intentado otra, que es contraatacar\n    ante la huelga general de ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gobiernos socialistas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Campa\u00f1as\n    institucionales las que hac\u00edan los gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, la ministra de Sanidad miente en ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, la ministra de Sanidad miente en\n    esta C\u00e1mara y la de Trabajo se pone agresiva con una mala reforma\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y hemos puesto en marcha\n    medidas de car\u00e1cter fiscal para adecuar la fiscalidad al descenso de\n    rendimiento neto, de car\u00e1cter financiero proporcionando avales para poder\n    gestionar pr\u00e9stamos y poniendo en marcha el periodo de carencia en los\n    pr\u00e9stamos vivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y en cuanto a\n    las instalaciones o empresas que prestan servicios al p\u00fablico o realizan\n    actividades econ\u00f3micas, la modificaci\u00f3n permitir\u00e1 adaptar mejor la\n    duraci\u00f3n de las concesiones a la naturaleza y complejidad de cada\n    actividad y a la envergadura de las inversiones a realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ampliaci\u00f3n de los plazos concesionales ser\u00e1 de gran\n    trascendencia para las empresas y otras instalaciones similares que\n    desarrollan actividades productivas al amparo de concesiones anteriores a\n    la Ley de 1988. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasividad del Gobierno ante el problema tendr\u00eda un\n    efecto devastador para las zonas afectadas y m\u00e1s en la \u00e9poca actual\n    porque obligar\u00eda a cerrar empresas y a suprimir puestos de trabajo, y no\n    creo que ning\u00fan poder p\u00fablico responsable pueda y deba asumir esta\n    alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sin embargo queremos\n    volver a manifestarle que el Bloque Nacionalista Galego apoyar\u00e1 una\n    modificaci\u00f3n de la ley que contemple aquellas cuestiones que son\n    estrictamente necesarias, pero no apoyar\u00e1 ni ampliaciones de concesiones\n    de empresas contaminantes ni posibilidades que den libertad a la\n    especulaci\u00f3n urban\u00edstica en el litoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde que llegu\u00e9 a esta posici\u00f3n de ministro de Agricultura, Alimentaci\u00f3n\n    y Medio Ambiente me llueven sobre la mesa los problemas planteados por la\n    Ley de Costas; uno tras otro, desde una peque\u00f1a conservera que hay que\n    cerrar, hasta puertos marinos en ciudades como Ampuriabrava, el problema\n    de la acuicultura, colectivos de extranjeros que est\u00e1n absolutamente\n    desconcertados por el sistema jur\u00eddico espa\u00f1ol y la falta de seguridad\n    jur\u00eddica en que se han encontrado al adquirir sus vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay actividades que tuvieron mucho m\u00e1s impacto sobre el\n    medio ambiente que tienen que tener un tratamiento diferenciado, estoy\n    plenamente de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy plenamente consciente de las caracter\u00edsticas que se dan en\n    la empresa ENCE, por la que usted se ha interesado, ya que tiene\n    circunstancias muy espec\u00edficas, desde su emplaza\n    miento al borde de una r\u00eda, hasta su ubicaci\u00f3n junto a los n\u00facleos urbanos\n    de Pontevedra y Mar\u00edn, el tipo de actividad y su evoluci\u00f3n, el impacto\n    sobre el medio ambiente, los t\u00edtulos de ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El que tenga una peque\u00f1a vivienda que no obstruya ni\n    producta impacto alguno en el medio ambiente podr\u00e1 tener una pr\u00f3rroga\n    autom\u00e1tica; otros temas estar\u00e1n sujetos a una evaluaci\u00f3n ambiental mucho\n    m\u00e1s compleja, porque de lo contrario no estar\u00edamos cumpliendo el objetivo\n    fundamental de la Ley de Costas de 1988, con el que estamos plenamente de\n    acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  EL IMPACTO QUE TENDR\u00c1 LA\n    REFORMA LABORAL EN EL EMPLEO P\u00daBLICO Y EN LOS SERVICIOS A LOS CIUDADANOS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "trabajadores": [8, 9, 10], "contrato": [17], "despido": [11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, subo a esta tribuna para convencer, para\n    convencerle a usted y a su Gobierno, de que la reforma laboral en el\n    sector p\u00fablico es mala, es francamente mala, y esperamos que durante su\n    tramitaci\u00f3n parlamentaria la mayor\u00eda de su grupo aproveche para\n    mejorarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ventilan\n    ustedes la reforma laboral en el sector p\u00fablico con dos disposiciones,\n    una simplemente para fijar que el despido va a ser por las mismas\n    razones, por las mismas causas que el despido en el sector privado, sin\n    m\u00e1s, con un peque\u00f1o matiz que luego apuntar\u00e9; y una segunda disposici\u00f3n\n    que proh\u00edbe poder ajustar de otra manera, proh\u00edbe utilizar a las\n    administraciones p\u00fablicas otros instrumentos \u00fatiles que puedan resolver\n    las dificultades en las que puedan estar coyunturalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma laboral en el sector p\u00fablico\n    donde solo cabe despedir, por tanto obligando a despedir a las\n    administraciones p\u00fablicas; una fijaci\u00f3n de una tasa de reposici\u00f3n del 0%;\n    un decreto-ley que contempla la obligaci\u00f3n de los entes locales a\n    realizar un plan de ajuste que los va a llevar a un callej\u00f3n sin salida\n    de subida de tasas, despedir trabajadores p\u00fablicos y eliminaci\u00f3n de\n    servicios -eso s\u00ed, para enriquecer a unas cuantas entidades financieras\n    de paso-; y finalmente, una orden ministerial que contempla el modelo de\n    plan de ajuste cuya primera medida -\u00a1oh casualidad!- de ahorro de gasto\n    es precisamente la reducci\u00f3n del coste de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer y \u00faltimo lugar, se\u00f1or ministro, esta reforma laboral en el\n    sector p\u00fablico es mala por los efectos negativos para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adem\u00e1s de su oferta de empleo p\u00fablico del 0% sumamos\n    esta reforma laboral que ustedes propician, va a llevar inexorablemente a\n    un estrangulamiento de las administraciones p\u00fablicas y, por tanto, a un\n    deterioro de estos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, se\u00f1or ministro, quer\u00eda decirle que el Grupo Parlamentario\n    Socialista por respeto a la Constituci\u00f3n, por respeto a los empleados\n    p\u00fablicos, por respeto a los ciudadanos vamos a hacer todo lo posible por\n    modificar durante su tramitaci\u00f3n esta reforma laboral, no solo ya con una\n    enmienda a la totalidad, sino tambi\u00e9n con enmiendas parciales, porque\n    queremos ser constructivos y esperamos que ustedes se avengan a ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    reforma laboral que, como he dicho, es ineficaz; mala desde el punto de\n    vista jur\u00eddico-t\u00e9cnico; generadora de desempleo, porque lo \u00fanico que\n    regulan es el despido, y que adem\u00e1s elimina todas las garant\u00edas y todos\n    los derechos de los ciudadanos a recibir servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos que\n    nuestra Constituci\u00f3n garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, espero que se avengan a\n    negociar constructivamente todas las enmiendas que nosotros presentamos\n    durante su tramitaci\u00f3n y que nos explique tambi\u00e9n en esta interpelaci\u00f3n\n    el porqu\u00e9 de esta reforma laboral en el sector p\u00fablico, el porqu\u00e9 de su\n    pobreza, el porqu\u00e9 de su deficiencia t\u00e9cnica y el porqu\u00e9 del\n    estrangulamiento que va a suponer para el resto de administraciones\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proh\u00edben expl\u00edcitamente, como he dicho, el uso\n    de la suspensi\u00f3n de contratos o de la reducci\u00f3n de jornada que podr\u00edan\n    utilizar muchos entes locales o muchas administraciones auton\u00f3micas en\n    aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 47 del Estatuto de los Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma laboral en el sector p\u00fablico\n    donde solo cabe despedir, por tanto obligando a despedir a las\n    administraciones p\u00fablicas; una fijaci\u00f3n de una tasa de reposici\u00f3n del 0%;\n    un decreto-ley que contempla la obligaci\u00f3n de los entes locales a\n    realizar un plan de ajuste que los va a llevar a un callej\u00f3n sin salida\n    de subida de tasas, despedir trabajadores p\u00fablicos y eliminaci\u00f3n de\n    servicios -eso s\u00ed, para enriquecer a unas cuantas entidades financieras\n    de paso-; y finalmente, una orden ministerial que contempla el modelo de\n    plan de ajuste cuya primera medida -\u00a1oh casualidad!- de ahorro de gasto\n    es precisamente la reducci\u00f3n del coste de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los\n    servicios p\u00fablicos, los bomberos, los polic\u00edas, los hospitales, las\n    escuelas, las atenciones domiciliarias necesitan trabajadores\n    cualificados y preparados para ejercer y para ofrecer estos servicios a\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ventilan\n    ustedes la reforma laboral en el sector p\u00fablico con dos disposiciones,\n    una simplemente para fijar que el despido va a ser por las mismas\n    razones, por las mismas causas que el despido en el sector privado, sin\n    m\u00e1s, con un peque\u00f1o matiz que luego apuntar\u00e9; y una segunda disposici\u00f3n\n    que proh\u00edbe poder ajustar de otra manera, proh\u00edbe utilizar a las\n    administraciones p\u00fablicas otros instrumentos \u00fatiles que puedan resolver\n    las dificultades en las que puedan estar coyunturalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es\n    una reforma que lo \u00fanico que hace es regular el despido; exclusivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establecen el despido como la \u00fanica\n    medida posible en manos de las administraciones p\u00fablicas para resolver\n    sus problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, obligan al despido, a que procedan al despido las\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establecen adem\u00e1s como causa econ\u00f3mica que justifica el despido\n    en las administraciones p\u00fablicas que se produzca una situaci\u00f3n -dicen\n    literalmente- de insuficiencia presupuestaria sobrevenida y persistente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    reforma laboral que, como he dicho, es ineficaz; mala desde el punto de\n    vista jur\u00eddico-t\u00e9cnico; generadora de desempleo, porque lo \u00fanico que\n    regulan es el despido, y que adem\u00e1s elimina todas las garant\u00edas y todos\n    los derechos de los ciudadanos a recibir servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos que\n    nuestra Constituci\u00f3n garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proh\u00edben estas medidas, proh\u00edben que una\n    Administraci\u00f3n pueda suspender coyunturalmente, provisionalmente, un\n    contrato de trabajo o reducir una jornada, que nos parece que ser\u00edan\n    medidas mucho m\u00e1s adecuadas; ustedes, en cambio, proh\u00edben utilizar estas\n    medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "paro": [14], "trabajadores": [3], "empresas": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "aut\u00f3nomos": [11, 12, 13]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, atiendo, como no puede ser de otra\n    manera, esta interpelaci\u00f3n que el Grupo Socialista realiza al Gobierno\n    sobre el impacto, la influencia y la incidencia de la reforma laboral en\n    el sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que lo\n    pregunten, partiendo de la postura que tiene el Partido Socialista en\n    relaci\u00f3n con la reforma laboral y su incidencia en la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes han hecho durante su etapa de\n    Gobierno socialista ha sido gastar, endeudarnos hasta las cejas como\n    sector p\u00fablico y llevar al pa\u00eds al l\u00edmite, se\u00f1or\u00edas, y cuando han llevado\n    el pa\u00eds al l\u00edmite y han bajado el sueldo de los funcionarios p\u00fablicos,\n    cosa que han hecho sus se\u00f1or\u00edas -lo han reducido por primera vez en la\n    historia de la Funci\u00f3n p\u00fablica, tienen ustedes esa calificaci\u00f3n-, aun\n    as\u00ed, ahora, cuando hacemos una reforma laboral, que como explicaba la\n    se\u00f1ora ministra de Empleo y Seguridad Social es una reforma orientada a\n    la estabilidad en el empleo, a modernizar la definici\u00f3n y la formaci\u00f3n de\n    los salarios en Espa\u00f1a, a promover que haya mejores condiciones de empleo\n    para todos, pero especialmente tambi\u00e9n para nuestro j\u00f3venes, fomentando\n    en Espa\u00f1a el trabajo a tiempo parcial, cuando estamos dando pasos\n    definitivos en esa modernizaci\u00f3n, ustedes lo mezclan todo y tratan\n    tambi\u00e9n de que en el \u00e1mbito del sector p\u00fablico haya esa desconfianza y\n    esa p\u00e9rdida de valoraci\u00f3n por la actitud y la intenci\u00f3n de un Gobierno,\n    que -lo quiero dejar bien claro-, se\u00f1or\u00eda, no va en absoluto contra la\n    Funci\u00f3n p\u00fablica, en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    personal laboral est\u00e1 regido por el Estatuto de los Trabajadores y por\n    los cambios normativos relativos a lo que es la relaci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, est\u00e1 tambi\u00e9n\n    la pl\u00e9yade de organizaciones que muchas veces se resumen mal como\n    empresas p\u00fablicas, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son empresas p\u00fablicas, son organismos\n    dependientes de las diferentes administraciones del Estado que como tales\n    est\u00e1n sujetas tambi\u00e9n a esa normativa propia del Estado o a sus\n    diferentes estatus laborales si no son funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El l\u00edmite de este\n    tipo de fundaciones, organismos aut\u00f3nomos y dem\u00e1s est\u00e1 precisamente en\n    las aut\u00e9nticas empresas p\u00fablicas que se definen, en contabilidad\n    nacional, en Espa\u00f1a y en todo el mundo desarrollado, como las empresas\n    que venden sus productos; aun teniendo el control o la mayor\u00eda de la\n    propiedad por parte del sector p\u00fablico, su funci\u00f3n no es albergar los\n    servicios p\u00fablicos cl\u00e1sicos sino que venden su producto, a trav\u00e9s de\n    precios, y por eso se definen como empresas p\u00fablicas, cuyo personal no es\n    funcionario p\u00fablico -puede haberlo en algunas localizaciones dentro de\n    esas empresas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que son empresas como tales y deben estar\n    regidas por tanto por las relaciones laborales de esas empresas y lo\n    tienen que ser as\u00ed para ser definidas, como\n    dec\u00eda, en t\u00e9rminos de contabilidad nacional, como empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que existe una relaci\u00f3n de causalidad,\n    porque m\u00e1s Funci\u00f3n p\u00fablica hay que financiarla con m\u00e1s impuestos, con m\u00e1s\n    d\u00e9ficit o con m\u00e1s deuda, y m\u00e1s d\u00e9ficit y m\u00e1s deuda significa que hay\n    menos cr\u00e9dito para los emprendedores, para frenar esa destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, para que puedan seguir abiertas todas esas peque\u00f1as y\n    medianas empresas de esos aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed va a eliminar las llamadas empresas p\u00fablicas que no son empresas\n    p\u00fablicas, que son huidas del derecho administrativo, donde anidan todo\n    tipo de corruptelas y que no tienen ning\u00fan sentido econ\u00f3mico al servicio\n    de los ciudadanos, se\u00f1or\u00eda, s\u00ed, s\u00ed, porque no son financiables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, claro que vamos a reducir ese\n    n\u00famero de empresas, porque es lo que le conviene al pa\u00eds, a un pa\u00eds que\n    realmente est\u00e9 comprometido con tener una funci\u00f3n p\u00fablica eficiente,\n    moderna, de servicio p\u00fablico, donde el servicio p\u00fablico est\u00e9 financiado\n    por un nivel de impuestos razonable y sea adem\u00e1s compatible con la\n    evoluci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica, con la supervivencia de 2 millones\n    de peque\u00f1as y medianas empresas en nuestro pa\u00eds, 2 millones de aut\u00f3nomos,\n    que est\u00e1n pidiendo a gritos que se hagan pol\u00edticas que dejen de lastrar\n    su actividad, que fomenten su existencia y que favorezcan el hecho de que\n    ellos vuelvan a ser lo que deben ser en nuestro pa\u00eds, los aut\u00e9nticos\n    promotores de creaci\u00f3n de empleo, sin menoscabo de que en la Funci\u00f3n\n    p\u00fablica tenga que producirse la renovaci\u00f3n de esos funcionarios que tan\n    importante tarea realizan, en definitiva, en virtud del servicio p\u00fablico\n    dirigido a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El l\u00edmite de este\n    tipo de fundaciones, organismos aut\u00f3nomos y dem\u00e1s est\u00e1 precisamente en\n    las aut\u00e9nticas empresas p\u00fablicas que se definen, en contabilidad\n    nacional, en Espa\u00f1a y en todo el mundo desarrollado, como las empresas\n    que venden sus productos; aun teniendo el control o la mayor\u00eda de la\n    propiedad por parte del sector p\u00fablico, su funci\u00f3n no es albergar los\n    servicios p\u00fablicos cl\u00e1sicos sino que venden su producto, a trav\u00e9s de\n    precios, y por eso se definen como empresas p\u00fablicas, cuyo personal no es\n    funcionario p\u00fablico -puede haberlo en algunas localizaciones dentro de\n    esas empresas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que existe una relaci\u00f3n de causalidad,\n    porque m\u00e1s Funci\u00f3n p\u00fablica hay que financiarla con m\u00e1s impuestos, con m\u00e1s\n    d\u00e9ficit o con m\u00e1s deuda, y m\u00e1s d\u00e9ficit y m\u00e1s deuda significa que hay\n    menos cr\u00e9dito para los emprendedores, para frenar esa destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, para que puedan seguir abiertas todas esas peque\u00f1as y\n    medianas empresas de esos aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, claro que vamos a reducir ese\n    n\u00famero de empresas, porque es lo que le conviene al pa\u00eds, a un pa\u00eds que\n    realmente est\u00e9 comprometido con tener una funci\u00f3n p\u00fablica eficiente,\n    moderna, de servicio p\u00fablico, donde el servicio p\u00fablico est\u00e9 financiado\n    por un nivel de impuestos razonable y sea adem\u00e1s compatible con la\n    evoluci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica, con la supervivencia de 2 millones\n    de peque\u00f1as y medianas empresas en nuestro pa\u00eds, 2 millones de aut\u00f3nomos,\n    que est\u00e1n pidiendo a gritos que se hagan pol\u00edticas que dejen de lastrar\n    su actividad, que fomenten su existencia y que favorezcan el hecho de que\n    ellos vuelvan a ser lo que deben ser en nuestro pa\u00eds, los aut\u00e9nticos\n    promotores de creaci\u00f3n de empleo, sin menoscabo de que en la Funci\u00f3n\n    p\u00fablica tenga que producirse la renovaci\u00f3n de esos funcionarios que tan\n    importante tarea realizan, en definitiva, en virtud del servicio p\u00fablico\n    dirigido a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    Estado eficiente y eficaz no es un Estado como el que ustedes conciben,\n    un Estado que acaba siendo un fruto de enchufismos varios donde se\n    colocan muchas personas, empleos que despu\u00e9s no se pueden pagar si no es\n    subiendo todav\u00eda m\u00e1s los impuestos, penalizando la actividad econ\u00f3mica y\n    generando m\u00e1s paro, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4], "paro": [11], "trabajadores": [5], "empresas": [9, 10], "despido": [6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo no doy explicaciones, se\u00f1or Montoro, yo vengo a pedirle explicaciones a\n    usted sobre la reforma laboral en el sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    pasa es que, es verdad, me he equivocado, porque no deber\u00eda pedirle\n    explicaciones sobre la reforma laboral en el sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero\n    tendr\u00e9 que pedir que se lea la reforma laboral en el sector p\u00fablico que\n    su Gobierno ha aprobado, porque usted no sabe o ha pretendido demostrar\n    en esta tribuna que no sabe que la reforma no afecta exclusivamente a las\n    empresas p\u00fablicas, se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree que esto es\n    realmente lo que va a provocar la reforma laboral en el sector p\u00fablico\n    que est\u00e1n ofreciendo a los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le pido de verdad que se lea la reforma laboral en el\n    sector p\u00fablico y que se d\u00e9 cuenta de que no se trata de establecer una\n    oferta de empleo p\u00fablico del 0%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ya no es solo que ustedes deslicen constantemente un velo\n    de duda sobre lo p\u00fablico, sino que lo que pretenden -y eso me parece a\u00fan\n    m\u00e1s grave- es confrontar a los trabajadores del sector privado con los\n    del sector p\u00fablico o, incluso peor, confrontar a los empleados p\u00fablicos o\n    a los trabajadores en general con aquellos que est\u00e1n en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, el primer ejemplo de despido que estamos teniendo en este\n    pa\u00eds es el de 42 bomberos de la Diputaci\u00f3n de Albacete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de facilitar\n    el despido, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de regular el despido, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero\n    tendr\u00e9 que pedir que se lea la reforma laboral en el sector p\u00fablico que\n    su Gobierno ha aprobado, porque usted no sabe o ha pretendido demostrar\n    en esta tribuna que no sabe que la reforma no afecta exclusivamente a las\n    empresas p\u00fablicas, se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    estamos hablando de empresas p\u00fablicas exclusivamente, se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ya no es solo que ustedes deslicen constantemente un velo\n    de duda sobre lo p\u00fablico, sino que lo que pretenden -y eso me parece a\u00fan\n    m\u00e1s grave- es confrontar a los trabajadores del sector privado con los\n    del sector p\u00fablico o, incluso peor, confrontar a los empleados p\u00fablicos o\n    a los trabajadores en general con aquellos que est\u00e1n en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 6, 9, 11, 12, 13, 14, 15, 17, 21, 25, 27, 33, 35, 37, 38, 39, 40, 42, 45, 47, 50, 52, 53, 54, 56, 58, 61, 63, 65, 67, 70, 72, 75, 77, 78, 80, 81, 84, 85, 87, 88, 89, 90, 97, 99, 105, 106, 107, 110, 111, 115, 116, 117, 118, 121, 123, 124, 127, 129, 132, 134, 135, 137, 139, 142, 144, 147, 148, 150, 153], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 125, 126, 128], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [5, 7, 8, 10, 18, 19, 20, 22, 23, 24, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 34, 36, 41, 48, 49, 51, 60, 62, 64, 68, 69, 71, 73, 74, 76, 82, 83, 86, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 98, 100, 101, 102, 103, 104, 112, 113, 114, 119, 120, 122, 130, 131, 133, 136, 138, 140, 141, 143, 145, 146, 151, 152, 154], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [16, 43, 44, 46, 79], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [55, 57, 59, 149], "party": "Maite Ariztegui Larra\u00f1aga", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [66], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [108, 109], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}]}