{"blocks": [{"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El resultado ha sido que se han\n    recuperado el di\u00e1logo social y el acuerdo social, idea, por cierto, a la\n    que conviene que S.S. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [4], "agentes sociales": [2, 3], "di\u00e1logo social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... le moleste, la conclusi\u00f3n de eso es que el di\u00e1logo social y\n    los acuerdos sociales se han retomado en beneficio de los trabajadores y\n    en beneficio de los desempleados. ...\"", "\"... Hemos firmado muchos acuerdos sociales,\n    m\u00e1s que ning\u00fan gobierno, y adem\u00e1s en esta circunstancia de incertidumbre\n    econ\u00f3mica mundial el valor del di\u00e1logo social y los acuerdos sociales es\n    especialmente relevante. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    adopt\u00f3 la iniciativa de una reforma sobre el desempleo que consideraba\n    necesaria y ofreci\u00f3 desde el primer momento un di\u00e1logo y una\n    interlocuci\u00f3n a los agentes sociales. ...\"", "\"... Lo que ha ocurrido aqu\u00ed, se\u00f1or\u00eda, es que cuando\n    se traslada la responsabilidad de\n    ejercer la oposici\u00f3n a los agentes sociales y el Gobierno llega a acuerdos\n    con ellos, la oposici\u00f3n se queda sin discurso, que es lo que a usted le\n    pasa. ...\"", "\"... le moleste, la conclusi\u00f3n de eso es que el di\u00e1logo social y\n    los acuerdos sociales se han retomado en beneficio de los trabajadores y\n    en beneficio de los desempleados. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [2], "peque\u00f1as": [6], "actividad econ\u00f3mica": [7], "actividad": [5], "empresas": [0, 1], "aut\u00f3nomos": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En nuestro pa\u00eds, los principales protagonistas de la creaci\u00f3n de empleo\n    han sido y son las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos, que\n    constituyen el 99 por ciento del tejido empresarial y generan el 70 por\n    ciento del empleo. ...\"", "\"... Desde 1996, y en esta direcci\u00f3n, el Gobierno del\n    Partido Popular ha mejorado sustancialmente la fiscalidad de las pymes y\n    de los aut\u00f3nomos gracias a los incentivos, a la creaci\u00f3n de empleo y a la\n    inversi\u00f3n, a la coordinaci\u00f3n de las pol\u00edticas tributarias, a la\n    disminuci\u00f3n de impuestos y a la incentivaci\u00f3n de actividades de I+D+I\n    medioambientales o de internacionalizaci\u00f3n de las empresas. ...\"", "\"... En nuestro pa\u00eds, los principales protagonistas de la creaci\u00f3n de empleo\n    han sido y son las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos, que\n    constituyen el 99 por ciento del tejido empresarial y generan el 70 por\n    ciento del empleo. ...\"", "\"... En nuestro pa\u00eds, los principales protagonistas de la creaci\u00f3n de empleo\n    han sido y son las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos, que\n    constituyen el 99 por ciento del tejido empresarial y generan el 70 por\n    ciento del empleo. ...\"", "\"... Desde 1996, y en esta direcci\u00f3n, el Gobierno del\n    Partido Popular ha mejorado sustancialmente la fiscalidad de las pymes y\n    de los aut\u00f3nomos gracias a los incentivos, a la creaci\u00f3n de empleo y a la\n    inversi\u00f3n, a la coordinaci\u00f3n de las pol\u00edticas tributarias, a la\n    disminuci\u00f3n de impuestos y a la incentivaci\u00f3n de actividades de I+D+I\n    medioambientales o de internacionalizaci\u00f3n de las empresas. ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, se\u00f1or\u00edas, la pol\u00edtica econ\u00f3mica y fiscal\n    del Partido Popular ha estado siempre encaminada al objetivo final de\n    alcanzar el pleno empleo favoreciendo la creaci\u00f3n de nuevos puestos de\n    trabajo mediante la dinamizaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... En nuestro pa\u00eds, los principales protagonistas de la creaci\u00f3n de empleo\n    han sido y son las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos, que\n    constituyen el 99 por ciento del tejido empresarial y generan el 70 por\n    ciento del empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, se\u00f1or\u00edas, la pol\u00edtica econ\u00f3mica y fiscal\n    del Partido Popular ha estado siempre encaminada al objetivo final de\n    alcanzar el pleno empleo favoreciendo la creaci\u00f3n de nuevos puestos de\n    trabajo mediante la dinamizaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [7], "peque\u00f1as": [11, 12, 13], "econom\u00eda": [8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "empresas espa\u00f1olas": [6], "aut\u00f3nomos": [10], "peque\u00f1as empresas": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El 99 por ciento de\n    las empresas espa\u00f1olas son peque\u00f1as y medianas y en ellas est\u00e1n ubicados\n    m\u00e1s del 65 por ciento de los puestos de trabajo en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... En\n    consecuencia, cuando se favorece la iniciativa emprendedora y se mejora\n    la fiscalidad de peque\u00f1as y medianas empresas, lo que se est\u00e1 haciendo es\n    una apuesta clara a favor del empleo. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a se han creado en los \u00faltimos a\u00f1os 200.000 empresas y el n\u00famero\n    de puestos de trabajo ha aumentado en una cifra cercana ya a los cuatro\n    millones. ...\"", "\"... Eso significa que sin duda se han dado pasos positivos desde el\n    punto de vista de la fiscalidad y del tratamiento econ\u00f3mico de las\n    empresas. ...\"", "\"... Ahora damos un paso m\u00e1s, que consiste en que el 93 por ciento\n    de empresas y profesionales no tendr\u00e1n que pagar el impuesto de\n    actividades econ\u00f3micas. ...\"", "\"... Eso significa que hay 2.100.000 aut\u00f3nomos y\n    peque\u00f1as empresas en total que quedar\u00e1n eximidas de ese impuesto; son\n    todas las personas f\u00edsicas y todas las sociedades que facturen menos de\n    un mill\u00f3n de euros, y por supuesto son comerciantes, profesionales,\n    peque\u00f1os negocios, transportistas y tantas personas que dejar\u00e1n de pagar\n    un tributo antiecon\u00f3mico y sin duda injusto. ...\"", "\"... El 99 por ciento de\n    las empresas espa\u00f1olas son peque\u00f1as y medianas y en ellas est\u00e1n ubicados\n    m\u00e1s del 65 por ciento de los puestos de trabajo en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... En\n    consecuencia, cuando se favorece la iniciativa emprendedora y se mejora\n    la fiscalidad de peque\u00f1as y medianas empresas, lo que se est\u00e1 haciendo es\n    una apuesta clara a favor del empleo. ...\"", "\"... raz\u00f3n cuando\n    dice que las pymes son el motor de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Eso significa que hay 2.100.000 aut\u00f3nomos y\n    peque\u00f1as empresas en total que quedar\u00e1n eximidas de ese impuesto; son\n    todas las personas f\u00edsicas y todas las sociedades que facturen menos de\n    un mill\u00f3n de euros, y por supuesto son comerciantes, profesionales,\n    peque\u00f1os negocios, transportistas y tantas personas que dejar\u00e1n de pagar\n    un tributo antiecon\u00f3mico y sin duda injusto. ...\"", "\"... Eso significa que hay 2.100.000 aut\u00f3nomos y\n    peque\u00f1as empresas en total que quedar\u00e1n eximidas de ese impuesto; son\n    todas las personas f\u00edsicas y todas las sociedades que facturen menos de\n    un mill\u00f3n de euros, y por supuesto son comerciantes, profesionales,\n    peque\u00f1os negocios, transportistas y tantas personas que dejar\u00e1n de pagar\n    un tributo antiecon\u00f3mico y sin duda injusto. ...\"", "\"... El 99 por ciento de\n    las empresas espa\u00f1olas son peque\u00f1as y medianas y en ellas est\u00e1n ubicados\n    m\u00e1s del 65 por ciento de los puestos de trabajo en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... En\n    consecuencia, cuando se favorece la iniciativa emprendedora y se mejora\n    la fiscalidad de peque\u00f1as y medianas empresas, lo que se est\u00e1 haciendo es\n    una apuesta clara a favor del empleo. ...\"", "\"... Eso significa que hay 2.100.000 aut\u00f3nomos y\n    peque\u00f1as empresas en total que quedar\u00e1n eximidas de ese impuesto; son\n    todas las personas f\u00edsicas y todas las sociedades que facturen menos de\n    un mill\u00f3n de euros, y por supuesto son comerciantes, profesionales,\n    peque\u00f1os negocios, transportistas y tantas personas que dejar\u00e1n de pagar\n    un tributo antiecon\u00f3mico y sin duda injusto. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, hay datos de la econom\u00eda que generan incertidumbres claras,\n    incertidumbres para las familias, pues ha ca\u00eddo el consumo y aumenta\n    r\u00e1pidamente el\n    endeudamiento, y tambi\u00e9n incertidumbres para las empresas, porque ha\n    disminuido la inversi\u00f3n y hay problemas de financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por eso le\n    pregunto si considera correcto el an\u00e1lisis que ha hecho el gobernador del\n    Banco de Espa\u00f1a sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1or Aznar, hay datos de la econom\u00eda que generan incertidumbres claras,\n    incertidumbres para las familias, pues ha ca\u00eddo el consumo y aumenta\n    r\u00e1pidamente el\n    endeudamiento, y tambi\u00e9n incertidumbres para las empresas, porque ha\n    disminuido la inversi\u00f3n y hay problemas de financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por eso le\n    pregunto si considera correcto el an\u00e1lisis que ha hecho el gobernador del\n    Banco de Espa\u00f1a sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y\n    el segundo revolc\u00f3n ha sido el del Tribunal Constitucional, que, frente a\n    un intento suyo de anular derechos para que esta C\u00e1mara conozca qu\u00e9 ha\n    pasado con la gesti\u00f3n de sus amigos en las empresas privatizadas, le ha\n    obligado a rectificar. ...\"", "\"... El Gobernador del Banco de Espa\u00f1a\n    destaca dos elementos de alta preocupaci\u00f3n en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... El Gobernador del Banco de Espa\u00f1a\n    destaca dos elementos de alta preocupaci\u00f3n en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted habla de credibilidad y de\n    confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero me da la sensaci\u00f3n de que no es\n    S.S. ...\"", "\"... Usted habla de credibilidad y de\n    confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero me da la sensaci\u00f3n de que no es\n    S.S. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si es lo\n    que ustedes quieran, pero la econom\u00eda espa\u00f1ola, afortunadamente y a pesar\n    de ustedes, est\u00e1 considerada como la quinta m\u00e1s solvente del mundo. ...\"", "\"... Si quiere trasladar confianza a la econom\u00eda espa\u00f1ola, plantee en\n    el debate presupuestario la alternativa econ\u00f3mica de su partido. ...\"", "\"... Cuesta trabajo pensar que\n    una econom\u00eda como la espa\u00f1ola, que est\u00e1 considerada como la quinta m\u00e1s\n    solvente del mundo, tiene problemas de credibilidad. ...\"", "\"... Si es lo\n    que ustedes quieran, pero la econom\u00eda espa\u00f1ola, afortunadamente y a pesar\n    de ustedes, est\u00e1 considerada como la quinta m\u00e1s solvente del mundo. ...\"", "\"... Si quiere trasladar confianza a la econom\u00eda espa\u00f1ola, plantee en\n    el debate presupuestario la alternativa econ\u00f3mica de su partido. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno, la econom\u00eda espa\u00f1ola se est\u00e1\n    comportando, a pesar de esta \u00e9poca de desaceleraci\u00f3n en la que est\u00e1\n    inmersa la econom\u00eda mundial, con reacci\u00f3n m\u00e1s positiva que la mayor\u00eda de\n    las econom\u00edas desarrolladas, como demuestra la tasa de crecimiento del\n    PIB, que est\u00e1 facilitando el proceso de convergencia con Europa. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno, la econom\u00eda espa\u00f1ola se est\u00e1\n    comportando, a pesar de esta \u00e9poca de desaceleraci\u00f3n en la que est\u00e1\n    inmersa la econom\u00eda mundial, con reacci\u00f3n m\u00e1s positiva que la mayor\u00eda de\n    las econom\u00edas desarrolladas, como demuestra la tasa de crecimiento del\n    PIB, que est\u00e1 facilitando el proceso de convergencia con Europa. ...\"", "\"... Por lo anteriormente expuesto, quisiera que el se\u00f1or vicepresidente\n    segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda nos explicara a los miembros\n    de esta C\u00e1mara cu\u00e1l es la justificaci\u00f3n de la evoluci\u00f3n de los precios en\n    septiembre, por lo que le hago la siguiente pregunta: \u00bfPuede informar el\n    Gobierno sobre la evoluci\u00f3n de los precios en el mes de septiembre? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... a la C\u00e1mara, el pasado mes de septiembre la\n    evoluci\u00f3n del precio al consumo en Espa\u00f1a, pese a un aumento del 0,4 por\n    ciento, supuso una mejora respecto a la media anual del mes anterior de\n    tres d\u00e9cimas tanto en la inflaci\u00f3n subyacente, que es la que nos refleja\n    la verdadera presi\u00f3n inflacionista de nuestra econom\u00eda, como en la\n    inflaci\u00f3n al consumo en general. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tiene toda la raz\u00f3n en que la decisi\u00f3n aprobada por la pr\u00e1ctica\n    unanimidad de esta C\u00e1mara, con tal s\u00f3lo seis abstenciones, supone un\n    avance muy eficaz en la lucha con el Estado de derecho contra la\n    delincuencia. ...\"", "\"... sabe, el Gobierno present\u00f3 el plan\n    de lucha contra la delincuencia, cuyo objetivo es extraordinariamente\n    sencillo: hacer m\u00e1s eficaz el Estado de derecho en la lucha contra el\n    delincuente y hacer a nuestra justicia m\u00e1s activa en la protecci\u00f3n de las\n    libertades de todos los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno, el Ministerio de Defensa y en especial la Armada tomaron\n    todas las medidas para preservar el medio ambiente antes, durante y\n    despu\u00e9s de las maniobras. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No ponemos en duda ni la necesidad de seguridad\n    de Canarias ni de la realizaci\u00f3n de las maniobras por cuestionar que las\n    condiciones y los lugares donde estas se realizan sean los adecuados para\n    poder minimizar los da\u00f1os, y exigimos que sucesos como este no vuelvan a\n    repetirse. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as": [4], "actividad econ\u00f3mica": [5], "actividad": [3], "empresas": [0], "peque\u00f1as empresas": [1], "aut\u00f3nomos": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ha destacado y es el cumplimiento del\n    compromiso electoral del Gobierno del Partido Popular de eximir del\n    impuesto de actividades econ\u00f3micas a m\u00e1s de dos millones cien mil\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as empresas y abrir, al mismo tiempo, la posibilidad de\n    que los ayuntamientos bajen hasta un 90 por ciento la contribuci\u00f3n de la\n    vivienda para m\u00e1s de 500.000 familias numerosas en toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... ha destacado y es el cumplimiento del\n    compromiso electoral del Gobierno del Partido Popular de eximir del\n    impuesto de actividades econ\u00f3micas a m\u00e1s de dos millones cien mil\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as empresas y abrir, al mismo tiempo, la posibilidad de\n    que los ayuntamientos bajen hasta un 90 por ciento la contribuci\u00f3n de la\n    vivienda para m\u00e1s de 500.000 familias numerosas en toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... ha destacado y es el cumplimiento del\n    compromiso electoral del Gobierno del Partido Popular de eximir del\n    impuesto de actividades econ\u00f3micas a m\u00e1s de dos millones cien mil\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as empresas y abrir, al mismo tiempo, la posibilidad de\n    que los ayuntamientos bajen hasta un 90 por ciento la contribuci\u00f3n de la\n    vivienda para m\u00e1s de 500.000 familias numerosas en toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Esta\n    reforma ser\u00e1 un importante est\u00edmulo para mejorar la actividad econ\u00f3mica y\n    con ello la creaci\u00f3n de empleo, respetando, en todo caso, la suficiencia\n    financiera de las corporaciones locales, que se respalda con un cr\u00e9dito\n    ampliable dentro de los Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o\n    2003. ...\"", "\"... ha destacado y es el cumplimiento del\n    compromiso electoral del Gobierno del Partido Popular de eximir del\n    impuesto de actividades econ\u00f3micas a m\u00e1s de dos millones cien mil\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as empresas y abrir, al mismo tiempo, la posibilidad de\n    que los ayuntamientos bajen hasta un 90 por ciento la contribuci\u00f3n de la\n    vivienda para m\u00e1s de 500.000 familias numerosas en toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Esta\n    reforma ser\u00e1 un importante est\u00edmulo para mejorar la actividad econ\u00f3mica y\n    con ello la creaci\u00f3n de empleo, respetando, en todo caso, la suficiencia\n    financiera de las corporaciones locales, que se respalda con un cr\u00e9dito\n    ampliable dentro de los Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o\n    2003. ...\""]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... TIENE EL GOBIERNO INTENCI\u00d3N DE SEGUIR ABARATANDO EL DESPIDO EN ESPA\u00d1A ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "mercado laboral": [1], "despido": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Zaplana, quiz\u00e1 usted pensaba hoy que ten\u00edamos que venir aqu\u00ed a\n    aplaudirle por este estupendo viaje de ida y vuelta a su reforma laboral,\n    pero no se preocupe porque no voy a reprocharle que el Gobierno haya\n    rectificado; dir\u00e9 m\u00e1s, me da igual si lo ha hecho por convicci\u00f3n, por\n    inter\u00e9s, por sentido com\u00fan o por electoralismo. ...\"", "\"... Pero le escuch\u00e9 ayer\n    decir desde Londres que era necesario liberalizar el mercado laboral y he\n    pensado: \u00a1qu\u00e9 poco dura la alegr\u00eda en la casa del pobre! ...\"", "\"... Se\u00f1or Zaplana, \u00bfusted todav\u00eda cree que el despido es barato en Espa\u00f1a? ...\""]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Quer\u00eda preguntarle si le parece que el despido ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [4], "despido": [0, 1, 2], "contratos": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Quer\u00eda preguntarle si le parece que el despido\n    es caro, porque, en nuestra opini\u00f3n, es barat\u00edsimo, se\u00f1or Zaplana. ...\"", "\"... En\n    este momento se contratan a los trabajadores por per\u00edodos de tiempo\n    breves, con contratos precarios y sin derechos, s\u00f3lo un 7 por ciento de\n    los empleos nuevos que se han creado este a\u00f1o son fijos, para m\u00e1s de un\n    90 por ciento de los nuevos empleos el despido no es barato sino\n    inexistente. ...\"", "\"... La receta es: precarizar el empleo y\n    abaratar el despido. ...\"", "\"... En\n    este momento se contratan a los trabajadores por per\u00edodos de tiempo\n    breves, con contratos precarios y sin derechos, s\u00f3lo un 7 por ciento de\n    los empleos nuevos que se han creado este a\u00f1o son fijos, para m\u00e1s de un\n    90 por ciento de los nuevos empleos el despido no es barato sino\n    inexistente. ...\"", "\"... En\n    este momento se contratan a los trabajadores por per\u00edodos de tiempo\n    breves, con contratos precarios y sin derechos, s\u00f3lo un 7 por ciento de\n    los empleos nuevos que se han creado este a\u00f1o son fijos, para m\u00e1s de un\n    90 por ciento de los nuevos empleos el despido no es barato sino\n    inexistente. ...\""]}, {"words": {"paro": [5], "datos": [4], "agentes sociales": [1], "despido": [2, 3], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para eso,\n    desde el di\u00e1logo social y desde las reformas que se han acometido en los\n    \u00faltimos a\u00f1os, hemos establecido un clima excelente para que, mientras en\n    el resto de Europa no se crea empleo, en Espa\u00f1a se siga creando. ...\"", "\"... Los gobiernos del\n    presidente Aznar no han tomado ni una sola medida para abaratar el\n    despido, s\u00f3lo en el a\u00f1o 1997, con acuerdo un\u00e1nime de esta C\u00e1mara y con\n    los agentes sociales, se tom\u00f3 una decisi\u00f3n. ...\"", "\"... Los gobiernos del\n    presidente Aznar no han tomado ni una sola medida para abaratar el\n    despido, s\u00f3lo en el a\u00f1o 1997, con acuerdo un\u00e1nime de esta C\u00e1mara y con\n    los agentes sociales, se tom\u00f3 una decisi\u00f3n. ...\"", "\"... le deben fallar las\n    cuentas y los datos, porque quien abarat\u00f3 el despido de forma\n    considerable fueron los gobiernos del se\u00f1or Gonz\u00e1lez, los gobiernos\n    socialistas, pero no el Gobierno del Partido Popular que nunca ha tomado\n    una decisi\u00f3n en ese sentido que no fuera respaldada por la totalidad de\n    esta C\u00e1mara, incluyendo al Grupo Socialista. ...\"", "\"... le deben fallar las\n    cuentas y los datos, porque quien abarat\u00f3 el despido de forma\n    considerable fueron los gobiernos del se\u00f1or Gonz\u00e1lez, los gobiernos\n    socialistas, pero no el Gobierno del Partido Popular que nunca ha tomado\n    una decisi\u00f3n en ese sentido que no fuera respaldada por la totalidad de\n    esta C\u00e1mara, incluyendo al Grupo Socialista. ...\"", "\"... Yo estoy muy de acuerdo con\n    la filosof\u00eda de que los j\u00f3venes puedan acceder a un empleo, pero\n    l\u00f3gicamente quien se lo permite son los gobiernos del presidente Aznar,\n    porque los gobiernos del se\u00f1or Gonz\u00e1lez les llevaron a la desesperaci\u00f3n y\n    al paro. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL MINISTERIO DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE DEL SISTEMA EDUCATIVO VASCO A TENOR DE LOS\n    INFORMES T\u00c9CNICOS ELABORADOS POR EL INSTITUTO NACIONAL DE CALIDAD Y\n    EVALUACI\u00d3N Y OTROS SERVICIOS ADSCRITOS AL PROPIO MINISTERIO ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n realiza el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n sobre el sistema educativo vasco? ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidente, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con la pregunta, tal y como est\u00e1\n    redactada, le tengo que decir que los estudios realizados desde 1999 por\n    el INCE sobre el sistema educativo espa\u00f1ol y con lo aprobado por el\n    consejo rector, no hay desagregaci\u00f3n de los datos seg\u00fan las comunidades\n    aut\u00f3nomas, por lo que no hay ninguna comparaci\u00f3n sobre los resultados en\n    las comunidades aut\u00f3nomas, por tanto tampoco en el Pa\u00eds Vasco que es una\n    comunidad aut\u00f3noma. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidente, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con la pregunta, tal y como est\u00e1\n    redactada, le tengo que decir que los estudios realizados desde 1999 por\n    el INCE sobre el sistema educativo espa\u00f1ol y con lo aprobado por el\n    consejo rector, no hay desagregaci\u00f3n de los datos seg\u00fan las comunidades\n    aut\u00f3nomas, por lo que no hay ninguna comparaci\u00f3n sobre los resultados en\n    las comunidades aut\u00f3nomas, por tanto tampoco en el Pa\u00eds Vasco que es una\n    comunidad aut\u00f3noma. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidente, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con la pregunta, tal y como est\u00e1\n    redactada, le tengo que decir que los estudios realizados desde 1999 por\n    el INCE sobre el sistema educativo espa\u00f1ol y con lo aprobado por el\n    consejo rector, no hay desagregaci\u00f3n de los datos seg\u00fan las comunidades\n    aut\u00f3nomas, por lo que no hay ninguna comparaci\u00f3n sobre los resultados en\n    las comunidades aut\u00f3nomas, por tanto tampoco en el Pa\u00eds Vasco que es una\n    comunidad aut\u00f3noma. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2], "sociedad vasca": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, estos informes que usted dice desconocer ponen en\n    evidencia que el sistema educativo vasco es el mejor de cuantos se\n    conocen en el Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, quien quiera conocer el sistema educativo vasco no tiene\n    m\u00e1s que recurrir a esos informes que usted no conoce. ...\"", "\"... Por cierto, si instalamos una c\u00e1mara oculta\n    en su despacho o en el ministerio, nos enterar\u00edamos de por qu\u00e9 ha cesado\n    a un t\u00e9cnico adscrito a la Direcci\u00f3n de Innovaci\u00f3n Pedag\u00f3gica por\n    limitarse a presentar tal cual, limpios de polvo y paja, los resultados\n    del sistema educativo vasco. ...\"", "\"... Ustedes se dedican a formular ataques sistem\u00e1ticos,\n    difamatorios en una campa\u00f1a orquestada en contra de la totalidad de los\n    agentes educativos vascos sin distinci\u00f3n ni matiz, contribuyendo con ello\n    a crear crispaci\u00f3n en el seno de la sociedad vasca sin base\n    alguna. ...\""]}, {"words": {"vasco": [5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [10, 11, 12, 13, 14], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, yo no s\u00e9 qu\u00e9 informes conoce usted, pero no\n    ha dado dato alguno acerca de ninguna evaluaci\u00f3n del sistema educativo en\n    la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... La Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco tiene en su sistema educativo, como\n    el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas, una serie de deficiencias y de\n    problemas que es necesario mejorar para avanzar en el rendimiento del\n    servicio p\u00fablico educativo. ...\"", "\"... En algunos aspectos, unas comunidades tienen unas deficiencias m\u00e1s\n    acusadas, otras comunidades los tienen en mejores condiciones, pero en\n    todas ellas, incluyendo la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, hay\n    problemas que necesitan ser mejorados, subsanados y a los que debemos\n    responder de manera eficaz. ...\"", "\"... En el Pa\u00eds Vasco nos\n    encontramos -y es una singularidad- con unas actitudes de un sector de\n    los j\u00f3venes que muestra una gran intolerancia, que muestra una enorme\n    falta de respeto por el otro, que muestra una enorme falta de respeto por\n    los principios b\u00e1sicos de la democracia. ...\"", "\"... \u00bfNo ser\u00eda bueno que pensara la\n    relaci\u00f3n que hay entre esas actitudes y algunos problemas en el sistema\n    educativo de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, yo no s\u00e9 qu\u00e9 informes conoce usted, pero no\n    ha dado dato alguno acerca de ninguna evaluaci\u00f3n del sistema educativo en\n    la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... La Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco tiene en su sistema educativo, como\n    el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas, una serie de deficiencias y de\n    problemas que es necesario mejorar para avanzar en el rendimiento del\n    servicio p\u00fablico educativo. ...\"", "\"... En algunos aspectos, unas comunidades tienen unas deficiencias m\u00e1s\n    acusadas, otras comunidades los tienen en mejores condiciones, pero en\n    todas ellas, incluyendo la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, hay\n    problemas que necesitan ser mejorados, subsanados y a los que debemos\n    responder de manera eficaz. ...\"", "\"... En el Pa\u00eds Vasco nos\n    encontramos -y es una singularidad- con unas actitudes de un sector de\n    los j\u00f3venes que muestra una gran intolerancia, que muestra una enorme\n    falta de respeto por el otro, que muestra una enorme falta de respeto por\n    los principios b\u00e1sicos de la democracia. ...\"", "\"... \u00bfNo ser\u00eda bueno que pensara la\n    relaci\u00f3n que hay entre esas actitudes y algunos problemas en el sistema\n    educativo de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, yo no s\u00e9 qu\u00e9 informes conoce usted, pero no\n    ha dado dato alguno acerca de ninguna evaluaci\u00f3n del sistema educativo en\n    la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... La Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco tiene en su sistema educativo, como\n    el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas, una serie de deficiencias y de\n    problemas que es necesario mejorar para avanzar en el rendimiento del\n    servicio p\u00fablico educativo. ...\"", "\"... En algunos aspectos, unas comunidades tienen unas deficiencias m\u00e1s\n    acusadas, otras comunidades los tienen en mejores condiciones, pero en\n    todas ellas, incluyendo la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, hay\n    problemas que necesitan ser mejorados, subsanados y a los que debemos\n    responder de manera eficaz. ...\"", "\"... En el Pa\u00eds Vasco nos\n    encontramos -y es una singularidad- con unas actitudes de un sector de\n    los j\u00f3venes que muestra una gran intolerancia, que muestra una enorme\n    falta de respeto por el otro, que muestra una enorme falta de respeto por\n    los principios b\u00e1sicos de la democracia. ...\"", "\"... \u00bfNo ser\u00eda bueno que pensara la\n    relaci\u00f3n que hay entre esas actitudes y algunos problemas en el sistema\n    educativo de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\""]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTITUD HA MOSTRADO\n    EL PROFESORADO ANTE EL PROYECTO DE LEY ORG\u00c1NICA DE CALIDAD DE LA\n    EDUCACI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1], "calidad": [3, 4], "ense\u00f1anza": [5], "comunidad educativa": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, he venido reiterando en distintas\n    intervenciones que desde el inicio he encontrado un aliento fundamental\n    en las opiniones de los profesores y en sus deseos de llevar a cabo una\n    reforma profunda del actual dise\u00f1o del sistema educativo, una reforma que\n    coincid\u00eda substantivamente con las l\u00edneas que el Gobierno ha trazado en\n    el proyecto de ley de calidad que se empieza a discutir en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Hace dos semanas acudieron a una reuni\u00f3n en el ministerio 39\n    organizaciones muy representativas vinculadas a la comunidad educativa de\n    sindicatos, asociaciones de profesores, asociaciones profesionales,\n    padres, gestores educativos, etc\u00e9tera, que manifestaron su expreso apoyo\n    al proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Hace dos semanas acudieron a una reuni\u00f3n en el ministerio 39\n    organizaciones muy representativas vinculadas a la comunidad educativa de\n    sindicatos, asociaciones de profesores, asociaciones profesionales,\n    padres, gestores educativos, etc\u00e9tera, que manifestaron su expreso apoyo\n    al proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, he venido reiterando en distintas\n    intervenciones que desde el inicio he encontrado un aliento fundamental\n    en las opiniones de los profesores y en sus deseos de llevar a cabo una\n    reforma profunda del actual dise\u00f1o del sistema educativo, una reforma que\n    coincid\u00eda substantivamente con las l\u00edneas que el Gobierno ha trazado en\n    el proyecto de ley de calidad que se empieza a discutir en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Hace dos semanas acudieron a una reuni\u00f3n en el ministerio 39\n    organizaciones muy representativas vinculadas a la comunidad educativa de\n    sindicatos, asociaciones de profesores, asociaciones profesionales,\n    padres, gestores educativos, etc\u00e9tera, que manifestaron su expreso apoyo\n    al proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, todos los datos que\n    tenemos de las encuestas que se han realizado como la de ANPE, Asociaci\u00f3n\n    Nacional de Profesores de la Ense\u00f1anza, la del Colegio de Doctores y\n    Licenciados o la del propio Instituto IDEA, manifestan una y otra vez un\n    alto grado de acuerdo con el conjunto de la reforma y espec\u00edficamente con\n    una serie de medidas fundamentales, como son la supresi\u00f3n de la promoci\u00f3n\n    autom\u00e1tica, itinerarios, programas de iniciaci\u00f3n profesional, prueba\n    general de bachillerato, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEJORAS INTRODUCE\n    EL PROYECTO DE LEY ORG\u00c1NICA DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N EN EL APRENDIZAJE\n    DE LENGUAS EXTRANJERAS ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "calidad": [4, 5], "ense\u00f1anza": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Leyes como la LODE, la LRU, la LOGSE o la LOPEG\n    fueron leyes que los socialistas consideraron las m\u00e1s positivas y\n    eficaces para buscar unos objetivos de calidad en la educaci\u00f3n, que sin\n    duda tuvieron por parte del Partido Popular una colaboraci\u00f3n en una\n    oposici\u00f3n constructiva y seria. ...\"", "\"... Incluso, llegamos a proponer en el a\u00f1o\n    1990 al entonces ministro se\u00f1or Solana un pacto de Estado por la\n    educaci\u00f3n que permitiese que los avatares pol\u00edticos, los cambios de\n    Gobierno que en las democracias se producen, no entrasen a considerar\n    como materia inmediatamente a tocar y a cambiar la de la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... A partir del a\u00f1o 1996, el Partido Popular entiende de la necesidad de\n    reformas, de cambios importantes en la educaci\u00f3n, los acomete, como es su\n    obligaci\u00f3n y su compromiso, y a partir de la Legislatura de 2000 la\n    ministra actual entiende que la calidad de la ense\u00f1anza, partiendo de la\n    necesaria reforma de la LOGSE, debe de hacerse con el consenso de todos. ...\"", "\"... Han tenido lugar la pasada semana las comparecencias de personalidades\n    ante la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n con un denominador com\u00fan: todos coinciden\n    en la necesidad de esa reforma. ...\"", "\"... Leyes como la LODE, la LRU, la LOGSE o la LOPEG\n    fueron leyes que los socialistas consideraron las m\u00e1s positivas y\n    eficaces para buscar unos objetivos de calidad en la educaci\u00f3n, que sin\n    duda tuvieron por parte del Partido Popular una colaboraci\u00f3n en una\n    oposici\u00f3n constructiva y seria. ...\"", "\"... A partir del a\u00f1o 1996, el Partido Popular entiende de la necesidad de\n    reformas, de cambios importantes en la educaci\u00f3n, los acomete, como es su\n    obligaci\u00f3n y su compromiso, y a partir de la Legislatura de 2000 la\n    ministra actual entiende que la calidad de la ense\u00f1anza, partiendo de la\n    necesaria reforma de la LOGSE, debe de hacerse con el consenso de todos. ...\"", "\"... A partir del a\u00f1o 1996, el Partido Popular entiende de la necesidad de\n    reformas, de cambios importantes en la educaci\u00f3n, los acomete, como es su\n    obligaci\u00f3n y su compromiso, y a partir de la Legislatura de 2000 la\n    ministra actual entiende que la calidad de la ense\u00f1anza, partiendo de la\n    necesaria reforma de la LOGSE, debe de hacerse con el consenso de todos. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "administraciones educativas": [13, 14, 15], "ense\u00f1anza": [12], "formaci\u00f3n profesional": [3], "alumnos": [9, 10, 11], "formaci\u00f3n": [5, 6, 7], "calidad": [8], "centros": [16]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, desde la perspectiva de mejora y de adecuaci\u00f3n a las nuevas\n    necesidades que tiene la formaci\u00f3n de nuestros alumnos, el proyecto de\n    ley de calidad de la educaci\u00f3n ha introducido una serie de reformas\n    referidas al aprendizaje de las lenguas extranjeras. ...\"", "\"... En primer lugar, se\n    posibilita a las administraciones educativas que introduzcan en la\n    educaci\u00f3n infantil, es decir, en el per\u00edodo comprendido de tres a seis\n    a\u00f1os, el estudio de una lengua extranjera, y se obliga, a partir de la\n    entrada en vigor de esta ley, a que la primera lengua extranjera se\n    inicie a partir de primero de educaci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Asimismo, el proyecto\n    de ley ha establecido que las administraciones educativas deben facilitar\n    la realizaci\u00f3n de pruebas homologadas para obtener la certificaci\u00f3n\n    oficial del conocimiento de las lenguas extranjeras cursadas por los\n    alumnos de educaci\u00f3n secundaria y formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Asimismo, el proyecto\n    de ley ha establecido que las administraciones educativas deben facilitar\n    la realizaci\u00f3n de pruebas homologadas para obtener la certificaci\u00f3n\n    oficial del conocimiento de las lenguas extranjeras cursadas por los\n    alumnos de educaci\u00f3n secundaria y formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... En primer lugar, se\n    posibilita a las administraciones educativas que introduzcan en la\n    educaci\u00f3n infantil, es decir, en el per\u00edodo comprendido de tres a seis\n    a\u00f1os, el estudio de una lengua extranjera, y se obliga, a partir de la\n    entrada en vigor de esta ley, a que la primera lengua extranjera se\n    inicie a partir de primero de educaci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, desde la perspectiva de mejora y de adecuaci\u00f3n a las nuevas\n    necesidades que tiene la formaci\u00f3n de nuestros alumnos, el proyecto de\n    ley de calidad de la educaci\u00f3n ha introducido una serie de reformas\n    referidas al aprendizaje de las lenguas extranjeras. ...\"", "\"... Asimismo, el proyecto\n    de ley ha establecido que las administraciones educativas deben facilitar\n    la realizaci\u00f3n de pruebas homologadas para obtener la certificaci\u00f3n\n    oficial del conocimiento de las lenguas extranjeras cursadas por los\n    alumnos de educaci\u00f3n secundaria y formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, se trata de un conjunto de medidas para mejorar, para\n    avanzar, atendiendo a las nuevas demandas que hay para la mejor formaci\u00f3n\n    de nuestros alumnos. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, desde la perspectiva de mejora y de adecuaci\u00f3n a las nuevas\n    necesidades que tiene la formaci\u00f3n de nuestros alumnos, el proyecto de\n    ley de calidad de la educaci\u00f3n ha introducido una serie de reformas\n    referidas al aprendizaje de las lenguas extranjeras. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, desde la perspectiva de mejora y de adecuaci\u00f3n a las nuevas\n    necesidades que tiene la formaci\u00f3n de nuestros alumnos, el proyecto de\n    ley de calidad de la educaci\u00f3n ha introducido una serie de reformas\n    referidas al aprendizaje de las lenguas extranjeras. ...\"", "\"... Asimismo, el proyecto\n    de ley ha establecido que las administraciones educativas deben facilitar\n    la realizaci\u00f3n de pruebas homologadas para obtener la certificaci\u00f3n\n    oficial del conocimiento de las lenguas extranjeras cursadas por los\n    alumnos de educaci\u00f3n secundaria y formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, se trata de un conjunto de medidas para mejorar, para\n    avanzar, atendiendo a las nuevas demandas que hay para la mejor formaci\u00f3n\n    de nuestros alumnos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, las administraciones educativas fomentar\u00e1n tambi\u00e9n la\n    ense\u00f1anza de idiomas a distancia, integr\u00e1ndola en la oferta de las\n    escuelas oficiales de idiomas. ...\"", "\"... En primer lugar, se\n    posibilita a las administraciones educativas que introduzcan en la\n    educaci\u00f3n infantil, es decir, en el per\u00edodo comprendido de tres a seis\n    a\u00f1os, el estudio de una lengua extranjera, y se obliga, a partir de la\n    entrada en vigor de esta ley, a que la primera lengua extranjera se\n    inicie a partir de primero de educaci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Asimismo, el proyecto\n    de ley ha establecido que las administraciones educativas deben facilitar\n    la realizaci\u00f3n de pruebas homologadas para obtener la certificaci\u00f3n\n    oficial del conocimiento de las lenguas extranjeras cursadas por los\n    alumnos de educaci\u00f3n secundaria y formaci\u00f3n profesional. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, las administraciones educativas fomentar\u00e1n tambi\u00e9n la\n    ense\u00f1anza de idiomas a distancia, integr\u00e1ndola en la oferta de las\n    escuelas oficiales de idiomas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, los centros docentes, en virtud de\n    la autonom\u00eda pedag\u00f3gica y de organizaci\u00f3n, que se refuerza, seg\u00fan se\n    contempla en el proyecto de ley, podr\u00e1n ofrecer proyectos educativos que\n    refuercen y ampl\u00eden determinados aspectos del curr\u00edculo referidos a los\n    \u00e1mbitos ling\u00fc\u00edstico, human\u00edstico, cient\u00edfico, tecnol\u00f3gico, etc\u00e9tera, y en\n    esa perspectiva se encuadra la posibilidad de reforzar la opci\u00f3n\n    curricular en materia de idiomas. ...\""]}, {"words": {"lenguas": [2], "cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO GARANTIZA EL GOBIERNO EL USO DE LAS LENGUAS\n    OFICIALES DEL ESTADO\n    DISTINTAS DEL CASTELLANO EN EL CONCURSO QUE BAJO EL T\u00cdTULO \"LA EXPERIENCIA\n    DE ERASMUS\", ORGANIZA EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE ...\"", "\"... C\u00d3MO GARANTIZA EL GOBIERNO EL USO DE LAS LENGUAS\n    OFICIALES DEL ESTADO\n    DISTINTAS DEL CASTELLANO EN EL CONCURSO QUE BAJO EL T\u00cdTULO \"LA EXPERIENCIA\n    DE ERASMUS\", ORGANIZA EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE ...\"", "\"... C\u00d3MO GARANTIZA EL GOBIERNO EL USO DE LAS LENGUAS\n    OFICIALES DEL ESTADO\n    DISTINTAS DEL CASTELLANO EN EL CONCURSO QUE BAJO EL T\u00cdTULO \"LA EXPERIENCIA\n    DE ERASMUS\", ORGANIZA EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE ...\""]}, {"words": {"lenguas": [0], "lenguas oficiales": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por este motivo le pregunto: \u00bfc\u00f3mo\n    garantiza el Gobierno el uso de las lenguas oficiales del Estado\n    distintas al castellano en dicho concurso? ...\"", "\"... Por este motivo le pregunto: \u00bfc\u00f3mo\n    garantiza el Gobierno el uso de las lenguas oficiales del Estado\n    distintas al castellano en dicho concurso? ...\""]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... tambi\u00e9n pueden ser\n    presentados en la lengua cooficial correspondiente, siempre que se\n    incluya una traducci\u00f3n al castellano. ...\""]}, {"words": {"lengua": [0], "lenguas": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, gracias por la informaci\u00f3n, pero, en todo\n    caso, la gente que hablamos otra lengua aparte del castellano nos\n    quedamos sin la posibilidad de ejercer ese derecho dignamente. ...\"", "\"... Para garantizar plenamente el derecho al uso de las lenguas\n    cooficiales del Estado distintas al castellano en cada una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas se deber\u00eda permitir a los potenciales participantes\n    -m\u00e1s del 30 por ciento de esos 150.000 ciudadanos del Estado\n    beneficiarios de una estancia Erasmus entre los a\u00f1os 1987  y 2002-\n    ejercer dignamente su opci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. ...\""]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2], "lenguas": [3], "lenguas oficiales": [4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ha debido haber alg\u00fan error de megafon\u00eda o de otro tipo porque\n    creo haber dicho que no solamente me refer\u00eda al t\u00edtulo de la fotograf\u00eda,\n    sino tambi\u00e9n a la lengua utilizada para los relatos; es decir, relatos y\n    t\u00edtulo de fotograf\u00eda, con la correspondiente traducci\u00f3n al castellano. ...\"", "\"... Porque esto, se\u00f1or\u00eda, es una actividad comunitaria\n    financiada con fondos de la Uni\u00f3n Europea y el castellano es una de las\n    11 lenguas oficiales que hay en la Uni\u00f3n Europea y, adem\u00e1s, una lengua\n    que hablan todos los alumnos, todos los habitantes de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por esa\n    raz\u00f3n se hace en esa lengua, que es una de las cooficiales en el conjunto\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Porque esto, se\u00f1or\u00eda, es una actividad comunitaria\n    financiada con fondos de la Uni\u00f3n Europea y el castellano es una de las\n    11 lenguas oficiales que hay en la Uni\u00f3n Europea y, adem\u00e1s, una lengua\n    que hablan todos los alumnos, todos los habitantes de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Porque esto, se\u00f1or\u00eda, es una actividad comunitaria\n    financiada con fondos de la Uni\u00f3n Europea y el castellano es una de las\n    11 lenguas oficiales que hay en la Uni\u00f3n Europea y, adem\u00e1s, una lengua\n    que hablan todos los alumnos, todos los habitantes de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Actualmente hay cuatro proyectos en marcha: el de San Pedro de N\u00f3s, con\n    una duplicaci\u00f3n de calzada y tres enlaces y con un presupuesto de\n    4.263.000 euros; el de I\u00f1\u00e1s, con una reordenaci\u00f3n de accesos y un\n    presupuesto de 1.899.000 euros; el de los accesos al pol\u00edgono del\n    Esp\u00edritu Santo, con un presupuesto de 3.390.000 euros, y la duplicaci\u00f3n\n    de calzada y reordenaci\u00f3n de accesos del tramo San Pedro de N\u00f3s-Carballo,\n    con un presupuesto de 1.250.000 euros. ...\""]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No vale ahora decir que los proyectos est\u00e1n en\n    fase de redacci\u00f3n o que se acaba ya de terminar la redacci\u00f3n del proyecto\n    porque los vecinos de la comarca de A Coru\u00f1a ya estamos hartos de\n    inseguridad vial, de atascos, pero sobre todo de demagogia... ...\""]}, {"words": {"proyectos": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, seguramente su pregunta hubiera quedado mejor si hubiera\n    preguntado d\u00f3nde estaban las partidas presupuestarias para financiar esos\n    proyectos, porque ese es el problema que tiene su se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... La prueba est\u00e1\n    en que ha repetido la informaci\u00f3n que yo le hab\u00eda dado en mi respuesta\n    sobre la situaci\u00f3n de los puntos en los que hay que actuar y la situaci\u00f3n\n    de los proyectos que se est\u00e1n redactando. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 HA\n    FRACASADO SU POL\u00cdTICA DE VIVIENDA ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "precio": [5, 6], "suelo": [3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, cuando ustedes llegaron al poder en el a\u00f1o 1996 dijeron\n    que uno de sus objetivos era abaratar\n    el precio de la vivienda y abaratar el precio del suelo. ...\"", "\"... Reformaron la Ley\n    del suelo, aprobaron el Real Decreto-ley 4/2000 para liberalizarlo\n    todav\u00eda m\u00e1s, han fomentado la especulaci\u00f3n, pero nos encontramos con que\n    el precio de la vivienda sigue subiendo sin ning\u00fan tipo de control. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 ha fracasado su pol\u00edtica de vivienda, se\u00f1or ministro? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando ustedes llegaron al poder en el a\u00f1o 1996 dijeron\n    que uno de sus objetivos era abaratar\n    el precio de la vivienda y abaratar el precio del suelo. ...\"", "\"... Reformaron la Ley\n    del suelo, aprobaron el Real Decreto-ley 4/2000 para liberalizarlo\n    todav\u00eda m\u00e1s, han fomentado la especulaci\u00f3n, pero nos encontramos con que\n    el precio de la vivienda sigue subiendo sin ning\u00fan tipo de control. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando ustedes llegaron al poder en el a\u00f1o 1996 dijeron\n    que uno de sus objetivos era abaratar\n    el precio de la vivienda y abaratar el precio del suelo. ...\"", "\"... Reformaron la Ley\n    del suelo, aprobaron el Real Decreto-ley 4/2000 para liberalizarlo\n    todav\u00eda m\u00e1s, han fomentado la especulaci\u00f3n, pero nos encontramos con que\n    el precio de la vivienda sigue subiendo sin ning\u00fan tipo de control. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "protecci\u00f3n oficial": [6], "viviendas": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Si esto es el fracaso de una pol\u00edtica de vivienda,\n    le deseo muchos \u00e9xitos al se\u00f1or Zapatero en su estrategia pol\u00edtica. ...\"", "\"... En\n    el a\u00f1o 1995 se iniciaban en Espa\u00f1a 309.000 viviendas; en el a\u00f1o 2001,\n    502.000 viviendas. ...\"", "\"... Es decir, en estos momentos se construyen en Espa\u00f1a\n    1,63 veces m\u00e1s viviendas que en el \u00faltimo a\u00f1o del mandato socialista. ...\"", "\"... Si\n    usted quiere medias, la media de 1990-1995 en Espa\u00f1a era de 243.000\n    viviendas y la media actual es de 433.000. ...\"", "\"... Se construyen 200.000\n    viviendas m\u00e1s al a\u00f1o en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Y para que hagamos tambi\u00e9n la referencia\n    con las viviendas de protecci\u00f3n oficial, en el sexenio 1990/1995, la\n    media de viviendas nuevas protegidas iniciadas fue de 52.847 y\n    actualmente, en el periodo 1996-2001, 56.008 viviendas; 3.000 viviendas\n    protegidas m\u00e1s al a\u00f1o. ...\"", "\"... Y para que hagamos tambi\u00e9n la referencia\n    con las viviendas de protecci\u00f3n oficial, en el sexenio 1990/1995, la\n    media de viviendas nuevas protegidas iniciadas fue de 52.847 y\n    actualmente, en el periodo 1996-2001, 56.008 viviendas; 3.000 viviendas\n    protegidas m\u00e1s al a\u00f1o. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "metros cuadrados": [12], "j\u00f3venes": [13], "precio": [9, 10, 11], "suelo": [6, 7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, si para usted la pol\u00edtica de vivienda es construir y que\n    haya muchas gr\u00faas, perd\u00f3neme que le diga que \u00e9sa no debe ser la pol\u00edtica\n    de vivienda. ...\"", "\"... Ustedes est\u00e1n consiguiendo que los ciudadanos no puedan acceder a una\n    vivienda porque los recursos de que disponen no son suficientes en\n    funci\u00f3n de los precios. ...\"", "\"... Desde el a\u00f1o 1998, se\u00f1or ministro, el precio de la vivienda ha aumentado\n    un 63,3 por ciento y los salarios han aumentado un 9,1 por ciento. ...\"", "\"... Desde\n    el a\u00f1o 1998, se\u00f1or ministro, cada ciudadano espa\u00f1ol ten\u00eda que dedicar un\n    32,2 por ciento para acceder a una vivienda; en estos momentos, se\u00f1or\n    ministro, nos encontramos con que se dedica el 47 por ciento (algunos\n    dicen que el 53 por ciento) de las rentas familiares para acceder a una\n    vivienda. ...\"", "\"... Ustedes tienen que\n    saber, se\u00f1or ministro, que una adecuada pol\u00edtica de vivienda y una\n    pol\u00edtica que sea social, es decir que atienda a las necesidades de los\n    j\u00f3venes, que atienda a las necesidades de las personas con escasos\n    recursos tiene que basarse en otros criterios absolutamente distintos a\n    los que ustedes plantean. ...\"", "\"... Ustedes han\n    favorecido la especulaci\u00f3n, ustedes est\u00e1n consiguiendo que haya\n    operaciones como la de Chamart\u00edn, de la que alg\u00fan d\u00eda hablaremos, y lo\n    que tienen que hacer es modificar las valoraciones del suelo, lo que\n    tienen que hacer es conseguir que exista una reforma en la Ley de\n    expropiaci\u00f3n forzosa que permita un mejor nivel de precio que el que\n    ustedes plantean en su pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 1995, se\u00f1or ministro, el precio del suelo era de\n    20.000 pesetas metro cuadrado; en estos momentos es cinco o seis veces\n    superior. ...\"", "\"... Usted sabe perfectamente, se\u00f1or ministro, que en Madrid, por\n    ejemplo, hay 800.000 metros cuadrados de suelo urbanizable y ustedes\n    saben perfectamente, de acuerdo con su larga trayectoria en el sentido de\n    decir que tiene que haber m\u00e1s suelo urbanizable, que eso no es\n    suficiente, que el suelo tiene que ser urbanizado. ...\"", "\"... Ustedes han\n    favorecido la especulaci\u00f3n, ustedes est\u00e1n consiguiendo que haya\n    operaciones como la de Chamart\u00edn, de la que alg\u00fan d\u00eda hablaremos, y lo\n    que tienen que hacer es modificar las valoraciones del suelo, lo que\n    tienen que hacer es conseguir que exista una reforma en la Ley de\n    expropiaci\u00f3n forzosa que permita un mejor nivel de precio que el que\n    ustedes plantean en su pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... Desde el a\u00f1o 1998, se\u00f1or ministro, el precio de la vivienda ha aumentado\n    un 63,3 por ciento y los salarios han aumentado un 9,1 por ciento. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 1995, se\u00f1or ministro, el precio del suelo era de\n    20.000 pesetas metro cuadrado; en estos momentos es cinco o seis veces\n    superior. ...\"", "\"... Ustedes han\n    favorecido la especulaci\u00f3n, ustedes est\u00e1n consiguiendo que haya\n    operaciones como la de Chamart\u00edn, de la que alg\u00fan d\u00eda hablaremos, y lo\n    que tienen que hacer es modificar las valoraciones del suelo, lo que\n    tienen que hacer es conseguir que exista una reforma en la Ley de\n    expropiaci\u00f3n forzosa que permita un mejor nivel de precio que el que\n    ustedes plantean en su pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... Usted sabe perfectamente, se\u00f1or ministro, que en Madrid, por\n    ejemplo, hay 800.000 metros cuadrados de suelo urbanizable y ustedes\n    saben perfectamente, de acuerdo con su larga trayectoria en el sentido de\n    decir que tiene que haber m\u00e1s suelo urbanizable, que eso no es\n    suficiente, que el suelo tiene que ser urbanizado. ...\"", "\"... Ustedes tienen que\n    saber, se\u00f1or ministro, que una adecuada pol\u00edtica de vivienda y una\n    pol\u00edtica que sea social, es decir que atienda a las necesidades de los\n    j\u00f3venes, que atienda a las necesidades de las personas con escasos\n    recursos tiene que basarse en otros criterios absolutamente distintos a\n    los que ustedes plantean. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Yo le hablo de pol\u00edtica de vivienda, luego hablaremos de\n    pol\u00edtica de precios; si vamos a hablar de pol\u00edtica de precios. ...\"", "\"... Si esto es\n    el fracaso de la pol\u00edtica de vivienda, repito, le deseo muchos \u00e9xitos al\n    se\u00f1or Zapatero. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES DEL INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"", "\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES DEL INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "precio": [2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, si un ciudadano hace seis a\u00f1os pod\u00eda comprar una vivienda\n    por 15 millones de pesetas, hoy necesita 30, y hasta se atreve a afirmar\n    el se\u00f1or Montoro que ser\u00eda negativo que se abaratara el precio de la\n    vivienda en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las razones del incremento del precio de la vivienda? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, si un ciudadano hace seis a\u00f1os pod\u00eda comprar una vivienda\n    por 15 millones de pesetas, hoy necesita 30, y hasta se atreve a afirmar\n    el se\u00f1or Montoro que ser\u00eda negativo que se abaratara el precio de la\n    vivienda en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las razones del incremento del precio de la vivienda? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "protecci\u00f3n oficial": [4], "viviendas": [3], "vivienda libre": [5, 6], "precio": [7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, en Espa\u00f1a hay dos mercados  de vivienda (Risas. ...\"", "\"... ), el de\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, cuyo precio decide el Gobierno y que\n    desde el a\u00f1o 1996 se ha incrementado en el 6,47 por ciento a petici\u00f3n\n    un\u00e1nime de todas las comunidades aut\u00f3nomas y de todos los grupos\n    pol\u00edticos del arco parlamentario; y el de la vivienda libre, que es un\n    mercado en el que no interviene la Administraci\u00f3n, en el que se ha\n    incrementado entre 1996 y 2001 en un 58 por ciento. ...\"", "\"... Las razones del incremento del precio de la vivienda libre son razones\n    derivadas de la oferta y la demanda, y como S.S. ...\"", "\"... ), el de\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, cuyo precio decide el Gobierno y que\n    desde el a\u00f1o 1996 se ha incrementado en el 6,47 por ciento a petici\u00f3n\n    un\u00e1nime de todas las comunidades aut\u00f3nomas y de todos los grupos\n    pol\u00edticos del arco parlamentario; y el de la vivienda libre, que es un\n    mercado en el que no interviene la Administraci\u00f3n, en el que se ha\n    incrementado entre 1996 y 2001 en un 58 por ciento. ...\"", "\"... ), el de\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, cuyo precio decide el Gobierno y que\n    desde el a\u00f1o 1996 se ha incrementado en el 6,47 por ciento a petici\u00f3n\n    un\u00e1nime de todas las comunidades aut\u00f3nomas y de todos los grupos\n    pol\u00edticos del arco parlamentario; y el de la vivienda libre, que es un\n    mercado en el que no interviene la Administraci\u00f3n, en el que se ha\n    incrementado entre 1996 y 2001 en un 58 por ciento. ...\"", "\"... ), el de\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, cuyo precio decide el Gobierno y que\n    desde el a\u00f1o 1996 se ha incrementado en el 6,47 por ciento a petici\u00f3n\n    un\u00e1nime de todas las comunidades aut\u00f3nomas y de todos los grupos\n    pol\u00edticos del arco parlamentario; y el de la vivienda libre, que es un\n    mercado en el que no interviene la Administraci\u00f3n, en el que se ha\n    incrementado entre 1996 y 2001 en un 58 por ciento. ...\"", "\"... Las razones del incremento del precio de la vivienda libre son razones\n    derivadas de la oferta y la demanda, y como S.S. ...\"", "\"... ), el de\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, cuyo precio decide el Gobierno y que\n    desde el a\u00f1o 1996 se ha incrementado en el 6,47 por ciento a petici\u00f3n\n    un\u00e1nime de todas las comunidades aut\u00f3nomas y de todos los grupos\n    pol\u00edticos del arco parlamentario; y el de la vivienda libre, que es un\n    mercado en el que no interviene la Administraci\u00f3n, en el que se ha\n    incrementado entre 1996 y 2001 en un 58 por ciento. ...\"", "\"... Las razones del incremento del precio de la vivienda libre son razones\n    derivadas de la oferta y la demanda, y como S.S. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hay dos tipos de vivienda en el ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [4, 5, 6, 7, 8], "alquiler": [15], "protecci\u00f3n oficial": [10], "suelo": [11], "familias": [16], "precio": [13, 14], "viviendas protegidas": [9], "vivienda libre": [12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hay dos tipos de vivienda en el\n    papel, en la realidad s\u00f3lo una, porque en este pa\u00eds se construye s\u00f3lo\n    vivienda libre. ...\"", "\"... \u00bfY qu\u00e9 les\n    queda a los ciudadanos que quieren adquirir una vivienda para vivir? ...\"", "\"... El mensaje de la derecha, se\u00f1or Cascos, est\u00e1 claro: en este pa\u00eds, quien\n    quiera una vivienda, que la pague al precio del mercado, como si de un\n    art\u00edculo de lujo se tratara; y quien no pueda, que se apa\u00f1e. ...\"", "\"... Le voy a decir simplemente dos:\n    en vez de echar la culpa a los ayuntamientos enti\u00e9ndase con ellos y\n    concierten un programa de suelo de titularidad p\u00fablica; reduzcan tambi\u00e9n\n    el IVA para las viviendas protegidas y para los que compren su primera\n    vivienda. ...\"", "\"... Usted ha llegado a decir que las viviendas suben en nuestro pa\u00eds debido a\n    la prosperidad econ\u00f3mica, y debe ser la suya, se\u00f1or Cascos, porque el 52\n    por ciento de los ciudadanos tienen verdaderas dificultades para llegar a\n    final de mes. ...\"", "\"... Ustedes, se\u00f1or Cascos, con su pol\u00edtica est\u00e1n abocando a las familias a\n    adquirir viviendas a precios desorbitados, y con ello siguen engordando\n    las cuentas de resultados de promotores, especuladores y grandes\n    propietarios. ...\"", "\"... Muy sencillo, ustedes est\u00e1n estrangulando\n    el abanico de posibilidades que tienen los ciudadanos, porque el Gobierno\n    no promueve viviendas para alquiler, porque el Gobierno no favorece la\n    construcci\u00f3n de viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Antes, de cada diez\n    viviendas que se constru\u00edan, seis eran VPO; hoy apenas una. ...\"", "\"... Le voy a decir simplemente dos:\n    en vez de echar la culpa a los ayuntamientos enti\u00e9ndase con ellos y\n    concierten un programa de suelo de titularidad p\u00fablica; reduzcan tambi\u00e9n\n    el IVA para las viviendas protegidas y para los que compren su primera\n    vivienda. ...\"", "\"... Le voy a decir simplemente dos:\n    en vez de echar la culpa a los ayuntamientos enti\u00e9ndase con ellos y\n    concierten un programa de suelo de titularidad p\u00fablica; reduzcan tambi\u00e9n\n    el IVA para las viviendas protegidas y para los que compren su primera\n    vivienda. ...\"", "\"... Muy sencillo, ustedes est\u00e1n estrangulando\n    el abanico de posibilidades que tienen los ciudadanos, porque el Gobierno\n    no promueve viviendas para alquiler, porque el Gobierno no favorece la\n    construcci\u00f3n de viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Le voy a decir simplemente dos:\n    en vez de echar la culpa a los ayuntamientos enti\u00e9ndase con ellos y\n    concierten un programa de suelo de titularidad p\u00fablica; reduzcan tambi\u00e9n\n    el IVA para las viviendas protegidas y para los que compren su primera\n    vivienda. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, hay dos tipos de vivienda en el\n    papel, en la realidad s\u00f3lo una, porque en este pa\u00eds se construye s\u00f3lo\n    vivienda libre. ...\"", "\"... Comprarla al precio del mercado, que por cierto cada d\u00eda que pasa crece\n    m\u00e1s. ...\"", "\"... El mensaje de la derecha, se\u00f1or Cascos, est\u00e1 claro: en este pa\u00eds, quien\n    quiera una vivienda, que la pague al precio del mercado, como si de un\n    art\u00edculo de lujo se tratara; y quien no pueda, que se apa\u00f1e. ...\"", "\"... Muy sencillo, ustedes est\u00e1n estrangulando\n    el abanico de posibilidades que tienen los ciudadanos, porque el Gobierno\n    no promueve viviendas para alquiler, porque el Gobierno no favorece la\n    construcci\u00f3n de viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Ustedes, se\u00f1or Cascos, con su pol\u00edtica est\u00e1n abocando a las familias a\n    adquirir viviendas a precios desorbitados, y con ello siguen engordando\n    las cuentas de resultados de promotores, especuladores y grandes\n    propietarios. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1, 2], "suelo": [4, 5], "familias": [8], "precio": [7], "protecci\u00f3n oficial": [3], "vivienda libre": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, los tipos de inter\u00e9s, como ha se\u00f1alado todo el mundo,\n    han bajado cinco puntos desde el a\u00f1o 1996, y como adem\u00e1s las familias\n    espa\u00f1olas prefieren ahorrar en vivienda que en la Bolsa, con una demanda\n    al alza y con unos costes de estas caracter\u00edsticas se explica el precio\n    de la vivienda libre; el de la de protecci\u00f3n oficial sigue siendo un\n    precio tasado. ...\"", "\"...  Los factores que\n    inciden del lado de la oferta en el mercado de viviendas, que a S.S. ...\"", "\"... Desde el lado de la demanda, el crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a desde el\n    a\u00f1o 1996, que nos ha permitido acumular un crecimiento real del 23,9 por\n    ciento y ganar cinco puntos en convergencia, que ha tirado del empleo y\n    que ha permitido crear 3.600.000 empleos, es el primer factor que influye\n    en el aumento de la demanda de viviendas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, los tipos de inter\u00e9s, como ha se\u00f1alado todo el mundo,\n    han bajado cinco puntos desde el a\u00f1o 1996, y como adem\u00e1s las familias\n    espa\u00f1olas prefieren ahorrar en vivienda que en la Bolsa, con una demanda\n    al alza y con unos costes de estas caracter\u00edsticas se explica el precio\n    de la vivienda libre; el de la de protecci\u00f3n oficial sigue siendo un\n    precio tasado. ...\"", "\"... La mano de obra y\n    los materiales desde el a\u00f1o 1996 han aumentado en Espa\u00f1a el 14,45, y el\n    suelo, el 120 por ciento. ...\"", "\"... Por tanto, desde el lado de la oferta el primer\n    problema es abordar el abaratamiento del suelo, cuesti\u00f3n para la cual\n    ustedes pueden ayudar mucho a trav\u00e9s de la pol\u00edtica de ayuntamientos y\n    comunidades aut\u00f3nomas, en la que hasta ahora no han aceptado ning\u00fan tipo\n    de iniciativa para abordar este problema. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, los tipos de inter\u00e9s, como ha se\u00f1alado todo el mundo,\n    han bajado cinco puntos desde el a\u00f1o 1996, y como adem\u00e1s las familias\n    espa\u00f1olas prefieren ahorrar en vivienda que en la Bolsa, con una demanda\n    al alza y con unos costes de estas caracter\u00edsticas se explica el precio\n    de la vivienda libre; el de la de protecci\u00f3n oficial sigue siendo un\n    precio tasado. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, los tipos de inter\u00e9s, como ha se\u00f1alado todo el mundo,\n    han bajado cinco puntos desde el a\u00f1o 1996, y como adem\u00e1s las familias\n    espa\u00f1olas prefieren ahorrar en vivienda que en la Bolsa, con una demanda\n    al alza y con unos costes de estas caracter\u00edsticas se explica el precio\n    de la vivienda libre; el de la de protecci\u00f3n oficial sigue siendo un\n    precio tasado. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, los tipos de inter\u00e9s, como ha se\u00f1alado todo el mundo,\n    han bajado cinco puntos desde el a\u00f1o 1996, y como adem\u00e1s las familias\n    espa\u00f1olas prefieren ahorrar en vivienda que en la Bolsa, con una demanda\n    al alza y con unos costes de estas caracter\u00edsticas se explica el precio\n    de la vivienda libre; el de la de protecci\u00f3n oficial sigue siendo un\n    precio tasado. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... No es la primera vez que venimos aqu\u00ed para hablar del problema de\n    la vivienda y los j\u00f3venes, pero el \u00fanico culpable de que tengamos que\n    insistir en ello es usted, porque su nefasta pol\u00edtica en esta materia\n    hace que cada d\u00eda sea m\u00e1s dif\u00edcil para los j\u00f3venes acceder a una\n    vivienda. ...\"", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfPor qu\u00e9 les cuesta tanto a los j\u00f3venes\n    la adquisici\u00f3n de una vivienda? ...\""]}, {"words": {"paro": [5], "desempleo": [7], "j\u00f3venes menores": [6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, los\n    j\u00f3venes en estos momentos tienen much\u00edsimas m\u00e1s facilidades que tuvieron\n    hasta el a\u00f1o 1996 para disfrutar de una vivienda, porque la primera\n    medida para facilitar el acceso  a la vivienda de los j\u00f3venes es darles\n    empleo. ...\"", "\"... En el  a\u00f1o 1996 hab\u00eda en Espa\u00f1a una tasa de desempleo de j\u00f3venes\n    del 43 por ciento, 1.126.000 parados. ...\"", "\"... En este momento la tasa de paro\n    entre j\u00f3venes es del 21 por ciento, la mitad, 492.000. ...\"", "\"... Para esos j\u00f3venes\n    que tienen dificultades porque todav\u00eda no tienen empleo o tienen niveles\n    reducidos, el Plan de vivienda 2002-2005 ofrece cuatro tipos de medidas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, los j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os reciben por ser j\u00f3venes 3.000\n    euros para comprar la vivienda. ...\"", "\"... En este momento la tasa de paro\n    entre j\u00f3venes es del 21 por ciento, la mitad, 492.000. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, los j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os reciben por ser j\u00f3venes 3.000\n    euros para comprar la vivienda. ...\"", "\"... En el  a\u00f1o 1996 hab\u00eda en Espa\u00f1a una tasa de desempleo de j\u00f3venes\n    del 43 por ciento, 1.126.000 parados. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por eso hay pol\u00edtica de vivienda para j\u00f3venes y\n    pol\u00edtica de vivienda para familias numerosas. ...\"", "\"... Cuando la vivienda se\n    encuentra ubicada en un municipio singular, todas estas ayudas se\n    multiplican proporcionalmente para poder facilitar la accesibilidad de\n    los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Por eso est\u00e1 creciendo la capacidad de acceso de los j\u00f3venes\n    a la vivienda, como en la siguiente pregunta tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de precisar. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si usted tiene tapados los ojos ante la realidad, pero\n    lo que tengo seguro es que de su rotundo fracaso en pol\u00edtica de vivienda\n    el mejor ejemplo, sin duda, es el de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Es\n    insultante para todos los ciudadanos de este pa\u00eds, pero sobre todo para\n    los j\u00f3venes, decir que la causa de la subida de la vivienda es la mejora\n    del bienestar de las familias. ...\"", "\"... As\u00ed\n    que m\u00e1s all\u00e1 de las cifras que usted nos va a regalar,\n    mientras la mayor\u00eda de los j\u00f3venes ven totalmente imposible adquirir una\n    vivienda, s\u00f3lo algunos que usted bien conoce consiguen que les pongan el\n    piso. ...\"", "\"... D\u00e9jeme que le\n    ponga un ejemplo: Fuenlabrada, municipio socialista, pone a disposici\u00f3n\n    de los j\u00f3venes pisos de 90 metros cuadrados por 14 millones de pesetas. ...\"", "\"... Se\u00f1or Cascos, esto es un ejemplo de pol\u00edtica de vivienda para los\n    j\u00f3venes. ...\"", "\"... Eso mismo es lo que esta ma\u00f1ana hemos propuesto y es lo que los\n    j\u00f3venes est\u00e1n necesitando. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe usted\n    qui\u00e9n paga las ayudas del Ayuntamiento de Fuenlabrada a los j\u00f3venes? ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Cascos, \u00bfpuede decirme cu\u00e1ntos j\u00f3venes han ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Cascos, \u00bfpuede decirme cu\u00e1ntos j\u00f3venes han\n    recibido ayudas espec\u00edficas durante el per\u00edodo enero-septiembre de 2002\n    con cargo al Plan de vivienda 2002-2005? ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos hablando de j\u00f3venes, y en los planes de vivienda de los\n    gobiernos socialistas j\u00f3venes eran los menores de 30 a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes menores": [2, 3], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Precisamente, en\n    el plan 1998-2001 de ayudas de acceso a la vivienda nueva, el 44 por\n    ciento de los compradores eran j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os. ...\"", "\"... Desde la\n    puesta en funcionamiento de la ayuda a la entrada en el a\u00f1o 2001, el\n    porcentaje de j\u00f3venes ha subido al 65 por ciento y las estimaciones del\n    nuevo plan, que no pueden ser m\u00e1s que estimaciones porque acaba de\n    empezar, han elevado la participaci\u00f3n de los j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os\n    al 81 por ciento del total. ...\"", "\"...  Precisamente, en\n    el plan 1998-2001 de ayudas de acceso a la vivienda nueva, el 44 por\n    ciento de los compradores eran j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os. ...\"", "\"... Desde la\n    puesta en funcionamiento de la ayuda a la entrada en el a\u00f1o 2001, el\n    porcentaje de j\u00f3venes ha subido al 65 por ciento y las estimaciones del\n    nuevo plan, que no pueden ser m\u00e1s que estimaciones porque acaba de\n    empezar, han elevado la participaci\u00f3n de los j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os\n    al 81 por ciento del total. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En cuatro a\u00f1os se deben\n    realizar 90.000 viviendas, de las que 30.000 deben ser para j\u00f3venes, y\n    adem\u00e1s subvencionen 30.000 viviendas en alquiler a precio tasado tambi\u00e9n\n    para j\u00f3venes. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Con ese\n    objetivo van a penalizar a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... (La se\u00f1ora L\u00f3pez i Chamosa: \u00bfA\n    qu\u00e9 j\u00f3venes?- Rumores.) ...\"", "\"... A ustedes les produce\n    mucha risa, pero jam\u00e1s se han ocupado de los j\u00f3venes, ni siquiera de los\n    menores de 30 a\u00f1os. ...\"", "\"... Busque en los planes de los gobiernos socialistas las\n    ayudas para los j\u00f3venes. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Mire a la cara de los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles, pero m\u00edrelos a los ojos -aqu\u00ed tiene alguna representaci\u00f3n en\n    la tribuna-, y d\u00edgales que la vivienda en Espa\u00f1a no es cara, si se\n    atreve, d\u00edgaselo, mir\u00e1ndoles a los ojos. ...\"", "\"... Mire usted, se\u00f1or\n    ministro, el plan que han presentado ustedes parece m\u00e1s un plan de apoyo\n    al movimiento okupa que otra cosa, porque ustedes a los j\u00f3venes no les\n    dejan casi m\u00e1s alternativa que pegar la patada en la puerta. ...\"", "\"... Nosotros, frente a\n    eso, lo que proponemos es que en vez de que sean 190.000 familias las que\n    reciban ayuda, la reciban 624.000 desde 2003 a 2005, entre ellas 180.000\n    j\u00f3venes como m\u00ednimo. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes espa\u00f1oles": [3], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... ), con diferencias abismales, y, adem\u00e1s, han sido\n    las etapas en las que no hab\u00eda viviendas espec\u00edficas para los j\u00f3venes;\n    que vayan a las hemerotecas y al Bolet\u00edn Oficial del Estado. ...\"", "\"... Hablen con sus compa\u00f1eros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, por favor, y sepan que el precio de la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial no s\u00f3lo est\u00e1 tasado, sino que tiene las ayudas m\u00e1s potentes que\n    para familias con pocos ingresos, para familias numerosas y para familias\n    j\u00f3venes han existido nunca. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, hasta ahora los planes de\n    este Gobierno se han cumplido todos y el Plan de vivienda 2002-2005 no va\n    a ser una excepci\u00f3n y se va a cumplir, entre otros, en beneficio de los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, hasta ahora los planes de\n    este Gobierno se han cumplido todos y el Plan de vivienda 2002-2005 no va\n    a ser una excepci\u00f3n y se va a cumplir, entre otros, en beneficio de los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Para los j\u00f3venes no son\n    necesarios s\u00f3lo los conocimientos; hay que promover en ellos -como\n    tambi\u00e9n en los adultos- una actitud positiva ante el cuidado de la salud. ...\"", "\"... Por eso este\n    programa Construyendo salud presta una atenci\u00f3n especial al desarrollo de\n    las habilidades personales de los j\u00f3venes y a la aplicaci\u00f3n de \u00e9stas a\n    situaciones concretas, a ponerse, si me lo permite S.S., en el sitio y el\n    lugar, para as\u00ed saber c\u00f3mo se reacciona. ...\"", "\"... El programa consiste por tanto\n    en trabajar con los j\u00f3venes de forma participativa mediante din\u00e1micas de\n    grupo, con profesorado que haya sido entrenado para ello, y a tal fin se\n    ha elaborado un libro para el profesor, otro para el alumno y un diario\n    de implantaci\u00f3n para cada uno de los temas. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [1], "sanidad": [0], "servicios sanitarios": [2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en su primera comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad\n    de esta C\u00e1mara y en posteriores intervenciones p\u00fablicas usted ha hecho\n    referencia a la tarjeta sanitaria individual. ...\"", "\"... Esta tarjeta \u00fanica de seguro de\n    enfermedad sustituir\u00e1 a los actuales formularios en papel que necesitan\n    los ciudadanos de la UE para tener asistencia sanitaria en otros Estados\n    miembros. ...\"", "\"... De esa manera y\n    asumiendo que las tarjetas sanitarias han de ser compatibles con las\n    distintas administraciones auton\u00f3micas, esa compatibilidad permitir\u00e1 el\n    uso de las tarjetas en una comunidad distinta a aquella en la que se\n    emiti\u00f3 o en la que hace habitualmente uso de los servicios sanitarios su\n    poseedor. ...\"", "\"... Los jefes de Estado y de Gobierno, reunidos en Barcelona,\n    alcanzaron un acuerdo para crear la tarjeta sanitaria europea, que\n    permitir\u00e1 a todos los ciudadanos de la Uni\u00f3n recibir servicios sanitarios\n    en cualquiera de los pa\u00edses miembros. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [2], "salud": [3, 4], "sistema nacional": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nosotros en este sentido en Espa\u00f1a\n    estamos poniendo en marcha un programa de convergencia de la tarjeta\n    sanitaria individual que como sabe existe en las comunidades aut\u00f3nomas,\n    para lograr tener una base de datos com\u00fan y \u00fanica y que nuestra tarjeta\n    dentro del territorio nacional sea, si me lo permite, m\u00e1s homog\u00e9nea, que\n    permita una mejor y mayor accesibilidad al Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Queremos por tanto en Espa\u00f1a un registro com\u00fan \u00fanico que mantenga toda la\n    informaci\u00f3n b\u00e1sica de los usuarios del sistema, que sea fuente de\n    conocimiento y referencia de la poblaci\u00f3n protegida para todos los\n    elementos que forman parte del sistema nacional de salud. ...\"", "\"... Quiero decirle, para terminar, que desde el Ministerio de Sanidad se ha\n    informado a la Comisi\u00f3n Europea del proyecto, se ha informado tambi\u00e9n a\n    los consejeros de las diecisiete comunidades aut\u00f3nomas y de las ciudades\n    de Ceuta y Melilla, solicit\u00e1ndoles su opini\u00f3n y mandando toda esta\n    informaci\u00f3n a la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Nosotros en este sentido en Espa\u00f1a\n    estamos poniendo en marcha un programa de convergencia de la tarjeta\n    sanitaria individual que como sabe existe en las comunidades aut\u00f3nomas,\n    para lograr tener una base de datos com\u00fan y \u00fanica y que nuestra tarjeta\n    dentro del territorio nacional sea, si me lo permite, m\u00e1s homog\u00e9nea, que\n    permita una mejor y mayor accesibilidad al Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Queremos por tanto en Espa\u00f1a un registro com\u00fan \u00fanico que mantenga toda la\n    informaci\u00f3n b\u00e1sica de los usuarios del sistema, que sea fuente de\n    conocimiento y referencia de la poblaci\u00f3n protegida para todos los\n    elementos que forman parte del sistema nacional de salud. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Resulta b\u00e1sica para hacer\n    avanzar la econom\u00eda, dinamizar los mercados e impulsar la demanda. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el Gobierno considera prioritario fomentar la\n    competencia en el mercado de las telecomunicaciones con un objetivo\n    fundamental, que nuestros ciudadanos y nuestras empresas se sigan\n    beneficiando de los servicios de telecomunicaciones, cada d\u00eda de mejor\n    calidad y, como es natural, a precios cada vez m\u00e1s asequibles. ...\"", "\"... Quisiera destacar muy brevemente\n    algunos: una simplificaci\u00f3n de los requisitos administrativos para el\n    inicio de la actividad de las empresas prestadoras de servicios; unas\n    mayores garant\u00edas de los derechos de los consumidores y usuarios de los\n    servicios de comunicaciones electr\u00f3nicas, incrementando la informaci\u00f3n y\n    claridad en el mercado y el reforzamiento de la seguridad de las\n    transacciones; extender el concepto de servicio universal de\n    telecomunicaciones para introducir el acceso a Internet de forma\n    funcional y en condiciones de calidad adecuadas, que es un aspecto que de\n    todas maneras hemos incorporado ya a trav\u00e9s de la Ley de servicios de la\n    sociedad de la informaci\u00f3n en el comercio electr\u00f3nico, y, finalmente,\n    reforzar la convergencia tecnol\u00f3gica en el mercado. ...\"", "\"... Quisiera destacar muy brevemente\n    algunos: una simplificaci\u00f3n de los requisitos administrativos para el\n    inicio de la actividad de las empresas prestadoras de servicios; unas\n    mayores garant\u00edas de los derechos de los consumidores y usuarios de los\n    servicios de comunicaciones electr\u00f3nicas, incrementando la informaci\u00f3n y\n    claridad en el mercado y el reforzamiento de la seguridad de las\n    transacciones; extender el concepto de servicio universal de\n    telecomunicaciones para introducir el acceso a Internet de forma\n    funcional y en condiciones de calidad adecuadas, que es un aspecto que de\n    todas maneras hemos incorporado ya a trav\u00e9s de la Ley de servicios de la\n    sociedad de la informaci\u00f3n en el comercio electr\u00f3nico, y, finalmente,\n    reforzar la convergencia tecnol\u00f3gica en el mercado. ...\""]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 MEDIDA LOS\n    RESULTADOS OBTENIDOS HASTA EL MOMENTO CON EL PROGRAMA TORRES QUEVEDO,\n    PUESTO EN MARCHA POR EL MINISTERIO DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA, PUEDEN\n    CONTRIBUIR A INCREMENTAR LA CAPACIDAD DE INNOVACI\u00d3N DE NUESTRAS PEQUE\u00d1AS\n    Y MEDIANAS EMPRESAS ...\""]}, {"words": {"proyectos": [6], "recursos humanos": [2], "innovaci\u00f3n": [5], "tecnolog\u00eda": [3, 4], "recursos": [7, 8], "ciencia": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, dentro de los objetivos espec\u00edficos del Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de recursos humanos, se\n    encuentra la segunda convocatoria del programa Torres Quevedo. ...\"", "\"... Por ello al Grupo\n    Popular le gustar\u00eda saber en qu\u00e9 medida los resultados obtenidos hasta el\n    momento por el programa Torres Quevedo, puesto en marcha por el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, pueden contribuir a incrementar la\n    capacidad de innovaci\u00f3n de nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, dentro de los objetivos espec\u00edficos del Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de recursos humanos, se\n    encuentra la segunda convocatoria del programa Torres Quevedo. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, dentro de los objetivos espec\u00edficos del Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de recursos humanos, se\n    encuentra la segunda convocatoria del programa Torres Quevedo. ...\"", "\"... Por ello al Grupo\n    Popular le gustar\u00eda saber en qu\u00e9 medida los resultados obtenidos hasta el\n    momento por el programa Torres Quevedo, puesto en marcha por el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, pueden contribuir a incrementar la\n    capacidad de innovaci\u00f3n de nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Por ello al Grupo\n    Popular le gustar\u00eda saber en qu\u00e9 medida los resultados obtenidos hasta el\n    momento por el programa Torres Quevedo, puesto en marcha por el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, pueden contribuir a incrementar la\n    capacidad de innovaci\u00f3n de nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Con\n    estas ayudas se pretende estimular la demanda por parte de las empresas y\n    centros tecnol\u00f3gicos de personal suficientemente preparado para acometer\n    planes y proyectos de I+D, fomentando el mercado de trabajo para doctores\n    y tecn\u00f3logos en el sector privado. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, dentro de los objetivos espec\u00edficos del Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de recursos humanos, se\n    encuentra la segunda convocatoria del programa Torres Quevedo. ...\"", "\"... Este\n    programa est\u00e1 destinado a financiar la contrataci\u00f3n de doctores y\n    tecn\u00f3logos por parte de las empresas y centros tecnol\u00f3gicos; cuenta con\n    recursos del Fondo Social Europeo y ofrece a las empresas condiciones muy\n    favorables con la contrataci\u00f3n de personal cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico. ...\""]}, {"words": {"recursos": [4], "recursos humanos": [2], "investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1], "tecnolog\u00eda": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De esta forma, al dinamizarse el mercado de trabajo de doctores,\n    incluso atrayendo a aquellos que se encuentran en el extranjero, se\n    fomenta la transferencia de resultados de investigaci\u00f3n desde el sector\n    p\u00fablico al sector privado y se contribuye a su vez a la consolidaci\u00f3n de\n    empresas tecnol\u00f3gicas de creaci\u00f3n reciente, especialmente pymes, que\n    tienen una clara insuficiencia de personal en labores de I+D+I, y tambi\u00e9n\n    de empresas situadas en zonas menos favorecidas. ...\"", "\"... Efectivamente el programa Torres Quevedo es una iniciativa que hemos\n    puesto en marcha desde el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda por primera\n    vez y tiene como objetivo impulsar la realizaci\u00f3n de tareas  de I+D+I\n    mediante la incorporaci\u00f3n de doctores y de tecn\u00f3logos a empresas y\n    centros tecnol\u00f3gicos. ...\"", "\"... Para ello se conceden ayudas a la contrataci\u00f3n de\n    estos recursos humanos altamente cualificados por un per\u00edodo que puede\n    llegar hasta tres a\u00f1os, contando con la cofinanciaci\u00f3n del Fondo Social\n    Europeo. ...\"", "\"... Efectivamente el programa Torres Quevedo es una iniciativa que hemos\n    puesto en marcha desde el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda por primera\n    vez y tiene como objetivo impulsar la realizaci\u00f3n de tareas  de I+D+I\n    mediante la incorporaci\u00f3n de doctores y de tecn\u00f3logos a empresas y\n    centros tecnol\u00f3gicos. ...\"", "\"... Para ello se conceden ayudas a la contrataci\u00f3n de\n    estos recursos humanos altamente cualificados por un per\u00edodo que puede\n    llegar hasta tres a\u00f1os, contando con la cofinanciaci\u00f3n del Fondo Social\n    Europeo. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "profesionales": [2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, traemos esta tarde a esta C\u00e1mara la discusi\u00f3n acerca de\n    una situaci\u00f3n que preocupa profundamente a mi grupo parlamentario, no\n    s\u00f3lo por la realidad del problema sino por la dejaci\u00f3n de funciones que\n    ha hecho el Gobierno y especialmente el Ministerio de Sanidad para\n    intentar paliarlo. ...\"", "\"... Seg\u00fan\n    los datos del Ministerio de Sanidad, de su ministerio, en el a\u00f1o 2000 se\n    produjeron m\u00e1s de 63.000 interrupciones voluntarias del embarazo, un 9\n    por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o anterior. ...\"", "\"... En este contexto son muchos los profesionales y\n    colectivos que han planteado la necesidad de que las autoridades\n    sanitarias adopten m\u00e9todos adecuados para la prescripci\u00f3n de esta\n    p\u00edldora, con lo que se evitar\u00eda el elevado \u00edndice de abortos en Espa\u00f1a\n    que le he enumerado a lo largo de mi intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfTiene\n    adem\u00e1s previsi\u00f3n de ofrecerle los medios educativos, preventivos y\n    asistenciales para que puedan vivir sin riesgos, fomentando adem\u00e1s\n    actitudes positivas ante el hecho sexual en j\u00f3venes, familias y\n    profesionales? ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n sanitaria": [20], "profesionales": [19], "atenci\u00f3n": [25, 26, 27], "salud": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "consumo": [21, 22, 23, 24], "consejo interterritorial": [3], "sanidad": [0, 1, 2], "profesionales sanitarios": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, el Ministerio de Sanidad y Consumo es consciente de\n    la problem\u00e1tica asociada a los embarazos no deseados. ...\"", "\"... Como sabe, el Ministerio de Sanidad y Consumo tiene un enfoque por el que\n    considera que la promoci\u00f3n de la salud es el principal activo de las\n    pol\u00edticas sanitarias y que el capital de salud es b\u00e1sico para nuestros\n    j\u00f3venes, para que los j\u00f3venes est\u00e9n informados y bien formados. ...\"", "\"... El\n    Ministerio de Sanidad y Consumo ha hecho cosas importantes desde el a\u00f1o\n    1996 y las va a seguir haciendo. ...\"", "\"... Hemos constituido una\n    ponencia de promoci\u00f3n de la salud y, como saben, las ponencias de\n    promoci\u00f3n de la salud se suscitan en el \u00e1mbito de las direcciones de\n    salud p\u00fablica de las comunidades aut\u00f3nomas y se discuten en el seno del\n    Consejo interterritorial de Salud. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, establecer protocolos particulares\n    proporcionando informaci\u00f3n y formaci\u00f3n a los profesionales sanitarios. ...\"", "\"... El sufrimiento y\n    los riesgos para la salud asociados a este tipo de embarazos y a una de\n    sus consecuencias menos deseables, la IVE (interrupci\u00f3n voluntaria del\n    embarazo), nos llevan a identificar este tema como un claro problema y un\n    desaf\u00edo de salud p\u00fablica. ...\"", "\"... Si los embarazos no deseados y la interrupci\u00f3n\n    de los mismos tienen repercusiones negativas en cualquier edad, no cabe\n    duda que cobran particular importancia cuando ello ocurre entre los\n    adolescentes, pues las consecuencias son muy graves: riesgos para la\n    salud de la embarazada, abandono y fracaso escolar o conducir a un futuro\n    que afronte que las mujeres tengan condiciones desfavorables en su vida. ...\"", "\"... Para decir que boicoteamos, que\n    restringimos y que tenemos doble moral nos tienen que especificar d\u00f3nde,\n    sobre todo a m\u00ed, d\u00edgame usted qu\u00e9 he boicoteado, qu\u00e9 he restringido y en\n    qu\u00e9 tengo doble moral, porque desde luego en las materias de promoci\u00f3n\n    para la salud no tengo ninguna de esas tres caracter\u00edsticas que usted me\n    ha puesto a m\u00ed y al Gobierno. ...\"", "\"... Como sabe, el Ministerio de Sanidad y Consumo tiene un enfoque por el que\n    considera que la promoci\u00f3n de la salud es el principal activo de las\n    pol\u00edticas sanitarias y que el capital de salud es b\u00e1sico para nuestros\n    j\u00f3venes, para que los j\u00f3venes est\u00e9n informados y bien formados. ...\"", "\"... Por ejemplo, el convenio marco de\n    colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y con el\n    Ministerio del Interior, al objeto de promover acciones en materia de\n    educaci\u00f3n y promoci\u00f3n de salud en la escuela; el programa denominado\n    Construyendo salud; las campa\u00f1as institucionales de \u00e1mbito nacional y el\n    convenio con el Instituto Nacional de la Juventud, al que luego me\n    referir\u00e9. ...\"", "\"... La Direcci\u00f3n General de Salud P\u00fablica ha realizado un estudio\n    y ha comprobado que hay programas de prevenci\u00f3n de embarazos no deseados\n    en adolescentes en varias comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas, Asturias,\n    Andaluc\u00eda, Cantabria, Extremadura, Madrid, Murcia, Valencia y Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... A la vista de estos datos y de otras cosas que le dir\u00e9, lo que nosotros\n    tenemos que hacer con todo esto es armonizar programas, porque tenemos un\n    compromiso que es articular y armonizar todas las pol\u00edticas de salud\n    p\u00fablica, las de educaci\u00f3n para la salud, las de medicina preventiva, las\n    de promoci\u00f3n de la salud y las de asistencia. ...\"", "\"... Hemos constituido una\n    ponencia de promoci\u00f3n de la salud y, como saben, las ponencias de\n    promoci\u00f3n de la salud se suscitan en el \u00e1mbito de las direcciones de\n    salud p\u00fablica de las comunidades aut\u00f3nomas y se discuten en el seno del\n    Consejo interterritorial de Salud. ...\"", "\"... Y esa ponencia de promoci\u00f3n de la\n    salud es Ganar salud con los j\u00f3venes, que significa que hay que hacer las\n    siguientes cosas. ...\"", "\"... Intervenciones estrat\u00e9gicas en tres \u00e1reas: salud sexual\n    y reproductiva, consumo de alcohol y salud mental, todo ello sin\n    menoscabo, l\u00f3gicamente, y as\u00ed lo han decidido los directores de salud\n    p\u00fablica, o se les ha planteado, de abordar los temas m\u00e1s preocupantes\n    para nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... La salud sexual y reproductiva ha sido estudiada por este grupo del que le\n    hablo a partir de tres conceptos b\u00e1sicos: la aptitud para la actividad\n    sexual, la ausencia de temores y la ausencia de trastornos org\u00e1nicos, y\n    cada uno de estos enfoques vamos a estudiarlos desde tres \u00e1mbitos y vamos\n    a enfocar las acciones en tres niveles. ...\"", "\"... Desde el \u00e1mbito de la salud\n    p\u00fablica, medidas informativas, como edici\u00f3n de materiales, un tel\u00e9fono de\n    informaci\u00f3n y asesoramiento espec\u00edfico para j\u00f3venes, una p\u00e1gina webb,\n    servicios de atenci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... En definitiva, todas estas actuaciones, junto con las de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, creo que vendr\u00e1n a profundizar en la pol\u00edtica que en nuestro\n    pa\u00eds se est\u00e1 haciendo en promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n de la salud. ...\"", "\"... En este momento la Direcci\u00f3n General de Salud\n    P\u00fablica est\u00e1 dise\u00f1ando esta ponencia Ganar salud con los j\u00f3venes, y la\n    presentaci\u00f3n de una nueva campa\u00f1a que incidir\u00e1 en este \u00e1mbito de los\n    j\u00f3venes. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, establecer protocolos particulares\n    proporcionando informaci\u00f3n y formaci\u00f3n a los profesionales sanitarios. ...\"", "\"... Y en la gesti\u00f3n de la atenci\u00f3n sanitaria garantizar la\n    accesibilidad, potenciar la creaci\u00f3n de la consulta joven y preservar la\n    confidencialidad. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, el Ministerio de Sanidad y Consumo es consciente de\n    la problem\u00e1tica asociada a los embarazos no deseados. ...\"", "\"... Como sabe, el Ministerio de Sanidad y Consumo tiene un enfoque por el que\n    considera que la promoci\u00f3n de la salud es el principal activo de las\n    pol\u00edticas sanitarias y que el capital de salud es b\u00e1sico para nuestros\n    j\u00f3venes, para que los j\u00f3venes est\u00e9n informados y bien formados. ...\"", "\"... El\n    Ministerio de Sanidad y Consumo ha hecho cosas importantes desde el a\u00f1o\n    1996 y las va a seguir haciendo. ...\"", "\"... Intervenciones estrat\u00e9gicas en tres \u00e1reas: salud sexual\n    y reproductiva, consumo de alcohol y salud mental, todo ello sin\n    menoscabo, l\u00f3gicamente, y as\u00ed lo han decidido los directores de salud\n    p\u00fablica, o se les ha planteado, de abordar los temas m\u00e1s preocupantes\n    para nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... Desde el \u00e1mbito de la salud\n    p\u00fablica, medidas informativas, como edici\u00f3n de materiales, un tel\u00e9fono de\n    informaci\u00f3n y asesoramiento espec\u00edfico para j\u00f3venes, una p\u00e1gina webb,\n    servicios de atenci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Desde el punto de vista de accesibilidad\n    a m\u00e9todos anticonceptivos, tenemos que ver qu\u00e9 medidas facilitan a los\n    j\u00f3venes el mejor acceso; prestar atenci\u00f3n a grupos espec\u00edficos y m\u00e1s\n    desfavorecidos, y, en cuarto lugar, actividades de sensibilizaci\u00f3n a\n    periodistas, publicistas, etc\u00e9tera, que, como sabe, tienen la capacidad\n    de llegar de forma importante a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Y en la gesti\u00f3n de la atenci\u00f3n sanitaria garantizar la\n    accesibilidad, potenciar la creaci\u00f3n de la consulta joven y preservar la\n    confidencialidad. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [3, 4], "sanidad p\u00fablica": [2], "servicios sanitarios": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nuestra sanidad\n    p\u00fablica no es capaz de dar un servicio de urgencia a un sector de\n    poblaci\u00f3n tan importante como es la juventud. ...\"", "\"... La gente joven, se\u00f1ora ministra, deber\u00eda saber que la\n    sanidad p\u00fablica tambi\u00e9n es para ellos, que tienen el derecho de acceder a\n    ella y que pueden hacerlo con la libertad y seguridad de sentirse bien\n    atendidos. ...\"", "\"... La gente joven, se\u00f1ora ministra, deber\u00eda saber que la\n    sanidad p\u00fablica tambi\u00e9n es para ellos, que tienen el derecho de acceder a\n    ella y que pueden hacerlo con la libertad y seguridad de sentirse bien\n    atendidos. ...\"", "\"... Hemos ido a visitar un centro regentado por una asociaci\u00f3n\n    y all\u00ed, con estad\u00edsticas, nos han dicho c\u00f3mo vienen cada d\u00eda cientos de\n    j\u00f3venes que han acudido primero, como es normal, a un hospital, a\n    cualquier centro del sistema de salud y all\u00ed, directamente, les han\n    denegado la p\u00edldora postcoital. ...\"", "\"... \u00bfNo cree, se\u00f1ora ministra, que es importante reflexionar sobre por qu\u00e9 los\n    y las j\u00f3venes prefieren acudir a centros privados, como le dec\u00eda, o a\n    servicios de asociaciones para recibir asesoramiento, informaci\u00f3n o\n    cualquier otro servicio antes que ir a su centro de salud? ...\"", "\"... Actualmente las asociaciones que prestan servicios\n    de informaci\u00f3n sexual tienen que dar cobertura a toda la gente joven que\n    viene solicitando de los servicios sanitarios p\u00fablicos, por ejemplo, la\n    p\u00edldora postcoital, que ha sido rechazada, por cierto. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2], "profesionales": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Sanidad, como\n    sabe, ha elaborado material de promoci\u00f3n para la salud, pero tambi\u00e9n en\n    este momento, y se lo dec\u00eda en mi primera intervenci\u00f3n, va a iniciar una\n    campa\u00f1a institucional que promueva una sexualidad responsable, incluyendo\n    los aspectos del uso del preservativo, y siempre con el respeto absoluto,\n    absoluto, digo bien, a la libertad de los j\u00f3venes; concienciar a la\n    poblaci\u00f3n de su responsabilidad individual y colectiva frente a las\n    enfermedades de transmisi\u00f3n sexual y embarazos no deseados; crear\n    ambiente favorable a la adopci\u00f3n de medidas de prevenci\u00f3n a consecuencia\n    de las relaciones sexuales, es decir, ser responsables desde todos los\n    \u00e1mbitos, desde el \u00e1mbito pol\u00edtico, desde el \u00e1mbito sanitario, desde el\n    \u00e1mbito educativo, desde la Administraci\u00f3n general del Estado, desde las\n    comunidades aut\u00f3nomas, desde las asociaciones... ...\"", "\"... Nosotros apostamos por las medidas preventivas,\n    incluida esta medida (porque sabe que al Levonorgestrel no se lo\n    considera como una interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo, sino como un\n    m\u00e9todo anticonceptivo), para que no haya lo que m\u00e1s nos preocupa, que son\n    riesgos para la salud, sobre todo el sida y todas las enfermedades de\n    transmisi\u00f3n sexual, y adem\u00e1s la hepatitis, que sabe que es un problema\n    que afecta de manera importante a la mortalidad, pero sobre todo a la\n    morbilidad de nuestras mujeres. ...\"", "\"... El Ministerio de Sanidad, como\n    sabe, ha elaborado material de promoci\u00f3n para la salud, pero tambi\u00e9n en\n    este momento, y se lo dec\u00eda en mi primera intervenci\u00f3n, va a iniciar una\n    campa\u00f1a institucional que promueva una sexualidad responsable, incluyendo\n    los aspectos del uso del preservativo, y siempre con el respeto absoluto,\n    absoluto, digo bien, a la libertad de los j\u00f3venes; concienciar a la\n    poblaci\u00f3n de su responsabilidad individual y colectiva frente a las\n    enfermedades de transmisi\u00f3n sexual y embarazos no deseados; crear\n    ambiente favorable a la adopci\u00f3n de medidas de prevenci\u00f3n a consecuencia\n    de las relaciones sexuales, es decir, ser responsables desde todos los\n    \u00e1mbitos, desde el \u00e1mbito pol\u00edtico, desde el \u00e1mbito sanitario, desde el\n    \u00e1mbito educativo, desde la Administraci\u00f3n general del Estado, desde las\n    comunidades aut\u00f3nomas, desde las asociaciones... ...\"", "\"... Quiere decir todo esto que el Gobierno es partidario de estrategias de\n    \u00edndole integral, como le he se\u00f1alado antes, y adem\u00e1s en colaboraci\u00f3n con\n    todos: divulgaci\u00f3n, colaborar con el Instituto de la Juventud, formar a\n    los profesionales, a la familia, mejorar la accesibilidad de los j\u00f3venes\n    a los m\u00e9todos anticonceptivos. ...\""]}, {"words": {"empresa": [7, 8, 9], "industrial": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "peque\u00f1as": [28, 29], "econom\u00eda": [25, 26, 27], "medianas empresas": [5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "pol\u00edtica industrial": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "industria": [16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted lo sabe muy bien, se\u00f1or ministro, pero, para conocimiento\n    del resto de SS.SS., para aquellas que no tengan un conocimiento exacto\n    de lo que significa el sector textil en nuestro pa\u00eds, el sector textil\n    significa 7.590 empresas, significa casi 280.000 -277.900- trabajadores,\n    significa una producci\u00f3n  de 14.800 millones de euros y significa una\n    cifra de exportaci\u00f3n para el a\u00f1o 2001 que ronda el bill\u00f3n de pesetas. ...\"", "\"... He hecho referencia a la\n    existencia de esas 7.590 empresas, que tienen ventajas, una adaptaci\u00f3n\n    flexible al cambiante mundo de la moda. ...\"", "\"... La previsi\u00f3n que nos ofrece\n    el Consejo intertextil y tambi\u00e9n el Centro de informaci\u00f3n textil y de la\n    confecci\u00f3n para el a\u00f1o 2002 es una disminuci\u00f3n del n\u00famero de empresas, en\n    teor\u00eda unas 120 empresas van a desaparecer; una m\u00e1s preocupante\n    disminuci\u00f3n del n\u00famero de trabajadores, aproximadamente unos 10.000; una\n    ligera disminuci\u00f3n de la producci\u00f3n, se ha llegado a hacer una previsi\u00f3n\n    de en torno al 6 por ciento; un incremento muy ligero de las\n    exportaciones, pero que se ve afectado por un incremento muy superior de\n    las importaciones, con lo cual el \u00edndice de cobertura disminuye. ...\"", "\"... La preocupaci\u00f3n de mi grupo parlamentario es si a esa situaci\u00f3n de\n    fragmentaci\u00f3n del sector, con un n\u00famero tan importante de peque\u00f1as y\n    medianas empresas, se corresponde tambi\u00e9n una fragmentaci\u00f3n de las\n    pol\u00edticas del Gobierno; si, en lugar de afrontar esa situaci\u00f3n con una\n    pol\u00edtica industrial sectorial, coordinada a trav\u00e9s de diferentes\n    ministerios y diferentes responsables ministeriales, en \u00faltima instancia,\n    una pol\u00edtica integrada desde el Gobierno, se responde a trav\u00e9s de\n    pol\u00edticas fragmentarias con instrumentos en algunos casos \u00f3ptimos pero\n    que se encuentran en el momento de aplicarlos poco afilados. ...\"", "\"... En un sector\n    fragmentado como es el textil, con peque\u00f1as y medianas empresas, el que\n    de verdad necesita y merece un PROFIT es una persona, es una entidad, es\n    una empresa que tiene unos problemas de financiaci\u00f3n que le imposibilitan\n    precisamente prestar un aval por ocho a\u00f1os. ...\"", "\"... La preocupaci\u00f3n de mi grupo parlamentario es si a esa situaci\u00f3n de\n    fragmentaci\u00f3n del sector, con un n\u00famero tan importante de peque\u00f1as y\n    medianas empresas, se corresponde tambi\u00e9n una fragmentaci\u00f3n de las\n    pol\u00edticas del Gobierno; si, en lugar de afrontar esa situaci\u00f3n con una\n    pol\u00edtica industrial sectorial, coordinada a trav\u00e9s de diferentes\n    ministerios y diferentes responsables ministeriales, en \u00faltima instancia,\n    una pol\u00edtica integrada desde el Gobierno, se responde a trav\u00e9s de\n    pol\u00edticas fragmentarias con instrumentos en algunos casos \u00f3ptimos pero\n    que se encuentran en el momento de aplicarlos poco afilados. ...\"", "\"... En un sector\n    fragmentado como es el textil, con peque\u00f1as y medianas empresas, el que\n    de verdad necesita y merece un PROFIT es una persona, es una entidad, es\n    una empresa que tiene unos problemas de financiaci\u00f3n que le imposibilitan\n    precisamente prestar un aval por ocho a\u00f1os. ...\"", "\"... En un sector\n    fragmentado como es el textil, con peque\u00f1as y medianas empresas, el que\n    de verdad necesita y merece un PROFIT es una persona, es una entidad, es\n    una empresa que tiene unos problemas de financiaci\u00f3n que le imposibilitan\n    precisamente prestar un aval por ocho a\u00f1os. ...\"", "\"... Si, a efectos de su ministerio, hay\n    una innovaci\u00f3n que vale la pena, que merece esa calificaci\u00f3n, si hay una\n    empresa que merece ese apoyo, tambi\u00e9n podr\u00eda dispensarse el aval. ...\"", "\"... Ciertamente,\n    cualquier empresa puede acogerse a subvenciones del FORCEM\u00b8 pero, como\n    sabe, se\u00f1or ministro, existe la aprobaci\u00f3n de programas espec\u00edficos. ...\"", "\"... Reiteradas veces hemos puesto de manifiesto que\n    aquello que dijo un ministro de Industria de otro Gobierno que no era el\n    suyo de que la mejor pol\u00edtica industrial era la que no exist\u00eda en\n    absoluto lo compartimos. ...\"", "\"... Puede que haya otra pol\u00edtica industrial que la\n    que pudiera hacerse en los a\u00f1os setenta, pero ciertamente debe haber una\n    pol\u00edtica industrial. ...\"", "\"... Nos iremos preocupando, como nos hemos preocupado hasta ahora, por la\n    situaci\u00f3n de la pol\u00edtica industrial dirigida a muy diversos sectores. ...\"", "\"... Hoy sin embargo el inter\u00e9s fundamental del\n    Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es hablar de cu\u00e1l es la\n    situaci\u00f3n del sector textil y preguntar qu\u00e9 medidas piensa adoptar el\n    Gobierno para apoyar este sector y si existe una\n    pol\u00edtica integrada, una pol\u00edtica industrial, dirigida precisamente a este\n    sector. ...\"", "\"... De ah\u00ed\n    que sea fundamental abordar esta pol\u00edtica industrial. ...\"", "\"... La preocupaci\u00f3n de mi grupo parlamentario es si a esa situaci\u00f3n de\n    fragmentaci\u00f3n del sector, con un n\u00famero tan importante de peque\u00f1as y\n    medianas empresas, se corresponde tambi\u00e9n una fragmentaci\u00f3n de las\n    pol\u00edticas del Gobierno; si, en lugar de afrontar esa situaci\u00f3n con una\n    pol\u00edtica industrial sectorial, coordinada a trav\u00e9s de diferentes\n    ministerios y diferentes responsables ministeriales, en \u00faltima instancia,\n    una pol\u00edtica integrada desde el Gobierno, se responde a trav\u00e9s de\n    pol\u00edticas fragmentarias con instrumentos en algunos casos \u00f3ptimos pero\n    que se encuentran en el momento de aplicarlos poco afilados. ...\"", "\"... Reiteradas veces hemos puesto de manifiesto que\n    aquello que dijo un ministro de Industria de otro Gobierno que no era el\n    suyo de que la mejor pol\u00edtica industrial era la que no exist\u00eda en\n    absoluto lo compartimos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, saben ustedes, sabe usted tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, la\n    importancia que ha atribuido el Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 a la econom\u00eda productiva y a la existencia de una pol\u00edtica\n    industrial en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Reiteradas veces hemos puesto de manifiesto que\n    aquello que dijo un ministro de Industria de otro Gobierno que no era el\n    suyo de que la mejor pol\u00edtica industrial era la que no exist\u00eda en\n    absoluto lo compartimos. ...\"", "\"... Puede que haya otra pol\u00edtica industrial que la\n    que pudiera hacerse en los a\u00f1os setenta, pero ciertamente debe haber una\n    pol\u00edtica industrial. ...\"", "\"... Nos iremos preocupando, como nos hemos preocupado hasta ahora, por la\n    situaci\u00f3n de la pol\u00edtica industrial dirigida a muy diversos sectores. ...\"", "\"... Hoy sin embargo el inter\u00e9s fundamental del\n    Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es hablar de cu\u00e1l es la\n    situaci\u00f3n del sector textil y preguntar qu\u00e9 medidas piensa adoptar el\n    Gobierno para apoyar este sector y si existe una\n    pol\u00edtica integrada, una pol\u00edtica industrial, dirigida precisamente a este\n    sector. ...\"", "\"... De ah\u00ed\n    que sea fundamental abordar esta pol\u00edtica industrial. ...\"", "\"... La preocupaci\u00f3n de mi grupo parlamentario es si a esa situaci\u00f3n de\n    fragmentaci\u00f3n del sector, con un n\u00famero tan importante de peque\u00f1as y\n    medianas empresas, se corresponde tambi\u00e9n una fragmentaci\u00f3n de las\n    pol\u00edticas del Gobierno; si, en lugar de afrontar esa situaci\u00f3n con una\n    pol\u00edtica industrial sectorial, coordinada a trav\u00e9s de diferentes\n    ministerios y diferentes responsables ministeriales, en \u00faltima instancia,\n    una pol\u00edtica integrada desde el Gobierno, se responde a trav\u00e9s de\n    pol\u00edticas fragmentarias con instrumentos en algunos casos \u00f3ptimos pero\n    que se encuentran en el momento de aplicarlos poco afilados. ...\"", "\"... Se dice que la pol\u00edtica\n    industrial en estos momentos ha de consistir en una pol\u00edtica de\n    innovaci\u00f3n y en una pol\u00edtica de internacionalizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, saben ustedes, sabe usted tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, la\n    importancia que ha atribuido el Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 a la econom\u00eda productiva y a la existencia de una pol\u00edtica\n    industrial en este pa\u00eds. ...\"", "\"... De ah\u00ed que ya el a\u00f1o pasado el Grupo Parlamentario\n    Catal\u00e1n presentase una moci\u00f3n el 25 de abril de 2001, defendida por mi\n    compa\u00f1ero se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, sobre aquellas medidas de car\u00e1cter\n    general que ten\u00eda previsto adoptar el Gobierno en favor de la econom\u00eda\n    productiva. ...\"", "\"... Por lo dem\u00e1s, como consecuencia de la situaci\u00f3n\n    general de la econom\u00eda, existe una disminuci\u00f3n del consumo privado y\n    existen tambi\u00e9n dificultades por lo que hace referencia al sector\n    exterior. ...\"", "\"... La preocupaci\u00f3n de mi grupo parlamentario es si a esa situaci\u00f3n de\n    fragmentaci\u00f3n del sector, con un n\u00famero tan importante de peque\u00f1as y\n    medianas empresas, se corresponde tambi\u00e9n una fragmentaci\u00f3n de las\n    pol\u00edticas del Gobierno; si, en lugar de afrontar esa situaci\u00f3n con una\n    pol\u00edtica industrial sectorial, coordinada a trav\u00e9s de diferentes\n    ministerios y diferentes responsables ministeriales, en \u00faltima instancia,\n    una pol\u00edtica integrada desde el Gobierno, se responde a trav\u00e9s de\n    pol\u00edticas fragmentarias con instrumentos en algunos casos \u00f3ptimos pero\n    que se encuentran en el momento de aplicarlos poco afilados. ...\"", "\"... En un sector\n    fragmentado como es el textil, con peque\u00f1as y medianas empresas, el que\n    de verdad necesita y merece un PROFIT es una persona, es una entidad, es\n    una empresa que tiene unos problemas de financiaci\u00f3n que le imposibilitan\n    precisamente prestar un aval por ocho a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"industrial": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "tejido industrial": [18], "pol\u00edtica industrial": [4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3], "industria": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero s\u00ed una pol\u00edtica industrial entendida como un di\u00e1logo\n    permanente con los sectores, la b\u00fasqueda de factores que ayuden a su\n    competitividad, la b\u00fasqueda de consensos entre las empresas y las\n    representaciones sindicales y los trabajadores y la b\u00fasqueda de marcos en\n    los que cada sector pueda desarrollarse de la mejor manera en el contexto\n    de globalizaci\u00f3n y de apertura de los mercados en el que nos\n    encontramos. ...\"", "\"... Hay que\n    seguir en todos los elementos que configuran el plan de la moda, el plan\n    de internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, el PROFIT y todos los\n    programas de apoyo al fomento de la investigaci\u00f3n tecnol\u00f3gica que\n    configuran todo lo que significa apoyar la propiedad intelectual. ...\"", "\"... Soy\n    igualmente consciente de que tenemos que avanzar en cuestiones tales como\n    la certificaci\u00f3n de los gastos de I+D+I, sin que eso tenga un efecto\n    disuasorio sobre las empresas a la hora de presentar esos gastos para que\n    puedan ser objeto de deducci\u00f3n. ...\"", "\"... Hay que\n    seguir en todos los elementos que configuran el plan de la moda, el plan\n    de internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, el PROFIT y todos los\n    programas de apoyo al fomento de la investigaci\u00f3n tecnol\u00f3gica que\n    configuran todo lo que significa apoyar la propiedad intelectual. ...\"", "\"... Desde el punto de vista del Gobierno, la atenci\u00f3n a\n    la competitividad de nuestro tejido productivo no s\u00f3lo constituye\n    prioridad fundamental sino que parte de una convicci\u00f3n muy profunda que\n    este ministro tiene desde hace mucho tiempo, y es que es necesaria una\n    pol\u00edtica industrial. ...\"", "\"... No una pol\u00edtica industrial entendida en el sentido\n    tradicional del t\u00e9rmino; no una pol\u00edtica industrial entendida como la\n    gesti\u00f3n de un sector p\u00fablico industrial, que no tiene por qu\u00e9 ser\n    p\u00fablico, y afortunadamente ya no estamos en esa circunstancia porque lo\n    hemos privatizado en su inmensa mayor\u00eda; no una pol\u00edtica industrial\n    entendida como la intervenci\u00f3n casi, si me permite la expresi\u00f3n,\n    orgi\u00e1stica en determinados sectores. ...\"", "\"... Tampoco una pol\u00edtica industrial entendida\n    como un apoyo a los procesos de reestructuraci\u00f3n sectorial sobre la base\n    de apoyos masivos, desde el punto de vista de los recursos del sector\n    p\u00fablico, esquema que hoy ya no es posible en el marco de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... Pero s\u00ed una pol\u00edtica industrial entendida como un di\u00e1logo\n    permanente con los sectores, la b\u00fasqueda de factores que ayuden a su\n    competitividad, la b\u00fasqueda de consensos entre las empresas y las\n    representaciones sindicales y los trabajadores y la b\u00fasqueda de marcos en\n    los que cada sector pueda desarrollarse de la mejor manera en el contexto\n    de globalizaci\u00f3n y de apertura de los mercados en el que nos\n    encontramos. ...\"", "\"... Fruto de ese di\u00e1logo y de esa voluntad de intervenci\u00f3n en el sentido\n    positivo, de esa voluntad de desarrollar una pol\u00edtica industrial moderna,\n    tienen que salir algunas medidas y algunas conclusiones que complementen\n    lo que ya se est\u00e1 haciendo. ...\"", "\"... Aprovecho la solemnidad de estar en esta C\u00e1mara para decir que el ministro\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda est\u00e1 absolutamente determinado a jugar ese papel\n    desde el punto de vista de la Administraci\u00f3n y del Gobierno y a afrontar\n    por tanto todas las cuestiones relacionadas con los diferentes sectores\n    industriales, como lo hizo en su momento cuando esa misma persona era\n    ministro de Industria. ...\"", "\"... Desde el punto de vista del Gobierno, la atenci\u00f3n a\n    la competitividad de nuestro tejido productivo no s\u00f3lo constituye\n    prioridad fundamental sino que parte de una convicci\u00f3n muy profunda que\n    este ministro tiene desde hace mucho tiempo, y es que es necesaria una\n    pol\u00edtica industrial. ...\"", "\"... No una pol\u00edtica industrial entendida en el sentido\n    tradicional del t\u00e9rmino; no una pol\u00edtica industrial entendida como la\n    gesti\u00f3n de un sector p\u00fablico industrial, que no tiene por qu\u00e9 ser\n    p\u00fablico, y afortunadamente ya no estamos en esa circunstancia porque lo\n    hemos privatizado en su inmensa mayor\u00eda; no una pol\u00edtica industrial\n    entendida como la intervenci\u00f3n casi, si me permite la expresi\u00f3n,\n    orgi\u00e1stica en determinados sectores. ...\"", "\"... Tampoco una pol\u00edtica industrial entendida\n    como un apoyo a los procesos de reestructuraci\u00f3n sectorial sobre la base\n    de apoyos masivos, desde el punto de vista de los recursos del sector\n    p\u00fablico, esquema que hoy ya no es posible en el marco de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... Pero s\u00ed una pol\u00edtica industrial entendida como un di\u00e1logo\n    permanente con los sectores, la b\u00fasqueda de factores que ayuden a su\n    competitividad, la b\u00fasqueda de consensos entre las empresas y las\n    representaciones sindicales y los trabajadores y la b\u00fasqueda de marcos en\n    los que cada sector pueda desarrollarse de la mejor manera en el contexto\n    de globalizaci\u00f3n y de apertura de los mercados en el que nos\n    encontramos. ...\"", "\"... Fruto de ese di\u00e1logo y de esa voluntad de intervenci\u00f3n en el sentido\n    positivo, de esa voluntad de desarrollar una pol\u00edtica industrial moderna,\n    tienen que salir algunas medidas y algunas conclusiones que complementen\n    lo que ya se est\u00e1 haciendo. ...\"", "\"... Por\n    tanto llevar adelante la ley de marcas, llevar adelante todo el apoyo\n    para evitar la pirater\u00eda industrial, las copias, y tantas y tantas cosas\n    que afectan a un sector que ha cambiado sustancialmente su naturaleza. ...\"", "\"... Todos conocemos much\u00edsimas y todos sabemos las consecuencias,\n    en t\u00e9rminos de destrucci\u00f3n del tejido industrial, de destrucci\u00f3n de\n    empleo, que esas coyunturas han tenido en el pasado. ...\"", "\"... Eso significa apoyar todo lo que suponga respeto a la propiedad industrial\n    e intelectual, desarrollar la ley de marcas, avanzar en la patente\n    europea -lo ha desarrollado S.S. ...\"", "\"... Todos conocemos much\u00edsimas y todos sabemos las consecuencias,\n    en t\u00e9rminos de destrucci\u00f3n del tejido industrial, de destrucci\u00f3n de\n    empleo, que esas coyunturas han tenido en el pasado. ...\""]}, {"words": {"industrial": [1], "pol\u00edtica industrial": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, veo con satisfacci\u00f3n que hay mucha coincidencia\n    en el diagn\u00f3stico, tanto de la necesidad de esa pol\u00edtica industrial como\n    de la necesidad de coordinar las pol\u00edticas respecto al sector textil, lo\n    cual me hace tener esperanzas -y el propio se\u00f1or ministro as\u00ed lo ha\n    anunciado- de que seamos capaces de ponernos de acuerdo en aquellas\n    medidas que conviene impulsar desde el Gobierno para la protecci\u00f3n y\n    ayuda a este sector. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, veo con satisfacci\u00f3n que hay mucha coincidencia\n    en el diagn\u00f3stico, tanto de la necesidad de esa pol\u00edtica industrial como\n    de la necesidad de coordinar las pol\u00edticas respecto al sector textil, lo\n    cual me hace tener esperanzas -y el propio se\u00f1or ministro as\u00ed lo ha\n    anunciado- de que seamos capaces de ponernos de acuerdo en aquellas\n    medidas que conviene impulsar desde el Gobierno para la protecci\u00f3n y\n    ayuda a este sector. ...\"", "\"... Lo que\n    ocurre es que mantener el optimismo requiere un compromiso muy importante\n    por parte de los poderes p\u00fablicos, requiere interlocuci\u00f3n pol\u00edtica y el\n    dise\u00f1o de medidas, de esas medidas que en esta econom\u00eda del siglo XXI\n    -que no es la del siglo XX- permitan al sector poder enfrentarse a esa\n    nueva situaci\u00f3n, poder enfrentarse al desarme arancelario de 2005 y poder\n    competir de forma que garantice ciertamente los puestos de trabajo y su\n    contribuci\u00f3n al PIB de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"industrial": [2], "empresas": [0, 1], "tejido industrial": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... seguramente conoce -yo tambi\u00e9n, con mucha profundidad y desde hace muchos\n    a\u00f1os-, en el que ven\u00eda a decir que lo que importaba era hacer las cosas\n    bien, ponerse de acuerdo con las empresas, con la Administraci\u00f3n y buscar\n    formulaciones que, pasando por ejemplo por la flexibilidad laboral y la\n    adecuaci\u00f3n a las fluctuaciones del mercado, permitieran seguir\n    disfrutando de un sector textil que siga generando empleo, que siga\n    generando inversi\u00f3n, que siga generando riqueza y que siga teniendo una\n    presencia significativa en el tejido industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Creo que\n    con esos mimbres, es decir, con la responsabilidad sindical, con la\n    voluntad de modernizaci\u00f3n de nuestras empresas y con la voluntad de las\n    administraciones -y yo le comprometo la voluntad del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en seguir haciendo todo lo necesario para que eso sea as\u00ed-, el sector\n    textil va a seguir siendo un sector del cual seguiremos hablando en el\n    futuro. ...\"", "\"... seguramente conoce -yo tambi\u00e9n, con mucha profundidad y desde hace muchos\n    a\u00f1os-, en el que ven\u00eda a decir que lo que importaba era hacer las cosas\n    bien, ponerse de acuerdo con las empresas, con la Administraci\u00f3n y buscar\n    formulaciones que, pasando por ejemplo por la flexibilidad laboral y la\n    adecuaci\u00f3n a las fluctuaciones del mercado, permitieran seguir\n    disfrutando de un sector textil que siga generando empleo, que siga\n    generando inversi\u00f3n, que siga generando riqueza y que siga teniendo una\n    presencia significativa en el tejido industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... seguramente conoce -yo tambi\u00e9n, con mucha profundidad y desde hace muchos\n    a\u00f1os-, en el que ven\u00eda a decir que lo que importaba era hacer las cosas\n    bien, ponerse de acuerdo con las empresas, con la Administraci\u00f3n y buscar\n    formulaciones que, pasando por ejemplo por la flexibilidad laboral y la\n    adecuaci\u00f3n a las fluctuaciones del mercado, permitieran seguir\n    disfrutando de un sector textil que siga generando empleo, que siga\n    generando inversi\u00f3n, que siga generando riqueza y que siga teniendo una\n    presencia significativa en el tejido industrial de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [2], "seguridad nuclear": [0], "centrales nucleares": [3, 4], "energ\u00eda": [1], "seguridad": [5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Si se hab\u00edan producido afloramientos de fuentes agotadas, por\n    ejemplo, terapia de cobalto, que no estaban precisamente previstos en los\n    estudios del Consejo de Seguridad Nuclear, pues a El Cabril; que pasaba\n    un accidente como el de Acerinox o el de Alcal\u00e1, pues a El Cabril, con lo\n    cual, m\u00e1s que un cementerio, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, se empez\u00f3 a\n    convertir en un sumidero. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, no hace falta ser ning\u00fan genio de la energ\u00eda nuclear ni de la\n    f\u00edsica para comprobar que est\u00e1 aumentando la actividad radiactiva de\n    estas celdas y que, por unos motivos o por otros, hay una mayor\n    concentraci\u00f3n de actividad que est\u00e1 aumentando, repito, la capacidad de\n    emisiones radiactivas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, no hace falta ser ning\u00fan genio de la energ\u00eda nuclear ni de la\n    f\u00edsica para comprobar que est\u00e1 aumentando la actividad radiactiva de\n    estas celdas y que, por unos motivos o por otros, hay una mayor\n    concentraci\u00f3n de actividad que est\u00e1 aumentando, repito, la capacidad de\n    emisiones radiactivas. ...\"", "\"... Las mismas centrales nucleares, que tienen que\n    pagar una gran cantidad de euros por metro c\u00fabico de almacenaje, cada d\u00eda\n    intentan compactar en menos espacio sus residuos nucleares de media y de\n    baja intensidad -estamos hablando de El Cabril- para pagar menos; lo\n    mismo hace Acerinox, porque indudablemente si hubiera pagado el precio\n    del volumen de las centrales nucleares, hubiera quebrado inmediatamente. ...\"", "\"... En 2010, nos\n    guste m\u00e1s o menos, Francia nos devuelve los restos de los residuos de\n    Vandell\u00f3s I, esa parte de plutonio para bomba at\u00f3mica, y otros para sus\n    propias centrales nucleares porque tienen un ciclo especial. ...\"", "\"... Hay una primera fase de existencia de vida legal del\n    cementerio nuclear de El Cabril, un momento en el cual se almacenaban sin\n    orden ni concierto en unas antiguas minas una cantidad de bidones sin\n    ninguna seguridad. ...\"", "\"... Si se hab\u00edan producido afloramientos de fuentes agotadas, por\n    ejemplo, terapia de cobalto, que no estaban precisamente previstos en los\n    estudios del Consejo de Seguridad Nuclear, pues a El Cabril; que pasaba\n    un accidente como el de Acerinox o el de Alcal\u00e1, pues a El Cabril, con lo\n    cual, m\u00e1s que un cementerio, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, se empez\u00f3 a\n    convertir en un sumidero. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [8, 9, 10], "seguridad nuclear": [0, 1, 2], "central nuclear": [7], "energ\u00eda": [3, 4, 5, 6], "seguridad": [11, 12, 13]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En la actualidad funciona de acuerdo con la\n    autorizaci\u00f3n de explotaci\u00f3n de 2001, que fue otorgada por el Ministerio\n    de Econom\u00eda, previo informe favorable del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"", "\"... Desde 1992 se lleva a cabo el tratamiento, acondicionamiento y\n    caracterizaci\u00f3n del almacenamiento, y esta instalaci\u00f3n de El Cabril es\n    inspeccionada y auditada por la Comisi\u00f3n Nacional de Seguridad Nuclear\n    para garantizar que se cumplen todas sus funciones. ...\"", "\"... En este momento, ENRESA, en un documento que se ha remitido junto con los\n    estudios t\u00e9cnicos al ministerio y a la Comisi\u00f3n de Seguridad Nuclear,\n    documento que se denomina Objetivos y opciones t\u00e9cnicas de una seguridad\n    para un almacenamiento de residuos radiactivos de muy baja actividad,\n    establece una serie de criterios y una serie de alternativas. ...\"", "\"... para\n    tratar de contestarlas, pero quisiera decir en primer lugar que en el\n    plan que el Gobierno ha planteado al Parlamento, y que ha sido aprobado\n    sin voto alguno en contra, sobre el futuro de la energ\u00eda en nuestro pa\u00eds\n    est\u00e1 claro que el peso relativo de la energ\u00eda nuclear va a disminuir en\n    el conjunto de la aportaci\u00f3n de las fuentes energ\u00e9ticas en Espa\u00f1a y por\n    tanto el Gobierno plantea un mantenimiento de las actuales previsiones de\n    vida de las centrales y de la potencia instalada hasta el a\u00f1o 2011. ...\"", "\"... ha indicado, existen una serie de diferentes\n    niveles de residuos cuya gesti\u00f3n fue encargada en el a\u00f1o 1984 a la\n    empresa p\u00fablica ENRESA, de la cual son accionistas en un 80 por ciento el\n    CIEMAT, que anteriormente era la Junta de Energ\u00eda Nuclear, y en un 20 por\n    ciento la SEPI. ...\"", "\"... Los de alta actividad se est\u00e1n almacenando en las piscinas de\n    cada una de las centrales, con la excepci\u00f3n de la central nuclear de\n    Trillo, que, por limitaciones de capacidad, ha construido un almac\u00e9n en\n    la misma central, seg\u00fan los controles del propio CIEMAT, anterior Junta\n    de Energ\u00eda Nuclear. ...\"", "\"... ha indicado, han producido una serie de debates en esta\n    misma C\u00e1mara en la Comisi\u00f3n de Industria y Energ\u00eda en el a\u00f1o 1999 y en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda en el a\u00f1o 2001, que han instado al Gobierno para que\n    ponga en marcha iniciativas oportunas para que Espa\u00f1a pueda contar con\n    una instalaci\u00f3n que permita depositar residuos radiactivos de muy baja\n    actividad y riesgo. ...\"", "\"... Los de alta actividad se est\u00e1n almacenando en las piscinas de\n    cada una de las centrales, con la excepci\u00f3n de la central nuclear de\n    Trillo, que, por limitaciones de capacidad, ha construido un almac\u00e9n en\n    la misma central, seg\u00fan los controles del propio CIEMAT, anterior Junta\n    de Energ\u00eda Nuclear. ...\"", "\"... para\n    tratar de contestarlas, pero quisiera decir en primer lugar que en el\n    plan que el Gobierno ha planteado al Parlamento, y que ha sido aprobado\n    sin voto alguno en contra, sobre el futuro de la energ\u00eda en nuestro pa\u00eds\n    est\u00e1 claro que el peso relativo de la energ\u00eda nuclear va a disminuir en\n    el conjunto de la aportaci\u00f3n de las fuentes energ\u00e9ticas en Espa\u00f1a y por\n    tanto el Gobierno plantea un mantenimiento de las actuales previsiones de\n    vida de las centrales y de la potencia instalada hasta el a\u00f1o 2011. ...\"", "\"... ha indicado, existen una serie de diferentes\n    niveles de residuos cuya gesti\u00f3n fue encargada en el a\u00f1o 1984 a la\n    empresa p\u00fablica ENRESA, de la cual son accionistas en un 80 por ciento el\n    CIEMAT, que anteriormente era la Junta de Energ\u00eda Nuclear, y en un 20 por\n    ciento la SEPI. ...\"", "\"... Los de alta actividad se est\u00e1n almacenando en las piscinas de\n    cada una de las centrales, con la excepci\u00f3n de la central nuclear de\n    Trillo, que, por limitaciones de capacidad, ha construido un almac\u00e9n en\n    la misma central, seg\u00fan los controles del propio CIEMAT, anterior Junta\n    de Energ\u00eda Nuclear. ...\"", "\"... En la actualidad funciona de acuerdo con la\n    autorizaci\u00f3n de explotaci\u00f3n de 2001, que fue otorgada por el Ministerio\n    de Econom\u00eda, previo informe favorable del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"", "\"... Desde 1992 se lleva a cabo el tratamiento, acondicionamiento y\n    caracterizaci\u00f3n del almacenamiento, y esta instalaci\u00f3n de El Cabril es\n    inspeccionada y auditada por la Comisi\u00f3n Nacional de Seguridad Nuclear\n    para garantizar que se cumplen todas sus funciones. ...\"", "\"... En este momento, ENRESA, en un documento que se ha remitido junto con los\n    estudios t\u00e9cnicos al ministerio y a la Comisi\u00f3n de Seguridad Nuclear,\n    documento que se denomina Objetivos y opciones t\u00e9cnicas de una seguridad\n    para un almacenamiento de residuos radiactivos de muy baja actividad,\n    establece una serie de criterios y una serie de alternativas. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por tanto, hay que reconocer que tienen\n    un nivel de seguridad, lo que es bueno para la empresa y para la zona. ...\""]}, {"words": {"seguridad nuclear": [0, 1, 2, 3], "centrales nucleares": [5], "energ\u00eda": [4], "seguridad": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... ni los alcaldes ni los concejales ni los directivos\n    de ENRESA, ni desde luego este Gobierno, tengan intenci\u00f3n, con una\n    cuesti\u00f3n tan seria como la seguridad nuclear, de realizar ninguna\n    actuaci\u00f3n que no cuente con las m\u00e1ximas garant\u00edas. ...\"", "\"... Por otro\n    lado, hay un hecho muy claro: cada a\u00f1o, el Consejo de Seguridad Nuclear\n    somete una memoria de planes radiactivos en esta C\u00e1mara, por lo que no es\n    que vayamos a discutirlo dentro de cinco a\u00f1os, sino que hay un plan\n    quinquenal sobre los residuos radiactivos. ...\"", "\"... Hay una serie de controles\n    democr\u00e1ticos muy importantes, adem\u00e1s de los propios controles que realiza\n    la Comisi\u00f3n de Seguridad Nuclear sobre la instalaci\u00f3n de El Cabril. ...\"", "\"... De alguna manera, estar\u00edamos\n    perjudicando nuestras posibilidades de seguridad nuclear si ahora\n    ocup\u00e1ramos celdas preparadas para residuos de una determinada\n    caracter\u00edstica nuclear con residuos de muy baja intensidad. ...\"", "\"... Efectivamente, residuos procedentes de fusiones de fuentes\n    radiactivas mezcladas en chatarra o el desmantelamiento de instalaciones\n    nucleares no son residuos de alta, media ni baja intensidad sino de muy\n    baja intensidad y la propia Comisi\u00f3n de Industria y Energ\u00eda de esta\n    C\u00e1mara, en el a\u00f1o 1999, en funci\u00f3n del informe del Consejo de Seguridad\n    Nuclear de 1998 refiri\u00e9ndose al suceso de Acerinox, al que me he referido\n    antes, sobre la fusi\u00f3n accidental de una fuente de cesio 137 -si quiere\n    que le diga la verdad, no s\u00e9 lo que es- que tuvo lugar en mayo de 1998 en\n    una acer\u00eda en Los Barrios, en Acerinox, la propia Comisi\u00f3n de esta\n    C\u00e1mara, repito, dice: Ese suceso pone de manifiesto la eventualidad de\n    que se produzcan residuos radiactivos de muy baja actividad y de muy bajo\n    riesgo, pero que no deben tratarse como residuos convencionales. ...\"", "\"... Es cierto que en las\n    centrales nucleares los residuos nucleares producen beneficios, desde el\n    punto de vista presupuestario, a las zonas. ...\"", "\"... ni los alcaldes ni los concejales ni los directivos\n    de ENRESA, ni desde luego este Gobierno, tengan intenci\u00f3n, con una\n    cuesti\u00f3n tan seria como la seguridad nuclear, de realizar ninguna\n    actuaci\u00f3n que no cuente con las m\u00e1ximas garant\u00edas. ...\"", "\"... Por otro\n    lado, hay un hecho muy claro: cada a\u00f1o, el Consejo de Seguridad Nuclear\n    somete una memoria de planes radiactivos en esta C\u00e1mara, por lo que no es\n    que vayamos a discutirlo dentro de cinco a\u00f1os, sino que hay un plan\n    quinquenal sobre los residuos radiactivos. ...\"", "\"... Hay una serie de controles\n    democr\u00e1ticos muy importantes, adem\u00e1s de los propios controles que realiza\n    la Comisi\u00f3n de Seguridad Nuclear sobre la instalaci\u00f3n de El Cabril. ...\"", "\"... Efectivamente, residuos procedentes de fusiones de fuentes\n    radiactivas mezcladas en chatarra o el desmantelamiento de instalaciones\n    nucleares no son residuos de alta, media ni baja intensidad sino de muy\n    baja intensidad y la propia Comisi\u00f3n de Industria y Energ\u00eda de esta\n    C\u00e1mara, en el a\u00f1o 1999, en funci\u00f3n del informe del Consejo de Seguridad\n    Nuclear de 1998 refiri\u00e9ndose al suceso de Acerinox, al que me he referido\n    antes, sobre la fusi\u00f3n accidental de una fuente de cesio 137 -si quiere\n    que le diga la verdad, no s\u00e9 lo que es- que tuvo lugar en mayo de 1998 en\n    una acer\u00eda en Los Barrios, en Acerinox, la propia Comisi\u00f3n de esta\n    C\u00e1mara, repito, dice: Ese suceso pone de manifiesto la eventualidad de\n    que se produzcan residuos radiactivos de muy baja actividad y de muy bajo\n    riesgo, pero que no deben tratarse como residuos convencionales. ...\"", "\"... Tengo que decir que la C\u00e1mara -por lo menos la votaci\u00f3n del a\u00f1o 1999-, la\n    posici\u00f3n t\u00e9cnica del ministerio,  de ENRESA y del Consejo de Seguridad\n    Nuclear no son coincidentes con la de S.S. ...\"", "\"... De alguna manera, estar\u00edamos\n    perjudicando nuestras posibilidades de seguridad nuclear si ahora\n    ocup\u00e1ramos celdas preparadas para residuos de una determinada\n    caracter\u00edstica nuclear con residuos de muy baja intensidad. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 13, 18, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 31, 33, 34, 36, 39, 41, 44, 47, 49, 50, 52, 55, 56, 58, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 70, 72, 74, 76, 78, 80], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 14, 15, 16, 17, 37, 38, 40, 42, 43, 45, 46, 48, 51, 53, 54, 57, 59, 69, 71], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [12], "party": "M\u00aa del Mar Julios Reyes", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [19, 20, 22], "party": "JOXE JUAN GONZ\u00c1LEZ DE TXABARRI MIRANDA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [29, 30, 32, 73, 75], "party": "JORDI MART\u00cd I GALBIS", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [35], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [77, 79], "party": "Luis Carlos Rej\u00f3n Gieb", "name": "Izquierda Unida"}]}