{"blocks": [{"words": {"becas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pues\n    bien, es mi interpretaci\u00f3n como ministra que el Gobierno est\u00e1\n    cumpliendo adecuadamente con ese objetivo con la actual pol\u00edtica de\n    becas y ayudas, mediante la que est\u00e1 desarrollando una ampliaci\u00f3n\n    progresiva de los sistemas de financiaci\u00f3n p\u00fablica de los libros de\n    textos en las ense\u00f1anzas obligatorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2], "becas": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted misma anteayer lo\n    calific\u00f3 de merma de recursos, porque parece ser que la soluci\u00f3n a\n    los males de la educaci\u00f3n es la famosa reforma de las humanidades\n    para la que usted presupuesta cero pesetas, y adem\u00e1s porque nos dice\n    que no hacen falta los libros de texto gratis porque tenemos un\n    grand\u00edsimo sistema de becas, y entonces nos trae un presupuesto a\n    esta C\u00e1mara de becas que aumenta un 2,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, nos asegura\n    que, para libros de texto, las becas suben un 92 por ciento, y usted\n    sabe que es una afirmaci\u00f3n mezquina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted misma anteayer lo\n    calific\u00f3 de merma de recursos, porque parece ser que la soluci\u00f3n a\n    los males de la educaci\u00f3n es la famosa reforma de las humanidades\n    para la que usted presupuesta cero pesetas, y adem\u00e1s porque nos dice\n    que no hacen falta los libros de texto gratis porque tenemos un\n    grand\u00edsimo sistema de becas, y entonces nos trae un presupuesto a\n    esta C\u00e1mara de becas que aumenta un 2,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le recomiendo que pida a los\n    editores los informes que tienen sobre los efectos y consecuencias no\n    queridas de esos sistemas de gratuidad en t\u00e9rminos de obsolescencia\n    y de desarrollo de otros sistemas alternativos al libro de texto,\n    porque es extraordinariamente interesante conocer tambi\u00e9n las\n    consecuencias negativas que est\u00e1 teniendo eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 RAZ\u00d3N EL GOBIERNO NO\n    INCREMENTA LAS BECAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  \u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n el Gobierno no incrementa\n    las becas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2], "becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las becas han pasado de 80.000 millones en el a\u00f1o 1996  a 105.429 para\n    el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay que a\u00f1adir el importe de las becas Erasmus, el importe de\n    las becas S\u00e9neca de movilidad intercomunitaria e interregional, con\n    lo que nos encontramos con un total de becas y ayudas al estudio que\n    se cifra en 107.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Destinar cada vez m\u00e1s recursos\n    a compensar las desigualdades socioecon\u00f3micas es algo que ha venido\n    haciendo el Gobierno no en esta legislatura, sino desde 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, hacen falta m\u00e1s becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, hacen falta m\u00e1s becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o van a crecer las becas menos\n    que el a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe que, en pesetas constantes, el a\u00f1o que viene habr\u00e1 menos dinero\n    para becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que hay que cambiar, se\u00f1ora\n    ministra, y con su propuesta de becas retrocedemos en vez de avanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los socialistas enmendaremos el presupuesto de educaci\u00f3n; lo vamos a\n    enmendar porque es injusto, porque es insolidario, y lo es\n    especialmente en el cap\u00edtulo de becas, porque nosotros queremos\n    ofrecer a los j\u00f3venes espa\u00f1oles, desde luego, m\u00e1s igualdad de\n    oportunidades, pero sobre todo una formaci\u00f3n universitaria de\n    calidad, una formaci\u00f3n universitaria para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    HA ADOPTADO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO DIRIGIDAS A POTENCIAR\n    LA COORDINACI\u00d3N ENTRE LOS NIVELES DE ATENCI\u00d3N PRIMARIA Y\n    ESPECIALIZADAD EL INSAL\u00daD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    HA ADOPTADO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO DIRIGIDAS A POTENCIAR\n    LA COORDINACI\u00d3N ENTRE LOS NIVELES DE ATENCI\u00d3N PRIMARIA Y\n    ESPECIALIZADAD EL INSAL\u00daD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [7], "atenci\u00f3n": [4, 5, 6], "salud": [2], "atenci\u00f3n primaria": [8, 9], "pa\u00eds": [0], "consumo": [3], "sanidad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en nuestro pa\u00eds, en d\u00e9cadas pasadas, asistimos a un\n    escenario sanitario hospitalocentrista, con un menoscabo absoluto\n    hacia el papel que la medicina primaria hab\u00eda venido desempe\u00f1ando\n    hist\u00f3ricamente como eje vertebrador de toda la asistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso y por todos los motivos anteriores\n    es por lo que formulamos  a la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dirigidas a potenciar la coordinaci\u00f3n entre los niveles de\n    atenci\u00f3n primaria y especializada del Insalud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os, la atenci\u00f3n primaria ha recuperado parte del prestigio\n    social perdido, y, hoy por hoy, se le reconoce su innegable\n    protagonismo, no s\u00f3lo como eslab\u00f3n inicial del sistema asistencial\n    sanitario, sino tambi\u00e9n en su funci\u00f3n promotora de la salud,\n    rehabilitadora,  e incluso docente e investigadora, capaz de ofertar\n    al ciudadano una atenci\u00f3n integral, continuada, permanente, accesible\n    y participativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso y por todos los motivos anteriores\n    es por lo que formulamos  a la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dirigidas a potenciar la coordinaci\u00f3n entre los niveles de\n    atenci\u00f3n primaria y especializada del Insalud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os, la atenci\u00f3n primaria ha recuperado parte del prestigio\n    social perdido, y, hoy por hoy, se le reconoce su innegable\n    protagonismo, no s\u00f3lo como eslab\u00f3n inicial del sistema asistencial\n    sanitario, sino tambi\u00e9n en su funci\u00f3n promotora de la salud,\n    rehabilitadora,  e incluso docente e investigadora, capaz de ofertar\n    al ciudadano una atenci\u00f3n integral, continuada, permanente, accesible\n    y participativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los que hasta ahora\n    hemos venido dedicando nuestro ejercicio profesional a la atenci\u00f3n\n    sanitaria en el medio rural somos conscientes de las enormes\n    dificultades que entra\u00f1a esta adecuada relaci\u00f3n entre la atenci\u00f3n\n    primaria y especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso y por todos los motivos anteriores\n    es por lo que formulamos  a la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dirigidas a potenciar la coordinaci\u00f3n entre los niveles de\n    atenci\u00f3n primaria y especializada del Insalud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante todo lo anterior, distintas sociedades profesionales y\n    cient\u00edficas, como la Semergen o la Senfic, colegios de m\u00e9dicos,\n    asociaciones de usuarios, etc\u00e9tera, e inclusive las propias\n    asociaciones sanitarias han venido preconizando la necesidad de\n    fomentar una mayor coordinaci\u00f3n entre los distintos niveles\n    asistenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os, la atenci\u00f3n primaria ha recuperado parte del prestigio\n    social perdido, y, hoy por hoy, se le reconoce su innegable\n    protagonismo, no s\u00f3lo como eslab\u00f3n inicial del sistema asistencial\n    sanitario, sino tambi\u00e9n en su funci\u00f3n promotora de la salud,\n    rehabilitadora,  e incluso docente e investigadora, capaz de ofertar\n    al ciudadano una atenci\u00f3n integral, continuada, permanente, accesible\n    y participativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso y por todos los motivos anteriores\n    es por lo que formulamos  a la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dirigidas a potenciar la coordinaci\u00f3n entre los niveles de\n    atenci\u00f3n primaria y especializada del Insalud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "atenci\u00f3n primaria": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Asimismo, hay que asegurar el intercambio de informaci\u00f3n cl\u00ednica\n    entre facultativos de los dos niveles a trav\u00e9s de diversas\n    actuaciones, entre las cuales se encuentran: la mejora de la calidad\n    de la hoja de interconsulta entre los dos sistemas, los informes\n    cl\u00ednicos de alta del paciente en la comunicaci\u00f3n permanente entre los\n    dos sistemas, facilitar que tanto la atenci\u00f3n primaria como la\n    atenci\u00f3n especializada utilicen de forma sistem\u00e1tica la tarjeta\n    individual sanitaria, la potenciaci\u00f3n de la asistencia y atenci\u00f3n\n    domiciliaria, base fundamental de la percepci\u00f3n del ciudadano sobre\n    la asistencia primaria, sobre si va bien o no, as\u00ed como desarrollar\n    de forma m\u00e1s decidida los programas de la asistencia ambulatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hay que asegurar el intercambio de informaci\u00f3n cl\u00ednica\n    entre facultativos de los dos niveles a trav\u00e9s de diversas\n    actuaciones, entre las cuales se encuentran: la mejora de la calidad\n    de la hoja de interconsulta entre los dos sistemas, los informes\n    cl\u00ednicos de alta del paciente en la comunicaci\u00f3n permanente entre los\n    dos sistemas, facilitar que tanto la atenci\u00f3n primaria como la\n    atenci\u00f3n especializada utilicen de forma sistem\u00e1tica la tarjeta\n    individual sanitaria, la potenciaci\u00f3n de la asistencia y atenci\u00f3n\n    domiciliaria, base fundamental de la percepci\u00f3n del ciudadano sobre\n    la asistencia primaria, sobre si va bien o no, as\u00ed como desarrollar\n    de forma m\u00e1s decidida los programas de la asistencia ambulatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... HA PREVISTO\n    ELGOBIERNO ALGUNAMEDIDAEN CUANTO  A FORMACI\u00d3N DE PROFESIONALES\n    SANITARIOS DENTRO DEL PROGRAMA SANITARIO DE ASISTENCIA A LA\n    INMIGRACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [2], "profesionales": [4], "consumo": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, \u00faltimamente est\u00e1n llegando al territorio\n    espa\u00f1ol un n\u00famero considerable deinmigrantes, lo que origina una\n    serie de problemas en\n    cuanto a la educaci\u00f3n, sanidad, vivienda o trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, pregunto: \u00bfHa\n    previsto el Gobierno alguna medida en cuanto a la formaci\u00f3n de\n    profesionales sanitarios, dentro del programa sanitario de asistencia\n    de los emigrantes, as\u00ed como a los reconocimientos sanitarios a los\n    mismos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello supone un\n    gran esfuerzo para todas las autoridades, tanto las auton\u00f3micas como\n    las locales, como las de la Administraci\u00f3n central, adem\u00e1s de la\n    cooperaci\u00f3n de la sociedad, en general, ante esta nueva situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, pregunto: \u00bfHa\n    previsto el Gobierno alguna medida en cuanto a la formaci\u00f3n de\n    profesionales sanitarios, dentro del programa sanitario de asistencia\n    de los emigrantes, as\u00ed como a los reconocimientos sanitarios a los\n    mismos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, pregunto: \u00bfHa\n    previsto el Gobierno alguna medida en cuanto a la formaci\u00f3n de\n    profesionales sanitarios, dentro del programa sanitario de asistencia\n    de los emigrantes, as\u00ed como a los reconocimientos sanitarios a los\n    mismos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "salud": [4], "pa\u00eds": [0, 1], "profesionales": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, en las sociedades modernas el intercambio permanente\n    de personas y de domicilios provocan nuevas situaciones diferentes y\n    Espa\u00f1a no pod\u00eda ser menos, no solamente por la presencia de la\n    inmigraci\u00f3n ilegal, sino tambi\u00e9n por la presencia de la emigraci\u00f3n\n    legal y de personas que vienen a trabajar a nuestro pa\u00eds y, asimismo,\n    la mayor capacidad econ\u00f3mica de los espa\u00f1oles que ha hecho que\n    viajemos a pa\u00edses con problemas sanitarios importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos de las comunidades aut\u00f3nomas la colaboraci\u00f3n que deben\n    prestar, puesto que la asistencia sanitaria interior, es decir,\n    dentro del pa\u00eds, corresponde  a las comunidades aut\u00f3nomas y la sanidad\n    exterior es la \u00fanica que sigue dependiendo del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    propio Gobierno cre\u00f3, dependiente del Ministerio del Interior, como\n    usted sabe, la Delegaci\u00f3n el Gobierno para la Extranjer\u00eda y la\n    Inmigraci\u00f3n, dentro de la cual se encuentran los programas sanitarios\n    que el Ministerio de Sanidad ha preparado, ha colaborado y ha puesto\n    en marcha con el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos de las comunidades aut\u00f3nomas la colaboraci\u00f3n que deben\n    prestar, puesto que la asistencia sanitaria interior, es decir,\n    dentro del pa\u00eds, corresponde  a las comunidades aut\u00f3nomas y la sanidad\n    exterior es la \u00fanica que sigue dependiendo del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Instituto de Salud Carlos III est\u00e1 trabajando para dotar al\n    personal sanitario, tanto de asistencia primaria como especializada,\n    de conocimientos que para algunos de estos colectivos ya hab\u00edan\n    desaparecido del mapa de estudios en la medicina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prepara no\n    solamente  a los m\u00e9dicos y a otros profesionales sanitarios, sino\n    tambi\u00e9n a los expertos de laboratorio, a los preventivistas,  a los\n    cooperantes o personas relacionadas con las organizaciones no\n    gubernamentales que trabajan en el entorno de la inmigraci\u00f3n y esta\n    formaci\u00f3n complementa la de aquellos profesionales sanitarios que\n    realizan el reconocimiento m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2, 3, 4, 5], "atenci\u00f3n": [8], "atenci\u00f3n primaria": [9], "consumo": [6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El conseller de Sanidad, se\u00f1ora ministra, le ha pedido su\n    colaboraci\u00f3n y la discusi\u00f3n de este tema en el Consejo\n    interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el consumo de tabaco es un importante problema de\n    salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Representa uno de los factores de riesgo m\u00e1s\n    importantes para la salud, se asocia a muchas enfermedades y es la\n    principal causa aislada de mortalidad prematura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1997, la oficina regional europea de la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud acord\u00f3 una resoluci\u00f3n en el III Plan de actuaci\u00f3n\n    para una Europa sin tabaco, con la finalidad de reducir el consumo de\n    tabaco, en la que se fijaban fechas, acciones concretas, entre las\n    que destacaba que en el a\u00f1o 2001 todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea\n    deber\u00edan haber implantado la prohibici\u00f3n total sobre la publicidad de\n    los productos de tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a, la Conseller\u00eda de Sanitat ha\n    reaccionado ante lo que nosotros estimamos como un grave retroceso en\n    pol\u00edticas que deb\u00edan conducir a buenos h\u00e1bitos de salud, iniciando\n    una campa\u00f1a que empez\u00f3 el pasado domingo, d\u00eda 15, dirigida\n    especialmente a la poblaci\u00f3n femenina para concienciar de los\n    peligros del tabaco y las ventajas de no fumar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El conseller de Sanidad, se\u00f1ora ministra, le ha pedido su\n    colaboraci\u00f3n y la discusi\u00f3n de este tema en el Consejo\n    interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el consumo de tabaco es un importante problema de\n    salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1997, la oficina regional europea de la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud acord\u00f3 una resoluci\u00f3n en el III Plan de actuaci\u00f3n\n    para una Europa sin tabaco, con la finalidad de reducir el consumo de\n    tabaco, en la que se fijaban fechas, acciones concretas, entre las\n    que destacaba que en el a\u00f1o 2001 todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea\n    deber\u00edan haber implantado la prohibici\u00f3n total sobre la publicidad de\n    los productos de tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una segunda fase de\n    esta campa\u00f1a consistir\u00e1 en la edici\u00f3n de unos tr\u00edpticos y unos\n    carteles que se distribuir\u00e1n en los centros de atenci\u00f3n primaria,\n    atenci\u00f3n especializada y centros docentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una segunda fase de\n    esta campa\u00f1a consistir\u00e1 en la edici\u00f3n de unos tr\u00edpticos y unos\n    carteles que se distribuir\u00e1n en los centros de atenci\u00f3n primaria,\n    atenci\u00f3n especializada y centros docentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hay una sentencia del Tribunal que nos obliga a todos los pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n Europea, pero tambi\u00e9n sabe que ha habido una reuni\u00f3n\n    antitabaco de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, donde ha estado\n    presente el Ministerio de Sanidad espa\u00f1ol, donde se han debatido\n    estas cuestiones y hemos llegado a un acuerdo el conjunto de pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n Europea para empezar a preparar una directiva comunitaria\n    que no provoque un nuevo recurso por parte de Alemania, por ejemplo,\n    como ha sucedido con el anterior, de forma que podamos controlar\n    adecuadamente la publicidad del tabaco, el uso del tabaco y medidas\n    coercitivas que desde los poderes p\u00fablicos podamos poner en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, el Ministerio de Sanidad ya tiene en marcha\n    programas importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una sentencia del Tribunal que nos obliga a todos los pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n Europea, pero tambi\u00e9n sabe que ha habido una reuni\u00f3n\n    antitabaco de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, donde ha estado\n    presente el Ministerio de Sanidad espa\u00f1ol, donde se han debatido\n    estas cuestiones y hemos llegado a un acuerdo el conjunto de pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n Europea para empezar a preparar una directiva comunitaria\n    que no provoque un nuevo recurso por parte de Alemania, por ejemplo,\n    como ha sucedido con el anterior, de forma que podamos controlar\n    adecuadamente la publicidad del tabaco, el uso del tabaco y medidas\n    coercitivas que desde los poderes p\u00fablicos podamos poner en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Creo que es injusto que usted en este momento est\u00e9 descalificando la\n    labor respetable de unos profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Creo que es injusto -insisto- que descalifique usted a todos estos\n    profesionales e intente manipular una posici\u00f3n estrictamente pol\u00edtica\n    superponi\u00e9ndola a la propia realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Todos\n    sabemos que la demanda del agua es un elemento creciente y no hay\n    nada m\u00e1s que ver la correlaci\u00f3n entre el incremento del consumo  y de\n    la superficie regada en la cuenca del Ebro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por otra parte, es cierto que la propuesta que se ha puesto sobre la\n    mesa establece varias alternativas de trasvases, de las cuales se\n    recomienda una por ser la que menos impacto medioambiental produce y\n    la que se estima econ\u00f3micamente m\u00e1s rentable, que supone\n    efectivamente la detracci\u00f3n de recursos de una cuenca... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Los motores econ\u00f3micos\n    del pa\u00eds est\u00e1n gobernados por el Partido de Acci\u00f3n Nacional, Nuevo\n    Le\u00f3n, Jalisco y ciudad de M\u00e9xico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#180000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido un\n    factor de estabilidad en Iberoam\u00e9rica y adem\u00e1s es uno de los\n    principales socios de la Uni\u00f3n Europea gracias al acuerdo de\n    asociaci\u00f3n econ\u00f3mica, concertaci\u00f3n pol\u00edtica y cooperaci\u00f3n con la\n    Uni\u00f3n Europea, firmado en Lisboa el 23 de marzo de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#180000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [4], "cooperaci\u00f3n": [2], "exteriores": [3], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El presidente Fox tiene grandes retos\n    por delante; tiene el reto de la consolidaci\u00f3n del proceso de\n    democratizaci\u00f3n de su pa\u00eds despu\u00e9s de pr\u00e1cticamente 72 a\u00f1os de\n    administraci\u00f3n del PRI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#180000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que el propio PRI tiene un reto\n    important\u00edsimo, pero tambi\u00e9n es cierto que hay otro reto muy\n    importante que debe ser el de seguir en la l\u00ednea emprendida por el\n    presidente Zedillo,\n    que es el de la reforma econ\u00f3mica desde la reforma estructural de su\n    econom\u00eda, y por tanto la definitiva inserci\u00f3n de M\u00e9xico en el\n    concierto internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#180000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desde muchos puntos de vista: desde el punto de\n    vista de la cooperaci\u00f3n antiterrorista, algo que nos interesa\n    especialmente; desde el punto de vista de la cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica,\n    desde el punto de vista de la cooperaci\u00f3n cultural, desde el punto de\n    vista de la identidad de perspectivas en relaci\u00f3n a muchos temas\n    internacionales y creo que todos debemos un reconocimiento al equipo\n    del presidente Zedillo y al propio presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#180000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana mismo la ministra de\n    Asuntos Exteriores de M\u00e9xico va a estar en Espa\u00f1a para que el viernes\n    pueda hacer una serie de actos de conexi\u00f3n cultural entre los dos\n    pa\u00edses y yo voy a tener la ocasi\u00f3n de entrevistarme con ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#180000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana mismo la ministra de\n    Asuntos Exteriores de M\u00e9xico va a estar en Espa\u00f1a para que el viernes\n    pueda hacer una serie de actos de conexi\u00f3n cultural entre los dos\n    pa\u00edses y yo voy a tener la ocasi\u00f3n de entrevistarme con ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#180000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [4], "exteriores": [3], "becas": [0], "cooperaci\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La\n    coordinaci\u00f3n a cargo del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    racionalizando la ejecuci\u00f3n de programas de becas de gran calidad\n    dirigidos a la formaci\u00f3n en Espa\u00f1a de futuros dirigentes pol\u00edticos,\n    econ\u00f3micos y culturales de Iberoam\u00e9rica es sin duda una garant\u00eda de\n    \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Recientemente el Consejo de Ministros ha\n    autorizado a la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional la\n    constituci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n Carolina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La promoci\u00f3n de las relaciones culturales y la cooperaci\u00f3n en materia\n    educativa y cient\u00edfica entre Espa\u00f1a  y los pa\u00edses de la Comunidad\n    Iberoamericana de Naciones, as\u00ed como con otros pa\u00edses a los que nos\n    unen especiales v\u00ednculos hist\u00f3ricos, culturales o geogr\u00e1ficos le\n    parece a mi grupo parlamentario, se\u00f1or ministro, que debe ser un\n    objetivo prioritario del Gobierno como sucede en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    coordinaci\u00f3n a cargo del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    racionalizando la ejecuci\u00f3n de programas de becas de gran calidad\n    dirigidos a la formaci\u00f3n en Espa\u00f1a de futuros dirigentes pol\u00edticos,\n    econ\u00f3micos y culturales de Iberoam\u00e9rica es sin duda una garant\u00eda de\n    \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    coordinaci\u00f3n a cargo del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    racionalizando la ejecuci\u00f3n de programas de becas de gran calidad\n    dirigidos a la formaci\u00f3n en Espa\u00f1a de futuros dirigentes pol\u00edticos,\n    econ\u00f3micos y culturales de Iberoam\u00e9rica es sin duda una garant\u00eda de\n    \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [8, 9], "exteriores": [6, 7], "profesionales": [5], "becas": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3, 4], "tecnolog\u00eda": [11], "ciencia": [10]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Crear unos\n    programas, por ejemplo de becas de gran calidad, que permitan formar\n    en Espa\u00f1a a los futuros dirigentes pol\u00edticos y a los principales\n    actores econ\u00f3micos, sociales y culturales de las sociedades de los\n    pa\u00edses iberoamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he citado ya el\n    programa de becas y de formaci\u00f3n, destinado principalmente a\n    estudiantes, profesores, artistas y profesionales; tambi\u00e9n organizar\n    cursos, seminarios, conferencias, reuniones y otros actos; fomentar\n    las publicaciones para difusi\u00f3n de las ideas que constituyen su fin y\n    cualesquiera otras actividades que el patronato considera\n    convenientes para cumplir el fin fundacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objeto de la fundaci\u00f3n es promocionar las relaciones\n    culturales y tambi\u00e9n la cooperaci\u00f3n en materia educativa y cient\u00edfica\n    entre Espa\u00f1a y el resto de pa\u00edses que conforman lo que llamamos la\n    Comunidad Iberoamericana de Naciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Junta Rectora estar\u00e1 presidida por el secretario de Estado para la\n    Cooperaci\u00f3n y para Iberoam\u00e9rica y formar\u00e1n parte de ella el director\n    general de Relaciones Culturales y Cient\u00edficas del Ministerio de\n    Asuntos Exteriores, cinco consejeros nombrados por el patronato, el\n    director y el secretario de la Fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Fundaci\u00f3n Carolina nace con un capital fundacional  y su\n    presupuesto para el a\u00f1o 2000 ser\u00e1 sufragado con cargo a la Agencia\n    Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional, aunque prevemos tambi\u00e9n la\n    posibilidad de que se financien sus actividades con fondos privados\n    adem\u00e1s de los p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he citado ya el\n    programa de becas y de formaci\u00f3n, destinado principalmente a\n    estudiantes, profesores, artistas y profesionales; tambi\u00e9n organizar\n    cursos, seminarios, conferencias, reuniones y otros actos; fomentar\n    las publicaciones para difusi\u00f3n de las ideas que constituyen su fin y\n    cualesquiera otras actividades que el patronato considera\n    convenientes para cumplir el fin fundacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todo ello hay que\n    conformar desde el punto de vista institucional un patronato que\n    responda a esos objetivos tan ambiciosos y tengo que decirle que\n    habr\u00e1 una Presidencia de Honor y ser\u00e1n miembros natos el presidente\n    del Gobierno, el vicepresidente primero del Gobierno, el ministro de\n    Asuntos Exteriores, el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deportes, el\n    ministro de Ciencia  y Tecnolog\u00eda, el presidente de la Junta Rectora y\n    el director de la Fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Junta Rectora estar\u00e1 presidida por el secretario de Estado para la\n    Cooperaci\u00f3n y para Iberoam\u00e9rica y formar\u00e1n parte de ella el director\n    general de Relaciones Culturales y Cient\u00edficas del Ministerio de\n    Asuntos Exteriores, cinco consejeros nombrados por el patronato, el\n    director y el secretario de la Fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todo ello hay que\n    conformar desde el punto de vista institucional un patronato que\n    responda a esos objetivos tan ambiciosos y tengo que decirle que\n    habr\u00e1 una Presidencia de Honor y ser\u00e1n miembros natos el presidente\n    del Gobierno, el vicepresidente primero del Gobierno, el ministro de\n    Asuntos Exteriores, el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deportes, el\n    ministro de Ciencia  y Tecnolog\u00eda, el presidente de la Junta Rectora y\n    el director de la Fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Junta Rectora estar\u00e1 presidida por el secretario de Estado para la\n    Cooperaci\u00f3n y para Iberoam\u00e9rica y formar\u00e1n parte de ella el director\n    general de Relaciones Culturales y Cient\u00edficas del Ministerio de\n    Asuntos Exteriores, cinco consejeros nombrados por el patronato, el\n    director y el secretario de la Fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todo ello hay que\n    conformar desde el punto de vista institucional un patronato que\n    responda a esos objetivos tan ambiciosos y tengo que decirle que\n    habr\u00e1 una Presidencia de Honor y ser\u00e1n miembros natos el presidente\n    del Gobierno, el vicepresidente primero del Gobierno, el ministro de\n    Asuntos Exteriores, el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deportes, el\n    ministro de Ciencia  y Tecnolog\u00eda, el presidente de la Junta Rectora y\n    el director de la Fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todo ello hay que\n    conformar desde el punto de vista institucional un patronato que\n    responda a esos objetivos tan ambiciosos y tengo que decirle que\n    habr\u00e1 una Presidencia de Honor y ser\u00e1n miembros natos el presidente\n    del Gobierno, el vicepresidente primero del Gobierno, el ministro de\n    Asuntos Exteriores, el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deportes, el\n    ministro de Ciencia  y Tecnolog\u00eda, el presidente de la Junta Rectora y\n    el director de la Fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0], "ciencia": [1], "tecnolog\u00eda": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la primera iniciativa conocida del reci\u00e9n nombrado\n    presidente del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas ha\n    sido anunciar el dise\u00f1o de un impuesto especial para dotar a la\n    actividad cient\u00edfica espa\u00f1ola de m\u00e1s recursos econ\u00f3micos, una idea\n    que \u00e9l mismo califica de pionera, asegurando que la captaci\u00f3n de\n    recursos requiere una acci\u00f3n original, como puede ser esa\n    introducci\u00f3n de una tasa espec\u00edfica, ligada a la ciencia y a la\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la primera iniciativa conocida del reci\u00e9n nombrado\n    presidente del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas ha\n    sido anunciar el dise\u00f1o de un impuesto especial para dotar a la\n    actividad cient\u00edfica espa\u00f1ola de m\u00e1s recursos econ\u00f3micos, una idea\n    que \u00e9l mismo califica de pionera, asegurando que la captaci\u00f3n de\n    recursos requiere una acci\u00f3n original, como puede ser esa\n    introducci\u00f3n de una tasa espec\u00edfica, ligada a la ciencia y a la\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la primera iniciativa conocida del reci\u00e9n nombrado\n    presidente del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas ha\n    sido anunciar el dise\u00f1o de un impuesto especial para dotar a la\n    actividad cient\u00edfica espa\u00f1ola de m\u00e1s recursos econ\u00f3micos, una idea\n    que \u00e9l mismo califica de pionera, asegurando que la captaci\u00f3n de\n    recursos requiere una acci\u00f3n original, como puede ser esa\n    introducci\u00f3n de una tasa espec\u00edfica, ligada a la ciencia y a la\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0], "desarrollo": [1], "ciencia": [2], "tecnolog\u00eda": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted sabe que el Gobierno entiende que seguramente hay\n    muchas posibilidades y muchas v\u00edas,  y hemos de buscarlas, encontrar\n    todas y establecerlas, para ir mejorando los recursos p\u00fablicos y\n    privados destinados  a la actividad cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del Gobierno -como bien sabe y queda demostrado en los\n    presupuestos presentados- es fortalecer cuantitativa y\n    cualitativamente el sistema espa\u00f1ol de ciencia, tecnolog\u00eda y empresa,\n    y este sentido darle un adecuado marco financiero y fiscal que\n    fomente no s\u00f3lo la inversi\u00f3n p\u00fablica, como estamos haciendo, sino\n    tambi\u00e9n la inversi\u00f3n privada en investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, facilitando por un lado su financiaci\u00f3n, adem\u00e1s de\n    incrementar las dotaciones de los Presupuestos Generales del Estado\n    destinados precisamente  a investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n,\n    buscando efectos multiplicadores en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del Gobierno -como bien sabe y queda demostrado en los\n    presupuestos presentados- es fortalecer cuantitativa y\n    cualitativamente el sistema espa\u00f1ol de ciencia, tecnolog\u00eda y empresa,\n    y este sentido darle un adecuado marco financiero y fiscal que\n    fomente no s\u00f3lo la inversi\u00f3n p\u00fablica, como estamos haciendo, sino\n    tambi\u00e9n la inversi\u00f3n privada en investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, facilitando por un lado su financiaci\u00f3n, adem\u00e1s de\n    incrementar las dotaciones de los Presupuestos Generales del Estado\n    destinados precisamente  a investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n,\n    buscando efectos multiplicadores en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del Gobierno -como bien sabe y queda demostrado en los\n    presupuestos presentados- es fortalecer cuantitativa y\n    cualitativamente el sistema espa\u00f1ol de ciencia, tecnolog\u00eda y empresa,\n    y este sentido darle un adecuado marco financiero y fiscal que\n    fomente no s\u00f3lo la inversi\u00f3n p\u00fablica, como estamos haciendo, sino\n    tambi\u00e9n la inversi\u00f3n privada en investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, facilitando por un lado su financiaci\u00f3n, adem\u00e1s de\n    incrementar las dotaciones de los Presupuestos Generales del Estado\n    destinados precisamente  a investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n,\n    buscando efectos multiplicadores en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "ciencia": [2, 3], "tecnolog\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es realmente una satisfacci\u00f3n escucharle hoy,  y espero que\n    usted represente el sentir no s\u00f3lo de esta C\u00e1mara sino el sentir\n    social por la importancia de la investigaci\u00f3n; la investigaci\u00f3n\n    b\u00e1sica, la investigaci\u00f3n orientada, el desarrollo tecnol\u00f3gico y la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una satisfacci\u00f3n que esta C\u00e1mara d\u00e9 la importancia que tiene a la\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que esto es lo que hemos venido predicando, lo que\n    ha llevado al Gobierno a crear el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda,\n    y a establecer unos presupuestos con las cifras y el esfuerzo\n    presupuestario que significan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando en una funci\u00f3n 54, a nivel del conjunto del\n    Gobierno, del 11,3, de un incremento en el propio Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda del 13,5, de un incremento de la funci\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del 10,9 y de casi el 9 por ciento en innovaci\u00f3n\n    y tecnolog\u00eda; todo esto sin contar la profusi\u00f3n de medidas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que esto es lo que hemos venido predicando, lo que\n    ha llevado al Gobierno a crear el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda,\n    y a establecer unos presupuestos con las cifras y el esfuerzo\n    presupuestario que significan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando en una funci\u00f3n 54, a nivel del conjunto del\n    Gobierno, del 11,3, de un incremento en el propio Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda del 13,5, de un incremento de la funci\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del 10,9 y de casi el 9 por ciento en innovaci\u00f3n\n    y tecnolog\u00eda; todo esto sin contar la profusi\u00f3n de medidas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL\n    GOBIERNO TRANSFERIR A LA FUNDACI\u00d3N PARA LA FORMACI\u00d3N CONT\u00cdNUA EN EL\n    PA\u00cdS VASCO, HOBETUZ, LAS CANTIDADES PENDIENTES DEBIDAS DURANTE EL A\u00d1O\n    2000, RESULTANTES DE LA RECAUDACI\u00d3N EN CONCEPTO DE CUOTAS DE\n    FORMACI\u00d3N PROFESIONAL EN LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo piensa el Gobierno transferir  a la Fundaci\u00f3n\n    para la formaci\u00f3n continua en el Pa\u00eds Vasco, Hobetuz, las cantidades\n    pendientes debidas durante el a\u00f1o 2000, resultantes de la recaudaci\u00f3n\n    en concepto de cuotas de formaci\u00f3n profesional en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo piensa el Gobierno transferir  a la Fundaci\u00f3n\n    para la formaci\u00f3n continua en el Pa\u00eds Vasco, Hobetuz, las cantidades\n    pendientes debidas durante el a\u00f1o 2000, resultantes de la recaudaci\u00f3n\n    en concepto de cuotas de formaci\u00f3n profesional en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno espa\u00f1ol, y en concreto el\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales a trav\u00e9s del Instituto\n    Nacional de Empleo, procedi\u00f3 a transferir a la Fundaci\u00f3n vasca\n    Hobetuz las cantidades aprobadas por la comisi\u00f3n tripartita para la\n    formaci\u00f3n continua correspondientes a la financiaci\u00f3n del acuerdo\n    interprofesional sobre formaci\u00f3n continua en el Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o\n    2000, por importe de 1.550 millones de pesetas, con fecha 29 de marzo\n    del presente a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno espa\u00f1ol, y en concreto el\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales a trav\u00e9s del Instituto\n    Nacional de Empleo, procedi\u00f3 a transferir a la Fundaci\u00f3n vasca\n    Hobetuz las cantidades aprobadas por la comisi\u00f3n tripartita para la\n    formaci\u00f3n continua correspondientes a la financiaci\u00f3n del acuerdo\n    interprofesional sobre formaci\u00f3n continua en el Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o\n    2000, por importe de 1.550 millones de pesetas, con fecha 29 de marzo\n    del presente a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [14], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [11, 12, 13], "pa\u00eds": [5, 6], "vasco": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hablamos de una\n    cuesti\u00f3n estrat\u00e9gica, bien lo sabe usted, como es garantizar la\n    formaci\u00f3n continua de los trabajadores, en este caso vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una formaci\u00f3n cuya financiaci\u00f3n reside b\u00e1sicamente en la\n    recaudaci\u00f3n de las cuotas de las empresas y trabajadores vascos, y\n    que en este a\u00f1o y para este concepto resulta ser m\u00e1s de 5.000\n    millones de pesetas, una formaci\u00f3n que es gestionada con un alto\n    nivel de eficacia y calidad por Hobetuz, una fundaci\u00f3n en la que se\n    sit\u00faan sindicatos, empresarios y Gobierno vasco, y que prevalece por\n    ley sobre la Forcem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que s\u00f3lo han transferido,\n    como bien dice usted, 1.550 millones de los m\u00e1s de 5.000 millones de\n    pesetas que deb\u00edan recibir los trabajadores vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es\n    que ustedes incumplen sistem\u00e1ticamente el Estatuto de los\n    Trabajadores, en sus art\u00edculos 83 y 84, al no respetar el estatus\n    jur\u00eddico de un acuerdo interprofesional vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, la realidad es que ustedes est\u00e1n perjudicando\n    seriamente a todos los trabajadores vascos  y da\u00f1ando la\n    competitividad de las empresas y el tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    important\u00edsimo para garantizar la competitividad de las\n    empresas y vital para el desarrollo del tejido productivo en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo le pedimos que respete\n    el ordenamiento jur\u00eddico, que respete y aplique la legalidad y, desde\n    luego, que sobre la base de esa legalidad respete los acuerdos\n    sociales mayoritarios en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una formaci\u00f3n cuya financiaci\u00f3n reside b\u00e1sicamente en la\n    recaudaci\u00f3n de las cuotas de las empresas y trabajadores vascos, y\n    que en este a\u00f1o y para este concepto resulta ser m\u00e1s de 5.000\n    millones de pesetas, una formaci\u00f3n que es gestionada con un alto\n    nivel de eficacia y calidad por Hobetuz, una fundaci\u00f3n en la que se\n    sit\u00faan sindicatos, empresarios y Gobierno vasco, y que prevalece por\n    ley sobre la Forcem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es\n    que ustedes incumplen sistem\u00e1ticamente el Estatuto de los\n    Trabajadores, en sus art\u00edculos 83 y 84, al no respetar el estatus\n    jur\u00eddico de un acuerdo interprofesional vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es\n    que, una vez m\u00e1s, ustedes siguen incumpliendo el Estatuto de\n    Autonom\u00eda vasco, en este caso en sus aspectos y materias\n    sociolaborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo le pedimos que respete\n    el ordenamiento jur\u00eddico, que respete y aplique la legalidad y, desde\n    luego, que sobre la base de esa legalidad respete los acuerdos\n    sociales mayoritarios en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    important\u00edsimo para garantizar la competitividad de las\n    empresas y vital para el desarrollo del tejido productivo en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una formaci\u00f3n cuya financiaci\u00f3n reside b\u00e1sicamente en la\n    recaudaci\u00f3n de las cuotas de las empresas y trabajadores vascos, y\n    que en este a\u00f1o y para este concepto resulta ser m\u00e1s de 5.000\n    millones de pesetas, una formaci\u00f3n que es gestionada con un alto\n    nivel de eficacia y calidad por Hobetuz, una fundaci\u00f3n en la que se\n    sit\u00faan sindicatos, empresarios y Gobierno vasco, y que prevalece por\n    ley sobre la Forcem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, la realidad es que ustedes est\u00e1n perjudicando\n    seriamente a todos los trabajadores vascos  y da\u00f1ando la\n    competitividad de las empresas y el tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    important\u00edsimo para garantizar la competitividad de las\n    empresas y vital para el desarrollo del tejido productivo en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "pa\u00eds": [1, 2], "vasco": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ha trasladado, adem\u00e1s, una\n    idea que me parece sustancialmente alejada de la realidad, y es que\n    los proyectos de formaci\u00f3n continua de trabajadores  y empresarios en\n    el Pa\u00eds Vasco no tienen cobertura financiera; la tienen a trav\u00e9s de\n    la Fundaci\u00f3n Forcem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha trasladado, adem\u00e1s, una\n    idea que me parece sustancialmente alejada de la realidad, y es que\n    los proyectos de formaci\u00f3n continua de trabajadores  y empresarios en\n    el Pa\u00eds Vasco no tienen cobertura financiera; la tienen a trav\u00e9s de\n    la Fundaci\u00f3n Forcem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cosa bien distinta, como tambi\u00e9n\n    usted ha dicho que no le hable, supongo que porque no le resulta\n    grato recordar, es que cuando a trav\u00e9s del di\u00e1logo pol\u00edtico se ha\n    convenido que exist\u00edan deficiencias de financiaci\u00f3n, con luz, con\n    taqu\u00edgrafos y acuerdos parlamentarios se han hecho las\n    complementaciones necesarias  a la formaci\u00f3n continua en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha trasladado, adem\u00e1s, una\n    idea que me parece sustancialmente alejada de la realidad, y es que\n    los proyectos de formaci\u00f3n continua de trabajadores  y empresarios en\n    el Pa\u00eds Vasco no tienen cobertura financiera; la tienen a trav\u00e9s de\n    la Fundaci\u00f3n Forcem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cosa bien distinta, como tambi\u00e9n\n    usted ha dicho que no le hable, supongo que porque no le resulta\n    grato recordar, es que cuando a trav\u00e9s del di\u00e1logo pol\u00edtico se ha\n    convenido que exist\u00edan deficiencias de financiaci\u00f3n, con luz, con\n    taqu\u00edgrafos y acuerdos parlamentarios se han hecho las\n    complementaciones necesarias  a la formaci\u00f3n continua en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde el Partido Popular m\u00e1s que dedicarnos a echar\n    la culpa a los anteriores gobernantes por su pasividad, que podr\u00edamos\n    ciertamente hacerlo, aplicamos todo nuestro esfuerzo a impulsar todos\n    esos tr\u00e1mites que hagan que pronto Cantabria est\u00e9 unida a la meseta\n    mediante autov\u00eda, con las consecuencias que ello va a tener en\n    relaci\u00f3n con la industria, el puerto y la econom\u00eda en general de esa\n    comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado mes de junio, el Gobierno tra\u00eda a esta\n    C\u00e1mara un conjunto de medidas liberalizadoras que no respondiendo a\n    un car\u00e1cter coyuntural, sino estructural, y afectando a sectores\n    claves de nuestra econom\u00eda pretend\u00edan, de un lado, incrementar el\n    grado de competencia y flexibilidad con el objetivo de consolidar y\n    prolongar la senda de crecimiento y de creaci\u00f3n de empleo de un modo\n    sostenido y estable; de otro, y lo que es m\u00e1s importante, sentar las\n    bases del modelo econ\u00f3mico espa\u00f1ol para los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No sabemos si lo han conseguido o\n    si tienen alg\u00fan problema todav\u00eda para que sus propios intereses,\n    representados por los presidentes de las empresas privatizadas, est\u00e9n\n    salvaguardados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes lo que tienen que hacer es modificar\n    el tama\u00f1o, tanto en generaci\u00f3n como en distribuci\u00f3n; lo que tienen\n    que hacer es decir a los ciudadanos, con claridad, que les van a\n    bajar los precios el a\u00f1o que viene, cosa que no hacen; lo que tienen\n    que hacer es dejar de defender a los grandes oligopolios el\u00e9ctricos,\n    como han hecho con los CTC; lo que tienen que hacer son normas claras\n    que realmente defiendan la competencia en este pa\u00eds, cosa que no\n    hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se basa en cuestiones pueriles\n    como que con cuatro empresas en el sector el\u00e9ctrico es suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n interviniendo descaradamente en el sector\n    el\u00e9ctrico, est\u00e1n interviniendo en el tama\u00f1o y en la forma de esas\n    compa\u00f1\u00edas en beneficio de su propio partido pol\u00edtico y, desde luego,\n    una vez que acaben con \u00e9l pasar\u00e1 como con las empresas privatizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 curioso que la mayor\u00eda de los que est\u00e1n en liza en este proceso\n    son los presidentes que ustedes pusieron en esas empresas cuando\n    estaban en el Gobierno y cuando hicieron la privatizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... hablara con los empresarios de este pa\u00eds podr\u00eda preguntarles c\u00f3mo es\n    posible que la luz subiera durante los diez a\u00f1os anteriores  a nuestra\n    llegada al Gobierno y ahora est\u00e1 bajando (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, no s\u00f3lo el sistema de privatizaciones ha sido absolutamente\n    transparente, sino que ha permitido aumentar los recursos del Estado\n     y que millones de familias espa\u00f1olas puedan haberse beneficiado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En nuestro pa\u00eds hay 13 millones de espa\u00f1oles que utilizan este\n    sistema de energ\u00eda en sus hogares, y son las familias con rentas m\u00e1s\n    bajas las que compran mayoritariamente la bombona\n    de butano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Mientras tanto, Repsol\n    sigue manteniendo el monopolio de la distribuci\u00f3n del butano en\n    nuestro pa\u00eds y obteniendo los mayores beneficios de su historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La cuesti\u00f3n es que\n    sus dificultades como ministro son las dificultades del pa\u00eds o, mejor\n    dicho, que el problema de los espa\u00f1oles es su incapacidad para\n    resolver sus problemas econ\u00f3micos, por ejemplo, el deterioro de\n    rentas producido por la constante elevaci\u00f3n del precio de las\n    gasolinas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, entiendo que usted est\u00e1 muy\n    ocupado reordenando y fortaleciendo los poderes econ\u00f3micos del pa\u00eds y\n    situando a sus amigos al frente de las grandes empresas, pero los\n    espa\u00f1oles le pagan tambi\u00e9n para que se ocupe de sus peque\u00f1os\n    problemas, como la p\u00e9rdida de poder adquisitivo que sufren por su\n    ineficaz pol\u00edtica a la hora de controlar la inflaci\u00f3n, o de\n    garantizar una verdadera competencia en el sector de las gasolinas,\n    competencias que seg\u00fan todos los operadores... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, entiendo que usted est\u00e1 muy\n    ocupado reordenando y fortaleciendo los poderes econ\u00f3micos del pa\u00eds y\n    situando a sus amigos al frente de las grandes empresas, pero los\n    espa\u00f1oles le pagan tambi\u00e9n para que se ocupe de sus peque\u00f1os\n    problemas, como la p\u00e9rdida de poder adquisitivo que sufren por su\n    ineficaz pol\u00edtica a la hora de controlar la inflaci\u00f3n, o de\n    garantizar una verdadera competencia en el sector de las gasolinas,\n    competencias que seg\u00fan todos los operadores... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, se\u00f1or Sevilla, todos hemos sido conscientes que S.\n    S. ha convencido a su grupo parlamentario de que los incidentes\n    sociales que se iban a producir en este pa\u00eds como consecuencia del\n    alza de la gasolina no iban a ser posiblemente manejados por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de incentivar el consumo de\n    energ\u00eda, sino tomando otras medidas que le permiten al Gobierno\n    mantener, por un lado, una pol\u00edtica energ\u00e9tica y una pol\u00edtica\n    medioambiental, de la cual S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [7], "desarrollo": [8], "empresas": [4, 5, 6], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sabemos que el producto tur\u00edstico evoluciona a lo largo del tiempo,\n    bien porque mejora la renta del pa\u00eds o del resto del mundo, bien\n    porque se ofertan nuevos productos que revolucionan el mercado y\n    modifican el valor a\u00f1adido del producto final, pero tambi\u00e9n un sector\n    tur\u00edstico evoluciona porque es capaz de ofertar los mismos productos\n    o productos novedosos utilizando todas las tecnolog\u00edas que est\u00e1n\n    disponibles en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario\n    Popular vamos a seguir haciendo iniciativas en este sentido porque\n    creemos que es importante prestar m\u00e1s atenci\u00f3n en el Parlamento  a un\n    sector que es fundamental para el desarrollo de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or vicepresidente, en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda, explicaba que se deben fomentar las nuevas tecnolog\u00edas y la\n    formaci\u00f3n en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que Espa\u00f1a es una econom\u00eda con vocaci\u00f3n y especializaci\u00f3n\n    tur\u00edstica, parece razonable que las administraciones p\u00fablicas se\n    encarguen de poner en marcha los mecanismos necesarios para que las\n    empresas y los consumidores potenciales tur\u00edsticos puedan accceder en\n    las debidas condiciones a estas nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que las empresas espa\u00f1olas del sector\n    tur\u00edstico est\u00e1n respondiendo al proceso de globalizaci\u00f3n\n    y mundializaci\u00f3n de la actividad que est\u00e1 teniendo lugar a trav\u00e9s de\n    estrategias de concentraci\u00f3n en los principales mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los canales\n    de comercializaci\u00f3n se est\u00e1n transformando adecu\u00e1ndose a las nuevas\n    necesidades\n    del sector, buscando ofertas complementarias que permitan a las\n    empresas profundizar en este esfuerzo de calidad y tambi\u00e9n en las\n    ofertas de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que Espa\u00f1a es una econom\u00eda con vocaci\u00f3n y especializaci\u00f3n\n    tur\u00edstica, parece razonable que las administraciones p\u00fablicas se\n    encarguen de poner en marcha los mecanismos necesarios para que las\n    empresas y los consumidores potenciales tur\u00edsticos puedan accceder en\n    las debidas condiciones a estas nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario\n    Popular vamos a seguir haciendo iniciativas en este sentido porque\n    creemos que es importante prestar m\u00e1s atenci\u00f3n en el Parlamento  a un\n    sector que es fundamental para el desarrollo de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario\n    Popular vamos a seguir haciendo iniciativas en este sentido porque\n    creemos que es importante prestar m\u00e1s atenci\u00f3n en el Parlamento  a un\n    sector que es fundamental para el desarrollo de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido quisiera ratificar a la C\u00e1mara que es objetivo del\n    Gobierno potenciar los instrumentos existentes  y proseguir de forma\n    decidida en la mejora de la informaci\u00f3n de la oferta tur\u00edstica\n    espa\u00f1ola, presente en la red Internet a trav\u00e9s del portal de turismo\n    espa\u00f1ol, y para ello se est\u00e1 avanzando en tres objetivos:\n    proporcionar una informaci\u00f3n de calidad al consumidor; ser un\n    referente para los profesionales del sector, como los agentes de\n    viaje, especialmente en destinos donde existen muchos agentes\n    independientes, como puede ser el mercado norteamericano, y, por\n    \u00faltimo, ser un instrumento de trabajo para otros canales de\n    informaci\u00f3n tur\u00edstica que ofrece Turespa\u00f1a, especialmente a trav\u00e9s de\n    las oficinas espa\u00f1olas de Turismo, que en este a\u00f1o habr\u00e1n recibido\n    m\u00e1s de un mill\u00f3n de peticiones en informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [8], "trabajadores": [0], "empresas": [7], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El 54\n    por ciento -no voy a hacer referencia al porcentaje de que disponen\n    los trabajadores de la empresa- est\u00e1 destinado a accionistas de\n    tercera divisi\u00f3n, porque usted muy bien sabe, se\u00f1or ministro, que si\n    usted y yo -usted en cantidad superior a m\u00ed, naturalmente, por su\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica- decidi\u00e9semos participar en la futura oferta\n    p\u00fablica de venta de acciones de Iberia ser\u00edamos accionistas de\n    tercera divisi\u00f3n, porque vamos  a adquirir las acciones a un precio\n    distinto, m\u00e1s bajo del que lo han adquirido los dos n\u00facleos de\n    accionistas  a los que he hecho referencia anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00edas, es una compa\u00f1\u00eda de\n    naturaleza estrat\u00e9gica, juega un papel fundamental en la econom\u00eda y\n    en la cohesi\u00f3n de nuestro pa\u00eds, es una compa\u00f1\u00eda que hemos mantenido\n    entre todos y nos preocupan notablemente algunos aspectos vinculados\n    a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, muchos comentaristas en nuestro pa\u00eds hablan de que el\n    proceso de privatizaci\u00f3n del grupo Iberia est\u00e1 estableciendo de forma\n    impl\u00edcita tres tipos de accionistas: un primer tipo de primera\n    divisi\u00f3n, que lo constituyen aquellos que compraron la compa\u00f1\u00eda a un\n    determinado precio -un 10 por ciento- y que integraron el que se ha\n    denominado n\u00facleo o sector industrial, formado por British Airways\n    -con un 9 por ciento-  y American Airlines -con un 1 por ciento-; un\n    segundo grupo de accionistas ya de segunda divisi\u00f3n, los que se han\n    denominado socios institucionales, denominaci\u00f3n que es notablemente\n    discutible porque no representan instituciones de naturaleza p\u00fablica\n    sino sectores privados, como Caja Madrid, Banco de Bilbao Vizcaya,\n    Logista, Ahorro Corporaci\u00f3n o El Corte Ingl\u00e9s, que constituyen un 30\n    por ciento que, junto con el 10 por ciento de los socios\n    industriales, configura con un 40 por ciento un n\u00facleo duro con la\n    intenci\u00f3n de gobernar y controlar el desarrollo de la compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    compa\u00f1\u00eda tiene buenos resultados y debemos reconocer que ha dado un\n    cambio de rumbo a su gesti\u00f3n porque ha aprovechado la sinergia\n    definida por un Gobierno socialista en los a\u00f1os 1994 y 1995, ha\n    aprovechado la ampliaci\u00f3n de capital que la Comisi\u00f3n Europea acept\u00f3,\n    y, se\u00f1or\u00edas, como veo que hay diputados que se sonr\u00eden, si quieren\n    les leer\u00e9 la intervenci\u00f3n del presidente de la compa\u00f1\u00edaIberia el\n    lunes de la semana pasada ante la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda de este Congreso de los Diputados, en la fase de tramitaci\u00f3n\n    del proyecto de ley de Presupuestos Generales del Estado, donde dijo\n    precisamente eso, que en los a\u00f1os 1994 y 1995 se definieron unas\n    sinergias de las cuales se viene aprovechando la compa\u00f1\u00eda, y creo que\n    el actual presidente de la compa\u00f1\u00eda Iberia no ha sido propuesto en\n    modo alguno por un Gobierno socialista, sino por el lobby econ\u00f3mico\n    que acompa\u00f1a al actual Ministerio de Econom\u00eda de nuestro pa\u00eds; lobby\n    econ\u00f3mico en el que se integran naturalmente personas que aqu\u00ed fueron\n    aut\u00e9nticos l\u00e1tigos contra el antiguo Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Socialista en acci\u00f3n de Gobierno en los a\u00f1os 1993 y 1994\n    impuls\u00f3 las pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n del transporte a\u00e9reo y fue\n    Espa\u00f1a el pa\u00eds pionero de la Uni\u00f3n Europea en dicha liberalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00edas, es una compa\u00f1\u00eda de\n    naturaleza estrat\u00e9gica, juega un papel fundamental en la econom\u00eda y\n    en la cohesi\u00f3n de nuestro pa\u00eds, es una compa\u00f1\u00eda que hemos mantenido\n    entre todos y nos preocupan notablemente algunos aspectos vinculados\n    a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    compa\u00f1\u00eda tiene buenos resultados y debemos reconocer que ha dado un\n    cambio de rumbo a su gesti\u00f3n porque ha aprovechado la sinergia\n    definida por un Gobierno socialista en los a\u00f1os 1994 y 1995, ha\n    aprovechado la ampliaci\u00f3n de capital que la Comisi\u00f3n Europea acept\u00f3,\n    y, se\u00f1or\u00edas, como veo que hay diputados que se sonr\u00eden, si quieren\n    les leer\u00e9 la intervenci\u00f3n del presidente de la compa\u00f1\u00edaIberia el\n    lunes de la semana pasada ante la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda de este Congreso de los Diputados, en la fase de tramitaci\u00f3n\n    del proyecto de ley de Presupuestos Generales del Estado, donde dijo\n    precisamente eso, que en los a\u00f1os 1994 y 1995 se definieron unas\n    sinergias de las cuales se viene aprovechando la compa\u00f1\u00eda, y creo que\n    el actual presidente de la compa\u00f1\u00eda Iberia no ha sido propuesto en\n    modo alguno por un Gobierno socialista, sino por el lobby econ\u00f3mico\n    que acompa\u00f1a al actual Ministerio de Econom\u00eda de nuestro pa\u00eds; lobby\n    econ\u00f3mico en el que se integran naturalmente personas que aqu\u00ed fueron\n    aut\u00e9nticos l\u00e1tigos contra el antiguo Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el Grupo Parlamentario\n    Socialista en las Cortes Generales ha venido exigiendo claridad,\n    transparencia y nitidez en el proceso de privatizaci\u00f3n de tantas y\n    tantas empresas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, muchos comentaristas en nuestro pa\u00eds hablan de que el\n    proceso de privatizaci\u00f3n del grupo Iberia est\u00e1 estableciendo de forma\n    impl\u00edcita tres tipos de accionistas: un primer tipo de primera\n    divisi\u00f3n, que lo constituyen aquellos que compraron la compa\u00f1\u00eda a un\n    determinado precio -un 10 por ciento- y que integraron el que se ha\n    denominado n\u00facleo o sector industrial, formado por British Airways\n    -con un 9 por ciento-  y American Airlines -con un 1 por ciento-; un\n    segundo grupo de accionistas ya de segunda divisi\u00f3n, los que se han\n    denominado socios institucionales, denominaci\u00f3n que es notablemente\n    discutible porque no representan instituciones de naturaleza p\u00fablica\n    sino sectores privados, como Caja Madrid, Banco de Bilbao Vizcaya,\n    Logista, Ahorro Corporaci\u00f3n o El Corte Ingl\u00e9s, que constituyen un 30\n    por ciento que, junto con el 10 por ciento de los socios\n    industriales, configura con un 40 por ciento un n\u00facleo duro con la\n    intenci\u00f3n de gobernar y controlar el desarrollo de la compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el punto de vista social, 20.000\n    trabajadores, y desde el punto de vistade la seguridad aeron\u00e1utica,\n    se tendr\u00e1n que explicar\n    claramente operaciones de wet-lease que la compa\u00f1\u00eda Iberia ha hecho,\n    por ejemplo, con Aer Turas o con Air Atlantic, que no s\u00e9 si usted\n    sabe, se\u00f1or ministro -intuyo que s\u00ed, porque usted sabe mucho de\n    muchas cosas-, que esta \u00faltima es una compa\u00f1\u00eda operadora\n    intermediaria, que presta servicios a Iberia en un gran n\u00famero de\n    vuelos interiores en el pa\u00eds, que los tripulantes carecen  o han\n    carecido hasta hace muy poco de contratos laborales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista social, 20.000\n    trabajadores, y desde el punto de vistade la seguridad aeron\u00e1utica,\n    se tendr\u00e1n que explicar\n    claramente operaciones de wet-lease que la compa\u00f1\u00eda Iberia ha hecho,\n    por ejemplo, con Aer Turas o con Air Atlantic, que no s\u00e9 si usted\n    sabe, se\u00f1or ministro -intuyo que s\u00ed, porque usted sabe mucho de\n    muchas cosas-, que esta \u00faltima es una compa\u00f1\u00eda operadora\n    intermediaria, que presta servicios a Iberia en un gran n\u00famero de\n    vuelos interiores en el pa\u00eds, que los tripulantes carecen  o han\n    carecido hasta hace muy poco de contratos laborales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [5, 6, 7], "atenci\u00f3n": [4], "trabajadores": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero recordar a la C\u00e1mara que supuso\n    para parte de los trabajadores una reducci\u00f3n de salarios de entre el\n    8 y el 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, quiero decir\n    que los sindicatos minoritarios de titulados superiores, los\n    sindicatos de pilotos y los sindicatos de otro tipo de trabajadores\n    han mostrado su conformidad con el plan, exceptuando la reducci\u00f3n\n    salarial, que esperamos que comprendan que es imprescindible para\n    salvar la compa\u00f1\u00eda, un poco en el mismo modelo que el Gobierno\n    espa\u00f1ol ha adoptado con Iberia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, quiero ratificar una vez m\u00e1s ante la C\u00e1mara la\n    voluntad del Gobierno del Partido Popular de cumplir con los\n    compromisos contra\u00eddos con Aerol\u00edneas Argentinas, despu\u00e9s de un\n    esfuerzo m\u00e1s que considerable del erario p\u00fablico espa\u00f1ol que\n    indudablemente tiene su ra\u00edz en las decisiones del a\u00f1o 1990, y que\n    ese esfuerzo tiene que venir acompa\u00f1ado de un plan director que\n    entendemos ya ha sido aprobado por el Gobierno argentino y esperamos\n    que en todos sus extremos, incluidos los m\u00e1s dif\u00edciles, como pueden\n    ser los salariales, tambi\u00e9n sea aprobado por los sindicatos que\n    representan a los trabajadores de Aerol\u00edneas Argentinas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... al parecer ha dicho y es la\n    importancia de que la espa\u00f1olidad de esa compa\u00f1\u00eda contin\u00fae, habida\n    cuenta de la trascendencia que tiene para un pa\u00eds como nosotros -que\n    adem\u00e1s es un pa\u00eds evidentemente tur\u00edstico-, con la segunda industria\n    tur\u00edstica del mundo, mantener v\u00ednculos con una compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... le ha llamado la atenci\u00f3n y le ha\n    despistado, y es que al parecer, si S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, no le digo que vaya a\n    suceder, pero podr\u00eda tener mucho sentido que si realmente los\n    responsables de la privatizaci\u00f3n de Iberia llegan a la conclusi\u00f3n de\n    que desde el punto de vista de la obtenci\u00f3n de recursos se obtiene\n    m\u00e1s privatizando por separado Amadeus que privatiz\u00e1ndolo junto con\n    Iberia, se hiciera, habida cuenta de que a lo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, el momento en\n    el que tomemos la decisi\u00f3n ser\u00e1 el que parezca que m\u00e1s puede\n    beneficiar a los intereses generales, que en nuestra mentalidad ser\u00e1\n    cuando m\u00e1s recursos se puedan obtener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra posici\u00f3n, indudablemente, es cumplir el compromiso que se\n    adquiri\u00f3 con Argentina, saneando la compa\u00f1\u00eda con un volumen de\n    recursos como el que he mencionado muy considerable, y proponiendo un\n    plan director que entendemos que responde un poco a los esquemas con\n    los que se plante\u00f3 en Iberia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [6], "asuntos exteriores": [9], "exteriores": [7, 8], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tampoco se nos dice qu\u00e9 ha ocurrido con la venta de Iberia Cargo, con\n    dos super DC-8, que jugaba un papel importante en la log\u00edstica y en\n    el transporte de mercanc\u00edas de este pa\u00eds, que se privatiz\u00f3 y que no\n    sabemos cu\u00e1l ha sido el descenso de la valoraci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, cuando en el \u00faltimo Pleno de control al Gobierno le formul\u00e9\n    la pregunta sobre la venta que la Direcci\u00f3n General de Patrimonio del\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda hizo del barco Ciudad de Zaragoza,\n    de la Compa\u00f1\u00eda Transmediterr\u00e1nea, que presta servicio entre el\n    archipi\u00e9lago balear y el litoral mediterr\u00e1neo peninsular, aquel d\u00eda\n    le cog\u00ed despistado -lo recordar\u00e1- porque intuyo que no ten\u00eda\n    conocimiento de ese tema, pero ten\u00eda la responsabilidad pol\u00edtica de\n    haber vendido un barco al se\u00f1or Matutes, ministro de Asuntos\n    Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Econom\u00eda le vendi\u00f3 un barco al se\u00f1or\n    Matutes, ministro de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el 11 de enero, ya fuera de sesiones\n    parlamentarias, usted lanz\u00f3 por delante al subsecretario del\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda a comparecer en el Congreso de los\n    Diputados, en una larga ma\u00f1ana y en un debate en el que tuve\n    oportunidad de participar sobre la situaci\u00f3n de una importante\n    compa\u00f1\u00eda de transporte mar\u00edtimo, de lo que hablaremos ma\u00f1ana en uno\n    de los puntos del orden del d\u00eda de la sesi\u00f3n plenaria cuando\n    analicemos el proyecto de ley de cr\u00e9dito extraordinario de 15.000\n    millones de pesetas en concepto de finalizaci\u00f3n supuesta de un\n    contrato programa que vincula al Estado con la Compa\u00f1\u00eda\n    Transmediterr\u00e1nea durante veinte a\u00f1os y las caracter\u00edsticas de ese\n    contrato programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    mantengo y reitero, y usted se vio obligado a mandar al subsecretario\n    de Econom\u00eda y Hacienda para\n    debatir sobre ese c\u00e9lebre tema que le era inc\u00f3modo;\n    consiguientemente, no hubo ninguna deformaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la franquicia con Air Nostrum le he estado haciendo\n    planteamientos espec\u00edficos, cara a la valoraci\u00f3n de algo que tiene\n    que conocer un ministro que lleva en las responsabilidades de\n    Econom\u00eda y Hacienda del Gobierno de Espa\u00f1a desde el mes de mayo de\n    1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ver\u00e1n ustedes c\u00f3mo la Comisi\u00f3n Europea dictar\u00e1 una\n    resoluci\u00f3n en contra de esa decisi\u00f3n que previsiblemente tomar\u00e1\n    mayoritariamente la C\u00e1mara, que para eso tienen ustedes mayor\u00eda\n    absoluta, para equivocarse con gran altaner\u00eda y no prestar atenci\u00f3n a\n    quienes venimos en representaci\u00f3n de los intereses ciudadanos a\n    construir y no a destruir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, cuando en el \u00faltimo Pleno de control al Gobierno le formul\u00e9\n    la pregunta sobre la venta que la Direcci\u00f3n General de Patrimonio del\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda hizo del barco Ciudad de Zaragoza,\n    de la Compa\u00f1\u00eda Transmediterr\u00e1nea, que presta servicio entre el\n    archipi\u00e9lago balear y el litoral mediterr\u00e1neo peninsular, aquel d\u00eda\n    le cog\u00ed despistado -lo recordar\u00e1- porque intuyo que no ten\u00eda\n    conocimiento de ese tema, pero ten\u00eda la responsabilidad pol\u00edtica de\n    haber vendido un barco al se\u00f1or Matutes, ministro de Asuntos\n    Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Econom\u00eda le vendi\u00f3 un barco al se\u00f1or\n    Matutes, ministro de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Econom\u00eda le vendi\u00f3 un barco al se\u00f1or\n    Matutes, ministro de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero s\u00ed le pido al Gobierno\n    que lo mismo que ha tomado la decisi\u00f3n de hacer una aportaci\u00f3n de\n    capital tan importante como la que ha hecho en Aerol\u00edneas Argentinas,\n    exija que todas las partes implicadas, desde el Gobierno argentino\n    hasta los sindicatos de trabajadores de Aerol\u00edneas Argentinas, asuman\n    su parte de responsabilidad en ese proceso de saneamiento, para que\n    Aerol\u00edneas Argentinas pueda llegar a ese umbral de beneficios tan\n    necesario para una posterior privatizaci\u00f3n y para que no sea una\n    carga insostenible no s\u00f3lo para el erario p\u00fablico espa\u00f1ol, sino para\n    todos los que participan en dicho proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son dos procesos no exentos de\n    dificultades, pero s\u00ed mod\u00e9licos en los que se ha producido, con\n    anterioridad a la privatizaci\u00f3n parcial en el caso de Iberia, un\n    proceso de saneamiento que va a quedar en la historia como un proceso\n    complejo y complicado, pero en el que, como muy bien ha dicho el\n    se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno, se ha tenido en cuenta la\n    espa\u00f1olidad de lo que era la compa\u00f1\u00eda de bandera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay que salvaguardar todos los intereses del sector tur\u00edstico\n    y las sinergias que podr\u00edan producirse entre el transporte de\n    viajeros en un pa\u00eds con un flujo tur\u00edstico tan importante como es\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias al \u00e9xito de ese plan de saneamiento, se ha podido\n    atraer a socios industriales de la categor\u00eda de British o de\n    American, socios que se han denominado por algunos de institucionales\n    y que representan de alguna manera a sectores muy importantes de\n    nuestro pa\u00eds desde el punto de vista financiero y econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, s\u00f3lo queda la salida a Bolsa, que, como tambi\u00e9n se ha\n    explicitado muy claramente, tendr\u00e1 lugar cuando m\u00e1s le interese a\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en el proceso de Aerol\u00edneas Argentinas, que es un proceso\n    bien distinto al de Iberia, mucho m\u00e1s complejo, a muchos kil\u00f3metros\n    de distancia de nuestro pa\u00eds, este grupo parlamentario va a apoyar\n    las actuaciones seguidas por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, manifiesto\n    nuestro apoyo expl\u00edcito, con ese condicionante, al Gobierno de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2, 3], "desarrollo": [4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [1], "vasco": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En dicho fallo,\n    dictado por el alto Tribunal conociendo dos recursos de\n    inconstitucionalidad interpuestos por el Gobierno vasco y el Consell\n    Executiu de la Generalitat de Catalunya, se ve claramente la falta de\n    acomodo a nuestra Constituci\u00f3n de determinados preceptos de la Ley\n    16/1989, de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta coexistencia o superposici\u00f3n de actuaciones\n    administrativas en materia de defensa de la competencia en el\n    contexto de la Uni\u00f3n Europea no es novedad alguna, tal como dec\u00eda\n    anteriormente, pues en\n    los distintos pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n vienen superponi\u00e9ndose\n    actuaciones en defensa de la competencia desarrolladas por las\n    instituciones comunitarias que operan respecto a aquellas situaciones\n    consistentes en conductas prohibidas, abuso de posici\u00f3n dominante,\n    actos de competencia desleal que falseen de manera sensible la libre\n    competencia, concentraciones econ\u00f3micas que puedan afectar al mercado\n    mediante su posici\u00f3n de dominio y, por \u00faltimo, en determinadas ayudas\n    p\u00fablicas a empresas, siempre y cuando esta serie de actos afecten o\n    puedan afectar al comercio entre Estados miembros; mientras que las\n    actuaciones administrativas respecto de operaciones que vulneren o\n    afecten  a la libre competencia sin que se sobrepase el \u00e1mbito\n    territorial, en este caso de Espa\u00f1a, corresponden l\u00f3gicamente  a la\n    Administraci\u00f3n, al Tribunal y al Servicio de Defensa de la\n    Competencia de la Administraci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicho fallo,\n    dictado por el alto Tribunal conociendo dos recursos de\n    inconstitucionalidad interpuestos por el Gobierno vasco y el Consell\n    Executiu de la Generalitat de Catalunya, se ve claramente la falta de\n    acomodo a nuestra Constituci\u00f3n de determinados preceptos de la Ley\n    16/1989, de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni en los recursos ni en los\n    fundamentos jur\u00eddicos de la sentencia se cuestiona a qui\u00e9n\n    corresponde la potestad normativa respecto a las cuestiones de\n    defensa de la competencia en el \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, la potestad normativa en materia de\n    defensa de la competencia corresponde en exclusiva al Estado;\n    l\u00f3gicamente, sin perjuicio -conocido es de sobra- de las competencias\n    normativas que corresponden  a instituciones correspondientes de la\n    Uni\u00f3n Europea, asumidas en virtud del art\u00edculo 81 y siguientes del\n    Tratado constitutivo de la Comunidad Econ\u00f3mica Europea y de los\n    diversos actos normativos que en desarrollo de estas atribuciones han\n    ido emanado de las distintas instituciones comunitarias competentes\n    al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es sabido, el Tribunal Constitucional fall\u00f3\n    resolviendo que las comunidades aut\u00f3nomas con competencias en materia\n    de comercio interior tienen potestades administrativas -no normativas\n    pero s\u00ed administrativas- para el desarrollo de las pol\u00edticas de\n    vigilancia y represi\u00f3n de las actuaciones que vulneren la libre\n    competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta evidente, recordada esta doctrina constitucional, que las\n    competencias auton\u00f3micas a este respecto deben configurarse de tal\n    manera que su existencia no suponga un menoscabo de un mercado \u00fanico\n    arm\u00f3nico que permita al Estado el desarrollo de su competencia\n    constitucional de bases y coordinaci\u00f3n de la planificaci\u00f3n general de\n    la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello que aquellas\n    actuaciones administrativas ejecutivas de car\u00e1cter administrativo,\n    aun cuando se ejecuten en el territorio de una comunidad aut\u00f3noma,\n    que afecten a todo el mercado espa\u00f1ol deber\u00e1n desarrollarse por los\n    servicios de Defensa de la Competencia de la Administraci\u00f3n del\n    Estado.Este doble nivel de actuaci\u00f3n administrativa, que de forma\n    absolutamente clara y di\u00e1fana establece la sentencia del Tribunal\n    Constitucional de noviembre del a\u00f1o pasado, exige, en coherencia con\n    lo que acabo de indicar, que se articulen los correspondientes\n    criterios de conexi\u00f3n que determinen claramente las competencias\n    auton\u00f3micas al respecto, as\u00ed como los correspondientes mecanismos de\n    intercambio rec\u00edproco de informaci\u00f3n para un adecuado desarrollo de\n    esta importante funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 1 de\n    octubre ya pas\u00f3, pero mi grupo parlamentario, pese a que esta fecha\n    ha transcurrido, ver\u00eda con agrado la constataci\u00f3n de que hay un grado\n    de avance importante en estas tareas y que la remisi\u00f3n de tan\n    importante proyecto de ley a esta C\u00e1mara se va a producir con la\n    mayor brevedad posible, habida cuenta que el desarrollo del entramado\n    org\u00e1nico que para las comunidades aut\u00f3nomas supone el ejercicio de\n    las competencias que reconoci\u00f3 de forma clara el Tribunal\n    Constitucional en noviembre del a\u00f1o pasado depende del pistoletazo de\n    salida que supone la aprobaci\u00f3n del proyecto de ley que regule tales\n    criterios de conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [5, 6], "pa\u00eds": [0], "vasco": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tanto el\n    Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a como el Estatuto de Autonom\u00eda para\n    el Pa\u00eds Vasco atribuyen  a los gobiernos auton\u00f3micos la competencia en\n    materia de comercio interior y defensa del consumidor  y usuario, sin\n    perjuicio (y creo que este \u00absin perjuicio\u00bb tambi\u00e9n es importante\n    tenerlo en cuenta) de la pol\u00edtica general de precios y de la\n    legislaci\u00f3n sobre defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n sosten\u00edan los\n    recurrentes que los principios constitucionales de unidad de mercado,\n    libre circulaci\u00f3n de bienes o las competencias estatales de direcci\u00f3n\n    general de la econom\u00eda no impiden las competencias auton\u00f3micas de\n    gesti\u00f3n en materia de defensa de la competencia, sobre todo teniendo\n    en cuenta que la uniformidad en todo el territorio nacional est\u00e1\n    garantizada por la existencia de una normativa com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Tribunal\n    Constitucional, en sentencia del 11 de noviembre, como ha recordado\n    S.S., declar\u00f3 inconstitucionales seis preceptos de la Ley de 1989 que\n    hab\u00edan sido objeto de enmiendas por parte del su grupo parlamentario\n     y del grupo parlamentario del Partido Nacionalista Vasco, anulando en\n    todos ellos el inciso que dec\u00eda textualmente: \u00aben todo o en parte del\n    mercado nacional\u00bb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Generalitat de Catalunya, por un lado, y el\n    Gobierno vasco, por otro, planteaban en su recurso que las\n    competencias auton\u00f3micas para la aplicaci\u00f3n de la Ley de Defensa de\n    la Competencia, en el \u00e1mbito de ejecuci\u00f3n administrativa, no deb\u00edan\n    estar exclusivamente centralizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto el\n    Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a como el Estatuto de Autonom\u00eda para\n    el Pa\u00eds Vasco atribuyen  a los gobiernos auton\u00f3micos la competencia en\n    materia de comercio interior y defensa del consumidor  y usuario, sin\n    perjuicio (y creo que este \u00absin perjuicio\u00bb tambi\u00e9n es importante\n    tenerlo en cuenta) de la pol\u00edtica general de precios y de la\n    legislaci\u00f3n sobre defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el anteproyecto\n    sobre el que estamos trabajando incluye mecanismos que promueven esta\n    cooperaci\u00f3n, la colaboraci\u00f3n e intercambio de informaci\u00f3n entre las\n    administraciones que sean competentes, por tanto las auton\u00f3micas y la\n    Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como instrumento fundamental de\n    cooperaci\u00f3n, estamos trabajando en la existencia de un \u00f3rgano que\n    integre a representantes de una y otra Administraci\u00f3n, en el que se\n    aborden los problemas de aplicaci\u00f3n de derecho de la competencia por\n    las distintas administraciones implicadas y que sirva de marco de\n    discusi\u00f3n, de consulta y de intercambio de informaci\u00f3n, de manera que\n    tambi\u00e9n mantengamos una coordinaci\u00f3n y una homogeneizaci\u00f3n en las\n    decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Comparto la opini\u00f3n del se\u00f1or Padrol de que es un\n    proyecto que va a tener unas determinadas complejidades t\u00e9cnicas, que\n    estoy seguro que podremos superar estableciendo un sistema de\n    cooperaci\u00f3n entre las comunidades aut\u00f3nomas y el Estado, habida\n    cuenta que en las cuestiones relacionadas con la competencia vamos a\n    estar actuando sobre decisiones empresariales de toda \u00edndole y\n    debemos colaborar, de un lado, en la defensa de los intereses de los\n    consumidores, y, de otro, en la propia defensa del derecho de los\n    responsables de las empresas a tomar decisiones en un marco de liber\n    tad,\n    respetando las normas de competencia, y en ese sentido estamos\n    trabajando, para poder discutir ese proyecto de ley lo antes posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto la opini\u00f3n del se\u00f1or Padrol de que es un\n    proyecto que va a tener unas determinadas complejidades t\u00e9cnicas, que\n    estoy seguro que podremos superar estableciendo un sistema de\n    cooperaci\u00f3n entre las comunidades aut\u00f3nomas y el Estado, habida\n    cuenta que en las cuestiones relacionadas con la competencia vamos a\n    estar actuando sobre decisiones empresariales de toda \u00edndole y\n    debemos colaborar, de un lado, en la defensa de los intereses de los\n    consumidores, y, de otro, en la propia defensa del derecho de los\n    responsables de las empresas a tomar decisiones en un marco de liber\n    tad,\n    respetando las normas de competencia, y en ese sentido estamos\n    trabajando, para poder discutir ese proyecto de ley lo antes posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2], "pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Debo reconocer que la defensa\n    de la competencia no est\u00e1 incluida entre las competencias exclusivas\n    del Estado del 149.1; estimar que la defensa de la competencia forma\n    parte de la materia de comercio interior, atribuida con car\u00e1cter\n    exclusivo a las comunidades aut\u00f3nomas en sus respectivos estatutos,\n    en este caso las recurrentes, ya fuere Catalu\u00f1a o la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, con las expresas salvedades sobre la\n    competencia legislativa; apelar tambi\u00e9n a las normas comunitarias, en\n    eso me extender\u00e9 un poco m\u00e1s adelante, como fuente inspiradora de\n    esta Ley de Defensa de la Competencia  y como modelo en donde se\n    articulan relaciones entre normativa y actuaci\u00f3n de \u00f3rganos\n    comunitarios y estatales; en definitiva, establecer claramente que el\n    t\u00e9rmino en materia de defensa de la competencia no se halla atribuido\n    expresamente al Estado por la Constituci\u00f3n y que en una\n    interpretaci\u00f3n integradora, asistida por los correspondientes\n    preceptos de los estatutos de autonom\u00eda, al Estado queda reservada la\n    legislaci\u00f3n, y corresponder\u00e1n  a las comunidades aut\u00f3nomas, en virtud\n    de sus estatutos, las competencias de car\u00e1cter ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo reconocer que la defensa\n    de la competencia no est\u00e1 incluida entre las competencias exclusivas\n    del Estado del 149.1; estimar que la defensa de la competencia forma\n    parte de la materia de comercio interior, atribuida con car\u00e1cter\n    exclusivo a las comunidades aut\u00f3nomas en sus respectivos estatutos,\n    en este caso las recurrentes, ya fuere Catalu\u00f1a o la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, con las expresas salvedades sobre la\n    competencia legislativa; apelar tambi\u00e9n a las normas comunitarias, en\n    eso me extender\u00e9 un poco m\u00e1s adelante, como fuente inspiradora de\n    esta Ley de Defensa de la Competencia  y como modelo en donde se\n    articulan relaciones entre normativa y actuaci\u00f3n de \u00f3rganos\n    comunitarios y estatales; en definitiva, establecer claramente que el\n    t\u00e9rmino en materia de defensa de la competencia no se halla atribuido\n    expresamente al Estado por la Constituci\u00f3n y que en una\n    interpretaci\u00f3n integradora, asistida por los correspondientes\n    preceptos de los estatutos de autonom\u00eda, al Estado queda reservada la\n    legislaci\u00f3n, y corresponder\u00e1n  a las comunidades aut\u00f3nomas, en virtud\n    de sus estatutos, las competencias de car\u00e1cter ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin perjuicio de que establezcamos cu\u00e1l es la posici\u00f3n definitiva en\n    funci\u00f3n de la moci\u00f3n, s\u00ed me parece muy acertado el haber tra\u00eddo a\n    esta C\u00e1mara esta preocupaci\u00f3n, porque surge de la resoluci\u00f3n\n    definitiva de una sentencia del Tribunal Constitucional, de 11 de\n    noviembre de 1999 -ya se ha se\u00f1alado por el compa\u00f1ero Padrol por qu\u00e9\n    surgen los recursos interpuestos-, que coincide, gracias a Dios, con\n    la aprobaci\u00f3n de la ley, al menos con la tramitaci\u00f3n final de\n    diciembre de 1999, por lo que se pudo introducir en la disposici\u00f3n\n    final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nuestro grupo en principio observa, como en otras cuestiones\n    referidas al derecho de la competencia, con especial atenci\u00f3n el\n    modelo alem\u00e1n de un Estado federado, que tiene una larga tradici\u00f3n en\n    la resoluci\u00f3n concertada cooperativa a nivel territorial de conductas\n    restrictivas de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el modelo alem\u00e1n en\n    materia de defensa de la competencia no causa una gran simpat\u00eda en el\n    Gobierno, pero creemos que esta vez valdr\u00eda la pena que fuera mirado\n    con atenci\u00f3n, porque creemos que es un modelo que ayuda muy bien a\n    resolver los problemas que plantea la sentencia del Tribunal\n    Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La voluntad de mi grupo es desde luego plantear un debate a fondo\n    para dar cumplimiento a la sentencia, pero para garantizar tambi\u00e9n\n    que hay m\u00e1s competencia  y que adem\u00e1s el mecanismo no distorsiona el\n    buen funcionamiento de la econom\u00eda, porque no tendr\u00eda objeto -y creo\n    que ning\u00fan grupo de la C\u00e1mara lo querr\u00eda- que hici\u00e9ramos una\n    legislaci\u00f3n que fuera un contrapunto al libre comercio o al buen\n    funcionamiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LA\n    NECESIDAD DE LA REVISI\u00d3N SEMESTRAL DEL SALARIO M\u00cdNIMO\n    INTERPROFESIONAL PARA EL CASO DE QUE NO SE CUMPLAN LAS PREVISIONES\n    SOBRE EL \u00cdNDICE DE PRECIOS AL CONSUMO (IPC).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [15], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "negociaci\u00f3n colectiva": [12, 13], "pa\u00eds": [11], "consumo": [14]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Diputados, diputadas, ministro, nosotros planteamos esta\n    interpelaci\u00f3n para que se cumpla algo que est\u00e1 ya establecido por el\n    Estatuto de los Trabajadores y que, por tanto, tiene rango\n    constitucional, que es una revisi\u00f3n semestral del salario m\u00ednimo,\n    cuando los precios superan en un momento determinado lo que es la\n    revisi\u00f3n que se ha efectuado en el anterior ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El salario m\u00ednimo\n    ampara tambi\u00e9n a trabajadores que no gozan de negociaci\u00f3n colectiva,\n    para los cuales es una garant\u00eda de ingresos b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es para\n    trabajadores que perciben el subsidio de desempleo, de unos cuantos,\n    alrededor de 350.000, u otros trabajadores cuyas rentas tienen como\n    referencia el salario m\u00ednimo, por ejemplo, los trabajadores que\n    sufren las consecuencias de una insolvencia empresarial y que tienen\n    prestaciones a cargo del Fondo de Garant\u00eda Salarial, el Fogasa, o\n    bien en otros casos en los que perciben rentas m\u00ednimas de inserci\u00f3n o\n    salarios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la encuesta de coyuntura laboral, se\n    encuentran en esta situaci\u00f3n unos 260.000 trabajadores; seg\u00fan los\n    sindicatos; en estudios creo que rigurosamente elaborados, hay\n    alrededor o m\u00e1s de medio mill\u00f3n de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todos ellos, para este conjunto de sectores del mercado de\n    trabajo, el salario m\u00ednimo es una garant\u00eda que adem\u00e1s viene recogida,\n    en algunos casos impulsada, por distintas normativas nacionales e\n    internacionales: por el Estatuto de los Trabajadores, a trav\u00e9s del\n    art\u00edculo 27.1; por el Convenio 131 y la Recomendaci\u00f3n 135 de la\n    Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo, que plantean mecanismos para\n    ajustar la cuant\u00eda del salario m\u00ednimo a la evoluci\u00f3n del coste de la\n    vida, al \u00edndice de precios al consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra legislaci\u00f3n, que\n    fue fruto de un dur\u00edsimo debate social, sindical y pol\u00edtico, pero que\n    fij\u00f3 unas garant\u00edas m\u00ednimas (y creo yo que los sindicatos en este\n    caso dejaron muchos pelos en la gatera intentando buscar un acuerdo\n    que fuera beneficioso para el conjunto de los trabajadores no\n    \u00fanicamente para los trabajadores que ten\u00edan posibilidad de\n    negociaci\u00f3n colectiva porque ten\u00edan una fuerza sindical organizada),\n    el art\u00edculo 27.1 del Estatuto de los Trabajadores fija claramente las\n    normas que deben presidir el desarrollo del salario m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\u00f1ade\n    (despu\u00e9s de estas cuatro normas que son de car\u00e1cter vinculante porque\n    son normas del Estatuto de los Trabajadores, por tanto normas de\n    car\u00e1cter constitucional) que igualmente se fijar\u00e1 una revisi\u00f3n\n    semestral para el caso de que no se cumplan las previsiones del IPC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay incumplimiento -convendr\u00edamos en ello, se\u00f1or ministro- de\n    revisi\u00f3n semestral, la legal, la que corresponde seg\u00fan el Estatuto de\n    los Trabajadores, en caso de que haya habido un aumento de los\n    precios por encima de la norma, por encima de las previsiones, se\n    pierde poder adquisitivo por parte de los trabajadores; poder\n    adquisitivo que se pierde y que no se recupera, aunque se recicla a\n    final de a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los trabajadores de la Administraci\u00f3n p\u00fablica en los\n    \u00faltimos a\u00f1os lo que les pasa es que no reciclan nada, pierden en\n    cifras absolutas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quieren evitar, en definitiva, que el Gobierno incumpla\n    las previsiones del Estatuto de los Trabajadores con el pretexto de\n    que el salario m\u00ednimo ha pasado de ser una referencia puramente\n    laboral a ser una referencia presupuestaria importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, yo creo que es justo que en el\n    salario m\u00ednimo haya una recuperaci\u00f3n por parte de los trabajadores de\n    algo que se ha perdido en los \u00faltimos a\u00f1os mientras los excedentes\n    empresariales han aumentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos se cumple absolutamente esta\n    indicaci\u00f3n y\n    orientaci\u00f3n de la Carta Social Europea, que dice que en t\u00e9rminos\n    netos se procurar\u00e1 que el salario m\u00ednimo sea un 60 por ciento del\n    salario medio de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El salario m\u00ednimo\n    ampara tambi\u00e9n a trabajadores que no gozan de negociaci\u00f3n colectiva,\n    para los cuales es una garant\u00eda de ingresos b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra legislaci\u00f3n, que\n    fue fruto de un dur\u00edsimo debate social, sindical y pol\u00edtico, pero que\n    fij\u00f3 unas garant\u00edas m\u00ednimas (y creo yo que los sindicatos en este\n    caso dejaron muchos pelos en la gatera intentando buscar un acuerdo\n    que fuera beneficioso para el conjunto de los trabajadores no\n    \u00fanicamente para los trabajadores que ten\u00edan posibilidad de\n    negociaci\u00f3n colectiva porque ten\u00edan una fuerza sindical organizada),\n    el art\u00edculo 27.1 del Estatuto de los Trabajadores fija claramente las\n    normas que deben presidir el desarrollo del salario m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todos ellos, para este conjunto de sectores del mercado de\n    trabajo, el salario m\u00ednimo es una garant\u00eda que adem\u00e1s viene recogida,\n    en algunos casos impulsada, por distintas normativas nacionales e\n    internacionales: por el Estatuto de los Trabajadores, a trav\u00e9s del\n    art\u00edculo 27.1; por el Convenio 131 y la Recomendaci\u00f3n 135 de la\n    Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo, que plantean mecanismos para\n    ajustar la cuant\u00eda del salario m\u00ednimo a la evoluci\u00f3n del coste de la\n    vida, al \u00edndice de precios al consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra legislaci\u00f3n, que\n    fue fruto de un dur\u00edsimo debate social, sindical y pol\u00edtico, pero que\n    fij\u00f3 unas garant\u00edas m\u00ednimas (y creo yo que los sindicatos en este\n    caso dejaron muchos pelos en la gatera intentando buscar un acuerdo\n    que fuera beneficioso para el conjunto de los trabajadores no\n    \u00fanicamente para los trabajadores que ten\u00edan posibilidad de\n    negociaci\u00f3n colectiva porque ten\u00edan una fuerza sindical organizada),\n    el art\u00edculo 27.1 del Estatuto de los Trabajadores fija claramente las\n    normas que deben presidir el desarrollo del salario m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [7], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "negociaci\u00f3n colectiva": [8, 9, 10, 11], "econom\u00eda": [6], "consumo": [12, 13]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... podr\u00eda dar la sensaci\u00f3n de que es\n    una cuesti\u00f3n o bien reciente o, como usted citaba, trae causa en el\n    Estatuto de los Trabajadores del cual cumplimos 20 a\u00f1os (yo creo que\n    globalmente considerado el Estatuto, al margen de algunas\n    circunstancias, 20 a\u00f1os positivos para las relaciones laborales e\n    industriales espa\u00f1olas), pero, sin duda ninguna, como reconocer\u00e1, no\n    cabe imputar a este Gobierno un comportamiento especialmente distinto\n    en esta cuesti\u00f3n al de otros gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo que afortunadamente y no s\u00f3lo en t\u00e9rminos de lectura\n    global de renta, hoy podemos hablar de m\u00e1s renta asignada a los\n    trabajadores que al capital, y tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de que por esa\n    moderaci\u00f3n -perm\u00edtame se lo diga en este momento y voy a utilizar esa\n    palabra- el diferencial entre precios y salarios, el incremento de\n    precios e incremento de salarios para mayor precisi\u00f3n, no es\n    especialmente distinto en lo que concierne al salario m\u00ednimo\n    interprofesional, en el per\u00edodo que usted puede imputarnos\n    responsabilidades, que al resto de los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    voy a coincidir plenamente con usted, se\u00f1or Frutos: es necesario\n    seguir extendiendo el beneficio de la negociaci\u00f3n colectiva al mayor\n    n\u00famero posible de trabajadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos hablando de cifras realmente importantes de trabajadores\n    que gozan de ese beneficio, y tambi\u00e9n de empresarios que gozan de la\n    seguridad y de la confianza que da una negociaci\u00f3n colectiva bien\n    gestionada,  y eso tiene que ser el verdadero objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... acertadamente, esta cuesti\u00f3n, que surge el a\u00f1o 1980 con un\n    dise\u00f1o en el Estatuto de los Trabajadores, al final ha impregnado\n    much\u00edsimas pol\u00edticas,  y como usted mismo se\u00f1alaba, podr\u00eda tener\n    repercusiones muy importantes no s\u00f3lo en los Presupuestos Generales\n    del Estado sino tambi\u00e9n en los presupuestos de tantas cuantas\n    administraciones han utilizado como elemento indiciario el propio\n    salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos estrictamente salariales -vuelvo a insistir, sin\n    minimizar para nada esta cuesti\u00f3n- estamos hablando de una de las\n    poblaciones m\u00e1s reducidas de Europa, apenas el 3 por ciento de los\n    trabajadores espa\u00f1oles stricto sensu est\u00e1n acogidos al salario m\u00ednimo\n    interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se plantean algunas maniobras bruscas en la cuantificaci\u00f3n de\n    este tipo de salarios, hay que medir lo que puede existir de factor\n    de riesgo para que esas personas pierdan calidad en cuanto a la\n    contrataci\u00f3n, o que directamente pasan a la econom\u00eda sumergida, y\n    \u00e9ste s\u00ed que es un fen\u00f3meno del que hay cierta constancia emp\u00edrica y\n    pr\u00e1ctica, en aquellos pa\u00edses que han tardado m\u00e1s en implantar los\n    mecanismos de salario m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Felizmente,  a efectos de esa\n    comparaci\u00f3n Espa\u00f1a dispone -y esperemos que para siempre- de una\n    magn\u00edfica sanidad p\u00fablica, de una magn\u00edfica educaci\u00f3n p\u00fablica,\n    consecuente al esfuerzo de muchos a\u00f1os, de muchas fuerzas pol\u00edticas y\n    de muchas personas, pero en la que yo creo que tambi\u00e9n debe hacerse\n    esa ponderaci\u00f3n y no s\u00f3lo en cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que despu\u00e9s de esta primera explicaci\u00f3n se ver\u00e1 la dificultad\n    real de medir, especialmente en una frecuencia alta o en una\n    frecuencia semestral, algunos de los indicadores, pues por otra parte\n    creo que eso introducir\u00eda elementos de riesgo, de revisi\u00f3n\n    sistem\u00e1tica  y permanente de los incrementos salariales, y no parece\n    que sea la opini\u00f3n que mantiene la propia negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    voy a coincidir plenamente con usted, se\u00f1or Frutos: es necesario\n    seguir extendiendo el beneficio de la negociaci\u00f3n colectiva al mayor\n    n\u00famero posible de trabajadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos hablando de cifras realmente importantes de trabajadores\n    que gozan de ese beneficio, y tambi\u00e9n de empresarios que gozan de la\n    seguridad y de la confianza que da una negociaci\u00f3n colectiva bien\n    gestionada,  y eso tiene que ser el verdadero objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que el verdadero objetivo vuelve a ser que la\n    negociaci\u00f3n colectiva, o la extensi\u00f3n de la misma pueda alcanzar a\n    estos grupos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello no pretendo eludir\n    ninguna responsabilidad, sino simplemente enfatizar en lo que creo\n    que es evidente: la complejidad de esta materia; complejidad que\n    queda r\u00e1pidamente puesta\n    de manifiesto cuando en una lectura m\u00e1s tranquila esas cuatro causas\n    que han de ser tenidas en cuenta no se limitan a una sola, porque\n    alguien podr\u00eda llegar a creer, despu\u00e9s de haber o\u00eddo a S.S., que el\n    \u00fanico elemento determinante de la revisi\u00f3n del salario m\u00ednimo de\n    manera automatizada -para lo cual, evidentemente, no har\u00edan falta\n    consultas ni di\u00e1logo con nadie si existiese ese automatismo- es el\n    \u00edndice de precios al consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si analizamos con un m\u00ednimo pormenor esos cuatro indicadores, veremos\n    que uno de ellos es de relativa f\u00e1cil medida -me estoy refiriendo al\n    \u00edndice de precios al consumo-, no as\u00ed la productividad media\n    nacional, tema sobre el que usted, entiendo, con l\u00f3gica\n    parlamentaria, ha pasado a mayor velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [15], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [6, 7, 8, 9], "consumo": [14], "empresas": [13], "negociaci\u00f3n colectiva": [10, 11, 12]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Muy bien,\n    s\u00e9 que no se puede despachar de un plumazo, por eso le digo, se\u00f1or\n    ministro, que su Ministerio tiene la responsabilidad de situar  a este\n    Parlamento con un debate en buenas condiciones para ver realmente las\n    necesidades sociales que tenemos que ir complementando en nuestro\n    pa\u00eds, siguiendo las normativas internacionales y las normativas\n    propias -en concreto el Estatuto de los Trabajadores-, y luego\n    cuantificar lo que cuesta eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenemos que intentar\n    ver c\u00f3mo a partir de las leyes normativas nuestras e internacionales\n    avanzamos en la mejora de un salario m\u00ednimo, de unas percepciones que\n    afectan a un n\u00facleo importante de trabajadores pero que no representa\n    una ruina para el pa\u00eds la b\u00fasqueda de las cantidades necesarias para\n    hacer frente a estas necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que deber\u00eda verse de esta forma, como un elemento que tiene\n    cierto car\u00e1cter estructural, pero no un car\u00e1cter estructural fuerte\n    que determine el conjunto de las pol\u00edticas econ\u00f3micas laborales, sino\n    que son correcciones concretas de determinadas injusticias que comete\n    el mercado laboral con sectores de trabajadores, en este caso un\n    sector minoritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00e1, se\u00f1or ministro, porque ahora hay m\u00e1s trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, es porque hay m\u00e1s trabajadores; no porque haya aumentado el\n    salario m\u00ednimo o el salario de cada uno de los asalariados, sino\n    porque hay m\u00e1s trabajadores y al haber m\u00e1s trabajadores los salarios\n    tienen un peso superior en el conjunto y en la distribuci\u00f3n de la\n    renta nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de\n    acuerdo con eso, pero esto quiere decir tambi\u00e9n intentar de acuerdo\n    con las organizaciones sindicales mejorar la fuerza organizada de los\n    sindicatos en todos los sectores, buscando no \u00fanicamente el marco de\n    la empresa, de empresas muy peque\u00f1as que a veces no tienen capacidad\n    de organizaci\u00f3n, sino el marco del conjunto de los trabajadores y muy\n    especialmente de \u00e9stos que no tienen negociaci\u00f3n colectiva porque no\n    tienen fuerza para imponerla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy bien,\n    s\u00e9 que no se puede despachar de un plumazo, por eso le digo, se\u00f1or\n    ministro, que su Ministerio tiene la responsabilidad de situar  a este\n    Parlamento con un debate en buenas condiciones para ver realmente las\n    necesidades sociales que tenemos que ir complementando en nuestro\n    pa\u00eds, siguiendo las normativas internacionales y las normativas\n    propias -en concreto el Estatuto de los Trabajadores-, y luego\n    cuantificar lo que cuesta eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento que da la impresi\u00f3n a\n    veces de que pegando una patada en el suelo salen los miles de\n    millones por todas partes, fruto de una pol\u00edtica acertada en el\n    terreno de las macromagnitudes, del d\u00e9ficit p\u00fablico, de la pol\u00edtica\n    de impuestos, etc\u00e9tera, no creo que ser\u00eda una carga excesiva para el\n    pa\u00eds, y naturalmente podr\u00eda ser tenido en cuenta por el Gobierno que\n    usted representa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenemos que intentar\n    ver c\u00f3mo a partir de las leyes normativas nuestras e internacionales\n    avanzamos en la mejora de un salario m\u00ednimo, de unas percepciones que\n    afectan a un n\u00facleo importante de trabajadores pero que no representa\n    una ruina para el pa\u00eds la b\u00fasqueda de las cantidades necesarias para\n    hacer frente a estas necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tendr\u00edamos que ver los\n    defectos estructurales de nuestro sistema productivo, de nuestra\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, para saber por\n    qu\u00e9 se pierde productividad; la preparaci\u00f3n  y formaci\u00f3n de la gente\n    que tiene que trabajar y tiene que facilitar un plus a los productos\n    que se hacen en nuestro pa\u00eds, o los servicios que se ofrecen,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos de acuerdo en ampliar la negociaci\u00f3n colectiva desde\n    el objetivo que ha planteado usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hay una negociaci\u00f3n colectiva universal para todo el\n    mundo, pero esto se\u00f1or ministro quiere decir medidas legislativas\n    concretas que no hagan que determinados sectores de la producci\u00f3n y\n    de los servicios establezcan una selva, una mara\u00f1a en la cual es\n    imposible defender derechos sociales y laborales que han sido\n    reconocidos desde hace ya 25 \u00f3 30 a\u00f1os, algunos de los cuales se\n    est\u00e1n perdiendo en muchos de estos sectores porque no tienen\n    posibilidad ni organizaci\u00f3n sindical capaz de defenderlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de\n    acuerdo con eso, pero esto quiere decir tambi\u00e9n intentar de acuerdo\n    con las organizaciones sindicales mejorar la fuerza organizada de los\n    sindicatos en todos los sectores, buscando no \u00fanicamente el marco de\n    la empresa, de empresas muy peque\u00f1as que a veces no tienen capacidad\n    de organizaci\u00f3n, sino el marco del conjunto de los trabajadores y muy\n    especialmente de \u00e9stos que no tienen negociaci\u00f3n colectiva porque no\n    tienen fuerza para imponerla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de\n    acuerdo con eso, pero esto quiere decir tambi\u00e9n intentar de acuerdo\n    con las organizaciones sindicales mejorar la fuerza organizada de los\n    sindicatos en todos los sectores, buscando no \u00fanicamente el marco de\n    la empresa, de empresas muy peque\u00f1as que a veces no tienen capacidad\n    de organizaci\u00f3n, sino el marco del conjunto de los trabajadores y muy\n    especialmente de \u00e9stos que no tienen negociaci\u00f3n colectiva porque no\n    tienen fuerza para imponerla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que una revisi\u00f3n\n    autom\u00e1tica es algo bastante simple, y al mismo tiempo que se hace en\n    el momento real que se produce esta situaci\u00f3n de \u00edndice de precios al\n    consumo por encima de lo que se hab\u00eda aprobado por parte del\n    Gobierno en su momento, autom\u00e1ticamente, no hay ning\u00fan problema, y\n    adem\u00e1s en la medida que se haga de forma natural viene ya engrasado\n    en el conjunto del sistema apareciendo las partidas en los\n    Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tendr\u00edamos que ver los\n    defectos estructurales de nuestro sistema productivo, de nuestra\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, para saber por\n    qu\u00e9 se pierde productividad; la preparaci\u00f3n  y formaci\u00f3n de la gente\n    que tiene que trabajar y tiene que facilitar un plus a los productos\n    que se hacen en nuestro pa\u00eds, o los servicios que se ofrecen,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4], "trabajadores": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tal vez porque de esos cuatro\n    factores, como dec\u00eda, s\u00f3lo uno tiene ese automatismo o ese\n    seguimiento perfectamente pormenorizado o mensualizado, el IPC, los\n    otros tres factores, la participaci\u00f3n de salarios, como usted muy\n    bien dec\u00eda, b\u00e1sicamente por mayor n\u00famero de trabajadores, lo cual me\n    alegra infinito porque entre un modelo de m\u00e1s trabajadores con\n    mantenimiento del poder o menos trabajadores con apariencia solamente\n    de incremento salarial pero con reducci\u00f3n sistem\u00e1tica del n\u00famero de\n    trabajadores y finalmente inmersos en la crisis, me quedo con el\n    modelo en el que crezca mucho el n\u00famero de trabajadores\n    y moderadamente los salarios, que hasta ahora es el \u00fanico que se ha\n    demostrado en Espa\u00f1a capaz de reducir de manera en\u00e9rgica e importante\n    las cifras del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los que manejan dineros p\u00fablicos,\n    b\u00e1sicamente los que maneja el Ministerio de Trabajo son cuotas y\n    nacen del esfuerzo de nuestros empresarios y nuestros trabajadores, y\n    me permitir\u00e1 que sea cuidados\u00edsimo a la hora de gastar, porque ah\u00ed\n    todos sabemos lo que cuesta generar esas cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de\n    unos trabajadores que se mueven en el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo desde la absoluta\n    convicci\u00f3n que antes le reiteraba de que ha costado mucho llegar a\n    niveles de acuerdo; el propio Estatuto de los Trabajadores cuyo XX\n    aniversario se celebra este a\u00f1o es un fiel reflejo de los esfuerzos\n    de consenso que perfeccionan a una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame que leer\u00e9 con el m\u00e1ximo inter\u00e9s y la m\u00e1xima atenci\u00f3n las\n    propuestas que realice su grupo y cr\u00e9ame tambi\u00e9n que es uno de los\n    temas para los que al menos a este Gobierno le gustar\u00eda encontrar una\n    soluci\u00f3n que fuese asumible por todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El crecimiento de la econom\u00eda no est\u00e1\n    repercutiendo de la misma forma en todas las clases sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00eda que a\u00f1adir que se trata de un nuevo r\u00e9cord,\n    porque trimestre tras trimestre los beneficios de las grandes\n    empresas espa\u00f1olas vienen aumentando sus m\u00e1rgenes sin que esto se\n    hayan traducido en crecimiento de empleo ni en\n    crecimiento de los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El beneficio neto de las grandes empresas\n    creci\u00f3 el 27,2 por ciento respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o 1999,\n    mientras que el crecimiento de salarios en esas mismas empresas fue\n    del 3,1 por ciento, al tiempo que en ellas aumentaba el empleo\n    temporal en el 13,1 por ciento y el indefinido en s\u00f3lo el 0,4 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las grandes empresas mientras tanto\n    reciben ayudas p\u00fablicas, como el caso de las el\u00e9ctricas, para luego\n    hacer concentraciones monopol\u00edsticas y apenas crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy,\n    se\u00f1or ministro, los consejos de administraci\u00f3n de las grandes\n    empresas s\u00f3lo piensan en los beneficios a corto plazo y los empleados\n    se han convertido en un simple cap\u00edtulo de los gastos que hay que\n    reducir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Efectivamente,\n    el art\u00edculo 27 del Estatuto de los Trabajadores establece una serie\n    de criterios, establece la obligaci\u00f3n de fijar anualmente el salario\n    m\u00ednimo interprofesional teniendo en cuenta cuatro factores que han\n    sido descritos a lo largo del debate que estamos sosteniendo; pero\n    tambi\u00e9n es cierto que la cuesti\u00f3n cuando se debate dentro de las\n    mesas del di\u00e1logo social no es una cuesti\u00f3n pac\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 15, 18, 20, 21, 22, 23, 25, 26, 29, 31, 32, 33, 36, 41, 42, 43, 46, 48, 50, 51, 54, 57, 59, 61], "party": "Pilar del Castillo Vera", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 6, 7, 34, 35, 37, 38, 39, 40, 44, 45, 47, 53, 60], "party": "Carme Chac\u00f3n Piqueras", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [14, 16, 17, 19, 49], "party": "Mar\u00eda Zoila Riera i Ben", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [24], "party": "Joxe Joan Gonz\u00e1lez de Txabarri Miranda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [27, 28, 30, 52], "party": "BEGO\u00d1A LASAGABASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [55, 56, 58], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}