{"blocks": [{"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... EL GIRO AL CENTRO DEL GOBIERNO INCLUYE EL\n    RECONOCIMIENTO DEL DERECHO AL ACCESO A LA VIVIENDA COMO DERECHO UNIVERSAL\n    DE LOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EL GIRO AL CENTRO DEL GOBIERNO INCLUYE EL\n    RECONOCIMIENTO DEL DERECHO AL ACCESO A LA VIVIENDA COMO DERECHO UNIVERSAL\n    DE LOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "acceso": [6, 7], "social": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, conoce bien que el Gobierno desde el inicio de la\n    legislatura ha tenido un compromiso, que se corresponde con nuestro\n    programa electoral y con el programa de investidura, en relaci\u00f3n con la\n    vivienda, como uno de los problemas fundamentales que afectan a los\n    ciudadanos: el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco despu\u00e9s aprobamos el\n    Plan de Vivienda, con una inversi\u00f3n de casi siete mil millones de euros\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica perm\u00edtame que le diga que da los siguientes frutos: se\n    est\u00e1 incrementando de forma apreciable el n\u00famero de viviendas protegidas,\n    tanto es as\u00ed que 2006 es el a\u00f1o de m\u00e1s viviendas protegidas iniciadas\n    desde hace diez a\u00f1os; hay un n\u00famero mayor de ciudadanos que se benefician\n    de ayudas para acceder a una vivienda, van a ser 720.000 en esta\n    legislatura, y se est\u00e1 avanzando en la integraci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de\n    las ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han dado pasos, pues, y\n    adem\u00e1s, como bien conoce, el incremento del precio de la vivienda se ha\n    reducido en un 70 por ciento en estos tres a\u00f1os y medio, pasando de una\n    tasa interanual del 19 por ciento al 5,8 en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han dado\n    pasos, pero a\u00fan hay mucho por hacer para garantizar al m\u00e1ximo posible el\n    acceso a la vivienda, especialmente a los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el balance de nuestra situaci\u00f3n y desde luego tenemos el\n    compromiso de seguir actuando ante un problema social de mucha\n    envergadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, conoce bien que el Gobierno desde el inicio de la\n    legislatura ha tenido un compromiso, que se corresponde con nuestro\n    programa electoral y con el programa de investidura, en relaci\u00f3n con la\n    vivienda, como uno de los problemas fundamentales que afectan a los\n    ciudadanos: el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han dado\n    pasos, pero a\u00fan hay mucho por hacer para garantizar al m\u00e1ximo posible el\n    acceso a la vivienda, especialmente a los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, solamente le quiero decir una cosa: este pa\u00eds avanza,\n    este pa\u00eds progresa, este pa\u00eds crea empleo como ning\u00fan otro de las ocho\n    grandes potencias industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame un solo pa\u00eds... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo reflejan los principales servicios de estudios econ\u00f3micos de\n    Espa\u00f1a, lo dicen las diferentes organizaciones empresariales y sindicales\n    y, adem\u00e1s, los espa\u00f1oles est\u00e1n preocupados por sus econom\u00edas, por la\n    subida de los precios, los productos de primera necesidad, las hipotecas,\n    por c\u00f3mo llegar a fin de mes, los \u00faltimos datos de paro, las cotizaciones\n    a la Seguridad Social y la cesta de la compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo reflejan los principales servicios de estudios econ\u00f3micos de\n    Espa\u00f1a, lo dicen las diferentes organizaciones empresariales y sindicales\n    y, adem\u00e1s, los espa\u00f1oles est\u00e1n preocupados por sus econom\u00edas, por la\n    subida de los precios, los productos de primera necesidad, las hipotecas,\n    por c\u00f3mo llegar a fin de mes, los \u00faltimos datos de paro, las cotizaciones\n    a la Seguridad Social y la cesta de la compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, le reitero que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 fuerte y funciona\n    bien y afirmo que nuestro sistema financiero, en el contexto de las\n    turbulencias que hemos vivido este verano, es fuerte, de los m\u00e1s s\u00f3lidos\n    del mundo, y ofrece la mayor solvencia, que somos el pa\u00eds de las ocho\n    grandes potencias industriales que m\u00e1s crece econ\u00f3micamente, que m\u00e1s\n    empleo crea y adem\u00e1s el \u00fanico que tiene super\u00e1vit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, le reitero que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 fuerte y funciona\n    bien y afirmo que nuestro sistema financiero, en el contexto de las\n    turbulencias que hemos vivido este verano, es fuerte, de los m\u00e1s s\u00f3lidos\n    del mundo, y ofrece la mayor solvencia, que somos el pa\u00eds de las ocho\n    grandes potencias industriales que m\u00e1s crece econ\u00f3micamente, que m\u00e1s\n    empleo crea y adem\u00e1s el \u00fanico que tiene super\u00e1vit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No lo digo yo,\n    lo dicen todos los servicios de estudios, lo dicen las organizaciones\n    sindicales empresariales, lo dicen los ciudadanos, lo dice, y estoy de\n    acuerdo, el ministro de Econom\u00eda y lo dice el comisario europeo, el se\u00f1or\n    Almunia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    herencia ya se acab\u00f3 y en este momento la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene algunos\n    problemas importantes: la competitividad de la econom\u00eda; el d\u00e9ficit\n    exterior, que es el mayor del mundo de los pa\u00edses desarrollados; el\n    endeudamiento de las familias y de las empresas y las dificultades por\n    las que pasa mucha gente para llegar a fin de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    herencia ya se acab\u00f3 y en este momento la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene algunos\n    problemas importantes: la competitividad de la econom\u00eda; el d\u00e9ficit\n    exterior, que es el mayor del mundo de los pa\u00edses desarrollados; el\n    endeudamiento de las familias y de las empresas y las dificultades por\n    las que pasa mucha gente para llegar a fin de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    herencia ya se acab\u00f3 y en este momento la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene algunos\n    problemas importantes: la competitividad de la econom\u00eda; el d\u00e9ficit\n    exterior, que es el mayor del mundo de los pa\u00edses desarrollados; el\n    endeudamiento de las familias y de las empresas y las dificultades por\n    las que pasa mucha gente para llegar a fin de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ); la inversi\u00f3n en bienes de equipo estaba en el 4 por\n    ciento y ahora en el 13 por ciento -no hay ninguna econom\u00eda de las\n    importantes que est\u00e9 con dos d\u00edgitos-; cuando ustedes dejaron el Gobierno\n    hab\u00eda un d\u00e9ficit del 0,03 por ciento y ahora hay un super\u00e1vit del 1,8 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que les cuesta tanto reconocer que la econom\u00eda del\n    pa\u00eds ha mejorado como asumir que perdieron las elecciones en marzo de\n    2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que les cuesta tanto reconocer que la econom\u00eda del\n    pa\u00eds ha mejorado como asumir que perdieron las elecciones en marzo de\n    2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    CONSECUENCIAS SACA EL GOBIERNO DE LA PETICI\u00d3N DE CESE DE LA MINISTRA DE\n    FOMENTO POR LA MAYOR\u00cdA DE ESTA C\u00c1MARA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hoy, la\n    ministra de Fomento sigue en su responsabilidad despu\u00e9s, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, de que la mayor\u00eda de esta C\u00e1mara haya pedido de forma\n    reiterada su cese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, despu\u00e9s de escuchar estos compromisos que le he\n    citado literalmente, si no va a venir el presidente del Gobierno a dar\n    explicaciones, como parece que no va a venir; si no van a cesar a la\n    ministra de Fomento, como parece que no la van a cesar, \u00bfpiensa que est\u00e1n\n    siendo respetuosos con sus compromisos y con este Parlamento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes\n    hac\u00edan propaganda, especialmente usted; nosotros trabajamos para colocar\n    a Espa\u00f1a a la cabeza, para que en un a\u00f1o seamos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    kil\u00f3metros de autov\u00eda de Europa y en tres a\u00f1os seamos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    kil\u00f3metros de alta velocidad del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    hac\u00edan propaganda, especialmente usted; nosotros trabajamos para colocar\n    a Espa\u00f1a a la cabeza, para que en un a\u00f1o seamos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    kil\u00f3metros de autov\u00eda de Europa y en tres a\u00f1os seamos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    kil\u00f3metros de alta velocidad del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "barcelona": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... anunci\u00f3 que el Partido Popular llevar\u00eda el AVE a\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquel AVE llevaba mucho plomo en las alas y nunca lleg\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    diciembre el AVE llegar\u00e1 a Barcelona, a M\u00e1laga y a Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... anunci\u00f3 que el Partido Popular llevar\u00eda el AVE a\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    diciembre el AVE llegar\u00e1 a Barcelona, a M\u00e1laga y a Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO SE EST\u00c1N VIENDO\n    AFECTADAS LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS POR LA ACTUAL SITUACI\u00d3N DE INCERTIDUMBRE\n    E INDEFINICI\u00d3N ECON\u00d3MICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [4, 5], "familias": [6, 7, 8], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Que el Partido Popular gestion\u00f3 mal la\n    econom\u00eda es una misi\u00f3n imposible, tan imposible como convencer a los\n    espa\u00f1oles, como dice la ministra de Vivienda, de que no tienen que\n    apretarse el cintur\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Solbes, usted sabe que la luz roja de la econom\u00eda se ha encendido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que la econom\u00eda va de cine\n    y usted tiene que enfriar las declaraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este ritmo, yo creo\n    que vamos a asistir a un acontecimiento hist\u00f3rico, en el que, por primera\n    vez, el ministro de Econom\u00eda va a tener que presentar una enmienda de\n    totalidad a los Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el Partido Popular gestion\u00f3 mal la\n    econom\u00eda es una misi\u00f3n imposible, tan imposible como convencer a los\n    espa\u00f1oles, como dice la ministra de Vivienda, de que no tienen que\n    apretarse el cintur\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la cuarta vez que le contradicen miembros de su Gobierno,\n    hoy la vicepresidenta y la ministra de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A juzgar por lo que hemos\n    o\u00eddo, los catalanes no tienen ning\u00fan motivo para quejarse, porque los\n    transportes han funcionado perfectamente y las familias no tienen ning\u00fan\n    problema ni para pagar las hipotecas ni para llegar a fin de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Zapatero quiere\n    pagarse la campa\u00f1a electoral a costa del futuro de las econom\u00edas de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la verdad es que las familias le importan muy poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1, 2], "acceso": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos hecho una reforma\n    fiscal, en la que hemos introducido una rebaja muy sustancial para las\n    familias con menores ingresos; hemos puesto en marcha unas pensiones\n    m\u00ednimas entre un 19 y un 25 por ciento de incremento en esta legislatura;\n    se ha incrementado el salario m\u00ednimo interprofesional en un 24 por\n    ciento, y de esa medida se han beneficiado 600.000 personas; adem\u00e1s, se\n    han adoptado una serie de medidas para favorecer el acceso a la vivienda\n    mediante bonificaci\u00f3n en la reforma del mercado hipotecario, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es\n    verdad que la renta disponible de las familias no es solo la renta per\n    c\u00e1pita, hay otros factores que tambi\u00e9n juegan y juegan con el poder\n    adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una reforma\n    fiscal, en la que hemos introducido una rebaja muy sustancial para las\n    familias con menores ingresos; hemos puesto en marcha unas pensiones\n    m\u00ednimas entre un 19 y un 25 por ciento de incremento en esta legislatura;\n    se ha incrementado el salario m\u00ednimo interprofesional en un 24 por\n    ciento, y de esa medida se han beneficiado 600.000 personas; adem\u00e1s, se\n    han adoptado una serie de medidas para favorecer el acceso a la vivienda\n    mediante bonificaci\u00f3n en la reforma del mercado hipotecario, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una reforma\n    fiscal, en la que hemos introducido una rebaja muy sustancial para las\n    familias con menores ingresos; hemos puesto en marcha unas pensiones\n    m\u00ednimas entre un 19 y un 25 por ciento de incremento en esta legislatura;\n    se ha incrementado el salario m\u00ednimo interprofesional en un 24 por\n    ciento, y de esa medida se han beneficiado 600.000 personas; adem\u00e1s, se\n    han adoptado una serie de medidas para favorecer el acceso a la vivienda\n    mediante bonificaci\u00f3n en la reforma del mercado hipotecario, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA ADOPTADO EN LOS \u00daLTIMOS MESES EL GOBIERNO EN EL \u00c1MBITO DE LA\n    JUSTICIA, EN LA LUCHA CONTRA LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [5, 6], "mujeres": [0], "social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Esa sociedad saluda con ilusi\u00f3n las decisiones del Parlamento,\n    que legisla para mejorar la defensa de las mujeres, y ve c\u00f3mo se ponen en\n    manos de la Polic\u00eda y de los jueces instrumentos que permiten intervenir\n    de una forma m\u00e1s r\u00e1pida y eficaz en el cumplimiento de su tarea, que no\n    es otra que la de proteger a las personas y sobre todo a las que corren\n    mayor riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estamos finalizando la legislatura y ello nos permite\n    echar una mirada atr\u00e1s y, como socialistas, llenarnos de satisfacci\u00f3n por\n    la cantidad de leyes aprobadas en esta C\u00e1mara de marcado car\u00e1cter social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupa esta lacra social y ello nos lleva a acelerar la b\u00fasqueda de\n    soluciones eficaces y r\u00e1pidas, de recursos humanos y econ\u00f3micos que sean\n    capaces de\n    paralizar tantos hechos irracionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen\n    numerosas estad\u00edsticas alrededor del mismo: n\u00famero de denuncias cada vez\n    mayor, diligencia de los sistemas judiciales, etc\u00e9tera, pero cuando\n    terminamos de leerlas, y a pesar de todos los avances que este Gobierno\n    socialista ha realizado en este gran problema social, seguimos\n    encontr\u00e1ndonos, con lamentable frecuencia, dram\u00e1ticas noticias de m\u00e1s\n    muertes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante un problema social ante el cual act\u00faan los poderes\n    p\u00fablicos aprobando leyes, como la mencionada antes, de la cual\n    reiteradamente hemos dicho que no era la soluci\u00f3n del problema, pero s\u00ed\n    un instrumento legal important\u00edsimo en ese dif\u00edcil camino para la\n    eliminaci\u00f3n de esta lacra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha articulado y articula un\n    importante n\u00famero de medidas, especialmente el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le preguntamos:\n    \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado en los \u00faltimos meses el Gobierno, en el \u00e1mbito\n    de la justicia, en la lucha contra la violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "atenci\u00f3n": [0], "acceso": [3], "seguridad": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se pretende as\u00ed garantizar y homogeneizar el servicio de\n    asistencia letrada en las formulaciones de demandas o denuncias y la\n    solicitud de la orden de protecci\u00f3n; tambi\u00e9n mejorar el servicio policial\n    a la mujer v\u00edctima, mejorando la formulaci\u00f3n policial del atestado y\n    pautas generales de atenci\u00f3n a la v\u00edctima e informaci\u00f3n de las\n    situaciones de riesgo, para evitar retiradas de denuncia que se muestran\n    posteriormente fatales, como hemos podido comprobar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos tambi\u00e9n homogeneizar la\n    respuesta con los protocolos de actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y de los propios abogados ante la violencia de\n    g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo, hemos firmado un convenio con el Consejo General\n    de la Abogac\u00eda Espa\u00f1ola para la financiaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de los\n    abogados especialistas en materia de violencia de g\u00e9nero, que contiene\n    adem\u00e1s los criterios comunes de formaci\u00f3n para abogados y todo el\n    personal de Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se extiende y\n    profundiza el sistema Asclepios en el \u00e1mbito de la polic\u00eda forense,\n    protocolizando la respuesta -sistema que hemos ofrecido a las comunidades\n    aut\u00f3nomas en la \u00faltima Comisi\u00f3n mixta- y se ha coordinado m\u00e1s a\u00fan la\n    acci\u00f3n de jueces y Polic\u00eda, dando acceso a jueces y fiscales al sistema\n    de seguimiento integral de los casos de violencia de g\u00e9nero al Ministerio\n    del Interior, lo que permite que los jueces conozcan en tiempo real la\n    situaci\u00f3n de la v\u00edctima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CREE EL MINISTRO QUE LAS FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO\n    TIENEN UNA ACTITUD RESPONSABLE CON LOS DERECHOS DE LA CIUDADAN\u00cdA QUE\n    DEFIENDE ACTIVAMENTE, EN EL MARCO DE LA LEGALIDAD, LOS DERECHOS\n    NACIONALES, CULTURALES Y LING\u00dc\u00cdSTICOS DE LOS PUEBLOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sabe usted que a lo largo de esta legislatura se han\n    debatido y aprobado diversas iniciativas parlamentarias de nuestro grupo\n    que reclamaban que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado pudieran\n    tambi\u00e9n -y digo tambi\u00e9n- atender en catal\u00e1n las comisar\u00edas y cuarteles de\n    Catalu\u00f1a, del Pa\u00eds Valenci\u00e0 y de las Illes Balears. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A menudo nos hemos\n    encontrado con distintos casos de desprecio por parte de determinados\n    agentes destinados en Catalu\u00f1a, en el Pa\u00eds Valenciano o en las Illes\n    Balears hacia ciudadanos que se dirig\u00edan, por ejemplo, a una comisar\u00eda\n    para tramitar una denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sabe usted que a lo largo de esta legislatura se han\n    debatido y aprobado diversas iniciativas parlamentarias de nuestro grupo\n    que reclamaban que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado pudieran\n    tambi\u00e9n -y digo tambi\u00e9n- atender en catal\u00e1n las comisar\u00edas y cuarteles de\n    Catalu\u00f1a, del Pa\u00eds Valenci\u00e0 y de las Illes Balears. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con esas iniciativas, las fuerzas de seguridad\n    han puesto en marcha distintos mecanismos que, por una parte, tienen que\n    ver con la formaci\u00f3n de quienes ejercen su trabajo en comunidades\n    aut\u00f3nomas con lenguas propias oficiales o cooficiales y, por otra, tienen\n    que ver con los mecanismos de inspecci\u00f3n que afectan no solo a esta, sino\n    a toda la tarea de las fuerzas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, esto no es un caso aislado, es una\n    constante que se produce en el Pa\u00eds Valenciano, en Catalu\u00f1a y en las\n    Islas Baleares continuamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La fecha de cierre de esta central ser\u00e1\n    consecuencia del resultado del informe preceptivo que haga el Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero es que, adem\u00e1s, usted sabe los\n    problemas que el Consejo de Seguridad Nuclear le ha planteado, en virtud\n    de informes preceptivos o informativos, en numerosas ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tienen un compromiso consignado en su\n    propio programa electoral, en los propios programas de gobierno de\n    distintos partidos socialistas, si usted con esta respuesta esquiva,\n    enigm\u00e1tica est\u00e1 contradiciendo actos propios de su propio partido, me\n    gustar\u00eda que me explique cu\u00e1les son las razones o el elemento de\n    legitimidad que utiliza para contradecir el programa electoral del\n    Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol de las \u00faltimas elecciones, el Plan de\n    amortizaci\u00f3n de centrales nucleares, aprobado en la \u00e9poca en que\n    gobernaba Felipe Gonz\u00e1lez, y los requerimientos de seguridad y de\n    amortizaci\u00f3n de centrales nucleares que en este momento no pueden ser\n    productivas por razones de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es cierto que el compromiso electoral\n    del Partido Socialista es que el porcentaje de energ\u00eda nuclear en el\n    conjunto de producci\u00f3n de energ\u00eda del pa\u00eds no va a aumentar en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento se otorgar\u00e1 o\n    no de una forma vinculante respecto al informe del Consejo de Seguridad\n    Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para fortalecer este pilar el\n    Gobierno ha fomentado la diversificaci\u00f3n de aprovisionamiento energ\u00e9tico,\n    y con este fin estamos haciendo un conjunto de acciones muy importantes\n    para tener, en el caso de Gas Natural, or\u00edgenes diferentes, conductos\n    diferentes por los que pueda llegar gas a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, como este es\n    un porcentaje relativamente importante del aprovisionamiento posible y\n    futuro de nuestro pa\u00eds, seguimos muy atentamente la evoluci\u00f3n de este\n    conflicto, esperando que los dos socios puedan recomponer su relaci\u00f3n y\n    llegar a un final feliz en la ejecuci\u00f3n de este proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, la seguridad del suministro es uno de los pilares en los\n    que se basa nuestra pol\u00edtica energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le decimos que reaccione, que baje usted de las\n    nubes, ya que nos tememos que el Gobierno necesita un verdadero\n    electroshock para reaccionar a la demanda de una verdadera pol\u00edtica\n    industrial y energ\u00e9tica o para ponerse las pilas de una vez, para\n    desarrollar una pol\u00edtica exterior que defienda los intereses econ\u00f3micos\n    de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como contrapartida, este pa\u00eds nos ha premiado expulsando a dos compa\u00f1\u00edas\n    espa\u00f1olas del proyecto Gassi Touil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le decimos que reaccione, que baje usted de las\n    nubes, ya que nos tememos que el Gobierno necesita un verdadero\n    electroshock para reaccionar a la demanda de una verdadera pol\u00edtica\n    industrial y energ\u00e9tica o para ponerse las pilas de una vez, para\n    desarrollar una pol\u00edtica exterior que defienda los intereses econ\u00f3micos\n    de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La mejor prueba de que no vamos tan mal,\n    como dice usted, es que tenemos uno de los mejores precios del gas de\n    toda Europa, tanto para consumo industrial como para consumo dom\u00e9stico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 LABOR EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO PARA\n    POTENCIAR LAS INVERSIONES EN TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N Y DE LAS\n    COMUNICACIONES DE CIUDADANOS Y EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [5, 6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [4], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pretende dar\n    respuesta al compromiso del Gobierno de extender el uso de la sociedad de\n    la informaci\u00f3n, involucrando a ciudadanos y empresas, para alcanzar los\n    niveles medios europeos de uso de nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante el acceso de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, puesto que suponen m\u00e1s del 90 por ciento de nuestro\n    tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, mi pregunta es la\n    siguiente: \u00bfQu\u00e9 labor est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno para potenciar las\n    inversiones en tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de las comunicaciones de\n    ciudadanos y empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en el\n    programa Ingenio 2010, dedicado a potenciar la actividad innovadora, se\n    enmarca el Plan Avanza del Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, forma parte de un Gobierno que ha apostado inequ\u00edvocamente\n    por modernizar nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El papel de las nuevas tecnolog\u00edas tiene una\n    importancia decisiva en el desarrollo de la sociedad para mejorar la\n    eficiencia y el acceso a la informaci\u00f3n y al conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo\n    Socialista entiende prioritario que el Gobierno potencie, como nos consta\n    que lo est\u00e1 haciendo, el acceso a las nuevas tecnolog\u00edas para evitar una\n    nueva forma de discriminaci\u00f3n entre ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del\n    Gobierno ha sido contundente a la hora de defender las prioridades de su\n    Gobierno en cuanto al acceso a la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante el acceso de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, puesto que suponen m\u00e1s del 90 por ciento de nuestro\n    tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3, 4], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, es nuestro objetivo impulsar la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, cosa que no hab\u00eda hecho el Gobierno anterior y que este\n    Gobierno ha tomado con un gran impulso, con la convicci\u00f3n de que es una\n    gran oportunidad de modernizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta la fecha se han dedicado m\u00e1s de 1.000 millones, 1.060\n    millones de euros para pymes, y hoy m\u00e1s de 47.000 empresas se benefician\n    de estos instrumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tipo de pr\u00e9stamos permite obtener a las empresas\n    hasta 50.000 euros a devolver en 36 meses sin avales y sin comisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 115.000\n    familias y pymes se han beneficiado de estos pr\u00e9stamos, por un valor que\n    supera los 652 millones de euros desde el a\u00f1o 2005 hasta hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra l\u00ednea de actuaci\u00f3n del Plan Avanza son los pr\u00e9stamos Ciudadan\u00eda, los\n    pr\u00e9stamos J\u00f3venes y Universitarios, los pr\u00e9stamos J\u00f3venes en Formaci\u00f3n,\n    de los que se han beneficiado ya m\u00e1s de 91.000 familias y se han\n    formalizado operaciones por m\u00e1s de 113 millones de de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N DEL GOBIERNO DE LA EVOLUCI\u00d3N\n    QUE HA SEGUIDO LA INDUSTRIA ESPA\u00d1OLA EN ESTA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "industrial": [12, 13, 14, 15], "empresas": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "industria": [7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las caracter\u00edsticas estructurales que\n    defin\u00edan la situaci\u00f3n de nuestra industria hablan por s\u00ed solas: una\n    escasa dimensi\u00f3n de las empresas, dimensi\u00f3n media de las empresas entre\n    las m\u00e1s peque\u00f1as de Europa; un escaso gasto en I+D+i, y sobre todo un\n    lento avance de la productividad y la competitividad, como consecuencia\n    de un modelo de crecimiento que ha prestado escasa atenci\u00f3n a la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, hace tan solo tres a\u00f1os la econom\u00eda industrial\n    espa\u00f1ola presentaba un panorama poco alentador, una realidad que guardaba\n    estrecha relaci\u00f3n en ese momento con la ausencia de una pol\u00edtica\n    industrial y digo bien, ausencia de pol\u00edtica industrial, pues ese fue el\n    resultado de la decisi\u00f3n de eliminar el Ministerio de Industria por el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora contamos\n    en Espa\u00f1a con una nueva estrategia industrial que se ha marcado como\n    objetivo contribuir al crecimiento de la productividad de nuestra\n    econom\u00eda y, en especial, a la capacidad innovadora de las empresas\n    industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber, se\u00f1or\n    ministro, si la industria espa\u00f1ola va por buen camino y en qu\u00e9 medida el\n    sector industrial est\u00e1 contribuyendo al sostenido crecimiento de la\n    productividad en los \u00faltimos a\u00f1os, una econom\u00eda espa\u00f1ola m\u00e1s fuerte y m\u00e1s\n    s\u00f3lida cuya pujanza ha sido corroborada por la Comisi\u00f3n Europea con una\n    previsi\u00f3n de crecimiento muy importante, a pesar de todas las\n    turbulencias externas y unos datos, se\u00f1or\u00edas, que junto a los datos de\n    empleo parecen disgustar a esa colecci\u00f3n de profetas de las cat\u00e1strofes\n    que se sientan en los bancos de la derecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las caracter\u00edsticas estructurales que\n    defin\u00edan la situaci\u00f3n de nuestra industria hablan por s\u00ed solas: una\n    escasa dimensi\u00f3n de las empresas, dimensi\u00f3n media de las empresas entre\n    las m\u00e1s peque\u00f1as de Europa; un escaso gasto en I+D+i, y sobre todo un\n    lento avance de la productividad y la competitividad, como consecuencia\n    de un modelo de crecimiento que ha prestado escasa atenci\u00f3n a la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora contamos\n    en Espa\u00f1a con una nueva estrategia industrial que se ha marcado como\n    objetivo contribuir al crecimiento de la productividad de nuestra\n    econom\u00eda y, en especial, a la capacidad innovadora de las empresas\n    industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros, a la mayor\u00eda de\n    los espa\u00f1oles y a nuestras empresas esos datos nos inspiran por el\n    contrario mucha confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, hace tan solo tres a\u00f1os la econom\u00eda industrial\n    espa\u00f1ola presentaba un panorama poco alentador, una realidad que guardaba\n    estrecha relaci\u00f3n en ese momento con la ausencia de una pol\u00edtica\n    industrial y digo bien, ausencia de pol\u00edtica industrial, pues ese fue el\n    resultado de la decisi\u00f3n de eliminar el Ministerio de Industria por el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las caracter\u00edsticas estructurales que\n    defin\u00edan la situaci\u00f3n de nuestra industria hablan por s\u00ed solas: una\n    escasa dimensi\u00f3n de las empresas, dimensi\u00f3n media de las empresas entre\n    las m\u00e1s peque\u00f1as de Europa; un escaso gasto en I+D+i, y sobre todo un\n    lento avance de la productividad y la competitividad, como consecuencia\n    de un modelo de crecimiento que ha prestado escasa atenci\u00f3n a la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recuperaci\u00f3n del Ministerio de Industria por el Gobierno\n    que preside Rodr\u00edguez Zapatero, ha representado sin lugar a dudas un\n    punto de inflexi\u00f3n en la evoluci\u00f3n de la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien sabemos que\n    se trata de pol\u00edticas cuyos resultados son observables con mayor claridad,\n    a medio plazo nos gustar\u00eda conocer c\u00f3mo valora el Gobierno la evoluci\u00f3n\n    de la industria espa\u00f1ola en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber, se\u00f1or\n    ministro, si la industria espa\u00f1ola va por buen camino y en qu\u00e9 medida el\n    sector industrial est\u00e1 contribuyendo al sostenido crecimiento de la\n    productividad en los \u00faltimos a\u00f1os, una econom\u00eda espa\u00f1ola m\u00e1s fuerte y m\u00e1s\n    s\u00f3lida cuya pujanza ha sido corroborada por la Comisi\u00f3n Europea con una\n    previsi\u00f3n de crecimiento muy importante, a pesar de todas las\n    turbulencias externas y unos datos, se\u00f1or\u00edas, que junto a los datos de\n    empleo parecen disgustar a esa colecci\u00f3n de profetas de las cat\u00e1strofes\n    que se sientan en los bancos de la derecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, hace tan solo tres a\u00f1os la econom\u00eda industrial\n    espa\u00f1ola presentaba un panorama poco alentador, una realidad que guardaba\n    estrecha relaci\u00f3n en ese momento con la ausencia de una pol\u00edtica\n    industrial y digo bien, ausencia de pol\u00edtica industrial, pues ese fue el\n    resultado de la decisi\u00f3n de eliminar el Ministerio de Industria por el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    pol\u00edtica industrial, una pol\u00edtica que se inscribe en el contexto del\n    programa Nacional de Reformas y la estrategia de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora contamos\n    en Espa\u00f1a con una nueva estrategia industrial que se ha marcado como\n    objetivo contribuir al crecimiento de la productividad de nuestra\n    econom\u00eda y, en especial, a la capacidad innovadora de las empresas\n    industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber, se\u00f1or\n    ministro, si la industria espa\u00f1ola va por buen camino y en qu\u00e9 medida el\n    sector industrial est\u00e1 contribuyendo al sostenido crecimiento de la\n    productividad en los \u00faltimos a\u00f1os, una econom\u00eda espa\u00f1ola m\u00e1s fuerte y m\u00e1s\n    s\u00f3lida cuya pujanza ha sido corroborada por la Comisi\u00f3n Europea con una\n    previsi\u00f3n de crecimiento muy importante, a pesar de todas las\n    turbulencias externas y unos datos, se\u00f1or\u00edas, que junto a los datos de\n    empleo parecen disgustar a esa colecci\u00f3n de profetas de las cat\u00e1strofes\n    que se sientan en los bancos de la derecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [10], "industria": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a quiere continuar apostando de una forma clara para\n    mejorar la competitividad de nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenemos un reto especial: continuar\n    manteniendo nuestro pulso industrial y adem\u00e1s hacer una transformaci\u00f3n de\n    nuestra industria, en el sentido de elevar su capacidad tecnol\u00f3gica para\n    huir de aquellos sectores industriales m\u00e1s sujetos a la competitividad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La de investigaci\u00f3n y\n    desarrollo seguramente sea una de las m\u00e1s importantes, pero casi al mismo\n    nivel pondr\u00eda la formaci\u00f3n t\u00e9cnica de nuestros trabajadores, la\n    insistencia en la formaci\u00f3n continuada y en la formaci\u00f3n profesional, que\n    es uno de los elementos cruciales para conseguir una industria de\n    tecnolog\u00eda alta y media-alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto para unos como\n    para otros tenemos programas espec\u00edficos sectoriales para atacar desde\n    cada uno de los sectores las mejores opciones para nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    finalmente tenemos medidas territoriales, porque la industria se ubica en\n    un territorio y hay territorios en reconversi\u00f3n industrial que requieren\n    de apoyos, que requieren de seguimiento, que requieren de un esfuerzo\n    adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, realmente ha descrito usted ya muy bien cu\u00e1l es la pol\u00edtica de\n    fomento de la capacidad industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene vocaci\u00f3n\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos algunos retos muy\n    importantes, por ejemplo, que nuestra especializaci\u00f3n industrial se basa\n    en una producci\u00f3n industrial mayoritariamente de tecnolog\u00eda media o\n    media-baja, a\u00fan con un porcentaje de tecnolog\u00eda media-alta o alta\n    demasiado baja para poder competir con todas nuestras capacidades con los\n    pa\u00edses emergentes de Asia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenemos un reto especial: continuar\n    manteniendo nuestro pulso industrial y adem\u00e1s hacer una transformaci\u00f3n de\n    nuestra industria, en el sentido de elevar su capacidad tecnol\u00f3gica para\n    huir de aquellos sectores industriales m\u00e1s sujetos a la competitividad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    finalmente tenemos medidas territoriales, porque la industria se ubica en\n    un territorio y hay territorios en reconversi\u00f3n industrial que requieren\n    de apoyos, que requieren de seguimiento, que requieren de un esfuerzo\n    adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, realmente ha descrito usted ya muy bien cu\u00e1l es la pol\u00edtica de\n    fomento de la capacidad industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, realmente ha descrito usted ya muy bien cu\u00e1l es la pol\u00edtica de\n    fomento de la capacidad industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [2], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos experimentado un crecimiento\n    espectacular tanto en producci\u00f3n como en censos, por encima del 30 por\n    ciento, pero pese a tener un consumo per c\u00e1pita alto en nuestro pa\u00eds\n    estamos en este momento a un nivel del 17 por ciento por encima del\n    autoabastecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, hace unos d\u00edas recibimos con una gran\n    satisfacci\u00f3n ese acuerdo suscrito entre usted, entre el Gobierno y la\n    Rep\u00fablica China, para posibilitar la exportaci\u00f3n de productos del cerdo,\n    c\u00e1rnicos, frescos y curados, a ese pa\u00eds, y por eso le formulamos esta\n    pregunta, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan que aprob\u00f3 el Gobierno de acceso de los productos ganaderos a los\n    mercados internacionales est\u00e1 dando sus frutos, pero seguimos dependiendo\n    much\u00edsimo de las exportaciones a la Uni\u00f3n Europea, que representan m\u00e1s\n    del 80 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Durante esta visita, hemos cerrado un protocolo en el que\n    se establecen las condiciones que deben cumplir tanto los productores\n    como los animales, as\u00ed como las empresas que deseen exportar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente\n    se est\u00e1 elaborando la lista de establecimientos c\u00e1rnicos espa\u00f1oles para\n    la exportaci\u00f3n de carne y productos de porcino -estar\u00edamos hablando de\n    unas 150 empresas espa\u00f1olas-, posteriormente ser\u00e1 enviada a las\n    autoridades chinas, formalizando as\u00ed la apertura de dicho mercado, que se\n    une a los ya abiertos en diversos pa\u00edses del \u00e1rea como Jap\u00f3n, Corea del\n    Sur, Filipinas y Hong Kong. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen previsiones para los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os que\n    apuntan a un aumento considerable de la demanda, tanto en carne fresca\n    como en productos de los pa\u00edses asi\u00e1ticos, lo que supone para este\n    mercado un gran potencial y para nuestras empresas un gran futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Alonso, no voy a a\u00f1adir m\u00e1s consideraciones a las efectuadas por\n    usted y que ya indican nuestra apuesta por exportar carne de porcino al\n    que parad\u00f3jicamente es el primer pa\u00eds productor mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras mi viaje a China el pasado mes de mayo una\n    delegaci\u00f3n de dicho pa\u00eds ha visitado Espa\u00f1a recientemente para conocer\n    nuestro sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola en materia pesquera trata de ayudar a que los\n    pa\u00edses menos desarrollados mejoren sus t\u00e9cnicas de cultivo y extracci\u00f3n\n    dentro de una pesca sostenible y sepan transformar y conservar sus\n    productos garantizando la seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra, perm\u00edtanme comenzar\n    manifestando nuestra solidaridad con las familias de las \u00faltimas v\u00edctimas\n    del trabajo en el mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [4], "igualdad": [0], "social": [3], "pa\u00eds": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a\n    establecer un nuevo convenio de colaboraci\u00f3n con la Organizaci\u00f3n\n    Internacional del Trabajo para mejorar las condiciones laborales de los\n    trabajadores del mar, promover la igualdad de g\u00e9nero y apoyar el uso\n    racional y sostenible de los recursos pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, entrando ya en su pregunta, quisiera se\u00f1alar que usted sabe\n    perfectamente y esta C\u00e1mara tambi\u00e9n que el Ministerio de Agricultura no\n    es el organismo que se ocupa de la cooperaci\u00f3n internacional, pero ello\n    no es \u00f3bice para que hayamos emprendido una decidida acci\u00f3n de\n    colaboraci\u00f3n con muchos pa\u00edses, reforzando la labor de Espa\u00f1a como pa\u00eds\n    cooperador y l\u00edder de una pol\u00edtica de compromiso con la conservaci\u00f3n y\n    correcta gesti\u00f3n de los recursos pesqueros en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    podemos olvidar que la cooperaci\u00f3n persigue tambi\u00e9n el fomento de\n    sociedades mixtas y la mejora de los mecanismos de seguridad jur\u00eddica de\n    las inversiones espa\u00f1olas en terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las acciones bilaterales de\n    cooperaci\u00f3n tienen su plasmaci\u00f3n en memorandos de entendimiento que est\u00e1n\n    orientados, por una parte, a fomentar acciones de cooperaci\u00f3n mutua en\n    los \u00e1mbitos social, t\u00e9cnico, cient\u00edfico y econ\u00f3mico de los sectores\n    pesquero, acu\u00edcola y comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    podemos olvidar que la cooperaci\u00f3n persigue tambi\u00e9n el fomento de\n    sociedades mixtas y la mejora de los mecanismos de seguridad jur\u00eddica de\n    las inversiones espa\u00f1olas en terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    LA MINISTRA DE FOMENTO QUE HA ATENDIDO SUFICIENTEMENTE A LOS CIUDADANOS\n    EN LOS PROBLEMAS QUE HAN PADECIDO ESTE VERANO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, los ciudadanos espa\u00f1oles vienen padeciendo desde hace\n    mucho tiempo las consecuencias de una gesti\u00f3n ineficaz del Ministerio de\n    Fomento, que usted dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted visit\u00f3\n    Barcelona, ciertamente; visit\u00f3 el aeropuerto de El Prat y la estaci\u00f3n de\n    Sants. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, efectivamente los espa\u00f1oles llevan mucho tiempo padeciendo un\n    d\u00e9ficit de infraestructuras, unas ineficiencias que tuvieron su punto\n    \u00e1lgido con el Gobierno anterior, cuando era responsable del Ministerio de\n    Fomento el se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, que buscando ejemplos de ineficiencias\n    ese no puede ser m\u00e1s claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, sin duda ha dado una raz\u00f3n m\u00e1s\n    para que el se\u00f1or presidente del Gobierno la cese o usted dimita, porque\n    si ha hecho todo lo que pod\u00eda hacer y las cosas han seguido como han\n    seguido y ha pasado lo que ha pasado, es evidente que usted, con la mejor\n    buena voluntad, es incapaz de gestionar un ministerio como el de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "barcelona": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  No voy a hablar aqu\u00ed de\n    caras, se\u00f1or\u00eda, porque creo que no son el objeto de nuestra atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha un punto de\n    informaci\u00f3n y atenci\u00f3n a los ciudadanos en la estaci\u00f3n de Sants, una\n    direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico y una plataforma de informaci\u00f3n\n    telef\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para atender a los ciudadanos hemos puesto m\u00e1s y mejores trenes,\n    concretamente 29 nuevos trenes para las cercan\u00edas de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    LA MINISTRA DE FOMENTO QUE LOS PROBLEMAS DE CATALU\u00d1A SE RESUELVEN CON EL\n    TRASLADO TEMPORAL DEL SECRETARIO DE ESTADO DE INFRAESTRUCTURAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, le formulo la pregunta que\n    figura en el orden del d\u00eda: \u00bfConsidera la ministra de Fomento que los\n    problemas de Catalu\u00f1a se resuelven con el traslado temporal del\n    secretario de Estado de Infraestructuras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y, la segunda, que enviando al secretario de Estado a\n    Catalu\u00f1a, \u00bfno estar\u00e1 usted desautorizando a todos los funcionarios de\n    Fomento all\u00ed destinados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "barcelona": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esa resoluci\u00f3n es una prioridad para nuestro trabajo, adem\u00e1s de\n    asegurar que llegue el AVE a Barcelona en tiempo, forma y con unas\n    caracter\u00edsticas; por ejemplo, a 300 kil\u00f3metros por hora, que es algo que\n    ustedes nunca han conocido y ni siquiera habr\u00e1n pensado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el secretario de\n    Estado no ha dicho ayer ni nunca que hoy iban a terminar los problemas de\n    Cercan\u00edas de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, lo que se ha producido, se\u00f1or\u00eda, es que se\n    han restituido unas determinadas l\u00edneas que estaban en obras precisamente\n    por toda la reestructuraci\u00f3n que estamos haciendo en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, por\n    fin, tienen v\u00eda doble Rub\u00ed-Castellbisbal, Castellbisbal-Molins de Rei y\n    Hospitalet-Barcelona Sants. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa resoluci\u00f3n es una prioridad para nuestro trabajo, adem\u00e1s de\n    asegurar que llegue el AVE a Barcelona en tiempo, forma y con unas\n    caracter\u00edsticas; por ejemplo, a 300 kil\u00f3metros por hora, que es algo que\n    ustedes nunca han conocido y ni siquiera habr\u00e1n pensado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, quiero asegurarme de que todos los esfuerzos que estamos\n    haciendo en Barcelona se transmiten debidamente a los ciudadanos y que en\n    este esfuerzo contamos adem\u00e1s con la Generalitat y con el Ayuntamiento de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA LA MINISTRA DE FOMENTO LA DIFERENCIA ENTRE LAS CIFRAS DE\n    INVERSI\u00d3N QUE MANEJA ANTE EL CONGRESO DE LOS DIPUTADOS Y LAS QUE RESULTAN\n    DEL BOLET\u00cdN OFICIAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Do\u00f1a Magdalena, espero que no niegue que usted ha dicho en m\u00faltiples\n    ocasiones, tanto fuera como dentro del Congreso, que el Ministerio de\n    Fomento ha invertido anualmente 16.500 millones de euros, pero el BOE,\n    que tambi\u00e9n espero que usted no lo discuta, acredita que solo ha licitado\n    8.970 millones de euros al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, ser ministra es algo\n    m\u00e1s que hacerse fotos; requiere m\u00e1s atenci\u00f3n de la que usted presta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted problemas con la inversi\u00f3n; tiene usted problemas con la\n    gesti\u00f3n; tiene usted problemas con los accidentes, con el control, con la\n    seguridad de la que tanto presume. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A\n    QU\u00c9 ACHACA LA MINISTRA DE FOMENTO QUE TRAS TRES A\u00d1OS Y MEDIO DE SU\n    GESTI\u00d3N NO HAYA CONSEGUIDO PONER EN FUNCIONAMIENTO NING\u00daN NUEVO KIL\u00d3METRO\n    DE AVE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    QU\u00c9 ACHACA LA MINISTRA DE FOMENTO QUE TRAS TRES A\u00d1OS Y MEDIO DE SU\n    GESTI\u00d3N NO HAYA CONSEGUIDO PONER EN FUNCIONAMIENTO NING\u00daN NUEVO KIL\u00d3METRO\n    DE AVE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por eso hoy, se\u00f1ora ministra, en nombre del Grupo Popular, le pregunto\n    c\u00f3mo es posible que tras tres a\u00f1os y medio de gesti\u00f3n no haya conseguido\n    todav\u00eda planificar ning\u00fan nuevo kil\u00f3metro de AVE en todo el territorio de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos planificado y recogido en un\n    documento 10.000 kil\u00f3metros de l\u00edneas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy catorce ciudades espa\u00f1olas est\u00e1n directamente conectadas a la red de\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos invertido 10.236 millones de euros en alta\n    velocidad, lo que significa que hemos incrementado un 70 por ciento la\n    inversi\u00f3n en alta velocidad en relaci\u00f3n con la anterior legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, somos el primer pa\u00eds del\n    mundo en este a\u00f1o 2007 en kil\u00f3metros de alta velocidad en ejecuci\u00f3n,\n    teniendo cinco veces m\u00e1s kil\u00f3metros que el segundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, somos el primer pa\u00eds del\n    mundo en este a\u00f1o 2007 en kil\u00f3metros de alta velocidad en ejecuci\u00f3n,\n    teniendo cinco veces m\u00e1s kil\u00f3metros que el segundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3], "alta velocidad": [4], "barcelona": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y en\n    cuanto a sus compromisos -se lo hemos escuchado decir hoy aqu\u00ed a la\n    vicepresidenta y a alg\u00fan ministro m\u00e1s-, tres: El AVE, la alta velocidad,\n    va a llegar, seg\u00fan ustedes, el d\u00eda 21 de diciembre a Barcelona, el d\u00eda 22\n    a Valladolid y el d\u00eda 23 a M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo va a llegar el AVE a Valladolid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ustedes se jactaron diciendo que el se\u00f1or Rodr\u00edguez\n    Zapatero llegar\u00eda a Granada en el AVE en el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame cu\u00e1ndo va a\n    llegar el AVE a Granada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    cuanto a sus compromisos -se lo hemos escuchado decir hoy aqu\u00ed a la\n    vicepresidenta y a alg\u00fan ministro m\u00e1s-, tres: El AVE, la alta velocidad,\n    va a llegar, seg\u00fan ustedes, el d\u00eda 21 de diciembre a Barcelona, el d\u00eda 22\n    a Valladolid y el d\u00eda 23 a M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    cuanto a sus compromisos -se lo hemos escuchado decir hoy aqu\u00ed a la\n    vicepresidenta y a alg\u00fan ministro m\u00e1s-, tres: El AVE, la alta velocidad,\n    va a llegar, seg\u00fan ustedes, el d\u00eda 21 de diciembre a Barcelona, el d\u00eda 22\n    a Valladolid y el d\u00eda 23 a M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "alta velocidad": [8, 9, 10], "barcelona": [11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo dej\u00f3 el AVE el Partido Popular cuando se fue del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni un solo kil\u00f3metro de AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, en ocho a\u00f1os, no\n    hemos visto nada en relaci\u00f3n con el AVE, ni un solo kil\u00f3metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha\n    preguntado usted por los AVE planificados por nosotros adicionalmente a\n    los prometidos por ustedes y que no llevaron a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le voy a decir otra cosa: \u00bfqu\u00e9 AVE dejaron ustedes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido que cambiar\n    todo para dejar un AVE de verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, les recomiendo\n    que hablen lo menos posible de AVE, pues son el ejemplo de la ineptitud,\n    de la ineficacia y de la propaganda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No llegaron a Toledo ni a Barcelona y cuando\n    llegaron a Lleida lo hicieron en malas condiciones, sin un AVE, como un\n    Talgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted lo que\n    es la alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que superar los 200 kil\u00f3metros por hora y\n    ustedes no han dejado en Espa\u00f1a ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo piensan ustedes que se puede hacer una alta velocidad con v\u00eda\n    \u00fanica; por ejemplo la de Granada, que usted ha mencionado,\n    Bobadilla-Granada, planificada en v\u00eda \u00fanica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No llegaron a Toledo ni a Barcelona y cuando\n    llegaron a Lleida lo hicieron en malas condiciones, sin un AVE, como un\n    Talgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA\n    LA MINISTRA DE FOMENTO EL RETRASO GENERALIZADO EN TODAS LAS\n    INFRAESTRUCTURAS DE COMUNICACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3], "fomento": [4], "barcelona": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted es su anterior informaci\u00f3n ha mentido con respecto\n    a los AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa informaci\u00f3n que usted ha dado y que consta en el \"Diario\n    de Sesiones\" es absolutamente falsa, porque de todos los AVE que usted ha\n    dicho que ha puesto no hay ni uno solo funcionando y las obras de los que\n    usted y el presidente del Gobierno van a inaugurar y han inaugurado en\n    esta legislatura se pusieron en marcha con el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no\n    va a poder inaugurar ni un solo AVE creado y generado por usted como\n    proyecto pol\u00edtico, porque usted inaugurar\u00e1 el AVE a Barcelona, que se\n    inici\u00f3 con el Partido Popular, inaugurar\u00e1 el AVE a M\u00e1laga, que se inici\u00f3\n    con el Partido Popular (La se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00c1lvarez Arza, hace\n    gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se inici\u00f3 con el Partido Popular el AVE a\n    M\u00e1laga? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no\n    va a poder inaugurar ni un solo AVE creado y generado por usted como\n    proyecto pol\u00edtico, porque usted inaugurar\u00e1 el AVE a Barcelona, que se\n    inici\u00f3 con el Partido Popular, inaugurar\u00e1 el AVE a M\u00e1laga, que se inici\u00f3\n    con el Partido Popular (La se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00c1lvarez Arza, hace\n    gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no\n    va a poder inaugurar ni un solo AVE creado y generado por usted como\n    proyecto pol\u00edtico, porque usted inaugurar\u00e1 el AVE a Barcelona, que se\n    inici\u00f3 con el Partido Popular, inaugurar\u00e1 el AVE a M\u00e1laga, que se inici\u00f3\n    con el Partido Popular (La se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00c1lvarez Arza, hace\n    gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5], "barcelona": [7], "pa\u00eds": [6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Si usted quiere, hablamos del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE a Barcelona lo empez\u00f3\n    Borrell. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ninguno de los AVE que usted ha citado superaba el 50 por ciento\n    de ejecuci\u00f3n cuando hemos llegado al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la mayor parte\n    de las obras de esos AVE la ha hecho el Partido Socialista (Rumores y\n    protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tipo de AVE han dejado ustedes en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los primeros estudios del\n    C\u00f3rdoba-M\u00e1laga los hizo la Junta de Andaluc\u00eda, siendo yo consejera de\n    Econom\u00eda y Hacienda, y lo propuse en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera al se\u00f1or Rato y al se\u00f1or Rajoy en C\u00e1diz y dijeron que era una\n    barbaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tipo de AVE han dejado ustedes en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE a Barcelona lo empez\u00f3\n    Borrell. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... TIENE EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO UN CRITERIO GENERAL RESPECTO A LA TRANSFERENCIA A\n    LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS DE LAS L\u00cdNEAS DE CERCAN\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  La pregunta, se\u00f1or\u00edas, es:\n    \u00bfTiene el Ministerio de Fomento un criterio general respecto a la\n    transferencia a las comunidades aut\u00f3nomas de las l\u00edneas de Cercan\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha invertido\n    m\u00e1s de 1.000 millones de euros que se han empleado en la remodelaci\u00f3n del\n    puerto de Valencia, en la ampliaci\u00f3n del aeropuerto de Manises, en la\n    reforma del parador de El Saler, en la mejora de carreteras, en los\n    beneficios fiscales o en el plan de seguridad, sin duda todos ellos\n    elementos determinantes para el \u00e9xito de la edici\u00f3n que acaba de\n    finalizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s quiero decirle que\n    este es un compromiso que el propio presidente del Gobierno manifest\u00f3 a\n    los que son titulares del evento, la empresa ACM en este momento, y en\n    ese compromiso se contemplan actuaciones como construcci\u00f3n de\n    infraestructuras, declaraci\u00f3n de inter\u00e9s p\u00fablico a efectos de aplicaci\u00f3n\n    de beneficios fiscales, facilitar el desplazamiento y estancia de los\n    equipos, elaborar un plan director de seguridad y muchas otras\n    iniciativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le leo el acuerdo: En el marco del presente programa la Administraci\u00f3n\n    General del Estado gestionar\u00e1, en colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, el traslado y atenci\u00f3n hasta un m\u00e1ximo de 500 menores\n    extranjeros no acompa\u00f1ados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que llama la atenci\u00f3n es que no haya habido ni una sola palabra de\n    agradecimiento de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias por este esfuerzo\n    solidario de todos con ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Al d\u00eda de hoy -aqu\u00ed tengo la carta de la se\u00f1ora consejera de Bienestar\n    Social de la comunidad aut\u00f3noma-, no ha recibido a la consejera que se lo\n    pidi\u00f3 desde el d\u00eda 8 de agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS PADRES SE HAN BENEFICIADO DEL\n    PERMISO DE PATERNIDAD DESDE LA ENTRADA EN VIGOR DE LA LEY ORG\u00c1NICA PARA\n    LA IGUALDAD EFECTIVA DE MUJERES Y HOMBRES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NTOS PADRES SE HAN BENEFICIADO DEL\n    PERMISO DE PATERNIDAD DESDE LA ENTRADA EN VIGOR DE LA LEY ORG\u00c1NICA PARA\n    LA IGUALDAD EFECTIVA DE MUJERES Y HOMBRES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "social": [11], "mujeres": [6, 7, 8, 9, 10], "igualdad": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este derecho se fundamenta en que las responsabilidades de\n    cuidado y atenci\u00f3n a los hijos e hijas ha de ser una tarea compartida\n    entre padres y madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado mes de marzo esta C\u00e1mara aprob\u00f3 la Ley org\u00e1nica\n    para la igualdad efectiva entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que el\n    Grupo Parlamentario Socialista ha calificado de hist\u00f3rica porque, adem\u00e1s\n    de resolver problemas reales de los hombres y mujeres de hoy, es un\n    instrumento important\u00edsimo de avance social y una de las leyes m\u00e1s\n    avanzadas del mundo para conseguir la igualdad efectiva entre hombres y\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso con esta medida incentivamos desde el\n    Estado la corresponsabilidad en las responsabilidades familiares de\n    hombres y mujeres, que es sin duda un valor ampliamente compartido por la\n    sociedad espa\u00f1ola, y la necesidad de que exista m\u00e1s igualdad no solo en\n    el \u00e1mbito p\u00fablico sino tambi\u00e9n en el privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro d\u00eda me pasaban\n    una circular de una empresa espa\u00f1ola en donde se informaba a sus\n    trabajadores del derecho de este permiso y de la necesidad del \u00e9xito en\n    la aplicaci\u00f3n de la Ley de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El af\u00e1n del Grupo Socialista es hacer un seguimiento de\n    la evoluci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de esta medida, que nos parece trascendental\n    en el camino de la igualdad, para ver si vamos en la buena direcci\u00f3n\n    marcada por la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado mes de marzo esta C\u00e1mara aprob\u00f3 la Ley org\u00e1nica\n    para la igualdad efectiva entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que el\n    Grupo Parlamentario Socialista ha calificado de hist\u00f3rica porque, adem\u00e1s\n    de resolver problemas reales de los hombres y mujeres de hoy, es un\n    instrumento important\u00edsimo de avance social y una de las leyes m\u00e1s\n    avanzadas del mundo para conseguir la igualdad efectiva entre hombres y\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso con esta medida incentivamos desde el\n    Estado la corresponsabilidad en las responsabilidades familiares de\n    hombres y mujeres, que es sin duda un valor ampliamente compartido por la\n    sociedad espa\u00f1ola, y la necesidad de que exista m\u00e1s igualdad no solo en\n    el \u00e1mbito p\u00fablico sino tambi\u00e9n en el privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, esta medida es\n    importante porque va a evitar que la maternidad sea un hecho que penalice\n    a las mujeres en el mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvidemos que muchas de las no\n    renovaciones de contratos a mujeres embarazadas tienen que ver con la\n    reacci\u00f3n contraria de los empresarios a los permisos por nacimiento de\n    hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que el\n    Grupo Parlamentario Socialista ha calificado de hist\u00f3rica porque, adem\u00e1s\n    de resolver problemas reales de los hombres y mujeres de hoy, es un\n    instrumento important\u00edsimo de avance social y una de las leyes m\u00e1s\n    avanzadas del mundo para conseguir la igualdad efectiva entre hombres y\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "mujeres": [5, 6], "social": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Gracias, se\u00f1or\u00eda, por darme la oportunidad de se\u00f1alar ante la C\u00e1mara el\n    resultado de una m\u00e1s de las m\u00faltiples medidas m\u00e1s importantes de la Ley\n    de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que si este Gobierno se identifica por algo es por\n    ser el Gobierno de la igualdad a favor de los derechos de la mujer, de la\n    equiparaci\u00f3n de los derechos de la mujer y del hombre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hicimos la\n    Ley org\u00e1nica de igualdad efectiva entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordar a la C\u00e1mara y a los espa\u00f1oles que el Partido Popular no la vot\u00f3,\n    no la apoy\u00f3, y que, por tanto, la derecha espa\u00f1ola se exime de apoyar las\n    pol\u00edticas pr\u00e1cticas de igualdad entre hombre y mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, dado que se est\u00e1 consolidando una de las medidas de\n    la Ley de Igualdad, agradezco a todos los grupos parlamentarios, a las\n    asociaciones de mujeres y a la sociedad espa\u00f1ola este impulso notable en\n    favor de la igualdad de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hicimos la\n    Ley org\u00e1nica de igualdad efectiva entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, dado que se est\u00e1 consolidando una de las medidas de\n    la Ley de Igualdad, agradezco a todos los grupos parlamentarios, a las\n    asociaciones de mujeres y a la sociedad espa\u00f1ola este impulso notable en\n    favor de la igualdad de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos mediante\n    un intenso di\u00e1logo social y recibimos el apoyo de todos los grupos\n    parlamentarios, excepto del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1, 2], "fomento": [3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los an\u00e1lisis de calidad del aire se realizan\n    exclusivamente dentro del entorno aeroportuario, sin que en ning\u00fan\n    momento se haya hecho el esfuerzo de intentar que ese control se realice\n    en los espacios cercanos, y a fecha de hoy se desconoce por los\n    municipios cercanos el plan de seguridad exterior del aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n de ampliar Barajas, se\u00f1ora ministra, en el a\u00f1o 2001 fue\n    contestada por el conjunto de ayuntamientos del entorno y por el\n    movimiento social y ecologista madrile\u00f1o, porque no se entend\u00eda, y a\u00fan\n    hoy no se entiende, que existiendo otras opciones se planteara la\n    soluci\u00f3n con mayor impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pocas medidas que se han adoptado hasta\n    ahora lo han sido despu\u00e9s de un enorme proceso de movilizaci\u00f3n ciudadana,\n    de una presi\u00f3n social casi sin precedentes en Madrid y han sido medidas\n    que se han conseguido despu\u00e9s de siete, ocho y diez a\u00f1os de\n    reivindicaci\u00f3n; medidas tan l\u00f3gicas, tan posibles y tan razonables como\n    la utilizaci\u00f3n de algunas pistas en horario nocturno o el traslado de\n    algunos barrios que no pod\u00edan soportar el nivel ac\u00fastico al que se les\n    estaba sometiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, a nuestro juicio esta relaci\u00f3n refleja la apat\u00eda con la que se\n    est\u00e1n abordando por el promotor AENA y por el Ministerio de Fomento los\n    cumplimientos de los compromisos ambientales que estaban previstos en la\n    DIA y que se exig\u00edan para que la ampliaci\u00f3n del aeropuerto de Barajas\n    pudiera llevarse adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Someter a estos ciudadanos a este impacto ac\u00fastico tan brutal vulnera sus\n    derechos m\u00e1s elementales, derechos como la intimidad, la salud, el\n    descanso, que son derechos protegidos por nuestra Constituci\u00f3n y que las\n    administraciones tienen la obligaci\u00f3n de respetar, tambi\u00e9n el Ministerio\n    de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "pa\u00eds": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El de Barajas es el cuarto mayor aeropuerto europeo, es un aeropuerto\n    distribuidor de tr\u00e1fico de todo el pa\u00eds y, por tanto, cualquier decisi\u00f3n\n    que tomemos no solamente afecta a Madrid, que lo hace en gran manera,\n    sino tambi\u00e9n al resto de los tr\u00e1ficos con el territorio espa\u00f1ol y sobre\n    todo con las comunidades insulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para garantizar que el\n    seguimiento de esta trayectoria prevista y autorizada es el que tiene que\n    ser hemos establecido la obligaci\u00f3n de seguimiento de las trayectorias\n    nominales hasta que la aeronave alcance 10.000 pies de altura, que vienen\n    a ser unos 3.000 metros, no pudiendo los controladores autorizar\n    desviaciones de la trayectoria nominal salvo por razones de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno ha sido la adquisici\u00f3n de 42 viviendas pertenecientes a la\n    denominada Zona 1 A, El Paleto, del barrio de la Estaci\u00f3n de Coslada, y\n    otro, la contribuci\u00f3n para la construcci\u00f3n de 70 nuevas viviendas en San\n    Fernando de Henares para la totalidad de las familias que viven en el\n    barrio de la Castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para ello se han utilizado los escasos espacios\n    libres entre urbanizaciones y se han aplicado todos los procedimientos de\n    atenuaci\u00f3n de ruidos que permite la tecnolog\u00eda, la seguridad y la\n    normativa comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado\n    en su primera intervenci\u00f3n, no en la segunda, de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la del interior del aeropuerto es responsabilidad del Ministerio de\n    Fomento, pero que la del exterior no es nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Algo\n    que realmente es impropio de un pa\u00eds desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tipo de objeci\u00f3n protege a los\n    responsables pol\u00edticos socialistas para no cumplir con la Ley de Banderas\n    en Catalu\u00f1a o en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores del Partido Socialista, a ustedes y a nosotros nos corresponde\n    liderar el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds moderno y distinto de aquel que recibi\u00f3 la\n    generaci\u00f3n de la transici\u00f3n de 1978. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds que no tiene que\n    avergonzarse de lo que es y que mira y deber\u00eda mirar al futuro sin ning\u00fan\n    tipo de complejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es elemental en un Estado de\n    derecho que las administraciones cumplan los requerimientos de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por cierto, ni se ha roto Espa\u00f1a,\n    ni se ha roto la familia; lo que hay es un pa\u00eds, nuestro pa\u00eds, Espa\u00f1a,\n    que sigue m\u00e1s unido, con m\u00e1s bienestar, m\u00e1s derechos y m\u00e1s democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yendo al\n    tema que nos ocupa esta tarde y como ejemplo de esa doble moral, de ese\n    oportunismo pol\u00edtico en cuanto a las banderas, les recuerdo que no hay\n    constancia documental de que en su primera legislatura presentaran ning\u00fan\n    recurso ni impugnaci\u00f3n por incumplimiento de la Ley de Banderas en el\n    Pa\u00eds Vasco, como tampoco se plantearon nunca entre 1996 y 2004 modificar\n    la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [6, 7], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "acceso": [15, 16, 17], "social": [5], "servicios sociales": [12, 13, 14], "personas dependientes": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, planteamos esta interpelaci\u00f3n sobre el\n    desarrollo de la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia en la recta final de\n    esta legislatura, a punto de finalizar el primer a\u00f1o de puesta en marcha\n    de esta ley, con la convicci\u00f3n de que el impacto real que est\u00e1 teniendo\n    entre las personas dependientes y sus familias est\u00e1 siendo en la pr\u00e1ctica\n    escas\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos medios de\n    comunicaci\u00f3n est\u00e1n publicando cartas al director de ciudadanos que\n    expresan su inquietud por que esta tan explicada Ley de Atenci\u00f3n a la\n    Dependencia no se est\u00e1 traduciendo en prestaciones ni en servicios que\n    puedan recibir sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se han hecho los planes de\n    atenci\u00f3n individual y no hay ni un solo ciudadano que est\u00e9 cobrando un\n    c\u00e9ntimo de euro derivado de una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica de las contempladas\n    en la ley, o que haya mejorado la prestaci\u00f3n de su correspondiente\n    servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe preocupaci\u00f3n respecto al copago \u00fanico y a\n    los efectos que el mismo puede tener en comunidades aut\u00f3nomas como la\n    catalana, la madrile\u00f1a o la valenciana, donde los costes de la vida y los\n    costes de los servicios sociales son altos y preocupaci\u00f3n por c\u00f3mo el\n    copago va a facilitar o no el acceso de las clases medias a los servicios\n    y a las prestaciones del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda grave, y nos\n    equivocar\u00edamos todos ante un problema en el que a lo largo de los \u00faltimos\n    a\u00f1os todos hemos coincidido: que el reto de la modernizaci\u00f3n de nuestras\n    pol\u00edticas sociales\n    pasaba por incorporar en el centro de la misma las pol\u00edticas de atenci\u00f3n a\n    la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, existen esas preocupaciones respecto de una ley que el\n    Gobierno ha tomado como principal bandera de su pol\u00edtica social, la\n    principal bandera de las reformas sociales en la presente legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, planteamos esta interpelaci\u00f3n sobre el\n    desarrollo de la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia en la recta final de\n    esta legislatura, a punto de finalizar el primer a\u00f1o de puesta en marcha\n    de esta ley, con la convicci\u00f3n de que el impacto real que est\u00e1 teniendo\n    entre las personas dependientes y sus familias est\u00e1 siendo en la pr\u00e1ctica\n    escas\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en materia de dependencia el Gobierno no\n    es capaz de dar un empuj\u00f3n a la puesta en marcha de esta ley, no solo\n    habremos hecho un grave da\u00f1o a las personas dependientes y a sus familias\n    sino que habremos debilitado el sentido profundo del funcionamiento de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, planteamos esta interpelaci\u00f3n sobre el\n    desarrollo de la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia en la recta final de\n    esta legislatura, a punto de finalizar el primer a\u00f1o de puesta en marcha\n    de esta ley, con la convicci\u00f3n de que el impacto real que est\u00e1 teniendo\n    entre las personas dependientes y sus familias est\u00e1 siendo en la pr\u00e1ctica\n    escas\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe preocupaci\u00f3n entre los\n    inversores privados, que deben de proveer servicios asistenciales a las\n    personas dependientes, incertidumbres de futuro que no est\u00e1n permitiendo\n    tomar decisiones de inversi\u00f3n fundamentales para que el sistema pueda\n    funcionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, como en cualquier\n    sociedad avanzada, van a aumentar las necesidades vinculadas a las\n    personas mayores, a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en materia de dependencia el Gobierno no\n    es capaz de dar un empuj\u00f3n a la puesta en marcha de esta ley, no solo\n    habremos hecho un grave da\u00f1o a las personas dependientes y a sus familias\n    sino que habremos debilitado el sentido profundo del funcionamiento de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va poniendo en evidencia que ha habido posicionamientos de\n    diversas comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas la catalana, de que el modelo\n    de financiaci\u00f3n que contempla la ley discrimina a aquellas comunidades\n    aut\u00f3nomas con un mayor coste en los servicios sociales y un mayor coste\n    de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe preocupaci\u00f3n respecto al copago \u00fanico y a\n    los efectos que el mismo puede tener en comunidades aut\u00f3nomas como la\n    catalana, la madrile\u00f1a o la valenciana, donde los costes de la vida y los\n    costes de los servicios sociales son altos y preocupaci\u00f3n por c\u00f3mo el\n    copago va a facilitar o no el acceso de las clases medias a los servicios\n    y a las prestaciones del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe preocupaci\u00f3n sobre qu\u00e9 pol\u00edticas\n    vamos a tener que implementar para contratar, formar y seleccionar en el\n    extranjero a personal que trabaje en estos sectores y existe preocupaci\u00f3n\n    por una cuesti\u00f3n que todos los expertos y todos los gestores saben que es\n    fundamental en esta materia, como es la articulaci\u00f3n de la relaci\u00f3n entre\n    el espacio de los servicios sociales y el espacio del sistema de salud,\n    lo que conocemos como el \u00e1mbito sociosanitario, que sigue sin\n    desplegarse, con todas las contradicciones que supone que seguramente\n    desde la perspectiva de los costes de la gran dependencia en la mayor\u00eda\n    de los casos estemos hablando de costes de \u00e1mbito sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera sorprendente hemos visto c\u00f3mo en estas semanas el\n    Grupo Socialista facilitaba a Uni\u00f3n del Pueblo Navarro el acceso a la\n    presidencia de Navarra, al parecer con una petici\u00f3n: que se retirasen los\n    recursos que sobre esta ley plantearon el Gobierno y el Parlamento\n    navarros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deja de ser sorprendente una petici\u00f3n de retirada de\n    recursos para facilitar a otra fuerza pol\u00edtica el acceso al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe preocupaci\u00f3n respecto al copago \u00fanico y a\n    los efectos que el mismo puede tener en comunidades aut\u00f3nomas como la\n    catalana, la madrile\u00f1a o la valenciana, donde los costes de la vida y los\n    costes de los servicios sociales son altos y preocupaci\u00f3n por c\u00f3mo el\n    copago va a facilitar o no el acceso de las clases medias a los servicios\n    y a las prestaciones del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [8], "seguridad": [9], "familias": [12, 13, 14], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "acceso": [16], "empresas": [7], "social": [10, 11], "personas dependientes": [15]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le doy las gracias por sus palabras, que me\n    permiten abordar un asunto de tan hond\u00edsimo calado como es el de la\n    atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia o con falta de\n    autonom\u00eda personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese espacio se enmarca la ley, como usted sabe, que fue aprobada el 14\n    de diciembre del a\u00f1o pasado, que exig\u00eda, al reconocer un nuevo derecho\n    universal y subjetivo para toda la ciudadan\u00eda, una serie de desarrollos\n    muy importantes, que hemos acometido y lo hemos hecho -lo sabe S.S.-con\n    la complejidad que supone dar un salto hist\u00f3rico, un cambio importante,\n    pues se ha pasado desde el modelo que antes ten\u00edamos de atenci\u00f3n a\n    personas dependientes, seg\u00fan el cual esa actividad era casi privativa de\n    las familias con algunas ayudas por parte de las administraciones\n    p\u00fablicas, hasta la conversi\u00f3n de esa situaci\u00f3n en un derecho de\n    prestaci\u00f3n por parte del conjunto de las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para su\n    desarrollo m\u00e1s eficiente, como usted sabe, tanto en lo econ\u00f3mico como en\n    lo administrativo, la ley crea un sistema para la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a\n    la dependencia que -esto es esencial, se\u00f1or Campuzano- est\u00e1 sustentado en\n    el respeto al marco constitucional y estatutario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este sistema\n    para la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia sirve de cauce para la\n    colaboraci\u00f3n, cooperaci\u00f3n y participaci\u00f3n de todas las administraciones\n    p\u00fablicas que intervienen en la pr\u00e1ctica en la aplicaci\u00f3n de la ley y la\n    optimizaci\u00f3n del conjunto de recursos, p\u00fablicos y privados, disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha aprobado dos reales decretos que tienen por\n    objeto establecer la regulaci\u00f3n del nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n aportado\n    por la Administraci\u00f3n General del Estado al sistema de atenci\u00f3n a la\n    dependencia, y la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social de cuidadores no\n    profesionales de las personas en situaci\u00f3n de dependencia mediante la\n    suscripci\u00f3n de un convenio especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este \u00faltimo convenio se recoge la\n    financiaci\u00f3n de los programas y acciones de formaci\u00f3n, y fue importante,\n    se\u00f1or\u00eda, la adopci\u00f3n por el consejo territorial del sistema de atenci\u00f3n a\n    la dependencia del marco de cooperaci\u00f3n interadministrativa, por el que\n    se distribuye la financiaci\u00f3n del nivel acordado con criterios como\n    poblaci\u00f3n dependiente, dispersi\u00f3n geogr\u00e1fica, insularidad, superficie,\n    emigrantes retornados, renta per c\u00e1pita de los hogares y las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya estamos\n    previendo para el pr\u00f3ximo ejercicio un muy notable incremento de los\n    presupuestos para la atenci\u00f3n a dependientes que deseamos que el pr\u00f3ximo\n    a\u00f1o, igual que este, se pueda gastar completamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre las empresas -no s\u00e9 si ser\u00e1 su preocupaci\u00f3n-, cr\u00e9ame que nosotros\n    estamos trabajando con las empresas tanto para la evaluaci\u00f3n de sus\n    inversiones como para la formaci\u00f3n de sus trabajadores dentro y fuera de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    conseguir, por tanto, la plena igualdad de oportunidades y la eliminaci\u00f3n\n    de barreras de cualquier tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha aprobado dos reales decretos que tienen por\n    objeto establecer la regulaci\u00f3n del nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n aportado\n    por la Administraci\u00f3n General del Estado al sistema de atenci\u00f3n a la\n    dependencia, y la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social de cuidadores no\n    profesionales de las personas en situaci\u00f3n de dependencia mediante la\n    suscripci\u00f3n de un convenio especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha indicado que han tenido\n    discrepancias, pero s\u00e9 que desde el punto de vista social comparte la\n    necesidad de desarrollar un sistema de esta naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha aprobado dos reales decretos que tienen por\n    objeto establecer la regulaci\u00f3n del nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n aportado\n    por la Administraci\u00f3n General del Estado al sistema de atenci\u00f3n a la\n    dependencia, y la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social de cuidadores no\n    profesionales de las personas en situaci\u00f3n de dependencia mediante la\n    suscripci\u00f3n de un convenio especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese espacio se enmarca la ley, como usted sabe, que fue aprobada el 14\n    de diciembre del a\u00f1o pasado, que exig\u00eda, al reconocer un nuevo derecho\n    universal y subjetivo para toda la ciudadan\u00eda, una serie de desarrollos\n    muy importantes, que hemos acometido y lo hemos hecho -lo sabe S.S.-con\n    la complejidad que supone dar un salto hist\u00f3rico, un cambio importante,\n    pues se ha pasado desde el modelo que antes ten\u00edamos de atenci\u00f3n a\n    personas dependientes, seg\u00fan el cual esa actividad era casi privativa de\n    las familias con algunas ayudas por parte de las administraciones\n    p\u00fablicas, hasta la conversi\u00f3n de esa situaci\u00f3n en un derecho de\n    prestaci\u00f3n por parte del conjunto de las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese que no digo del Estado, digo de las administraciones p\u00fablicas,\n    porque somos la Administraci\u00f3n General del Estado y las comunidades\n    aut\u00f3nomas las titulares conjuntas de ese derecho de prestaci\u00f3n, y la ley,\n    de ese modo, da respuesta a una de las m\u00e1s sentidas necesidades de las\n    familias espa\u00f1olas y levanta ese nuevo pilar del Estado del bienestar del\n    que creo que todos debemos sentirnos razonablemente satisfechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, se est\u00e1 haciendo\n    un buen trabajo, conjunto sin lugar a dudas, que redundar\u00e1 en beneficio\n    de las personas en situaci\u00f3n de dependencia, de sus familias y de toda la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese espacio se enmarca la ley, como usted sabe, que fue aprobada el 14\n    de diciembre del a\u00f1o pasado, que exig\u00eda, al reconocer un nuevo derecho\n    universal y subjetivo para toda la ciudadan\u00eda, una serie de desarrollos\n    muy importantes, que hemos acometido y lo hemos hecho -lo sabe S.S.-con\n    la complejidad que supone dar un salto hist\u00f3rico, un cambio importante,\n    pues se ha pasado desde el modelo que antes ten\u00edamos de atenci\u00f3n a\n    personas dependientes, seg\u00fan el cual esa actividad era casi privativa de\n    las familias con algunas ayudas por parte de las administraciones\n    p\u00fablicas, hasta la conversi\u00f3n de esa situaci\u00f3n en un derecho de\n    prestaci\u00f3n por parte del conjunto de las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el seno del mismo\n    hemos acordado el baremo de valoraci\u00f3n, incluyendo especificidades de\n    diferentes tipos de discapacidad y, de forma especial, una valoraci\u00f3n\n    espec\u00edfica para menores de tres a\u00f1os, esencial para determinar el acceso\n    al sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "servicios sociales": [2], "acceso": [3], "personas dependientes": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si la aportaci\u00f3n econ\u00f3mica del Estado y las\n    comunidades aut\u00f3nomas es de 1.040 euros, \u00bfel resto va a corresponder a un\n    copago por parte de las familias, por parte de los usuarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos\n    planteando al\n    Gobierno que vaya m\u00e1s all\u00e1 de lo que dice la ley -que desde nuestro punto\n    de vista invade las competencias-, que se exceda a\u00fan m\u00e1s, pero si\n    precisamente se ha configurado una ley que crea un sistema como organismo\n    de cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n entre el Estado y las comunidades\n    aut\u00f3nomas, s\u00ed existe una responsabilidad del Gobierno en la puesta en\n    marcha del mismo, responsabilidad que no quiere decir ordeno y mando,\n    quiere decir capacidad del Gobierno de trabajar conjuntamente con las\n    comunidades aut\u00f3nomas para dar respuestas a esos servicios, a esas\n    prestaciones, que las personas dependientes necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio, no contempla medidas para aquellas comunidades\n    aut\u00f3nomas con costes de los servicios sociales m\u00e1s elevados y que por\n    tanto, con esas cuant\u00edas de prestaci\u00f3n econ\u00f3mica o de aportaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica del Estado y las autonom\u00edas a esos servicios, no se van a poder\n    cubrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe esa preocupaci\u00f3n porque, en la configuraci\u00f3n de esas cifras de las\n    prestaciones econ\u00f3micas y de las aportaciones del Estado y de las\n    autonom\u00edas a la puesta en marcha de los correspondientes servicios, en\n    esas cantidades, van a excluir a las clases medias del acceso a buenos\n    servicios, a servicios de calidad, en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "social": [5], "empresas": [2], "mujeres": [3], "seguridad": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este a\u00f1o, se\u00f1or\u00eda, el total de recursos previstos para ser\n    movilizados en atenci\u00f3n a la dependencia es casi de 900 millones de euros\n    entre Estado y comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, en todo caso, espero, se\u00f1or Campuzano, como siempre, con atenci\u00f3n sus\n    propuestas; si son razonables, las estudiaremos y, de serlo, podremos\n    apoyarlas, si lo son y si encajan en el marco de los acuerdos que\n    llevamos desarrollados en el Consejo Territorial de la Dependencia con el\n    resto de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle, se\u00f1or Campuzano, que he de manifestar mi moderado,\n    razonable y normal optimismo en el desarrollo de este sistema, habida\n    cuenta del clima que he podido percibir a trav\u00e9s de las reuniones y de\n    los acuerdos del Consejo Territorial en las conversaciones con los\n    profesionales, con las empresas y con las comunidades aut\u00f3nomas, aunque\n    debemos reconocer que la tarea, como le dec\u00eda antes, no es nada f\u00e1cil, es\n    dif\u00edcil, pero sin duda fruct\u00edfera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas\n    las solicitudes, 2.807 corresponden a menores de 3 a\u00f1os, 57.000 a mayores\n    de 65 y algo m\u00e1s de 18.000 al resto de los tramos de edad; y el 62 por\n    ciento de las solicitudes corresponde a mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    el mes de octubre, como le dec\u00eda, tambi\u00e9n estaremos en disposici\u00f3n de\n    incorporar a la Seguridad Social a los cuidadores designados por los\n    beneficiarios de la prestaci\u00f3n por los cuidados en el entorno familiar,\n    seg\u00fan vayan recibiendo la valoraci\u00f3n de cada uno de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    el mes de octubre, como le dec\u00eda, tambi\u00e9n estaremos en disposici\u00f3n de\n    incorporar a la Seguridad Social a los cuidadores designados por los\n    beneficiarios de la prestaci\u00f3n por los cuidados en el entorno familiar,\n    seg\u00fan vayan recibiendo la valoraci\u00f3n de cada uno de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, el vicepresidente econ\u00f3mico del\n    Gobierno ha hablado de indefinici\u00f3n e incertidumbre en la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica; tambi\u00e9n lo ha hecho el comisario de Econom\u00eda, el se\u00f1or\n    Almunia; ayer el Gobernador del Banco de Espa\u00f1a en esta misma C\u00e1mara; y\n    numerosos medios econ\u00f3micos nacionales e internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, la econom\u00eda espa\u00f1ola genera gran confianza, externamente e\n    internamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que genera la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, confianza externamente e internamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, la econom\u00eda espa\u00f1ola genera gran confianza, externamente e\n    internamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que genera la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, confianza externamente e internamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Habr\u00e1 que hacer reformas en el\n    futuro, pero hay una que es muy urgente: rebajar el impuesto de la renta\n    de las personas f\u00edsicas y las retenciones para as\u00ed aliviar la situaci\u00f3n\n    de endeudamiento de muchas familias espa\u00f1olas que pagan hipotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da la sensaci\u00f3n de que no sabe qu\u00e9\n    hacer, est\u00e1 dando palos de ciego y mi obligaci\u00f3n, porque creo que es\n    usted el principal obst\u00e1culo para la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    es decirle que no hipoteque usted el futuro de los espa\u00f1oles... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da la sensaci\u00f3n de que no sabe qu\u00e9\n    hacer, est\u00e1 dando palos de ciego y mi obligaci\u00f3n, porque creo que es\n    usted el principal obst\u00e1culo para la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    es decirle que no hipoteque usted el futuro de los espa\u00f1oles... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le voy a dar alg\u00fan dado sobre la confianza\n    externa de la econom\u00eda reciente, de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la confianza que genera la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), que ha dicho que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar alg\u00fan dado sobre la confianza\n    externa de la econom\u00eda reciente, de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la confianza que genera la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), que ha dicho que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica social": [3], "atenci\u00f3n": [2], "j\u00f3venes": [4], "alquiler": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Siguen abiertos algunos de los\n    interrogantes en pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acepten nuestras\n    propuestas como han recogido nuestras demandas en el tema del alquiler\n    para j\u00f3venes, como ya les propusimos desde Esquerra hace dos a\u00f1os durante\n    la negociaci\u00f3n de la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo de Atenci\u00f3n a la Inmigraci\u00f3n\n    debe incrementarse, ya se lo hemos dicho; el de Atenci\u00f3n a la Dependencia\n    debe garantizar el adecuado despliegue de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen abiertos algunos de los\n    interrogantes en pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acepten nuestras\n    propuestas como han recogido nuestras demandas en el tema del alquiler\n    para j\u00f3venes, como ya les propusimos desde Esquerra hace dos a\u00f1os durante\n    la negociaci\u00f3n de la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... y quienes dan vivas a\n    ETA, lecciones de democracia y de convivencia ni una a este partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Soy partidario de tomar en consideraci\u00f3n la evoluci\u00f3n del ciclo econ\u00f3mico\n    y de considerar que los ingresos, que son c\u00edclicos y no consecuencia de\n    la evoluci\u00f3n de la estructura de la econom\u00eda, deben ser retenidos para\n    situaciones de dificultad, y que el margen que tenemos de disposici\u00f3n\n    para las distintas pol\u00edticas deben ser solo los ingresos estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1, 2], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En cuanto al problema de la vivienda, usted sabe cu\u00e1l\n    es mi tesis y la sigo manteniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hemos aceptado en estos momentos con respecto al\n    alquiler en las nuevas medidas que se plantearon ayer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, una aportaci\u00f3n directa para los\n    j\u00f3venes por un periodo de tiempo determinado, que l\u00f3gicamente no incidir\u00e1\n    en el precio del alquiler, y, por otra parte, unas ventajas fiscales para\n    el alquiler con motivo de hacer equiparables las ventajas del alquiler\n    con las ventajas de compra para no romper el equilibrio actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, una aportaci\u00f3n directa para los\n    j\u00f3venes por un periodo de tiempo determinado, que l\u00f3gicamente no incidir\u00e1\n    en el precio del alquiler, y, por otra parte, unas ventajas fiscales para\n    el alquiler con motivo de hacer equiparables las ventajas del alquiler\n    con las ventajas de compra para no romper el equilibrio actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "mujeres": [1], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Marruecos es un pa\u00eds\n    vital para la vecindad y el futuro de Espa\u00f1a, es un pa\u00eds con el que\n    Espa\u00f1a debe tener una relaci\u00f3n estrat\u00e9gica, Marruecos es nuestro vecino\n    del sur, como ha se\u00f1alado, y, por tanto, todo lo que ocurre en Marruecos\n    nos debe preocupar y ocupar y unas elecciones legislativas en un momento\n    de consolidaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n pol\u00edtica, econ\u00f3mica y social de\n    Marruecos son algo que merece la atenci\u00f3n de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, hay datos positivos, entre ellos el elemento g\u00e9nero, el\n    que 34 mujeres marroqu\u00edes van a sentarse en el Parlamento marroqu\u00ed; este\n    es un elemento positivo para todo lo que es el mundo \u00e1rabe y para la\n    concienciaci\u00f3n del papel de la mujer en la sociedad marroqu\u00ed y \u00e1rabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Marruecos es un pa\u00eds\n    vital para la vecindad y el futuro de Espa\u00f1a, es un pa\u00eds con el que\n    Espa\u00f1a debe tener una relaci\u00f3n estrat\u00e9gica, Marruecos es nuestro vecino\n    del sur, como ha se\u00f1alado, y, por tanto, todo lo que ocurre en Marruecos\n    nos debe preocupar y ocupar y unas elecciones legislativas en un momento\n    de consolidaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n pol\u00edtica, econ\u00f3mica y social de\n    Marruecos son algo que merece la atenci\u00f3n de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hace escasos meses\n    ustedes hicieron un gran disparate para alimentar su negociaci\u00f3n pol\u00edtica\n    con ETA forzando al Tribunal Supremo y al Tribunal Constitucional a\n    sentar la penosa doctrina de que un partido es al mismo tiempo legal e\n    ilegal, seg\u00fan cada pueblo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a pesar de todas sus concesiones, ETA ha\n    roto la negociaci\u00f3n con ustedes y nos amenaza a todos con las pistolas y\n    las bombas, pero tambi\u00e9n con el uso de las instituciones, porque este\n    Gobierno ha asumido la triste responsabilidad de que vuelva a los\n    ayuntamientos vascos y navarros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ya era inaceptable y muy grave, se\u00f1or Bermejo, que por\n    negociar con ETA el Gobierno de Espa\u00f1a arruinara la ley, su actual\n    inactividad pol\u00edtica y jur\u00eddica ante la amenaza les priva absolutamente\n    de credibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay firmeza, se\u00f1or ministro, ni tiene\n    explicaci\u00f3n que en lugar de ir contra ETA con todos los instrumentos que\n    les concede la ley miren para otro lado y presenten lo ilegal como\n    inevitable, en lo que usted se est\u00e1 convirtiendo en un especialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO REUNIRSE CON\n    LAS EMPRESAS DEL SECTOR ALIMENTARIO PARA PROCURAR LA REDUCCI\u00d3N O\n    ELIMINACI\u00d3N DE LAS GRASAS SATURADAS EN ALIMENTOS INFANTILES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO REUNIRSE CON\n    LAS EMPRESAS DEL SECTOR ALIMENTARIO PARA PROCURAR LA REDUCCI\u00d3N O\n    ELIMINACI\u00d3N DE LAS GRASAS SATURADAS EN ALIMENTOS INFANTILES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [7], "atenci\u00f3n": [2, 3], "salud": [0, 1], "consumo": [5, 6], "sanidad": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en esta C\u00e1mara son varias veces ya las que hemos hablado\n    de la estrategia NAOS y de los h\u00e1bitos saludables en alimentaci\u00f3n para\n    promover la salud y prevenir la obesidad y otros factores de riesgo de\n    morbimortalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, desde su ministerio se est\u00e1n\n    realizando numerosas pol\u00edticas de salud p\u00fablica en el campo de la dieta y\n    la nutrici\u00f3n, que se han estructurado en diferentes \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, en esta primera pregunta que le formulo como\n    ministro, me gustar\u00eda centrar la atenci\u00f3n en las grasas y, en concreto,\n    en las saturadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, es recomendable prestar atenci\u00f3n al\n    porcentaje de grasas saturadas e intentar evitar o limitar en la dieta\n    los alimentos que contengan un alto nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le\n    pregunto si el Ministerio de Sanidad y Consumo tiene previsto reunirse\n    con las empresas del sector alimentario para procurar la reducci\u00f3n o\n    eliminaci\u00f3n de las grasas saturadas en alimentos infantiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante este panorama, prevenir el consumo elevado de las grasas saturadas,\n    dando mayor protecci\u00f3n especialmente a los menores con este factor de\n    riesgo, es un reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le\n    pregunto si el Ministerio de Sanidad y Consumo tiene previsto reunirse\n    con las empresas del sector alimentario para procurar la reducci\u00f3n o\n    eliminaci\u00f3n de las grasas saturadas en alimentos infantiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, en nuestra\n    sociedad se est\u00e1 sustituyendo la llamada dieta mediterr\u00e1nea, d\u00e1ndose este\n    cambio sobre todo en ni\u00f1os y j\u00f3venes en cuya dieta se disminuye de\n    pescado, frutas, verduras y cereales y se aumenta el de productos\n    c\u00e1rnicos, l\u00e1cteos y boller\u00eda; alimentos ricos en grasas saturadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, a lo largo de esta legislatura el ministerio ha hecho del fomento\n    de la alimentaci\u00f3n saludable de los ciudadanos, fundamentalmente de ni\u00f1os\n    y adolescentes, un objetivo prioritario de sus pol\u00edticas de salud\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuentemente, se han realizado\n    una serie de actuaciones y convenios para el desarrollo y promoci\u00f3n de\n    productos m\u00e1s saludables que contribuyan a una alimentaci\u00f3n sana y\n    equilibrada, recogiendo entre otras medidas que en los productos\n    destinados a la alimentaci\u00f3n de ni\u00f1os menores de doce a\u00f1os se fueran\n    sustituyendo las grasas saturadas por otras grasas insaturadas mucho m\u00e1s\n    beneficiosas para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha podido constatarse\n    la viabilidad tecnol\u00f3gica legal y comercial de la reformulaci\u00f3n en muchas\n    categor\u00edas de alimentos y la creciente competitividad de los productos de\n    composici\u00f3n m\u00e1s saludable que cumplen la estrategia NAOS desarrollada por\n    este Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INVERSIONES HA REALIZADO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO\n    EN CEUTA Y MELILLA DURANTE LA PRESENTE LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INVERSIONES HA REALIZADO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO\n    EN CEUTA Y MELILLA DURANTE LA PRESENTE LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4, 5, 6], "salud": [0, 1, 2, 3], "consumo": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ciudadanos espa\u00f1oles de Ceuta y Melilla cuyo\n    derecho a la protecci\u00f3n de la salud queda reconocido, pues, en el\n    art\u00edculo 43 de la Constituci\u00f3n y garantizado por la Ley General de\n    Sanidad, que dispone la organizaci\u00f3n y tutela de la salud, tanto de las\n    medidas preventivas como de las prestaciones y servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Excepto las pol\u00edticas de salud p\u00fablica, que s\u00ed est\u00e1n transferidas, la\n    responsabilidad en materia sanitaria en Ceuta y Melilla corresponde al\n    Ministerio de Sanidad y Consumo, que la hace efectiva fundamentalmente a\n    trav\u00e9s del Instituto de Gesti\u00f3n Sanitaria, creado por real decreto el 2\n    de agosto de 2002 a partir de la desaparici\u00f3n del antiguo Insalud una vez\n    culminado el proceso de transferencias, a finales del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El actual\n    Gobierno a su llegada al poder, en 2004, se encontr\u00f3 con un palpable\n    deterioro de los servicios sanitarios de las dos ciudades aut\u00f3nomas y,\n    por eso, se propuso como objetivo lograr que dentro de sus competencias\n    de gesti\u00f3n la asistencia sanitaria estuviese a la altura de cualquier\n    otro territorio de Espa\u00f1a, m\u00e1xime cuando las caracter\u00edsticas\n    poblacionales, la presencia de numerosas instalaciones militares y la\n    voluntad de cooperaci\u00f3n en la mejora de la salud de las personas\n    residentes en un pa\u00eds vecino y amigo, ofrec\u00edan una oportunidad \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    ministerio colabora con todas las instituciones y organismos que\n    intervienen en el cuidado de la salud de esta poblaci\u00f3n que, en su\n    conjunto, ronda las 150.000 personas y ha desplegado, adem\u00e1s, una intensa\n    actividad negociadora con otros departamentos ministeriales para\n    optimizar y aumentar la disponibilidad de terrenos para nuevos\n    equipamientos sanitarios y el oportuno refuerzo de plantillas de especial\n    valor en los tiempos que corren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciudadanos espa\u00f1oles de Ceuta y Melilla cuyo\n    derecho a la protecci\u00f3n de la salud queda reconocido, pues, en el\n    art\u00edculo 43 de la Constituci\u00f3n y garantizado por la Ley General de\n    Sanidad, que dispone la organizaci\u00f3n y tutela de la salud, tanto de las\n    medidas preventivas como de las prestaciones y servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Excepto las pol\u00edticas de salud p\u00fablica, que s\u00ed est\u00e1n transferidas, la\n    responsabilidad en materia sanitaria en Ceuta y Melilla corresponde al\n    Ministerio de Sanidad y Consumo, que la hace efectiva fundamentalmente a\n    trav\u00e9s del Instituto de Gesti\u00f3n Sanitaria, creado por real decreto el 2\n    de agosto de 2002 a partir de la desaparici\u00f3n del antiguo Insalud una vez\n    culminado el proceso de transferencias, a finales del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso del Gobierno con Ceuta y Melilla vino explicitado por la\n    visita del propio presidente - la primera\n    vez que un presidente del Gobierno espa\u00f1ol visita oficialmente estas\n    ciudades aut\u00f3nomas- y por varios ministros, entre ellos, la anterior\n    ministra de Sanidad, Elena Salgado, compromiso llevado a la pr\u00e1ctica a\n    trav\u00e9s de las correspondientes partidas presupuestarias, que han supuesto\n    un incremento acumulado en los tres primeros a\u00f1os de legislatura de cerca\n    del 30 por ciento solo en el Ingesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Excepto las pol\u00edticas de salud p\u00fablica, que s\u00ed est\u00e1n transferidas, la\n    responsabilidad en materia sanitaria en Ceuta y Melilla corresponde al\n    Ministerio de Sanidad y Consumo, que la hace efectiva fundamentalmente a\n    trav\u00e9s del Instituto de Gesti\u00f3n Sanitaria, creado por real decreto el 2\n    de agosto de 2002 a partir de la desaparici\u00f3n del antiguo Insalud una vez\n    culminado el proceso de transferencias, a finales del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "salud": [0, 1, 2], "consumo": [5], "sanidad": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ello hac\u00eda\n    necesario efectuar un especial esfuerzo que se ha plasmado en la\n    construcci\u00f3n de dos nuevos hospitales, pero tambi\u00e9n en la mejora de las\n    infraestructuras y servicios de los centros de salud que remediase el\n    d\u00e9ficit que hasta entonces hab\u00edan padecido ambas ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, se ha trabajado en mejorar centros de salud como El\n    Tarajal, Ben\u00edtez Otero y Jos\u00e9 Lafont, contribuyendo a las medidas\n    integradoras de los barrios perif\u00e9ricos que est\u00e1 desarrollando este\n    Gobierno a trav\u00e9s de diversos departamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno se comprometi\u00f3 a construir y equipar un nuevo centro de\n    salud, al cual se han dedicado 4.900.000 euros, y as\u00ed se ha licitado el\n    nuevo hospital conjunto civil y militar que supondr\u00e1 una inversi\u00f3n\n    superior a los 72.000.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n en estos\n    centros y en los servicios de atenci\u00f3n primaria asciende a 7.307.610\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acerca de las inversiones que ha realizado el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo en Ceuta y Melilla durante esta legislatura, le tengo que\n    contestar que este Gobierno, el Gobierno de Espa\u00f1a, desde el comienzo de\n    la legislatura tuvo claro el objetivo de poner la prestaci\u00f3n sanitaria en\n    Ceuta y Melilla al mismo nivel que en el resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acerca de las inversiones que ha realizado el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo en Ceuta y Melilla durante esta legislatura, le tengo que\n    contestar que este Gobierno, el Gobierno de Espa\u00f1a, desde el comienzo de\n    la legislatura tuvo claro el objetivo de poner la prestaci\u00f3n sanitaria en\n    Ceuta y Melilla al mismo nivel que en el resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alquiler": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO DAR\n    CUMPLIMIENTO AL COMPROMISO EXPRESADO POR EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO EN\n    MARZO DE 2004, SEG\u00daN EL CUAL LA AGENCIA P\u00daBLICA DE ALQUILER IBA A\n    FACILITAR UN MILL\u00d3N DE PISOS EN ESE R\u00c9GIMEN EN ESTA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alquiler": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \u00bfPiensa el Gobierno dar cumplimiento al compromiso expresado por el\n    Presidente del Gobierno en marzo de 2004, seg\u00fan el cual la Agencia\n    P\u00fablica de Alquiler iba a facilitar un mill\u00f3n de pisos en ese r\u00e9gimen en\n    esta legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "vivienda": [1], "viviendas": [5], "alquiler": [2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Asimismo, cree que es importante que\n    tengamos planes ambiciosos de ayuda a las familias para tener viviendas\n    en propiedad y viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno cree que es importante que Espa\u00f1a tenga un mercado de\n    vivienda en propiedad, pero tambi\u00e9n cree que es importante que tenga un\n    mercado de vivienda en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta usted por la pol\u00edtica del Gobierno en materia de alquiler y no\n    es un t\u00f3pico c\u00f3mo me gusta que me formule esta pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno cree que es importante que Espa\u00f1a tenga un mercado de\n    vivienda en propiedad, pero tambi\u00e9n cree que es importante que tenga un\n    mercado de vivienda en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, cree que es importante que\n    tengamos planes ambiciosos de ayuda a las familias para tener viviendas\n    en propiedad y viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, cree que es importante que\n    tengamos planes ambiciosos de ayuda a las familias para tener viviendas\n    en propiedad y viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [4], "alquiler": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... ),\n    prometi\u00f3 que iba a crear un mill\u00f3n de viviendas de alquiler en esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo digo yo, lo dice un\n    peri\u00f3dico para ustedes tan solvente como El Pa\u00eds: El plan estrella del\n    Gobierno sobre el alquiler calca una medida en vigor desde 2004, 40.000\n    personas se han beneficiado de esta medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda recomendable que se\n    leyera el editorial: La copia de alquiler, del peri\u00f3dico El Pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    conveniente tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, que leyera la p\u00e1gina web de su\n    propio ministerio, donde, en el d\u00eda de hoy, viene reflejada la medida de\n    240 euros para el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ),\n    prometi\u00f3 que iba a crear un mill\u00f3n de viviendas de alquiler en esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "vivienda": [1, 2, 3, 4], "alquiler": [5, 6, 7], "j\u00f3venes": [8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, las nuevas medidas que vamos a implantar, y que esperamos que\n    est\u00e9n en vigor el 1 de enero, suponen una deducci\u00f3n fiscal para el\n    alquiler en igual cuant\u00eda que la deducci\u00f3n que existe hoy para la compra\n    de vivienda y que va a abaratar el alquiler en este pa\u00eds a 700.000\n    familias espa\u00f1olas, deducci\u00f3n que hoy no existe porque la suprimi\u00f3 el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las nuevas medidas que vamos a implantar, y que esperamos que\n    est\u00e9n en vigor el 1 de enero, suponen una deducci\u00f3n fiscal para el\n    alquiler en igual cuant\u00eda que la deducci\u00f3n que existe hoy para la compra\n    de vivienda y que va a abaratar el alquiler en este pa\u00eds a 700.000\n    familias espa\u00f1olas, deducci\u00f3n que hoy no existe porque la suprimi\u00f3 el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    materia de vivienda, ustedes se cruzaron de brazos, mientras que con su\n    ley el precio de la vivienda sub\u00eda y sub\u00eda: un 500 por ciento el del\n    suelo, un 150 por ciento el de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, con estas preguntas, me est\u00e1n permitiendo hablar de pol\u00edticas de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes preguntando y las administraciones p\u00fablicas\n    trabajando, seremos capaces de hacer que la vivienda deje de ser un\n    problema y pase a ser un derecho de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las nuevas medidas que vamos a implantar, y que esperamos que\n    est\u00e9n en vigor el 1 de enero, suponen una deducci\u00f3n fiscal para el\n    alquiler en igual cuant\u00eda que la deducci\u00f3n que existe hoy para la compra\n    de vivienda y que va a abaratar el alquiler en este pa\u00eds a 700.000\n    familias espa\u00f1olas, deducci\u00f3n que hoy no existe porque la suprimi\u00f3 el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una deducci\u00f3n que beneficia a todos los ciudadanos que\n    viven en alquiler, sin l\u00edmite de edad, con ingresos inferiores a 28.000\n    euros netos y que quiere ayudar a colectivos que lo necesitan: j\u00f3venes,\n    pero no tan j\u00f3venes, personas de las que no se habla, separados y\n    divorciados, cuya opci\u00f3n de volver a poner en marcha su vida es el\n    alquiler, y tambi\u00e9n gente mayor en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sumada a esta desgravaci\u00f3n,\n    una renta para j\u00f3venes -insisto, sumada a la desgravaci\u00f3n- de entre 22 y\n    30 a\u00f1os, mensual, de hasta cuatro a\u00f1os de duraci\u00f3n, de 210 euros -por\n    tanto, m\u00e1s de 10.000 euros-; aquello que los j\u00f3venes nos dicen que es su\n    principal dificultad para entrar en el mercado del alquiler: la fianza\n    -les ayudamos con 600 euros-, y un aval de hasta seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una deducci\u00f3n que beneficia a todos los ciudadanos que\n    viven en alquiler, sin l\u00edmite de edad, con ingresos inferiores a 28.000\n    euros netos y que quiere ayudar a colectivos que lo necesitan: j\u00f3venes,\n    pero no tan j\u00f3venes, personas de las que no se habla, separados y\n    divorciados, cuya opci\u00f3n de volver a poner en marcha su vida es el\n    alquiler, y tambi\u00e9n gente mayor en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sumada a esta desgravaci\u00f3n,\n    una renta para j\u00f3venes -insisto, sumada a la desgravaci\u00f3n- de entre 22 y\n    30 a\u00f1os, mensual, de hasta cuatro a\u00f1os de duraci\u00f3n, de 210 euros -por\n    tanto, m\u00e1s de 10.000 euros-; aquello que los j\u00f3venes nos dicen que es su\n    principal dificultad para entrar en el mercado del alquiler: la fianza\n    -les ayudamos con 600 euros-, y un aval de hasta seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO\n    PIENSA EL GOBIERNO CUMPLIR SU COMPROMISO ELECTORAL DE GARANTIZAR 180.000\n    VIVIENDAS AL A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "vivienda": [1], "alquiler": [2], "j\u00f3venes": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Matos, el Gobierno\n    est\u00e1 cumpliendo su objetivo de garantizar el acceso a la vivienda de\n    180.000 familias al a\u00f1o -est\u00e1n siendo ya 720.000 familias-, y con los\n    nuevos planes queremos ayudar hasta a un mill\u00f3n de familias m\u00e1s, que en\n    el a\u00f1o 2008 se ver\u00e1n beneficiadas por la desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler\n    y por la renta de emancipaci\u00f3n, que va a garantizar que puedan acceder a\n    una primera vivienda hasta 360.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Matos, el Gobierno\n    est\u00e1 cumpliendo su objetivo de garantizar el acceso a la vivienda de\n    180.000 familias al a\u00f1o -est\u00e1n siendo ya 720.000 familias-, y con los\n    nuevos planes queremos ayudar hasta a un mill\u00f3n de familias m\u00e1s, que en\n    el a\u00f1o 2008 se ver\u00e1n beneficiadas por la desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler\n    y por la renta de emancipaci\u00f3n, que va a garantizar que puedan acceder a\n    una primera vivienda hasta 360.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Matos, el Gobierno\n    est\u00e1 cumpliendo su objetivo de garantizar el acceso a la vivienda de\n    180.000 familias al a\u00f1o -est\u00e1n siendo ya 720.000 familias-, y con los\n    nuevos planes queremos ayudar hasta a un mill\u00f3n de familias m\u00e1s, que en\n    el a\u00f1o 2008 se ver\u00e1n beneficiadas por la desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler\n    y por la renta de emancipaci\u00f3n, que va a garantizar que puedan acceder a\n    una primera vivienda hasta 360.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Matos, el Gobierno\n    est\u00e1 cumpliendo su objetivo de garantizar el acceso a la vivienda de\n    180.000 familias al a\u00f1o -est\u00e1n siendo ya 720.000 familias-, y con los\n    nuevos planes queremos ayudar hasta a un mill\u00f3n de familias m\u00e1s, que en\n    el a\u00f1o 2008 se ver\u00e1n beneficiadas por la desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler\n    y por la renta de emancipaci\u00f3n, que va a garantizar que puedan acceder a\n    una primera vivienda hasta 360.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [6, 7, 8], "alquiler": [3, 4, 5], "j\u00f3venes": [9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Si hay una raz\u00f3n para que los espa\u00f1oles consideren\n    al Ministerio de Vivienda como el peor de todo el Gobierno, no solo es su\n    ineficacia -que tambi\u00e9n-, sino sobre todo los enga\u00f1os, los compromisos\n    incumplidos, las promesas vac\u00edas y las expectativas frustradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes anunciaron la ayuda de\n    210 euros mensuales y la equiparaci\u00f3n del tratamiento fiscal del impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas de la vivienda en alquiler al de\n    la vivienda en compra as\u00ed como que est\u00e1n estudiando medidas para impulsar\n    el mercado del alquiler y para mejorar las garant\u00edas del propietario y\n    que est\u00e1n preparando medidas para incrementar la implicaci\u00f3n del sector\n    empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejando al margen un aut\u00e9ntico notici\u00f3n, el anuncio desde La\n    Moncloa de que el Gobierno est\u00e1 estudiando medidas y que la equiparaci\u00f3n\n    del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas de la vivienda en\n    alquiler no est\u00e1 vigente no por nosotros, sino porque ustedes se han\n    negado a las propuestas que les han hecho otros grupos pol\u00edticos y que el\n    Grupo Popular ha apoyado, lo de copiar a la baja una medida de la\n    ministra Trujillo -precisamente de la ministra Trujillo-, vigente desde\n    2005, es desde luego poco afortunado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hicieron con las 180.000 viviendas, con la propuesta de Andaluc\u00eda, y lo\n    han vuelto hacer ahora con el show que montaron ayer con el Plan de apoyo\n    a la emancipaci\u00f3n e impulso del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes anunciaron la ayuda de\n    210 euros mensuales y la equiparaci\u00f3n del tratamiento fiscal del impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas de la vivienda en alquiler al de\n    la vivienda en compra as\u00ed como que est\u00e1n estudiando medidas para impulsar\n    el mercado del alquiler y para mejorar las garant\u00edas del propietario y\n    que est\u00e1n preparando medidas para incrementar la implicaci\u00f3n del sector\n    empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejando al margen un aut\u00e9ntico notici\u00f3n, el anuncio desde La\n    Moncloa de que el Gobierno est\u00e1 estudiando medidas y que la equiparaci\u00f3n\n    del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas de la vivienda en\n    alquiler no est\u00e1 vigente no por nosotros, sino porque ustedes se han\n    negado a las propuestas que les han hecho otros grupos pol\u00edticos y que el\n    Grupo Popular ha apoyado, lo de copiar a la baja una medida de la\n    ministra Trujillo -precisamente de la ministra Trujillo-, vigente desde\n    2005, es desde luego poco afortunado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que en el \u00faltimo a\u00f1o solo se han construido en\n    Espa\u00f1a 95.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que lo de las 180.000\n    viviendas fue un enga\u00f1o a los ciudadanos o, si usted lo prefiere, un\n    compromiso incumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hicieron con las 180.000 viviendas, con la propuesta de Andaluc\u00eda, y lo\n    han vuelto hacer ahora con el show que montaron ayer con el Plan de apoyo\n    a la emancipaci\u00f3n e impulso del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ya s\u00e9 que usted aumenta el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n hasta los\n    22.000 euros, pero lo hace reduciendo el importe de 240 euros a 210 y\n    eliminando a 4.788.000 j\u00f3venes de entre 30 y 35 a\u00f1os y a 2.014.000 de\n    entre 18 y 22 a\u00f1os, casi 7.000.000 en total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "vivienda": [2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [10, 11, 12], "alquiler": [7, 8, 9], "j\u00f3venes": [13]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, m\u00e1s de 83.000\n    familias de este pa\u00eds han recibido ayudas para el acceso a una vivienda\n    en alquiler, que le recuerdo, se\u00f1or Matos, que siguen en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un mill\u00f3n de familias para el\n    a\u00f1o 2008 que se van a beneficiar bien de la deducci\u00f3n fiscal en materia\n    de alquiler, bien de la renta, sumada la deducci\u00f3n fiscal, hasta 360.000\n    j\u00f3venes que se han formado como nadie, que han accedido en condiciones de\n    estabilidad al mercado de trabajo, y no pensamos resignarnos a que el\n    precio de la vivienda les impida poner en marcha un proyecto de vida\n    propio, les guste o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto con el plan de choque como con el Plan Estatal de\n    Vivienda, desarrollado de la mano de las comunidades aut\u00f3nomas -lo\n    evaluamos la semana pasada con todas ellas en conferencia sectorial-,\n    hemos financiado en solo tres a\u00f1os m\u00e1s de 500.000 viviendas, es decir, el\n    94 por ciento de los objetivos totales a falta de dos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan va\n    a invertir cerca de 8.000 millones de euros, una cifra que supera en\n    much\u00edsimo aquello que ustedes invert\u00edan en vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante esta\n    legislatura se ha avanzado en la construcci\u00f3n de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, m\u00e1s de 83.000\n    familias de este pa\u00eds han recibido ayudas para el acceso a una vivienda\n    en alquiler, que le recuerdo, se\u00f1or Matos, que siguen en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un mill\u00f3n de familias para el\n    a\u00f1o 2008 que se van a beneficiar bien de la deducci\u00f3n fiscal en materia\n    de alquiler, bien de la renta, sumada la deducci\u00f3n fiscal, hasta 360.000\n    j\u00f3venes que se han formado como nadie, que han accedido en condiciones de\n    estabilidad al mercado de trabajo, y no pensamos resignarnos a que el\n    precio de la vivienda les impida poner en marcha un proyecto de vida\n    propio, les guste o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, m\u00e1s de 83.000\n    familias de este pa\u00eds han recibido ayudas para el acceso a una vivienda\n    en alquiler, que le recuerdo, se\u00f1or Matos, que siguen en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de ello son los nuevos planes de impulso del mercado\n    del alquiler y de apoyo a la emancipaci\u00f3n joven que presentamos ayer y\n    que tanto les irrita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un mill\u00f3n de familias para el\n    a\u00f1o 2008 que se van a beneficiar bien de la deducci\u00f3n fiscal en materia\n    de alquiler, bien de la renta, sumada la deducci\u00f3n fiscal, hasta 360.000\n    j\u00f3venes que se han formado como nadie, que han accedido en condiciones de\n    estabilidad al mercado de trabajo, y no pensamos resignarnos a que el\n    precio de la vivienda les impida poner en marcha un proyecto de vida\n    propio, les guste o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto con el plan de choque como con el Plan Estatal de\n    Vivienda, desarrollado de la mano de las comunidades aut\u00f3nomas -lo\n    evaluamos la semana pasada con todas ellas en conferencia sectorial-,\n    hemos financiado en solo tres a\u00f1os m\u00e1s de 500.000 viviendas, es decir, el\n    94 por ciento de los objetivos totales a falta de dos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    pol\u00edtica de rehabilitaci\u00f3n se han financiado m\u00e1s de 150.000 viviendas y\n    queremos seguir insistiendo en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde el ministerio se ha\n    posibilitado la financiaci\u00f3n de suelo para acoger m\u00e1s de 94.000 viviendas\n    protegidas en todo el territorio de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un mill\u00f3n de familias para el\n    a\u00f1o 2008 que se van a beneficiar bien de la deducci\u00f3n fiscal en materia\n    de alquiler, bien de la renta, sumada la deducci\u00f3n fiscal, hasta 360.000\n    j\u00f3venes que se han formado como nadie, que han accedido en condiciones de\n    estabilidad al mercado de trabajo, y no pensamos resignarnos a que el\n    precio de la vivienda les impida poner en marcha un proyecto de vida\n    propio, les guste o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO CUMPLIDO EL COMPROMISO DEL PRESIDENTE\n    DEL GOBIERNO EXPRESADO EN MARZO DE 2004 EN LA AFIRMACI\u00d3N \"SI PRESIDO EL\n    GOBIERNO, ME COMPROMETO A QUE LA VIVIENDA DEJE DE SER UN PROBLEMA GRAVE\n    PARA LA GENTE\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Esto es, cada\n    final de mes le faltan 173 euros para llegar, y esto si tiene la suerte\n    de tener hipoteca, porque si no la tiene, es joven y por ejemplo vive en\n    mi regi\u00f3n, si quiere acceder a la vivienda le cuesta un 80 por ciento\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHan cumplido\n    ustedes ese compromiso de que la vivienda dejar\u00eda de ser un problema\n    grave? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por eso no nos parecemos en nada a un Gobierno que, como usted\n    recordar\u00e1, se cruz\u00f3 de brazos mientras aprobaba una ley del suelo que\n    permiti\u00f3 un encarecimiento del suelo de un 500 por ciento y del precio de\n    la vivienda de un 150 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "eta": [5], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Esta, y no\n    otra, es la principal raz\u00f3n de que el problema sea ya grav\u00edsimo, porque\n    mientras la vivienda siga \u00edntimamente relacionada con la econom\u00eda, un\n    cursillo de dos tardes de esos del se\u00f1or Sevilla parece poco para\n    solucionarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe puede confiar en un presidente del Gobierno que cree\n    que la vivienda es una cuesti\u00f3n de m\u00e1rquetin y crea un ministerio sin\n    competencias para que anuncie pisitos de 25 metros y zapatillas mientras\n    que la ministra se hace un despacho de 70 metros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la desgracia es que,\n    para todos, en econom\u00eda y en vivienda la credibilidad, igual que la\n    confianza, son absolutamente fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta, y no\n    otra, es la principal raz\u00f3n de que el problema sea ya grav\u00edsimo, porque\n    mientras la vivienda siga \u00edntimamente relacionada con la econom\u00eda, un\n    cursillo de dos tardes de esos del se\u00f1or Sevilla parece poco para\n    solucionarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la desgracia es que,\n    para todos, en econom\u00eda y en vivienda la credibilidad, igual que la\n    confianza, son absolutamente fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 credibilidad tiene un\n    presidente que lo mismo dice que va a arreglar lo del agua para siempre,\n    que lo del S\u00e1hara en seis meses o que negocia con ETA mientras nos enga\u00f1a\n    absolutamente a todos los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "vivienda": [2, 3, 4, 5], "alquiler": [6, 7, 8], "j\u00f3venes": [9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El plan de choque 2004 trataba\n    de ayudar a las familias con rentas muy bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s recuperamos lo que ustedes quitaron, la\n    desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler, que les va a abaratar a 700.000 familias\n    espa\u00f1olas, que tambi\u00e9n les est\u00e1n mirando, aquello que pagan cada mes en\n    alquiler hasta en un 10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ballestero, estoy convencida de que ustedes pueden representar a su\n    gente y hacer oposici\u00f3n sin desprestigiar a esta C\u00e1mara, sin insultar y\n    sin decir todas estas barbaridades que ustedes dicen, porque estamos\n    hablando de un tema muy serio que se llama acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan abarca al\n    80 por ciento de j\u00f3venes entre 22 y 30 a\u00f1os, que les est\u00e1n mirando\n    tambi\u00e9n a ustedes, mileuristas o como mucho doble neto de mileuristas,\n    con important\u00edsimos problemas de acceso a la vivienda, a los que la\n    vivienda en alquiler les va a desgravar a partir de ahora y van a tener\n    hasta 10.000 euros durante cuatro a\u00f1os mientras mejora su condici\u00f3n\n    profesional -y, por tanto, salarial-, m\u00e1s una fianza de 600 euros m\u00e1s un\n    aval de seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes hicieron fue suprimir las\n    desgravaciones al alquiler, establecer una Ley del Suelo que foment\u00f3 la\n    especulaci\u00f3n y origin\u00f3 una subida del precio de la vivienda en un 150 por\n    ciento y el precio del suelo en un 500 por ciento, y adem\u00e1s congelaron la\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes necesitan vivienda lo que s\u00ed saben es que\n    cuando llegue el d\u00eda de las elecciones a ustedes no les votar\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan abarca al\n    80 por ciento de j\u00f3venes entre 22 y 30 a\u00f1os, que les est\u00e1n mirando\n    tambi\u00e9n a ustedes, mileuristas o como mucho doble neto de mileuristas,\n    con important\u00edsimos problemas de acceso a la vivienda, a los que la\n    vivienda en alquiler les va a desgravar a partir de ahora y van a tener\n    hasta 10.000 euros durante cuatro a\u00f1os mientras mejora su condici\u00f3n\n    profesional -y, por tanto, salarial-, m\u00e1s una fianza de 600 euros m\u00e1s un\n    aval de seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s recuperamos lo que ustedes quitaron, la\n    desgravaci\u00f3n fiscal al alquiler, que les va a abaratar a 700.000 familias\n    espa\u00f1olas, que tambi\u00e9n les est\u00e1n mirando, aquello que pagan cada mes en\n    alquiler hasta en un 10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes hicieron fue suprimir las\n    desgravaciones al alquiler, establecer una Ley del Suelo que foment\u00f3 la\n    especulaci\u00f3n y origin\u00f3 una subida del precio de la vivienda en un 150 por\n    ciento y el precio del suelo en un 500 por ciento, y adem\u00e1s congelaron la\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo plan abarca al\n    80 por ciento de j\u00f3venes entre 22 y 30 a\u00f1os, que les est\u00e1n mirando\n    tambi\u00e9n a ustedes, mileuristas o como mucho doble neto de mileuristas,\n    con important\u00edsimos problemas de acceso a la vivienda, a los que la\n    vivienda en alquiler les va a desgravar a partir de ahora y van a tener\n    hasta 10.000 euros durante cuatro a\u00f1os mientras mejora su condici\u00f3n\n    profesional -y, por tanto, salarial-, m\u00e1s una fianza de 600 euros m\u00e1s un\n    aval de seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, la escalada alcista de los precios de productos\n    alimentarios de consumo b\u00e1sico y habitual, como el pan, los huevos, la\n    leche, la carne de pollo o de cerdo, tiene una raz\u00f3n fundamental, que es\n    la\n    continua subida de los precios de los cereales que se observa desde hace\n    algo m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el suelo europeo el consumo de\n    biodiesel se calcula en 9 millones de toneladas para el a\u00f1o 2008, de las\n    cuales 2,6 millones provendr\u00e1n de la soja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos dejar clara una cuesti\u00f3n: no ponemos en duda los\n    beneficios, tanto econ\u00f3micos como medioambientales, de los biocarburantes\n    y que adem\u00e1s por esta v\u00eda se busquen soluciones a las necesidades\n    energ\u00e9ticas, pero s\u00ed nos preocupa la utilizaci\u00f3n que los productos\n    agrarios para usos industriales puedan tener en los \u00e1mbitos de consumo\n    habitual, como es la cadena alimentaria, de lo que dimos ya algunos\n    ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordar que el Estado espa\u00f1ol depende en esta cuesti\u00f3n de\n    mercados exteriores, y hay que tener en cuenta que en la actualidad el\n    consumo de cereales en el Estado sigue centrado en el consumo animal, que\n    representa el 75 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de la importaci\u00f3n, no solo\n    estamos hablando de la importaci\u00f3n para el consumo humano, la\n    cadena alimentaria, o el consumo animal, sino tambi\u00e9n de la materia prima\n    que es necesario utilizar en estas plantas de biodi\u00e9sel o bioetanol, que\n    tienen que ser importadas cuando menos en su inmensa mayor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    desde nuestro punto de vista, esta combinaci\u00f3n de factores produce la\n    l\u00f3gica preocupaci\u00f3n por el futuro, especialmente cuando las previsiones\n    de consumo de cereales van a continuar creciendo debido al crecimiento de\n    la poblaci\u00f3n, dato que ya dimos al inicio de esta intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "consumo": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando usted utiliza la palabra\n    seguridad, me imagino que se refiere a abastecimiento, dado que\n    seguridad, en los t\u00e9rminos que todos la utilizamos, se refiere a\n    seguridad alimentaria, y si nos cuestion\u00e1ramos aqu\u00ed un tema de seguridad\n    alimentaria y, como consecuencia, alguna dificultad para la salud y el\n    bienestar de los espa\u00f1oles o de cualquier ciudadano, ser\u00eda un poco grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, con todos los respetos al informe de COAG que usted ha\n    utilizado y con todo el cari\u00f1o para esa organizaci\u00f3n, me gustar\u00eda decirle\n    que entre el consumo de cereales y la producci\u00f3n de biocarburantes no hay\n    una relaci\u00f3n causa-efecto como la que usted extrae de ese informe, y por\n    tanto tampoco la hay entre el incremento y la fortaleza del precio de los\n    cereales y su consumo para la producci\u00f3n de bioetanol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en las dos \u00faltimas campa\u00f1as se viene observando un elevado y\n    creciente nivel del precio de los cereales, que viene justificado por el\n    desajuste que existe entre la producci\u00f3n y el consumo a nivel mundial,\n    originando una reducci\u00f3n de las existencias principalmente por el aumento\n    del consumo en pa\u00edses emergentes como Brasil, Rusia, India y China;\n    aunque actualmente la capacidad de producci\u00f3n puede satisfacer el consumo\n    o la demanda esperable, las condiciones clim\u00e1ticas adversas que han\n    afectado a las mayores zonas de producci\u00f3n como Australia, Argentina,\n    Estados Unidos, los pa\u00edses del Mar Negro, la India, etc\u00e9tera, tambi\u00e9n\n    han\n    contribuido a la reducci\u00f3n de las existencias mundiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s del\n    aumento del consumo, a los efectos clim\u00e1ticos se han sumado las\n    expectativas generadas por determinados agentes financieros ajenos al\n    sector alimentario, que operan en los principales mercados de referencia\n    de cereales como Chicago, Buenos Aires o Bangkok. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, en el momento actual no ha tenido un efecto\n    real en el abastecimiento de los mercados internacionales, ya que Estados\n    Unidos ha sido el \u00fanico pa\u00eds que ha incrementado el consumo de cereales\n    con destino al bioetanol, aunque debo se\u00f1alar que la producci\u00f3n de ma\u00edz\n    ha aumentado notablemente en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado de cereales en la Uni\u00f3n Europea es ligeramente\n    excedentario, con una producci\u00f3n de 270 millones de toneladas, frente a\n    un consumo de 250 millones de toneladas y unas perspectivas de\n    exportaci\u00f3n de entre 10 y 12 millones de toneladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, la\n    utilizaci\u00f3n de cereales comunitarios para biocarburantes es absolutamente\n    irrelevante, no llegando al 2 por ciento del consumo total de cereales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    producci\u00f3n media se sit\u00faa entre 20 y 22 millones de toneladas y nuestro\n    consumo en unos 30 millones de toneladas, siendo necesario importar\n    cereales para cubrir nuestra demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde nuestro punto de vista, habr\u00eda que\n    iniciar una l\u00ednea de trabajo para incrementar la competitividad,\n    centr\u00e1ndose en otros factores de producci\u00f3n como la gen\u00e9tica, la higiene,\n    la sanidad, la seguridad; dise\u00f1ar pol\u00edticas de actuaci\u00f3n sobre los\n    precios de venta del producto final, y establecer sistemas de riesgo\n    seguro como parte de una estrategia futura y cabal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000293\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [11], "viviendas": [10], "alquiler": [4, 5, 6], "mujeres": [7, 8, 9], "familias": [0], "pol\u00edtica social": [12, 13], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfPiensa extender la paga de 100 euros a las mujeres trabajadoras, como\n    prometi\u00f3 Rodr\u00edguez Zapatero delante de miles de familias, en un congreso\n    que se celebr\u00f3 en Santiago de Compostela en per\u00edodo electoral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en esta interpelaci\u00f3n de pol\u00edtica social quiero que mis\n    primeras palabras sean para recordar a Mirian Mirita, el ciudadano rumano\n    que se quem\u00f3 en mi provincia, en Castell\u00f3n, frente a la Subdelegaci\u00f3n del\n    Gobierno, y que desgraciadamente ha fallecido hoy a mediod\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pol\u00edtica social, se\u00f1or ministro, como usted bien conoce, es una\n    sucesi\u00f3n, un rosario de incumplimientos, especialmente referidos a los\n    colectivos sociales que m\u00e1s lo necesitan, a los que se dirige buena parte\n    de la actividad de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la parte social de su ministerio, pr\u00e1cticamente no queda mucho m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tapa las promesas incumplidas con nuevas promesas; la\n    \u00faltima, los 210 euros por el alquiler, que es una copia mala de la cesada\n    ministra Trujillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de recordar que en el programa de juventud -no s\u00e9\n    si lo coordinaba usted o no- de Zapatero dec\u00eda exactamente esto hace\n    cuatro a\u00f1os (El se\u00f1or Campos Arteseros pronuncia palabras que no se\n    perciben): una ayuda de 240 euros al mes por alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tiene el\n    mismo grado de cumplimiento que el mill\u00f3n de viviendas que ustedes iban a\n    poner en alquiler con la Agencia P\u00fablica de Alquiler, la costos\u00edsima\n    Agencia P\u00fablica de Alquiler, que ni siquiera ha alquilado 4.000\n    viviendas, menos que un ayuntamiento, y sobre la que sus promesas han\n    tenido el mismo grado de cumplimiento que con las viviendas a 96.000\n    euros, que ustedes anunciaron y que exhiben en el programa de hace cuatro\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    hoy, en esta legislatura, en la que usted ha sido y es ministro de\n    Trabajo, han muerto ya 247 mujeres por violencia de g\u00e9nero, trece m\u00e1s que\n    en toda la legislatura anterior, que ustedes calificaban de vergonzosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa extender la paga de 100 euros a las mujeres trabajadoras, como\n    prometi\u00f3 Rodr\u00edguez Zapatero delante de miles de familias, en un congreso\n    que se celebr\u00f3 en Santiago de Compostela en per\u00edodo electoral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, todos y cada uno de sus\n    compromisos, en pol\u00edtica migratoria, en muertes de mujeres, en juventud,\n    en discapacidad y en dependencia, se cuentan por sonoros fracasos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tiene el\n    mismo grado de cumplimiento que el mill\u00f3n de viviendas que ustedes iban a\n    poner en alquiler con la Agencia P\u00fablica de Alquiler, la costos\u00edsima\n    Agencia P\u00fablica de Alquiler, que ni siquiera ha alquilado 4.000\n    viviendas, menos que un ayuntamiento, y sobre la que sus promesas han\n    tenido el mismo grado de cumplimiento que con las viviendas a 96.000\n    euros, que ustedes anunciaron y que exhiben en el programa de hace cuatro\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los correos\n    electr\u00f3nicos de los diputados echan humo de las reclamaciones en las que\n    le piden a usted que desarrolle las leyes que aprob\u00f3 el Partido Popular:\n    La Ley de igualdad de oportunidades, de no discriminaci\u00f3n y de\n    accesibilidad universal, para personas con discapacidad, aprobada en\n    diciembre de 2003, sigue pendiente de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en esta interpelaci\u00f3n de pol\u00edtica social quiero que mis\n    primeras palabras sean para recordar a Mirian Mirita, el ciudadano rumano\n    que se quem\u00f3 en mi provincia, en Castell\u00f3n, frente a la Subdelegaci\u00f3n del\n    Gobierno, y que desgraciadamente ha fallecido hoy a mediod\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pol\u00edtica social, se\u00f1or ministro, como usted bien conoce, es una\n    sucesi\u00f3n, un rosario de incumplimientos, especialmente referidos a los\n    colectivos sociales que m\u00e1s lo necesitan, a los que se dirige buena parte\n    de la actividad de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "pol\u00edticas sociales": [3, 4, 5, 6], "gasto social": [7], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La Uni\u00f3n Europea ha acreditado la ca\u00edda\n    del gasto social durante los ocho a\u00f1os del Gobierno del se\u00f1or Aznar y\n    est\u00e1 acreditando\n    y acreditar\u00e1 largamente el incremento de las pol\u00edticas sociales,\n    proactivas, por cierto, que generan empleo, del periodo de mi Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame, \u00bfno encuentra usted una diferencia entre el modelo de di\u00e1logo\n    social aplicado por mi Gobierno y el anterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas sociales, se\u00f1or Barrachina, en su sentido amplio, son\n    aquellas destinadas a promover las condiciones de igualdad -a ustedes eso\n    no les interesa y por eso no apoyaron la Ley de Igualdad- en el acceso a\n    los bienes y servicios p\u00fablicos, las que garantizan la cohesi\u00f3n de\n    nuestra sociedad y la hacen as\u00ed m\u00e1s fuerte, m\u00e1s capaz, m\u00e1s humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, cr\u00e9anme que es un placer hablar de pol\u00edticas sociales, para m\u00ed\n    constituye una enorme satisfacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no conoce,\n    si solo escucha una radio y lee un peri\u00f3dico, las pol\u00edticas sociales que\n    se est\u00e1n desarrollando en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea ha acreditado la ca\u00edda\n    del gasto social durante los ocho a\u00f1os del Gobierno del se\u00f1or Aznar y\n    est\u00e1 acreditando\n    y acreditar\u00e1 largamente el incremento de las pol\u00edticas sociales,\n    proactivas, por cierto, que generan empleo, del periodo de mi Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas sociales, se\u00f1or Barrachina, en su sentido amplio, son\n    aquellas destinadas a promover las condiciones de igualdad -a ustedes eso\n    no les interesa y por eso no apoyaron la Ley de Igualdad- en el acceso a\n    los bienes y servicios p\u00fablicos, las que garantizan la cohesi\u00f3n de\n    nuestra sociedad y la hacen as\u00ed m\u00e1s fuerte, m\u00e1s capaz, m\u00e1s humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea ha acreditado la ca\u00edda\n    del gasto social durante los ocho a\u00f1os del Gobierno del se\u00f1or Aznar y\n    est\u00e1 acreditando\n    y acreditar\u00e1 largamente el incremento de las pol\u00edticas sociales,\n    proactivas, por cierto, que generan empleo, del periodo de mi Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "gasto social": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "pol\u00edtica social": [23, 24], "mujeres": [11, 12, 13, 14, 15], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... V\u00e1yase usted a las tinajas de\n    vino en las que viven las familias y d\u00edgales lo que usted nos dec\u00eda aqu\u00ed\n    hace tres a\u00f1os: que no hab\u00eda derecho a que hubiese en Espa\u00f1a gente en\n    condiciones de semiesclavitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su comparecencia era para hablar de pol\u00edtica social, de\n    pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha dedicado a\n    hablar, a hablar, de datos, por cierto, falsos, sobre el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    dicho usted -creo que por cuarta o quinta vez- que el gasto social se\n    redujo en Espa\u00f1a en la \u00e9poca del Partido Popular y que eso lo dice la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto social en Espa\u00f1a del a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2004 creci\u00f3 un 60\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego usted\n    saldr\u00e1 y dir\u00e1: No, pero en relaci\u00f3n con el PIB, el porcentaje baj\u00f3, lo\n    que quiere decir que creci\u00f3 el gasto social un 60 por ciento y que,\n    afortunadamente, el producto interior bruto creci\u00f3 m\u00e1s y, por tanto, ese\n    cociente que usted escoge resulta que da reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si usted sabe\n    ya, cuando termine la legislatura y se estime el producto interior bruto\n    por el que usted divide el gasto social, si habr\u00e1 crecido o habr\u00e1\n    menguado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no mienta m\u00e1s sobre el gasto social en la etapa popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto social creci\u00f3 un 60 por ciento y un 70 por ciento el gasto en\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, usted si no quiere hablar de pol\u00edtica\n    social, al menos no mienta ni sobre empleo ni sobre pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Caldera, yo le pedir\u00eda que\n    en pr\u00f3ximas interpelaciones, cuando usted venga a hablar de pol\u00edtica\n    social, hable, se\u00f1or Caldera, de pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, ha despachado en treinta segundos el r\u00e9cord\n    de mujeres muertas por violencia de g\u00e9nero y el r\u00e9cord de llegada de\n    inmigrantes irregulares a Espa\u00f1a; en treinta segundos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s le dir\u00e9 que los datos que yo utilizo sobre el n\u00famero de mujeres\n    muertas es el suyo, son los datos que he bajado hace un momento de la\n    p\u00e1gina del Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora ya no le\n    importa que con usted hayan muerto 247 mujeres, lo que llamaba Zapatero\n    la mayor verg\u00fcenza nacional en su discurso de investidura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, 247 mujeres muertas, la mayor\n    verg\u00fcenza nacional, seg\u00fan Zapatero en su discurso de investidura, que\n    padece este pa\u00eds, 13 mujeres muertas m\u00e1s que en la legislatura del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda -si los socialistas no se alteran- el\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, insisto, el presidente del Gobierno,\n    nuevamente, de Espa\u00f1a: Si la pol\u00edtica se juzga por sus resultados, en\n    violencia de g\u00e9nero -lo dec\u00eda en el a\u00f1o 2002, cuando hab\u00edan muerto\n    cuarenta y alguna mujeres-, la pol\u00edtica es un fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha dedicado a\n    hablar, a hablar, de datos, por cierto, falsos, sobre el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    dicho usted -creo que por cuarta o quinta vez- que el gasto social se\n    redujo en Espa\u00f1a en la \u00e9poca del Partido Popular y que eso lo dice la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto social en Espa\u00f1a del a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2004 creci\u00f3 un 60\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego usted\n    saldr\u00e1 y dir\u00e1: No, pero en relaci\u00f3n con el PIB, el porcentaje baj\u00f3, lo\n    que quiere decir que creci\u00f3 el gasto social un 60 por ciento y que,\n    afortunadamente, el producto interior bruto creci\u00f3 m\u00e1s y, por tanto, ese\n    cociente que usted escoge resulta que da reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si usted sabe\n    ya, cuando termine la legislatura y se estime el producto interior bruto\n    por el que usted divide el gasto social, si habr\u00e1 crecido o habr\u00e1\n    menguado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no mienta m\u00e1s sobre el gasto social en la etapa popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto social creci\u00f3 un 60 por ciento y un 70 por ciento el gasto en\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su comparecencia era para hablar de pol\u00edtica social, de\n    pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Caldera, yo le pedir\u00eda que\n    en pr\u00f3ximas interpelaciones, cuando usted venga a hablar de pol\u00edtica\n    social, hable, se\u00f1or Caldera, de pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [2, 3], "j\u00f3venes": [5], "pol\u00edtica social": [4], "mujeres": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A ver si es que no va a ser una pol\u00edtica social subir las pensiones\n    m\u00ednimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al n\u00famero de mujeres fallecidas -con ustedes da igual discutir,\n    porque cuando no se tiene voluntad de resolver un problema no se tiene-,\n    en 2003 fallecieron lamentablemente 53; en 2004, 46; en 2005,  42; en\n    2006, 53 y en los ocho primeros meses del a\u00f1o 2007, 48. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo hablo de pol\u00edticas sociales, claro que s\u00ed, en sentido amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo no hablar de pol\u00edticas sociales en relaci\u00f3n con el salario m\u00ednimo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ver si es que no va a ser una pol\u00edtica social subir las pensiones\n    m\u00ednimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegaremos a 600 euros y en la pr\u00f3xima\n    legislatura sin duda habr\u00e1 que incrementar notablemente, se\u00f1or\u00eda -cosa\n    que no les oigo decir-, nosotros, s\u00ed, notablemente, el salario m\u00ednimo que\n    perciben los espa\u00f1oles, los j\u00f3venes, para que de ese modo no haya\n    personas con salarios de miseria, pero eso se hace subiendo el salario\n    m\u00ednimo, que depende del Gobierno, no congel\u00e1ndolo como hicieron ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [1], "pol\u00edtica social": [2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y eso es pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tengan un poco\n    de consideraci\u00f3n y de prudencia, porque es muy f\u00e1cil poner encima de la\n    mesa las grandes leyes sociales que ustedes jam\u00e1s pensaron siquiera\n    abordar y de las que por fortuna la sociedad espa\u00f1ola disfruta hoy\n    gracias a que hay un Gobierno progresista, socialdem\u00f3crata, que tiene\n    como prioridad esencial las pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [30, 31], "pobreza": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44], "viviendas": [36], "mujeres": [32, 33, 34], "familias": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "atenci\u00f3n": [35], "j\u00f3venes": [45], "econom\u00eda": [37], "pobreza infantil": [46, 47, 48, 49, 50, 51], "social": [27, 28, 29]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... De entrada, est\u00e1 bien que el Gobierno haga propuestas para ayudar a las\n    familias, pero desde Esquerra nos preguntamos: \u00bfes esto realmente lo que\n    necesitan las familias y muy especialmente los ni\u00f1os y las ni\u00f1as? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dijimos a ra\u00edz de la\n    aprobaci\u00f3n de una proposici\u00f3n no de ley sobre familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    sociedad ha cambiado y hoy en d\u00eda hay muchos modelos familiares y\n    parentivos: matrimonios entre personas de distinto sexo, matrimonios\n    homosexuales; parejas de hecho; familias monoparentales, tanto\n    encabezadas por hombres como por mujeres; las numerosas; parejas mayores\n    que deciden convivir en la etapa final de sus vidas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues,\n    las pol\u00edticas familiares deben adaptarse a esta realidad y, sobre todo,\n    tener en cuenta que no todas las familias poseen la misma capacidad\n    adquisitiva, y por tanto los poderes p\u00fablicos tienen la obligaci\u00f3n de\n    ayudar a las familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n menos favorable o\n    directamente en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro modo de ver, el modelo del cheque no es una pol\u00edtica eficaz e\n    integral para las familias per se. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, creemos que la obligaci\u00f3n de los poderes\n    p\u00fablicos, independientemente del color pol\u00edtico, es tener en cuenta una\n    serie de cuestiones que realmente mejorar\u00edan el bienestar de las familias\n    a corto y medio plazo, que a nuestro entender no se han desarrollado en\n    esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, mientras no\n    logremos este cambio estructural de la concepci\u00f3n de las pol\u00edticas a\n    favor de las familias, se deben aumentar los gastos sociales destinados a\n    la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de las familias y se deben aplicar medidas que\n    incrementen el poder adquisitivo de estas, por ejemplo, con la exenci\u00f3n\n    de la declaraci\u00f3n de renta para todas las ayudas familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Esquerra creemos que se hace\n    m\u00e1s necesario que nunca revisar la pol\u00edtica estatal de apoyo a las\n    familias, porque el modelo de transferencia monetaria a las familias es\n    uno de los menos generosos y menos progresistas de Europa por su efecto\n    combinado de unas deducciones fiscales por ni\u00f1o a la base imponible del\n    IRPF y de unas\n    prestaciones econ\u00f3micas asistenciales muy selectivas y de baja intensidad\n    protectora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, bienvenido el incremento de las ayudas econ\u00f3micas a las\n    familias, ya que el Estado espa\u00f1ol est\u00e1 a la cola de Europa respecto a\n    esta cuesti\u00f3n, especialmente en ayudas de car\u00e1cter universal, pero\n    entendemos que, en particular, la medida de los 2.500 euros, sumada a\n    otras propuestas, deber\u00eda ir acompa\u00f1ada de una evaluaci\u00f3n conjunta con\n    las comunidades aut\u00f3nomas con competencias para reflexionar y redise\u00f1ar\n    las pol\u00edticas estatales de protecci\u00f3n de las familias y de sus efectos en\n    las rentas familiares disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La infancia en familias de rentas altas termina teniendo unas\n    ayudas del Estado casi tres veces superiores a las que pertenecen al\n    primer quintil de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que algo est\u00e1 fallando y que es\n    necesario un nuevo modelo que sea m\u00e1s redistributivo, con prestaciones\n    universales de verdad y con muchas m\u00e1s ayudas para las familias de rentas\n    m\u00e1s bajas o en situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El concepto de universalidad de las pol\u00edticas de protecci\u00f3n de la familia\n    abarca no solo las ayudas sino un compendio de pol\u00edticas y servicios\n    complementarios que contribuyen de forma decisiva al bienestar de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las ayudas econ\u00f3micas para las familias no deben ser el\n    \u00fanico basti\u00f3n de las pol\u00edticas familiares, porque de esta forma se puede\n    caer en la trampa de estar haciendo asistencialismo o electoralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    prestaciones econ\u00f3micas deben acompa\u00f1arse de un modelo transversal e\n    integral de pol\u00edticas para las familias partiendo del reconocimiento del\n    papel que tradicionalmente han tenido la mujeres en la familia, con el\n    impulso de pol\u00edticas para la adquisici\u00f3n y el mantenimiento de viviendas,\n    pol\u00edticas de fomento de la ocupaci\u00f3n estable, medidas de conciliaci\u00f3n de\n    la vida personal, laboral y familiar, descuentos en el transporte p\u00fablico\n    y, sobre todo, una cuesti\u00f3n a la que damos mucha importancia: exenciones\n    fiscales para los productos para beb\u00e9s, productos de primera necesidad de\n    las familias y productos especiales para ni\u00f1os con alergias, celiacos,\n    diab\u00e9ticos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por poner un ejemplo cercano, desde Catalu\u00f1a se\n    est\u00e1n desarrollando programas concretos de prestaciones y servicios\n    articulados y definidos con una clara vocaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos -por\n    ejemplo, puntos de encuentro o espacios de conciliaci\u00f3n- y programas de\n    apoyo y empoderamiento de las familias, con planes formativos y\n    vacaciones en familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es hacer verdaderas pol\u00edticas integrales de\n    familia y no pol\u00edticas sueltas, inconexas entre s\u00ed, que terminan por no\n    ser eficaces al no lograr el objetivo \u00faltimo: garantizar e incrementar el\n    bienestar de nuestras familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, urge incrementar las partidas sociales\n    para familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan datos de Eurostat y del Instituto de Pol\u00edtica\n    Familiar, mientras pa\u00edses como Dinamarca, Suecia o Austria destinan m\u00e1s\n    del 3 por ciento de su PIB en ayudas sociales para las familias, el\n    Estado espa\u00f1ol destina menos del uno por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, hacen falta m\u00e1s\n    ayudas universales de 0 a 3 a\u00f1os y ayudas de 0 a 6 a\u00f1os en los casos de\n    familias monoparentales y numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00eda de haber dos prestaciones en\n    casos de parto, adopci\u00f3n y acogimiento, tanto nacional como\n    internacional, una de tipo universal y otra de forma complementaria y\n    espec\u00edfica para las familias con rentas m\u00e1s bajas, familias con personas\n    con discapacidad, familias numerosas y familias monoparentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, debemos de velar para que las familias no pierdan poder\n    adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deben de\n    ser ayudas netas a las familias para que no las perjudique en su nivel de\n    renta y acaben perdiendo por el camino un buen trozo de lo que\n    inicialmente les correspond\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este modo el desarrollo del\n    nuevo modelo estructural se debe de hacer, por un lado, con la\n    implicaci\u00f3n m\u00e1xima de las comunidades aut\u00f3nomas y, por otro, las ayudas\n    estatales a las familias deben de ser transferencias netas a los\n    gobiernos auton\u00f3micos por ser ellos los responsables de la gesti\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n y la promoci\u00f3n de la familia en sus territorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado\n    debe\n    de impulsar las pol\u00edticas familiares, pero a trav\u00e9s de las\n    administraciones descentralizadas, para hacer m\u00e1s \u00e1gil el proceso y ser\n    m\u00e1s eficaces en la mejora del bienestar de nuestras familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, por un lado, proponemos un nuevo modelo de pol\u00edticas\n    familiares que luche contra la pobreza infantil y que fomente las\n    pol\u00edticas transversales para mujeres en el \u00e1mbito familiar, que sea\n    integral, ayudas, pero tambi\u00e9n pol\u00edticas familiares en vivienda y\n    transporte, que propicie una mayor distribuci\u00f3n de la riqueza y sea\n    universal, pero tambi\u00e9n atienda a las especificidades de las familias en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, ayudas econ\u00f3micas, de\n    acuerdo, pero que est\u00e9n a niveles europeos en cuanto a sus cuant\u00edas; que\n    est\u00e9n exentas de declaraci\u00f3n del IRPF; que sean mayores para las familias\n    numerosas, monoparentales y con hijos o hijas con discapacidad y que sean\n    transferidas a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se trata de una serie de recomendaciones y apuntes que le\n    hacemos llegar desde mi grupo parlamentario con la voluntad constructiva\n    de articular un nuevo modelo de pol\u00edticas familiares m\u00e1s moderno, m\u00e1s\n    progresista y con mayor impacto entre las familias, especialmente en las\n    de rentas inferiores, las monoparentales y las numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues,\n    las pol\u00edticas familiares deben adaptarse a esta realidad y, sobre todo,\n    tener en cuenta que no todas las familias poseen la misma capacidad\n    adquisitiva, y por tanto los poderes p\u00fablicos tienen la obligaci\u00f3n de\n    ayudar a las familias que est\u00e1n en situaci\u00f3n menos favorable o\n    directamente en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creemos que\n    falta una red de protecci\u00f3n a medida de esta realidad social y que la\n    tasa de pobreza infantil est\u00e1 directamente relacionada con el gasto\n    p\u00fablico en prestaciones familiares y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, desde Esquerra\n    creemos que se debe articular un nuevo modelo de pol\u00edticas familiares que\n    establezca y refleje un modelo redistributivo de la riqueza, que propicie\n    la cohesi\u00f3n social y que tenga una acci\u00f3n protectora respecto a la\n    infancia de diversa intensidad en funci\u00f3n de las rentas familiares para\n    ponernos as\u00ed a los niveles de pa\u00edses como Austria o Alemania en cuanto a\n    pol\u00edticas para invertir la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ir\n    m\u00e1s lejos, ayer fue la ministra de Vivienda la que nos anunci\u00f3 un paquete\n    de ayudas para los j\u00f3venes en adquisici\u00f3n de una vivienda, como si lo\n    necesit\u00e1ramos solo a partir de hoy y no desde el primer d\u00eda que ustedes\n    llegaron a Moncloa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, por un lado, proponemos un nuevo modelo de pol\u00edticas\n    familiares que luche contra la pobreza infantil y que fomente las\n    pol\u00edticas transversales para mujeres en el \u00e1mbito familiar, que sea\n    integral, ayudas, pero tambi\u00e9n pol\u00edticas familiares en vivienda y\n    transporte, que propicie una mayor distribuci\u00f3n de la riqueza y sea\n    universal, pero tambi\u00e9n atienda a las especificidades de las familias en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    sociedad ha cambiado y hoy en d\u00eda hay muchos modelos familiares y\n    parentivos: matrimonios entre personas de distinto sexo, matrimonios\n    homosexuales; parejas de hecho; familias monoparentales, tanto\n    encabezadas por hombres como por mujeres; las numerosas; parejas mayores\n    que deciden convivir en la etapa final de sus vidas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    prestaciones econ\u00f3micas deben acompa\u00f1arse de un modelo transversal e\n    integral de pol\u00edticas para las familias partiendo del reconocimiento del\n    papel que tradicionalmente han tenido la mujeres en la familia, con el\n    impulso de pol\u00edticas para la adquisici\u00f3n y el mantenimiento de viviendas,\n    pol\u00edticas de fomento de la ocupaci\u00f3n estable, medidas de conciliaci\u00f3n de\n    la vida personal, laboral y familiar, descuentos en el transporte p\u00fablico\n    y, sobre todo, una cuesti\u00f3n a la que damos mucha importancia: exenciones\n    fiscales para los productos para beb\u00e9s, productos de primera necesidad de\n    las familias y productos especiales para ni\u00f1os con alergias, celiacos,\n    diab\u00e9ticos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, por un lado, proponemos un nuevo modelo de pol\u00edticas\n    familiares que luche contra la pobreza infantil y que fomente las\n    pol\u00edticas transversales para mujeres en el \u00e1mbito familiar, que sea\n    integral, ayudas, pero tambi\u00e9n pol\u00edticas familiares en vivienda y\n    transporte, que propicie una mayor distribuci\u00f3n de la riqueza y sea\n    universal, pero tambi\u00e9n atienda a las especificidades de las familias en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resumiendo, mientras\n    que las pol\u00edticas familiares del Estado espa\u00f1ol se basan en una\n    combinaci\u00f3n de bonificaciones fiscales y ayudas de car\u00e1cter asistencial,\n    las de otros pa\u00edses, como por ejemplo Austria, se basan en subsidios\n    universales y en complementos especiales para aquellos grupos familiares\n    que requieren una atenci\u00f3n especial por su situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    prestaciones econ\u00f3micas deben acompa\u00f1arse de un modelo transversal e\n    integral de pol\u00edticas para las familias partiendo del reconocimiento del\n    papel que tradicionalmente han tenido la mujeres en la familia, con el\n    impulso de pol\u00edticas para la adquisici\u00f3n y el mantenimiento de viviendas,\n    pol\u00edticas de fomento de la ocupaci\u00f3n estable, medidas de conciliaci\u00f3n de\n    la vida personal, laboral y familiar, descuentos en el transporte p\u00fablico\n    y, sobre todo, una cuesti\u00f3n a la que damos mucha importancia: exenciones\n    fiscales para los productos para beb\u00e9s, productos de primera necesidad de\n    las familias y productos especiales para ni\u00f1os con alergias, celiacos,\n    diab\u00e9ticos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s gracioso de todo son las prisas por salir a los\n    massmedia y proponer la medida estrella de la semana; ni tan siquiera lo\n    consens\u00faan entre los miembros del Gobierno, porque siempre debe aparecer\n    despu\u00e9s el ministro de Econom\u00eda rebajando las expectativas de la\n    propuesta lanzada al vuelo por el ministro o la ministra de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hay que tener en cuenta la lucha contra la pobreza\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las pol\u00edticas familiares deber\u00edan\n    abordar una cuesti\u00f3n importante: la lucha contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    un estudio reciente de Unicef se med\u00eda la pobreza infantil relativa de\n    los veinti\u00fan pa\u00edses m\u00e1s industrializados del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este\n    informe afirmaba que el Estado espa\u00f1ol es uno de los pa\u00edses en los que la\n    pobreza infantil relativa sigue por encima del 15 por ciento, juntamente\n    con Portugal, Italia, Estados Unidos, Reino Unido e Irlanda, y lo que es\n    a\u00fan m\u00e1s preocupante, es una tendencia al alza, pues a principios de los\n    a\u00f1os noventa este \u00edndice se situaba casi cinco puntos por debajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creemos que\n    falta una red de protecci\u00f3n a medida de esta realidad social y que la\n    tasa de pobreza infantil est\u00e1 directamente relacionada con el gasto\n    p\u00fablico en prestaciones familiares y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, desde Esquerra\n    creemos que se debe articular un nuevo modelo de pol\u00edticas familiares que\n    establezca y refleje un modelo redistributivo de la riqueza, que propicie\n    la cohesi\u00f3n social y que tenga una acci\u00f3n protectora respecto a la\n    infancia de diversa intensidad en funci\u00f3n de las rentas familiares para\n    ponernos as\u00ed a los niveles de pa\u00edses como Austria o Alemania en cuanto a\n    pol\u00edticas para invertir la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, por un lado, proponemos un nuevo modelo de pol\u00edticas\n    familiares que luche contra la pobreza infantil y que fomente las\n    pol\u00edticas transversales para mujeres en el \u00e1mbito familiar, que sea\n    integral, ayudas, pero tambi\u00e9n pol\u00edticas familiares en vivienda y\n    transporte, que propicie una mayor distribuci\u00f3n de la riqueza y sea\n    universal, pero tambi\u00e9n atienda a las especificidades de las familias en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ir\n    m\u00e1s lejos, ayer fue la ministra de Vivienda la que nos anunci\u00f3 un paquete\n    de ayudas para los j\u00f3venes en adquisici\u00f3n de una vivienda, como si lo\n    necesit\u00e1ramos solo a partir de hoy y no desde el primer d\u00eda que ustedes\n    llegaron a Moncloa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, las pol\u00edticas familiares deber\u00edan\n    abordar una cuesti\u00f3n importante: la lucha contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    un estudio reciente de Unicef se med\u00eda la pobreza infantil relativa de\n    los veinti\u00fan pa\u00edses m\u00e1s industrializados del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este\n    informe afirmaba que el Estado espa\u00f1ol es uno de los pa\u00edses en los que la\n    pobreza infantil relativa sigue por encima del 15 por ciento, juntamente\n    con Portugal, Italia, Estados Unidos, Reino Unido e Irlanda, y lo que es\n    a\u00fan m\u00e1s preocupante, es una tendencia al alza, pues a principios de los\n    a\u00f1os noventa este \u00edndice se situaba casi cinco puntos por debajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creemos que\n    falta una red de protecci\u00f3n a medida de esta realidad social y que la\n    tasa de pobreza infantil est\u00e1 directamente relacionada con el gasto\n    p\u00fablico en prestaciones familiares y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, desde Esquerra\n    creemos que se debe articular un nuevo modelo de pol\u00edticas familiares que\n    establezca y refleje un modelo redistributivo de la riqueza, que propicie\n    la cohesi\u00f3n social y que tenga una acci\u00f3n protectora respecto a la\n    infancia de diversa intensidad en funci\u00f3n de las rentas familiares para\n    ponernos as\u00ed a los niveles de pa\u00edses como Austria o Alemania en cuanto a\n    pol\u00edticas para invertir la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, por un lado, proponemos un nuevo modelo de pol\u00edticas\n    familiares que luche contra la pobreza infantil y que fomente las\n    pol\u00edticas transversales para mujeres en el \u00e1mbito familiar, que sea\n    integral, ayudas, pero tambi\u00e9n pol\u00edticas familiares en vivienda y\n    transporte, que propicie una mayor distribuci\u00f3n de la riqueza y sea\n    universal, pero tambi\u00e9n atienda a las especificidades de las familias en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [18, 19], "igualdad": [28, 29, 30, 31, 32, 33], "mujeres": [20, 21, 22], "familias": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "atenci\u00f3n": [24, 25, 26, 27], "salud": [23], "pol\u00edtica social": [35], "gasto social": [34], "social": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle que nada m\u00e1s\n    llegar al Gobierno nos vimos obligados a traer un decreto-ley a esta\n    C\u00e1mara -\u00bflo recuerda?- subiendo el salario m\u00ednimo interprofesional, desde\n    el primer d\u00eda, y que hemos venido tomando continuamente decisiones en\n    favor de las familias espa\u00f1olas, y las medidas a las que usted hace\n    referencia, que son recientes, son complementos de todas ellas, tanto en\n    pol\u00edtica de vivienda como en protecci\u00f3n familiar, con ayudas directas por\n    nacimiento de hijo de 2.500 euros, o atenciones universales a los ni\u00f1os\n    entre 7 y 14 a\u00f1os para la protecci\u00f3n de su salud bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco que me pregunte por\n    ello, porque para mi Gobierno la protecci\u00f3n de las familias es un eje\n    central de su pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le hable de tres l\u00edneas b\u00e1sicas de acci\u00f3n de mi Gobierno:\n    servicio de apoyo a la familia, conciliaci\u00f3n personal familiar y laboral\n    y prestaciones econ\u00f3micas que reciben las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al servicio\n    de apoyo a las familias, ustedes y nosotros concordamos desde el primer\n    momento en la Ley de la Dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No reducimos la cuant\u00eda de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo por el hecho de que se pierda un empleo a tiempo parcial, o\n    establecemos beneficios en las cuotas de Seguridad Social por razones\n    familiares, por la contrataci\u00f3n o reincorporaci\u00f3n de mujeres en los\n    veinticuatro meses siguientes al parto; cien por cien de bonificaci\u00f3n de\n    cuotas en los doce meses siguientes; contrataci\u00f3n de cuidadores al\n    servicio de familias numerosas; 45 por ciento de bonificaci\u00f3n en las\n    cuotas del r\u00e9gimen de empleadas de hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, como tercer eje, se\u00f1or\u00eda, la mejora de las prestaciones\n    econ\u00f3micas a favor de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hay que incluir la subida de\n    pensiones m\u00ednimas, salvo que alguien piense que las personas que perciben\n    pensiones no sean familias; lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y son las familias o uno\n    de los segmentos de familias m\u00e1s necesitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    por supuesto, como iniciaba mi intervenci\u00f3n, el proyecto de ley ahora en\n    la C\u00e1mara -espero que sea realidad en muy poco tiempo- por el que se\n    establece una ayuda universal por nacimiento o adopci\u00f3n de hijo de 2.500\n    euros, que se configura como un derecho subjetivo y universal al tiempo\n    que genera condiciones positivas a la vida y proyecci\u00f3n de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, una buena muestra de c\u00f3mo el Gobierno entiende la\n    promoci\u00f3n y la protecci\u00f3n a las familias como elementos b\u00e1sicos para la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar quiero indicarle que mi Gobierno ha venido\n    tomando decisiones en favor de la familia de profundo contenido social\n    desde el primer d\u00eda de la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerde, la Ley de la Dependencia\n    -pol\u00edtica de familia en estado puro- supondr\u00e1 m\u00e1s de un uno por ciento\n    del PIB en gasto social; por tanto, cuando est\u00e9 en pleno rendimiento ver\u00e1\n    como nuestro pa\u00eds se equipara a la media europea solo con esa ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco que me pregunte por\n    ello, porque para mi Gobierno la protecci\u00f3n de las familias es un eje\n    central de su pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente la universalidad de la medida consiste en su aplicaci\u00f3n, con\n    independencia del lugar de nacimiento, de la condici\u00f3n social o de la\n    renta de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado hasta el doble el per\u00edodo que se considera cotizado a\n    la Seguridad Social en raz\u00f3n de la excedencia por cuidado de hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    establecido la protecci\u00f3n espec\u00edfica en los casos de reducci\u00f3n de jornada\n    por cuidado de hijos, puesto que dichos per\u00edodos ser\u00e1n considerados a\n    efectos de las prestaciones de Seguridad Social como per\u00edodos de\n    cotizaci\u00f3n completa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No reducimos la cuant\u00eda de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo por el hecho de que se pierda un empleo a tiempo parcial, o\n    establecemos beneficios en las cuotas de Seguridad Social por razones\n    familiares, por la contrataci\u00f3n o reincorporaci\u00f3n de mujeres en los\n    veinticuatro meses siguientes al parto; cien por cien de bonificaci\u00f3n de\n    cuotas en los doce meses siguientes; contrataci\u00f3n de cuidadores al\n    servicio de familias numerosas; 45 por ciento de bonificaci\u00f3n en las\n    cuotas del r\u00e9gimen de empleadas de hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, una buena muestra de c\u00f3mo el Gobierno entiende la\n    promoci\u00f3n y la protecci\u00f3n a las familias como elementos b\u00e1sicos para la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que nada m\u00e1s\n    llegar al Gobierno nos vimos obligados a traer un decreto-ley a esta\n    C\u00e1mara -\u00bflo recuerda?- subiendo el salario m\u00ednimo interprofesional, desde\n    el primer d\u00eda, y que hemos venido tomando continuamente decisiones en\n    favor de las familias espa\u00f1olas, y las medidas a las que usted hace\n    referencia, que son recientes, son complementos de todas ellas, tanto en\n    pol\u00edtica de vivienda como en protecci\u00f3n familiar, con ayudas directas por\n    nacimiento de hijo de 2.500 euros, o atenciones universales a los ni\u00f1os\n    entre 7 y 14 a\u00f1os para la protecci\u00f3n de su salud bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos incrementando las asignaciones familiares poco a poco\n    y por supuesto los servicios sociales a la familia para instalarnos en un\n    panorama mucho m\u00e1s amplio, que incluye el \u00e1mbito laboral, las pol\u00edticas\n    generales de renta, como el impuesto sobre la renta, el acceso a la\n    vivienda, la educaci\u00f3n infantil temprana -tiene raz\u00f3n, hay que seguir\n    impulsando la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os- o las pol\u00edticas de igualdad entre\n    mujeres y hombres, as\u00ed como el derecho a la autonom\u00eda personal y a la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos incrementando las asignaciones familiares poco a poco\n    y por supuesto los servicios sociales a la familia para instalarnos en un\n    panorama mucho m\u00e1s amplio, que incluye el \u00e1mbito laboral, las pol\u00edticas\n    generales de renta, como el impuesto sobre la renta, el acceso a la\n    vivienda, la educaci\u00f3n infantil temprana -tiene raz\u00f3n, hay que seguir\n    impulsando la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os- o las pol\u00edticas de igualdad entre\n    mujeres y hombres, as\u00ed como el derecho a la autonom\u00eda personal y a la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No reducimos la cuant\u00eda de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo por el hecho de que se pierda un empleo a tiempo parcial, o\n    establecemos beneficios en las cuotas de Seguridad Social por razones\n    familiares, por la contrataci\u00f3n o reincorporaci\u00f3n de mujeres en los\n    veinticuatro meses siguientes al parto; cien por cien de bonificaci\u00f3n de\n    cuotas en los doce meses siguientes; contrataci\u00f3n de cuidadores al\n    servicio de familias numerosas; 45 por ciento de bonificaci\u00f3n en las\n    cuotas del r\u00e9gimen de empleadas de hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, planes de igualdad en las\n    empresas que faciliten la promoci\u00f3n profesional de la mujer con\n    independencia del hecho de haber sido o no madre y, por supuesto, planes\n    de igualdad que garanticen la igualdad salarial de esas mujeres, de esas\n    madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que nada m\u00e1s\n    llegar al Gobierno nos vimos obligados a traer un decreto-ley a esta\n    C\u00e1mara -\u00bflo recuerda?- subiendo el salario m\u00ednimo interprofesional, desde\n    el primer d\u00eda, y que hemos venido tomando continuamente decisiones en\n    favor de las familias espa\u00f1olas, y las medidas a las que usted hace\n    referencia, que son recientes, son complementos de todas ellas, tanto en\n    pol\u00edtica de vivienda como en protecci\u00f3n familiar, con ayudas directas por\n    nacimiento de hijo de 2.500 euros, o atenciones universales a los ni\u00f1os\n    entre 7 y 14 a\u00f1os para la protecci\u00f3n de su salud bucodental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos incrementando las asignaciones familiares poco a poco\n    y por supuesto los servicios sociales a la familia para instalarnos en un\n    panorama mucho m\u00e1s amplio, que incluye el \u00e1mbito laboral, las pol\u00edticas\n    generales de renta, como el impuesto sobre la renta, el acceso a la\n    vivienda, la educaci\u00f3n infantil temprana -tiene raz\u00f3n, hay que seguir\n    impulsando la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os- o las pol\u00edticas de igualdad entre\n    mujeres y hombres, as\u00ed como el derecho a la autonom\u00eda personal y a la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    ley de atenci\u00f3n universalizada marcar\u00e1 un antes y un despu\u00e9s, con su\n    complejidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Catalu\u00f1a ya ha presentado el anexo para percibir\n    de com\u00fan acuerdo el nivel acordado con la Administraci\u00f3n General del\n    Estado; por tanto, las ciudadanas y ciudadanos de Catalu\u00f1a van a percibir\n    ya este a\u00f1o de forma muy r\u00e1pida la atenci\u00f3n que les garantiza la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo hemos realizado un incremento en la oferta de\n    servicio de atenci\u00f3n a la primera infancia, de 0 a 3 a\u00f1os, de escuelas\n    infantiles, todav\u00eda insuficiente, se\u00f1or\u00eda, claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    tomamos en consideraci\u00f3n la Ley de Igualdad, puedo decirle que en los\n    presupuestos del pr\u00f3ximo a\u00f1o estar\u00e1 dotada para su aplicaci\u00f3n con m\u00e1s de\n    500 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es pol\u00edtica de familia para fomentar la igualdad y\n    conciliar la vida personal y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos incrementando las asignaciones familiares poco a poco\n    y por supuesto los servicios sociales a la familia para instalarnos en un\n    panorama mucho m\u00e1s amplio, que incluye el \u00e1mbito laboral, las pol\u00edticas\n    generales de renta, como el impuesto sobre la renta, el acceso a la\n    vivienda, la educaci\u00f3n infantil temprana -tiene raz\u00f3n, hay que seguir\n    impulsando la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os- o las pol\u00edticas de igualdad entre\n    mujeres y hombres, as\u00ed como el derecho a la autonom\u00eda personal y a la\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello tenemos la Ley de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto hay que\n    repetirlo por todos los puntos de Espa\u00f1a: la derecha espa\u00f1ola no quiere\n    la igualdad a favor de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, planes de igualdad en las\n    empresas que faciliten la promoci\u00f3n profesional de la mujer con\n    independencia del hecho de haber sido o no madre y, por supuesto, planes\n    de igualdad que garanticen la igualdad salarial de esas mujeres, de esas\n    madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerde, la Ley de la Dependencia\n    -pol\u00edtica de familia en estado puro- supondr\u00e1 m\u00e1s de un uno por ciento\n    del PIB en gasto social; por tanto, cuando est\u00e9 en pleno rendimiento ver\u00e1\n    como nuestro pa\u00eds se equipara a la media europea solo con esa ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco que me pregunte por\n    ello, porque para mi Gobierno la protecci\u00f3n de las familias es un eje\n    central de su pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "igualdad": [2], "pol\u00edticas sociales": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero hay que tener en\n    cuenta que las familias no son est\u00e1ndares, es decir hay situaciones de\n    vulnerabilidad: las monoparentales, las numerosas, las personas con\n    discapacidad, que tendr\u00edan que tener unas pol\u00edticas espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    2.500 euros no valen y no tienen el mismo rendimiento para las familias\n    de rentas altas, para las familias de rentas bajas o para las familias\n    que tienen un hijo discapacitado o en el caso de madres solteras con un\n    hijo o hija a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en muchas de las cosas\n    que ha citado el se\u00f1or ministro sobre la Ley de Dependencia, Esquerra fue\n    uno de los grandes impulsores, y en la Ley de Igualdad, yo misma, entre\n    otros, fuimos los que la impulsamos; de hecho dos de las propuestas que\n    ha citado de dicha ley eran enmiendas de Esquerra, con lo cual realmente\n    se han hecho propuestas de izquierda, se han hecho pol\u00edticas sociales,\n    pero con el apoyo de los grupos parlamentarios y no solo con iniciativa\n    gubernamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en muchas de las cosas\n    que ha citado el se\u00f1or ministro sobre la Ley de Dependencia, Esquerra fue\n    uno de los grandes impulsores, y en la Ley de Igualdad, yo misma, entre\n    otros, fuimos los que la impulsamos; de hecho dos de las propuestas que\n    ha citado de dicha ley eran enmiendas de Esquerra, con lo cual realmente\n    se han hecho propuestas de izquierda, se han hecho pol\u00edticas sociales,\n    pero con el apoyo de los grupos parlamentarios y no solo con iniciativa\n    gubernamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nosotros les propon\u00edamos dar un giro en\n    este pack de medidas y de pol\u00edticas sociales que el se\u00f1or ministro nos ha\n    presentado, concretamente las pol\u00edticas familiares, proponi\u00e9ndole todos\n    estos puntos que hemos desglosado en mi intervenci\u00f3n que creo que\n    compartiremos, y seguro que llegaremos a un acuerdo en la moci\u00f3n de la\n    semana que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3, 4], "atenci\u00f3n": [9, 10, 11], "j\u00f3venes": [12], "mujeres": [8], "social": [5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En todo caso,\n    las pol\u00edticas de familia del Gobierno tratan de atender adem\u00e1s de las\n    necesidades generales de las familias, tambi\u00e9n las espec\u00edficas que\n    muestran determinadas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, cofinanciamos programas de\n    educaci\u00f3n familiar y atenci\u00f3n a familias desfavorecidas en situaci\u00f3n de\n    riesgo, incluyendo de forma particular las monoparentales con menores a\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Especial atenci\u00f3n merecen las familias donde alguno de sus\n    miembros se halla en situaci\u00f3n de discapacidad, como dec\u00eda su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, nosotros estamos dispuestos a afrontar todos aquellos\n    aspectos que supongan mejorar la protecci\u00f3n social de las familias\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, las familias espa\u00f1olas saben que hoy tienen mejor\n    garantizado su bienestar, que est\u00e1n mejor protegidas de cara al futuro,\n    que con la Ley de Dependencia no habr\u00e1 nadie solo, que hay empleo, que\n    por ejemplo cada vez m\u00e1s miembros de la unidad familiar trabajan, y que\n    las prestaciones sociales se van incrementando poco a poco, porque\n    tenemos una voluntad decidida de situarlas en el centro de nuestra agenda\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otra ley ahora en el Parlamento, de medidas en materia de\n    Seguridad Social, y en la misma se puede destacar la protecci\u00f3n de\n    viudedad a las parejas de hecho, el incremento global de la protecci\u00f3n de\n    las unidades familiares con menores recursos, el incremento de las\n    pensiones m\u00ednimas -ya lo dije antes- para el a\u00f1o 2008, seg\u00fan el\n    compromiso que ya se ha hecho p\u00fablico, y espec\u00edficamente un aumento\n    superior de las pensiones de viudedad para aquellas viudas o viudos con\n    hijos a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, nosotros estamos dispuestos a afrontar todos aquellos\n    aspectos que supongan mejorar la protecci\u00f3n social de las familias\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    agradezco, por supuesto, la tarea de los grupos parlamentarios, no me he\n    apropiado en exclusiva de la iniciativa; he dicho que ha sido una\n    legislatura muy fruct\u00edfera desde el punto de vista del di\u00e1logo social y\n    tambi\u00e9n desde el punto de vista del di\u00e1logo en esta C\u00e1mara, no con la\n    derecha, que no ha querido participar pr\u00e1cticamente en las normas\n    sociales m\u00e1s importantes, pero s\u00ed con el resto de la C\u00e1mara, por lo cual\n    yo me alegro profundamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el Estatuto del trabajo aut\u00f3nomo, as\u00ed como la Ley que\n    integra a los trabajadores por cuenta propia del r\u00e9gimen especial agrario\n    de aut\u00f3nomos, donde se presta especial atenci\u00f3n al reforzamiento de las\n    empresas y explotaciones familiares, posibilitando a trav\u00e9s de\n    bonificaciones y reducciones de cuotas la expansi\u00f3n de los negocios\n    familiares y, lo m\u00e1s importante, la incorporaci\u00f3n al trabajo de mujeres\n    y j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, cofinanciamos programas de\n    educaci\u00f3n familiar y atenci\u00f3n a familias desfavorecidas en situaci\u00f3n de\n    riesgo, incluyendo de forma particular las monoparentales con menores a\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Especial atenci\u00f3n merecen las familias donde alguno de sus\n    miembros se halla en situaci\u00f3n de discapacidad, como dec\u00eda su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el Estatuto del trabajo aut\u00f3nomo, as\u00ed como la Ley que\n    integra a los trabajadores por cuenta propia del r\u00e9gimen especial agrario\n    de aut\u00f3nomos, donde se presta especial atenci\u00f3n al reforzamiento de las\n    empresas y explotaciones familiares, posibilitando a trav\u00e9s de\n    bonificaciones y reducciones de cuotas la expansi\u00f3n de los negocios\n    familiares y, lo m\u00e1s importante, la incorporaci\u00f3n al trabajo de mujeres\n    y j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el Estatuto del trabajo aut\u00f3nomo, as\u00ed como la Ley que\n    integra a los trabajadores por cuenta propia del r\u00e9gimen especial agrario\n    de aut\u00f3nomos, donde se presta especial atenci\u00f3n al reforzamiento de las\n    empresas y explotaciones familiares, posibilitando a trav\u00e9s de\n    bonificaciones y reducciones de cuotas la expansi\u00f3n de los negocios\n    familiares y, lo m\u00e1s importante, la incorporaci\u00f3n al trabajo de mujeres\n    y j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070919_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, como usted bien conoce, desde el inicio de la\n    legislatura, presupuesto a presupuesto, se ha ido produciendo un esfuerzo\n    en pol\u00edtica social que ha constituido un aut\u00e9ntico giro positivo para\n    muchas de las necesidades y para la cohesi\u00f3n y el bienestar de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o 2008 tambi\u00e9n debe ser, en su\n    reflejo presupuestario, un a\u00f1o en el que contin\u00fae la orientaci\u00f3n social\n    del Presupuesto General del Estado y en este a\u00f1o tambi\u00e9n queremos contar\n    con su grupo para ese di\u00e1logo y para ese acuerdo; di\u00e1logo y acuerdo que\n    una vez m\u00e1s le quiero agradecer en nombre del Gobierno y del Grupo\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La primera de ellas es\n    sobre la evoluci\u00f3n de la pol\u00edtica social y del gasto social del Gobierno\n    en esta legislatura, aprobado en los presupuestos por esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    dir\u00e9 que el gasto social ha pasado de 114.000 millones de euros a lo\n    consignado en el presupuesto de 2008, que van a ser 158.000 millones de\n    euros, lo que representa un aumento del gasto social del 40 por ciento,\n    lo que nos ha permitido elevar las pensiones m\u00ednimas en un 26 por ciento,\n    beneficiando a 3.300.000 personas; elevar el salario m\u00ednimo, que ha\n    aumentado 140 euros en cuatro a\u00f1os; incorporar permisos de paternidad y\n    subsidios de maternidad; destinar 1.471 millones de euros para la\n    dependencia; nuevas pol\u00edticas en materia de violencia de g\u00e9nero;\n    incremento sustancial en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or Llamazares,\n    estoy convencido de que una reflexi\u00f3n m\u00e1s sosegada le puede llevar a\n    hacer pensar que desgravar fiscalmente el alquiler, elevar el m\u00ednimo\n    exento o aumentar las deducciones por el trabajo en el IRPF es una\n    pol\u00edtica social porque beneficia a las rentas m\u00e1s bajas de nuestro pa\u00eds y\n    permite, por tanto, tener una renta mayor a muchos ciudadanos,\n    especialmente a muchos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or Llamazares,\n    estoy convencido de que una reflexi\u00f3n m\u00e1s sosegada le puede llevar a\n    hacer pensar que desgravar fiscalmente el alquiler, elevar el m\u00ednimo\n    exento o aumentar las deducciones por el trabajo en el IRPF es una\n    pol\u00edtica social porque beneficia a las rentas m\u00e1s bajas de nuestro pa\u00eds y\n    permite, por tanto, tener una renta mayor a muchos ciudadanos,\n    especialmente a muchos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... SIT\u00daA\n    USTED A EUSKADI ENTRE LAS COMUNIDADES COMPETENCIALMENTE HABILITADAS PARA\n    EXIGIR LA TRANSFERENCIA DE LOS TRENES DE CERCAN\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, m\u00e1s all\u00e1 de esta preocupaci\u00f3n por la inversi\u00f3n p\u00fablica\n    del Estado en Catalu\u00f1a, este grupo parlamentario tiene otras\n    preocupaciones y ocupaciones de cara al debate presupuestario; entre\n    ellas, por supuesto, la social, en torno a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, que\n    para nosotros no es catastr\u00f3fica -y en ese sentido no abonamos un\n    discurso catastr\u00f3fico de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica-, pero tampoco\n    coincidimos en que pueda ser pura y simplemente triunfalista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4, 5], "empresas": [2, 3], "datos": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, como bien conoce -porque ha formado parte de algunas de las\n    pol\u00edticas que se han puesto en marcha en esta legislatura- hemos\n    intentado realizar una pol\u00edtica econ\u00f3mica y presupuestaria tendente a\n    mejorar el bienestar general de los hogares espa\u00f1oles y, por supuesto, la\n    econom\u00eda del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos, en t\u00e9rminos de renta disponible, muy relevantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluiremos la legislatura con una\n    reducci\u00f3n fiscal en el IRPF para las familias de 5.400 millones de euros\n    y tambi\u00e9n para las empresas, con la bajada del impuesto sobre sociedades\n    de 3.250 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Duran se ha hecho un esfuerzo\n    en favor de los hogares espa\u00f1oles, que han visto como un n\u00famero muy\n    elevado de ciudadanos pueden trabajar en estos momentos, y de manera\n    singular se ha hecho un esfuerzo notable para mejorar la renta disponible\n    de aquellas familias con m\u00e1s necesidades y con menos renta a la vez que\n    hemos reducido la factura fiscal a empresas y a familias, como hacemos,\n    por cierto, nuevamente en lo que afecta a las familias en el presupuesto\n    para 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluiremos la legislatura con una\n    reducci\u00f3n fiscal en el IRPF para las familias de 5.400 millones de euros\n    y tambi\u00e9n para las empresas, con la bajada del impuesto sobre sociedades\n    de 3.250 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Duran se ha hecho un esfuerzo\n    en favor de los hogares espa\u00f1oles, que han visto como un n\u00famero muy\n    elevado de ciudadanos pueden trabajar en estos momentos, y de manera\n    singular se ha hecho un esfuerzo notable para mejorar la renta disponible\n    de aquellas familias con m\u00e1s necesidades y con menos renta a la vez que\n    hemos reducido la factura fiscal a empresas y a familias, como hacemos,\n    por cierto, nuevamente en lo que afecta a las familias en el presupuesto\n    para 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquiera de los casos, se\u00f1or presidente, las cifras\n    macroecon\u00f3micas las comparto, por eso no hago una lectura catastrofista\n    de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, pero el ciudadano sabe que los precios de los\n    productos b\u00e1sicos: la leche, el pan, la gasolina o la vivienda, siguen\n    creciendo por encima de lo que es la previsi\u00f3n de inflaci\u00f3n y,\n    consecuentemente, se nota en la econom\u00eda familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que estos presupuestos dan margen fiscal para\n    actuar a favor de estos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso hemos hecho una rebaja fiscal para el presupuesto de 2008 y por\n    eso en esta C\u00e1mara se discute la reforma de la Ley del Mercado\n    Hipotecario, que contribuir\u00e1 a renegociar las hipotecas, que son medidas\n    sociales para intentar aliviar la subida de los tipos y la subida de las\n    hipotecas, que es una preocupaci\u00f3n que comparto.(Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay un acuerdo general en lo siguiente, en que hay una desaceleraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica seria, as\u00ed lo recoge el propio proyecto de presupuestos, en que\n    hay incertidumbre en la econom\u00eda y en que hay muchas familias espa\u00f1olas\n    que tienen dificultades para pagar la hipoteca o simplemente para llegar\n    a fin de mes porque la vida ha subido mucho en estos \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las previsiones que han fracasado son las que hizo usted en\n    esta tribuna, en el debate de investidura, sobre c\u00f3mo iba a evolucionar\n    la econom\u00eda con este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, considero que los presupuestos son adecuados para mantener un\n    nivel importante de crecimiento, de inversi\u00f3n productiva, de gasto social\n    y de super\u00e1vit p\u00fablico, es decir de buena gesti\u00f3n de los recursos que nos\n    aportan los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2], "madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El BBVA, de donde salieron importantes colaboradores\n    suyos, de su servicio de estudios, habla de un 2,8 por ciento; Intermoney\n    -no s\u00e9 si lo conoce-, de un 3 por ciento; Analistas Financieros\n    Internacionales, de un 2,8 por ciento y Caja Madrid de un 2,7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha anunciado una reforma fiscal, lo anunci\u00f3 por la radio el mismo\n    d\u00eda que aprobaron los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos cre\u00edamos que eso significaba\n    que los espa\u00f1oles iban a pagar menos impuestos, pero no es verdad, porque\n    la reforma fiscal era el cheque-beb\u00e9 y las ayudas al alquiler, que\n    afectan a muy pocos espa\u00f1oles, pero la inmensa mayor\u00eda de los espa\u00f1oles\n    van a pagar m\u00e1s impuestos como consecuencia de estos presupuestos, con lo\n    cual la presi\u00f3n fiscal, que ha subido dos puntos en esta legislatura,\n    volver\u00e1 a subir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto el Gobierno ha acertado, y los resultados -c\u00f3mo ha crecido la\n    econom\u00eda, c\u00f3mo hemos creado empleo, super\u00e1vit p\u00fablico- son evidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    har\u00eda bien en reconocerlo, porque ganar\u00eda credibilidad, la que perdi\u00f3\n    aqu\u00ed el primer d\u00eda de investidura exigi\u00e9ndonos que creciera la econom\u00eda\n    al 3 por ciento, cuando est\u00e1 creciendo al 3,9 o al 4 por ciento,\n    exigi\u00e9ndonos una creaci\u00f3n de empleo, que hemos mejorado, y exigi\u00e9ndonos\n    d\u00e9ficit cero, que hemos mejorado, porque tenemos super\u00e1vit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El 1 de marzo de 2006, cuando le advert\u00ed de que las bombas segu\u00edan, usted\n    misma me acus\u00f3 a m\u00ed de falta de escr\u00fapulos; el 28 de marzo del a\u00f1o 2007,\n    cuando le critiqu\u00e9 la actuaci\u00f3n del fiscal en las rebajas de las penas a\n    los terroristas, usted me dijo literalmente: Su desmesura es de tal\n    calibre que no hay quien le crea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1ora vicepresidenta, ahora\n    el fiscal general del Estado en la memoria del a\u00f1o 2006 afirma\n    textualmente que durante ese a\u00f1o ETA ha mantenido una din\u00e1mica criminal\n    absolutamente incompatible con el irrenunciable principio democr\u00e1tico de\n    rechazo a la violencia, el a\u00f1o en el que ustedes estaban negociando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el fiscal sab\u00eda que ETA\n    manten\u00eda una din\u00e1mica criminal, \u00bfpor qu\u00e9 no lo reconoc\u00edan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 nos insultaban cuando dec\u00edamos lo mismo que\n    dice ahora el fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sabemos tambi\u00e9n y los ciudadanos saben que nos mantenemos\n    atentos, vigilantes, firmes y comprometidos en la lucha contra el\n    terrorismo como lo hemos hecho desde el primer d\u00eda, y los datos est\u00e1n\n    ah\u00ed, hay que recurrir a los datos, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el pasado\n    debate sobre el estado de la Naci\u00f3n, y con especial profusi\u00f3n, he de\n    decir, a la vuelta de las vacaciones parlamentarias, el Gobierno viene\n    anunciando una serie de medidas de corte social encaminadas a paliar\n    carencias en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto que hay que esperar una\n    cierta ca\u00edda en el crecimiento de la econom\u00eda -no se puede crecer siempre\n    al 4 por ciento-, pero vamos a seguir creciendo claramente por encima del\n    3 por ciento el pr\u00f3ximo a\u00f1o y eso nos va a dar margen para hacer frente a\n    estas medidas que se han planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos casos, como el de\n    este a\u00f1o, incluso hemos podido ir m\u00e1s lejos -es el caso de la\n    dependencia, donde vamos a ir m\u00e1s lejos-, y si en un momento posterior\n    hay que tomar decisiones porque hubiera una situaci\u00f3n de mayor dificultad\n    -dicho en otros t\u00e9rminos, si el cambio c\u00edclico de la econom\u00eda nos\n    planteara una pol\u00edtica presupuestaria distinta-, habr\u00eda que tomarlas\n    seg\u00fan el crecimiento de la econom\u00eda en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Solbes, acepto su reto, acepto que\n    quiz\u00e1 no toca la mayor, y estoy de acuerdo con usted en que este mes ha\n    sido profuso en anuncios de su Gobierno en materia de medidas sociales,\n    pero tambi\u00e9n lo ha sido en voces que disienten en torno a las previsiones\n    sobre el ritmo de crecimiento de la econom\u00eda en general y de la espa\u00f1ola\n    en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio comisario Almunia, el pasado 3 de\n    septiembre, abogaba por mantener el super\u00e1vit presupuestario en Espa\u00f1a\n    como herramienta ante una posible desaceleraci\u00f3n del crecimiento de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Tanto el se\u00f1or Almunia como yo consideramos que\n    cuando analizamos la situaci\u00f3n de una econom\u00eda tenemos que distinguir\n    entre los\n    ingresos de naturaleza estructural y los ingresos de naturaleza c\u00edclica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un AVE para Almer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el se\u00f1or Zapatero le dice: Apunta,\n    Solbes, un AVE para Almer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da igual, un AVE\n    para Almer\u00eda, que todo cuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, de una persona como usted\n    no podr\u00eda esperarse otra respuesta, una persona que tiene una percepci\u00f3n\n    de la realidad tan equ\u00edvoca como la que usted tiene y que ayer se atrevi\u00f3\n    a decir que en 2004 recibi\u00f3 la despensa vac\u00eda cuando quien la recibi\u00f3\n    vac\u00eda fue el Gobierno del Partido Popular cuando usted era ministro\n    encargado de la econom\u00eda, con un 25 por ciento de paro y con una\n    situaci\u00f3n que nos alejaba del entorno de Maastricht y nos imped\u00eda entrar\n    en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que los presupuestos que present\u00f3 ayer son malos para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, que en inversiones son las cuentas del Gran Capit\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se ha puesto en marcha una mesa\n    de trabajo interministerial con los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda,\n    Agricultura, Industria, Turismo y Comercio y los sectores de toda la\n    cadena productiva para analizar el incremento del precio de los cereales\n    y limitar al m\u00e1ximo su impacto sobre el precio final del pan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se ha puesto en marcha una mesa\n    de trabajo interministerial con los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda,\n    Agricultura, Industria, Turismo y Comercio y los sectores de toda la\n    cadena productiva para analizar el incremento del precio de los cereales\n    y limitar al m\u00e1ximo su impacto sobre el precio final del pan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE\n    CON SUS DECLARACIONES HA CONTRIBUIDO A MITIGAR LA ALARMA SOCIAL POR LA\n    SALIDA DE LA C\u00c1RCEL DEL CONOCIDO COMO \"VIOLADOR DE VALL D'HEBRON\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el violador,\n    cuya excarcelaci\u00f3n usted ha justificado y que est\u00e1 causando una enorme\n    alarma social en Catalu\u00f1a, en Andaluc\u00eda y en el resto de Espa\u00f1a, ni se ha\n    rehabilitado ni ha cumplido toda la condena y, adem\u00e1s, tiene un\n    pron\u00f3stico alto de reincidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco est\u00e1 entre sus deberes asegurarse que asesinos como\n    De Juana Chaos paguen hasta el \u00faltimo d\u00eda sus fechor\u00edas; al fin y al\n    cabo, las leyes est\u00e1n para adaptarse al contexto social o al proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el propio fiscal del\n    Estado le ha vuelto a enmendar a usted la plana cuando ha recurrido esa\n    excarcelaci\u00f3n, tratando de que se le aplique la doctrina Parot. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    usted, al parecer -y lo ha dicho ahora-, no hab\u00eda nada m\u00e1s que hacer,\n    pero el fiscal general, al contrario que usted, entiende que caben otras\n    soluciones y por eso ha recurrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El fiscal\n    general del Estado hace bien en recurrir, pero est\u00e1 en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 POSICI\u00d3N HA\n    DEFENDIDO EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LOS ASUNTOS QUE SE HAN DEBATIDO EN\n    EL \u00daLTIMO CONSEJO JAI CELEBRADO BAJO LA PRESIDENCIA DE PORTUGAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7], "datos": [0], "presidencia": [1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En esta \u00faltima reuni\u00f3n del JAI, celebrada\n    en Bruselas el pasado 18 de septiembre, bajo la presidencia de los\n    ministros de Justicia e Interior portugueses, se\u00f1ores Costa y Pereira, y\n    con su participaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, y la del secretario de Estado de\n    Seguridad, se\u00f1or Camacho, se abordaron temas de m\u00e1ximo inter\u00e9s tales\n    como: las medidas a adoptar para reforzar las fronteras mar\u00edtimas\n    meridionales, para combatir m\u00e1s eficazmente la inmigraci\u00f3n internacional\n    clandestina y dar respuesta a las tragedias humanas derivadas de \u00e9sta; la\n    reciprocidad en materia de exenci\u00f3n de visados; la posible modificaci\u00f3n\n    del Estatuto del Tribunal de Justicia, con el fin de establecer un\n    procedimiento prejudicial de urgencia o la transferencia de datos a\n    terceros Estados con garant\u00edas de protecci\u00f3n de derechos y libertades\n    fundamentales de la persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno espa\u00f1ol y usted, se\u00f1or ministro, est\u00e1n comprometidos en lograr\n    que, bajo la actual Presidencia portuguesa de la Uni\u00f3n Europea, este\n    tercer pilar alcance el nivel m\u00e1ximo de comunitarizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta \u00faltima reuni\u00f3n del JAI, celebrada\n    en Bruselas el pasado 18 de septiembre, bajo la presidencia de los\n    ministros de Justicia e Interior portugueses, se\u00f1ores Costa y Pereira, y\n    con su participaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, y la del secretario de Estado de\n    Seguridad, se\u00f1or Camacho, se abordaron temas de m\u00e1ximo inter\u00e9s tales\n    como: las medidas a adoptar para reforzar las fronteras mar\u00edtimas\n    meridionales, para combatir m\u00e1s eficazmente la inmigraci\u00f3n internacional\n    clandestina y dar respuesta a las tragedias humanas derivadas de \u00e9sta; la\n    reciprocidad en materia de exenci\u00f3n de visados; la posible modificaci\u00f3n\n    del Estatuto del Tribunal de Justicia, con el fin de establecer un\n    procedimiento prejudicial de urgencia o la transferencia de datos a\n    terceros Estados con garant\u00edas de protecci\u00f3n de derechos y libertades\n    fundamentales de la persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos interesa, se\u00f1or ministro, conocer cu\u00e1l fue la posici\u00f3n de nuestro\n    Gobierno en los temas m\u00e1s relevantes de este Consejo y a este fin le\n    formulo, en nombre del Grupo Parlamentario Socialista, la pregunta que\n    figura en el orden del d\u00eda y que es: \u00bfQu\u00e9 posici\u00f3n ha defendido el\n    Gobierno en relaci\u00f3n con los asuntos que se han debatido en el \u00faltimo\n    Consejo JAI celebrado bajo la Presidencia de Portugal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, el Tratado de la Uni\u00f3n Europea que entr\u00f3 en\n    vigor en noviembre de 1993 supuso un paso adelante al institucionalizar\n    la cooperaci\u00f3n en materia de justicia e interior en su t\u00edtulo VI, el\n    llamado tercer pilar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cooperaci\u00f3n, como usted bien sabe, alcanza los\n    siguientes \u00e1mbitos de la pol\u00edtica de justicia e interior: La pol\u00edtica de\n    asilo; normas sobre el paso de las fronteras exteriores de los Estados\n    miembros; pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n; lucha contra la droga; lucha contra el\n    fraude internacional; cooperaci\u00f3n judicial, civil y penal, y la\n    cooperaci\u00f3n aduanera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tratado de \u00c1msterdam, en 1997, modific\u00f3 la\n    cooperaci\u00f3n en estos \u00e1mbitos al comunitarizar -transferir al \u00e1mbito\n    comunitario- algunas cuestiones recogidas en este t\u00edtulo VI sobre\n    visados, asilo, inmigraci\u00f3n y otras pol\u00edticas relacionadas con la libre\n    circulaci\u00f3n de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de\n    Justicia y Asuntos de Interior, JAI, convoca bimestralmente a los m\u00e1ximos\n    responsables de Justicia e Interior de los Estados miembros de la Uni\u00f3n\n    Europea para debatir sobre el desarrollo y la aplicaci\u00f3n de la\n    cooperaci\u00f3n en estas materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "cooperaci\u00f3n": [5], "datos": [1, 2], "presidencia": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Creo que seguimos avanzando en una l\u00ednea interesante de reconocer\n    decisiones de los dem\u00e1s pa\u00edses y hacer que los extranjeros en pa\u00eds\n    distinto del de su origen tengan un tratamiento igual al de los\n    nacionales en materia de medida cautelar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la reuni\u00f3n del comit\u00e9\n    mixto se debati\u00f3 tambi\u00e9n una propuesta de decisi\u00f3n marco precisamente\n    para intentar una ordenaci\u00f3n com\u00fan en materia de protecci\u00f3n de datos\n    personales en el marco de la cooperaci\u00f3n policial y judicial en materia\n    penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esencia aparecer\u00e1 limitado el\n    intercambio transfronterizo de datos con una prohibici\u00f3n de transmisi\u00f3n\n    de datos a terceros pa\u00edses, si no tienen el adecuado nivel de protecci\u00f3n,\n    y no afectando a las obligaciones dimanantes de convenios internacionales\n    anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco general del apoyo a la\n    Presidencia portuguesa, por razones tan obvias que no hace falta subrayar\n    y que tienen mucho que ver con el progreso de la justicia electr\u00f3nica en\n    todo el \u00e1mbito europeo, apoyamos la celebraci\u00f3n del 10 de octubre como\n    D\u00eda europeo contra la pena\n    de muerte, al que como sabe se opuso Polonia, no por razones de fondo, no\n    porque est\u00e9 a favor de la pena de muerte, es evidente, sino porque\n    intentaba un debate m\u00e1s amplio sobre la vida, que no era el planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, un buen avance\n    en el seno de la Presidencia portuguesa, a la que apoyamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la reuni\u00f3n del comit\u00e9\n    mixto se debati\u00f3 tambi\u00e9n una propuesta de decisi\u00f3n marco precisamente\n    para intentar una ordenaci\u00f3n com\u00fan en materia de protecci\u00f3n de datos\n    personales en el marco de la cooperaci\u00f3n policial y judicial en materia\n    penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA VICEPRESIDENTA QUE PERMITIR PASAR DE CURSO CON\n    CUATRO SUSPENSOS MEJORAR\u00c1 LA CAPACITACI\u00d3N DE NUESTROS ALUMNOS,\n    CONTRIBUYENDO, POR TANTO, A NUESTRA COMPETITIVIDAD FUTURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "formaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfconsidera usted que su f\u00f3rmula m\u00e1gica de permitir pasar\n    de curso con cuatro suspensos mejorar\u00e1 la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de\n    nuestros alumnos, contribuyendo, por tanto, a nuestra competitividad\n    futura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfconsidera usted que su f\u00f3rmula m\u00e1gica de permitir pasar\n    de curso con cuatro suspensos mejorar\u00e1 la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de\n    nuestros alumnos, contribuyendo, por tanto, a nuestra competitividad\n    futura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "sistema educativo": [2], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... S\u00ed tengo una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    con una normativa de desarrollo que hace una apuesta clara por mejorar la\n    calidad y la exigencia de la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n por estimular la\n    permanencia de todos los alumnos dentro del sistema educativo, porque si\n    conseguimos que cada uno de nuestros estudiantes progrese dentro del\n    sistema hasta el m\u00e1ximo de sus posibilidades, efectivamente mejoraremos\n    su capacitaci\u00f3n y tambi\u00e9n el nivel cultural y la competitividad de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed tengo una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    con una normativa de desarrollo que hace una apuesta clara por mejorar la\n    calidad y la exigencia de la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n por estimular la\n    permanencia de todos los alumnos dentro del sistema educativo, porque si\n    conseguimos que cada uno de nuestros estudiantes progrese dentro del\n    sistema hasta el m\u00e1ximo de sus posibilidades, efectivamente mejoraremos\n    su capacitaci\u00f3n y tambi\u00e9n el nivel cultural y la competitividad de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed tengo una Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    con una normativa de desarrollo que hace una apuesta clara por mejorar la\n    calidad y la exigencia de la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n por estimular la\n    permanencia de todos los alumnos dentro del sistema educativo, porque si\n    conseguimos que cada uno de nuestros estudiantes progrese dentro del\n    sistema hasta el m\u00e1ximo de sus posibilidades, efectivamente mejoraremos\n    su capacitaci\u00f3n y tambi\u00e9n el nivel cultural y la competitividad de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4], "formaci\u00f3n": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "sistema educativo": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora, adem\u00e1s, endosa a las comunidades aut\u00f3nomas la\n    aplicaci\u00f3n de su descabellada propuesta, sin haber convocado la\n    Conferencia de Educaci\u00f3n para debatir la f\u00f3rmula con los consejeros de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    \u00faltimo informe de la OCDE se apunta que una de las causas principales del\n    mal lugar de Espa\u00f1a en tasas de graduaci\u00f3n en educaci\u00f3n secundaria\n    consiste en los escasos alumnos que se grad\u00faan en formaci\u00f3n profesional:\n    el 36 por ciento de los j\u00f3venes, frente al 54 por ciento de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAs\u00ed se gasta los dineros el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    \u00faltimo informe de la OCDE se apunta que una de las causas principales del\n    mal lugar de Espa\u00f1a en tasas de graduaci\u00f3n en educaci\u00f3n secundaria\n    consiste en los escasos alumnos que se grad\u00faan en formaci\u00f3n profesional:\n    el 36 por ciento de los j\u00f3venes, frente al 54 por ciento de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy cursan FP 500.000\n    alumnos, 160.000 menos que hace diez a\u00f1os, y hemos perdido una\n    legislatura entera, que es lamentable, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    \u00faltimo informe de la OCDE se apunta que una de las causas principales del\n    mal lugar de Espa\u00f1a en tasas de graduaci\u00f3n en educaci\u00f3n secundaria\n    consiste en los escasos alumnos que se grad\u00faan en formaci\u00f3n profesional:\n    el 36 por ciento de los j\u00f3venes, frente al 54 por ciento de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su propuesta es una huida\n    hacia delante que pretende maquillar las cifras del fracaso escolar (en\n    Andaluc\u00eda, por ejemplo, son escandalosas, se\u00f1ora ministra) y que va en la\n    direcci\u00f3n contraria de lo que necesita nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2, 3], "formaci\u00f3n": [5, 6], "educaci\u00f3n": [0], "datos": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El informe de la OCDE que\n    usted menciona, se\u00f1or\u00eda- y lo sabe usted muy bien-, aporta los \u00faltimos\n    datos que se refieren al a\u00f1o 2004-2005 y, por lo tanto, si me permite y a\n    m\u00ed me preocupa tambi\u00e9n, ese desfase en formaci\u00f3n profesional dif\u00edcilmente\n    es atribuible a las medidas que toma o ha tomado este Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hacemos es\n    decir que aquellos alumnos que hayan suspendido m\u00e1s de cuatro asignaturas\n    tendr\u00e1n que repetir el curso entero y aquellos que hayan suspendido tres\n    o cuatro tendr\u00e1n que repetir curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ser\u00e1n alumnos de segundo, se\u00f1or\u00eda,\n    tendr\u00e1n que repetir curso pero no tendr\u00e1n que repetir todas las\n    asignaturas sino solamente las suspensas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, esta flexibilidad es la propia\n    de alumnos de una ense\u00f1anza postobligatoria, alumnos de 17 y 18 a\u00f1os que\n    encaminan su trayectoria hacia la universidad donde este principio\n    funciona, como funciona tambi\u00e9n en las ense\u00f1anzas de formaci\u00f3n\n    profesional para alumnos de la misma edad que los alumnos de\n    bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de la OCDE que\n    usted menciona, se\u00f1or\u00eda- y lo sabe usted muy bien-, aporta los \u00faltimos\n    datos que se refieren al a\u00f1o 2004-2005 y, por lo tanto, si me permite y a\n    m\u00ed me preocupa tambi\u00e9n, ese desfase en formaci\u00f3n profesional dif\u00edcilmente\n    es atribuible a las medidas que toma o ha tomado este Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de la OCDE que\n    usted menciona, se\u00f1or\u00eda- y lo sabe usted muy bien-, aporta los \u00faltimos\n    datos que se refieren al a\u00f1o 2004-2005 y, por lo tanto, si me permite y a\n    m\u00ed me preocupa tambi\u00e9n, ese desfase en formaci\u00f3n profesional dif\u00edcilmente\n    es atribuible a las medidas que toma o ha tomado este Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, esta flexibilidad es la propia\n    de alumnos de una ense\u00f1anza postobligatoria, alumnos de 17 y 18 a\u00f1os que\n    encaminan su trayectoria hacia la universidad donde este principio\n    funciona, como funciona tambi\u00e9n en las ense\u00f1anzas de formaci\u00f3n\n    profesional para alumnos de la misma edad que los alumnos de\n    bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4], "sistema educativo": [5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, este es el curso de la puesta en marcha de la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, una ley cuya finalidad es mejorar la calidad de\n    nuestro sistema educativo, conseguir los niveles m\u00e1s altos de preparaci\u00f3n\n    y capacitaci\u00f3n para todos nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi grupo\n    esta seguro de que esta Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n va a reducir el fracaso\n    escolar y va a proporcionar a nuestro sistema educativo unos mayores\n    niveles de equidad y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero me gustar\u00eda, se\u00f1ora ministra de\n    Educaci\u00f3n, que usted me concretase qu\u00e9 medidas van encaminadas a mejorar\n    el rendimiento de los estudiantes para conseguir el \u00e9xito escolar en la\n    Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n que acaba de entrar en vigor en las aulas este\n    curso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este es el curso de la puesta en marcha de la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, una ley cuya finalidad es mejorar la calidad de\n    nuestro sistema educativo, conseguir los niveles m\u00e1s altos de preparaci\u00f3n\n    y capacitaci\u00f3n para todos nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso se establecen los curr\u00edculos atendiendo a las competencias\n    b\u00e1sicas acordadas en Europa y contemplando medidas que atienden de manera\n    individualizada, especializada e inmediata a cada uno de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este es el curso de la puesta en marcha de la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, una ley cuya finalidad es mejorar la calidad de\n    nuestro sistema educativo, conseguir los niveles m\u00e1s altos de preparaci\u00f3n\n    y capacitaci\u00f3n para todos nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley\n    cuenta tambi\u00e9n con los profesores, pieza clave que garantizar\u00e1 el \u00e9xito\n    de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi grupo\n    esta seguro de que esta Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n va a reducir el fracaso\n    escolar y va a proporcionar a nuestro sistema educativo unos mayores\n    niveles de equidad y de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5], "formaci\u00f3n": [6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "sistema educativo": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso esta Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    que empieza a aplicarse este curso y que se basa en las recomendaciones\n    de la Uni\u00f3n Europea se centra en elevar los conocimientos, capacidades y\n    habilidades de las nuevas generaciones y en construir, al mismo tiempo,\n    un sistema de educaci\u00f3n permanente que permita a toda la poblaci\u00f3n la\n    mejora continua de sus niveles de formaci\u00f3n, todo eso, efectivamente, con\n    una financiaci\u00f3n de m\u00e1s de 7.000 millones de euros que estamos\n    desarrollando a lo largo del proceso de aplicaci\u00f3n de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n infantil se aborda como una etapa \u00fanica de 0 a 6 a\u00f1os con\n    car\u00e1cter educativo porque la escolarizaci\u00f3n temprana predispone\n    favorablemente a los ni\u00f1os y ni\u00f1as hacia el ambiente escolar y previene\n    el abandono prematuro en etapas posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En educaci\u00f3n primaria hemos puesto el \u00e9nfasis en la\n    atenci\u00f3n a la diversidad del alumnado, en la atenci\u00f3n individualizada, en\n    la prevenci\u00f3n de las dificultades de aprendizaje y en la puesta en\n    pr\u00e1ctica de mecanismos de refuerzo tan pronto como se detectan las\n    dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En educaci\u00f3n secundaria, para facilitar el tr\u00e1nsito de la\n    escuela al instituto se propone una concepci\u00f3n de las ense\u00f1anzas de\n    car\u00e1cter m\u00e1s com\u00fan en los tres primeros cursos, con programas de\n    refuerzo, y un cuarto curso de car\u00e1cter orientador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se establecen programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial\n    destinados a alumnos mayores de 16 a\u00f1os que no hayan obtenido el t\u00edtulo\n    de graduado en educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se establecen programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial\n    destinados a alumnos mayores de 16 a\u00f1os que no hayan obtenido el t\u00edtulo\n    de graduado en educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso esta Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    que empieza a aplicarse este curso y que se basa en las recomendaciones\n    de la Uni\u00f3n Europea se centra en elevar los conocimientos, capacidades y\n    habilidades de las nuevas generaciones y en construir, al mismo tiempo,\n    un sistema de educaci\u00f3n permanente que permita a toda la poblaci\u00f3n la\n    mejora continua de sus niveles de formaci\u00f3n, todo eso, efectivamente, con\n    una financiaci\u00f3n de m\u00e1s de 7.000 millones de euros que estamos\n    desarrollando a lo largo del proceso de aplicaci\u00f3n de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, y con el\n    fin de evitar el abandono escolar temprano, se abren expectativas de\n    formaci\u00f3n y cualificaci\u00f3n posterior y se facilita el acceso a la vida\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos crecer en cantidad y en calidad en\n    nuestro sistema educativo para alcanzar los niveles de capital humano que\n    corresponden a nuestro nivel de desarrollo actual y al que aspiramos a\n    conseguir en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5, 6, 7, 8, 9], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra la Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n es una instituci\u00f3n\n    que se ha demostrado muy eficaz para coordinar medidas que vayan\n    encaminadas a mejorar el rendimiento de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las diferencias\n    pol\u00edticas partidistas y muchas veces artificiales que el Partido Popular\n    ha querido instalar en la educaci\u00f3n no han sido seguidas la mayor\u00eda de\n    las veces por los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas que gobierna el\n    propio Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, aspectos curriculares, la distribuci\u00f3n de\n    financiaci\u00f3n o incluso medidas destinadas espec\u00edficamente a mejorar el\n    rendimiento de los alumnos se han acordado en esa conferencia sectorial,\n    siempre con el liderazgo del Ministerio de Educaci\u00f3n que usted dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso antes de elaborar y aprobar la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    existieron una serie de medidas encaminadas precisamente a mejorar el\n    rendimiento de los alumnos; medidas que tuvieron un reconocimiento\n    pol\u00edtico, educativo y por supuesto tambi\u00e9n auton\u00f3mico; un reconocimiento\n    que era cualitativo porque se reconoc\u00eda que no se hac\u00eda hasta aquel\n    momento, y tambi\u00e9n cuantitativo puesto que a partir de ese momento se\n    pagaba, y eso s\u00ed que anteriormente pod\u00eda considerarse como magia ya que\n    no financiar la educaci\u00f3n y, en cambio, pretender obtener rendimientos es\n    muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n hay una serie de refuerzos\n    administrativos de todas las comunidades aut\u00f3nomas y, por supuesto, de la\n    Administraci\u00f3n central, del Ministerio de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra la Conferencia Sectorial de Educaci\u00f3n es una instituci\u00f3n\n    que se ha demostrado muy eficaz para coordinar medidas que vayan\n    encaminadas a mejorar el rendimiento de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, aspectos curriculares, la distribuci\u00f3n de\n    financiaci\u00f3n o incluso medidas destinadas espec\u00edficamente a mejorar el\n    rendimiento de los alumnos se han acordado en esa conferencia sectorial,\n    siempre con el liderazgo del Ministerio de Educaci\u00f3n que usted dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso antes de elaborar y aprobar la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    existieron una serie de medidas encaminadas precisamente a mejorar el\n    rendimiento de los alumnos; medidas que tuvieron un reconocimiento\n    pol\u00edtico, educativo y por supuesto tambi\u00e9n auton\u00f3mico; un reconocimiento\n    que era cualitativo porque se reconoc\u00eda que no se hac\u00eda hasta aquel\n    momento, y tambi\u00e9n cuantitativo puesto que a partir de ese momento se\n    pagaba, y eso s\u00ed que anteriormente pod\u00eda considerarse como magia ya que\n    no financiar la educaci\u00f3n y, en cambio, pretender obtener rendimientos es\n    muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reconoce el esfuerzo de\n    los alumnos; un esfuerzo que es merecido y que es justo reconocer porque\n    se disminuyen las tasas de desesperaci\u00f3n, no porque se quieran aumentar\n    las tasas de \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese liderazgo la comunidad educativa: alumnos, profesores y las\n    familias, est\u00e1n recibiendo medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "formaci\u00f3n": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [7], "sistema educativo": [5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este ministerio, en conferencia\n    sectorial y en otras reuniones, ha encontrado en las comunidades\n    aut\u00f3nomas -actores principales en la gesti\u00f3n educativa- un eco\n    habitualmente favorable a las reformas emprendidas por la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n y por el conjunto de medidas que la acompa\u00f1an. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente,\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia puso en marcha desde el principio de\n    la legislatura varios programas de cooperaci\u00f3n territorial con todas las\n    comunidades que incid\u00edan en los retos que todos queremos vencer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dirigidos a\n    la formaci\u00f3n del profesorado, de acuerdo con la nueva ley, programas\n    dirigidos a la mejora del \u00e9xito escolar para incrementar el n\u00famero de\n    alumnos que progresen adecuadamente a lo largo de su escolarizaci\u00f3n, y\n    programas dirigidos muy especialmente a disminuir las bolsas de abandono\n    temprano de la escolarizaci\u00f3n para disminuir esas tasas que efectivamente\n    nos preocupan a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    2006 pusimos en marcha el Plan de mejora de la convivencia escolar, que\n    ya ha realizado las acciones formativas dirigidas a profesores y\n    familias, y hemos creado tambi\u00e9n el Observatorio para la convivencia,\n    siempre en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas; con ellas tambi\u00e9n\n    se ha puesto en marcha el programa para el apoyo al aprendizaje de\n    lenguas extranjeras, que est\u00e1 orientado fundamentalmente a la formaci\u00f3n\n    del profesorado, una pieza imprescindible para conseguir esa mejora en el\n    aprendizaje de idiomas que todos queremos para el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dirigidos a\n    la formaci\u00f3n del profesorado, de acuerdo con la nueva ley, programas\n    dirigidos a la mejora del \u00e9xito escolar para incrementar el n\u00famero de\n    alumnos que progresen adecuadamente a lo largo de su escolarizaci\u00f3n, y\n    programas dirigidos muy especialmente a disminuir las bolsas de abandono\n    temprano de la escolarizaci\u00f3n para disminuir esas tasas que efectivamente\n    nos preocupan a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    n\u00famero actual de centros donde se aplica este plan de refuerzo supera los\n    2.500 y est\u00e1 teniendo un impacto considerable en el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    2006 pusimos en marcha el Plan de mejora de la convivencia escolar, que\n    ya ha realizado las acciones formativas dirigidas a profesores y\n    familias, y hemos creado tambi\u00e9n el Observatorio para la convivencia,\n    siempre en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas; con ellas tambi\u00e9n\n    se ha puesto en marcha el programa para el apoyo al aprendizaje de\n    lenguas extranjeras, que est\u00e1 orientado fundamentalmente a la formaci\u00f3n\n    del profesorado, una pieza imprescindible para conseguir esa mejora en el\n    aprendizaje de idiomas que todos queremos para el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente,\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia puso en marcha desde el principio de\n    la legislatura varios programas de cooperaci\u00f3n territorial con todas las\n    comunidades que incid\u00edan en los retos que todos queremos vencer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hemos\n    tenido una mayor distribuci\u00f3n de los flujos en cuanto a destinos, con\n    importantes incrementos en Andaluc\u00eda, Valencia y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s del n\u00famero de turistas,\n    como muy bien ha dicho S.S., nos interesa la rentabilidad para la\n    consolidaci\u00f3n de la industria tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque el\n    turismo en Espa\u00f1a est\u00e1 en buena forma, desde el Gobierno nos ocupamos del\n    futuro de la industria tur\u00edstica y estamos poniendo en marcha una\n    reflexi\u00f3n estrat\u00e9gica con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    administraciones locales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La Ley 54/1997, de 27 de noviembre, del Sector El\u00e9ctrico, modificada en\n    fecha reciente de manera muy amplia, establece un modelo de\n    liberalizaci\u00f3n para este sector estrat\u00e9gico de nuestra econom\u00eda en el que\n    la energ\u00eda se negocia en torno a un mercado diario de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    posterioridad, el Real Decreto-ley, de 23 de junio de 2000, de medidas\n    urgentes de intensificaci\u00f3n de la competencia en mercado de bienes y\n    servicios, introduce la posibilidad de negociaci\u00f3n a las empresas\n    comercializadoras de energ\u00eda a trav\u00e9s de la contrataci\u00f3n bilateral f\u00edsica\n    y no solo a las productoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una orden ministerial de 26 de febrero\n    desarrolla estos reales decretos, fijando c\u00f3mo se realizan los contratos\n    bilaterales para las empresas distribuidoras que suministran a tarifa y\n    las denominadas de \u00faltimo recurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos mecanismos son una pieza clave entre las\n    reformas emprendidas por su ministerio, se\u00f1or ministro, para liberalizar\n    e introducir competencia en el sistema el\u00e9ctrico espa\u00f1ol mejorando la\n    formaci\u00f3n de precios, lo que, en definitiva, beneficia al consumidor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ha aumentado el rigor y la participaci\u00f3n social y se ha m\u00e1s que\n    duplicado el n\u00famero de personas que trabajan en la Direcci\u00f3n General de\n    Evaluaci\u00f3n Ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nos hace falta garant\u00eda y seguridad en el suministro, nos hace\n    falta que toda la energ\u00eda que necesitemos sea barata y asequible, no\n    solamente a los dos millones de canarios, sino tambi\u00e9n a los doce\n    millones de turistas que nos visitan cada a\u00f1o y que son el sustento\n    principal de la econom\u00eda de nuestra tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Muchos a\u00f1os despu\u00e9s usted y yo hemos compartido con las\n    organizaciones ecologistas y vecinos de Madrid esta tradici\u00f3n, aunque\n    nuestra participaci\u00f3n no ha quedado ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que ha intentado en estos\n    tres largos \u00faltimos a\u00f1os reunirse con ambas comunidades, Castilla y Le\u00f3n\n    y Madrid, para poder impulsarlo; nos consta tambi\u00e9n que han podido m\u00e1s la\n    presi\u00f3n y la especulaci\u00f3n urban\u00edstica, al menos en Madrid, que se\n    desarrollan como en los mejores a\u00f1os sesenta, y van ganando terreno a la\n    sierra de Guadarrama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto, se\u00f1ora ministra, despu\u00e9s de\n    la reuni\u00f3n del d\u00eda 17, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n tiene usted de la voluntad pol\u00edtica\n    de los gobiernos populares de Castilla y Le\u00f3n y de la Comunidad de Madrid\n    de aprobar unos planes rectores de ordenaci\u00f3n de los recursos para que de\n    verdad haya un parque nacional en la sierra de Guadarrama como estimaban\n    con una gran visi\u00f3n de futuro las citadas personas ilustres que nos\n    precedieron ya hace m\u00e1s de un siglo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tengo que confesar que sal\u00ed preocupada de la reuni\u00f3n con las dos\n    consejeras, la de Castilla y Le\u00f3n y la de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    caso de esta \u00faltima es verdad que hay un PORN aprobado por la Asamblea de\n    Madrid hace aproximadamente un a\u00f1o, pero que no lo ha sido por el Consejo\n    de Gobierno de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que el PORN preparado por la\n    Comunidad de Madrid los incumple gravemente porque prev\u00e9 en el \u00e1rea\n    destinada a ser parque nacional nada m\u00e1s y nada menos que el\n    mantenimiento de actividades de tala comercial de los \u00e1rboles, de caza,\n    de pesca, de ampliaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de estaciones de esqu\u00ed, de\n    infraestructuras varias, etc\u00e9tera, es decir todo aquello que, de acuerdo\n    con un plan director aprobado durante el Gobierno del Partido Popular, se\n    entend\u00eda que no pod\u00eda formar parte de un parque nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema, se\u00f1or\u00eda, es que\n    mientras la Comunidad de Madrid revisa su PORN y la Comunidad de Castilla\n    y Le\u00f3n termina el suyo, que todav\u00eda no est\u00e1, el urbanismo avanza, tanto\n    en la ladera segoviana como en la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, como se ha producido\n    cierta alarma social, le pido que les explique, por favor, a los\n    ciudadanos de Alicante y tambi\u00e9n a esos regantes que est\u00e1 usando el\n    Partido Popular con mala fe c\u00f3mo van las obras, qu\u00e9 tal se est\u00e1n\n    desarrollando y si la financiaci\u00f3n de Europa para hacer ese trasvase est\u00e1\n    llegando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como saben, el Ministerio de Medio Ambiente modific\u00f3 el trazado inicial\n    del trasvase J\u00facar-Vinalop\u00f3 porque con el trazado inicialmente previsto\n    en lugar de 80 hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua hubieran llegado como mucho\n    7,5 hect\u00f3metros c\u00fabicos al Vinalop\u00f3; de acuerdo con los datos de los\n    \u00faltimos veinte a\u00f1os, en quince de esos veinte a\u00f1os el resultado hubiera\n    sido cero trasvase por la dr\u00e1stica reducci\u00f3n que en los \u00faltimos cincuenta\n    a\u00f1os ha venido registrando el r\u00edo J\u00facar, que era el motivo de\n    preocupaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea, por eso hay una modificaci\u00f3n de\n    trazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Puedo\n    aludir a dos planes de empleo, con los que seg\u00fan la encuesta de poblaci\u00f3n\n    activa -datos de 1998 y 2002- hubo un\n    aumento de un 137 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso aludir\u00e9 a que la reforma laboral\n    de su ministerio recortaba las bonificaciones, pasando el sistema de\n    porcentajes por cuant\u00edas fijas y perjudicando a las personas con\n    discapacidad que ten\u00edan mayor formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda usted durante la precampa\u00f1a pasada que iban a crear 400.000 plazas\n    p\u00fablicas de educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os en cinco o seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "datos": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le voy a leer lo que dice el programa del Partido\n    Socialista: En los pr\u00f3ximos seis a\u00f1os nos comprometemos a incrementar la\n    oferta de educaci\u00f3n infantil para ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os a fin de que\n    300.000 familias puedan disfrutar de una plaza educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2004, se\u00f1or\n    Barrachina, el n\u00famero de plazas ofertadas ascendi\u00f3 a 264.000, un 20,7 por\n    ciento de cobertura, y en 2006, solo en 2006 -luego veremos los datos a\n    finales de este a\u00f1o, que se habr\u00e1n incrementado-, la oferta aument\u00f3 hasta\n    339.564 plazas, con una cobertura del 27,1 por ciento; luego se est\u00e1n\n    aumentando de forma importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me he repasado su programa electoral\n    y el famoso Plan de apoyo a las familias 2001-2004 y en ellos no hab\u00eda\n    ninguna medida que fuera en l\u00ednea con lo que est\u00e1 haciendo este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes eran los que no se\n    acordaban de la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#002054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [9, 10], "trabajadores": [11, 12, 13], "econom\u00eda": [0], "formaci\u00f3n": [7, 8], "empresas": [5, 6], "social": [1, 2], "datos": [3, 4], "industria": [14]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, creemos que la temporalidad, la precariedad, el destajo,\n    el estr\u00e9s y las condiciones de trabajo precarias en general, como el\n    trabajo ilegal en la econom\u00eda sumergida que todav\u00eda tiene nuestro pa\u00eds,\n    la explotaci\u00f3n descarada de muchos j\u00f3venes inmigrantes sin experiencia en\n    muchos de los trabajos y sin formaci\u00f3n, las jornadas de doce horas en dos\n    turnos en lugar de realizar tres, las subcontratas encadenadas hasta\n    cinco y seis veces en cascada, en definitiva, a todo eso se le llama\n    incumplimiento de la ley, que es una de las causas clar\u00edsimas del alto\n    \u00edndice de accidentes en nuestro pa\u00eds y lamentablemente tambi\u00e9n de\n    mortalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menciono esto para destacar a\u00fan m\u00e1s\n    la importancia que damos a esta interpelaci\u00f3n; una importancia pol\u00edtica,\n    social y humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, el 24 de julio de este a\u00f1o, su\n    comparecencia, solicitada conjuntamente por mi grupo y el Grupo Vasco,\n    arroj\u00f3 de nuevo luz sobre lo que estaba pasando con este gran problema,\n    con esta lacra social, y tambi\u00e9n nos permiti\u00f3 tener conocimiento de\n    primera mano de las l\u00edneas generales de la estrategia espa\u00f1ola de\n    seguridad para los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos basamos tambi\u00e9n en el informe que recoge los datos\n    de siniestralidad laboral durante el periodo julio de 2006 a junio de\n    2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos que nos hacen\n    llegar los sindicatos -concretamente hemos trabajado con Comisiones\n    Obreras-, nos parece sospechoso que la declaraci\u00f3n de enfermedades\n    profesionales en el primer semestre del a\u00f1o 2007 se haya reducido a la\n    mitad respecto del mismo per\u00edodo de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detr\u00e1s de cada uno de ellos hay\n    vidas arruinadas, hay familias que quedan destrozadas y hay, en conjunto,\n    una repercusi\u00f3n negativa para las empresas y tambi\u00e9n para la sociedad,\n    pero evidentemente no en la misma proporci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente cabe destacar la reducci\u00f3n de\n    la tasa de temporalidad, todav\u00eda insuficiente, pero se ha reducido; el\n    aumento paulatino del n\u00famero de inspectores y subinspectores -usted lo va\n    a decir y ya lo digo yo tambi\u00e9n-; el incremento de las partidas\n    presupuestarias asignadas a la seguridad laboral, a la formaci\u00f3n y a la\n    prevenci\u00f3n, junto a la puesta en marcha de medidas novedosas como el\n    control de las empresas de proyecci\u00f3n estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente cabe destacar la reducci\u00f3n de\n    la tasa de temporalidad, todav\u00eda insuficiente, pero se ha reducido; el\n    aumento paulatino del n\u00famero de inspectores y subinspectores -usted lo va\n    a decir y ya lo digo yo tambi\u00e9n-; el incremento de las partidas\n    presupuestarias asignadas a la seguridad laboral, a la formaci\u00f3n y a la\n    prevenci\u00f3n, junto a la puesta en marcha de medidas novedosas como el\n    control de las empresas de proyecci\u00f3n estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, creemos que la temporalidad, la precariedad, el destajo,\n    el estr\u00e9s y las condiciones de trabajo precarias en general, como el\n    trabajo ilegal en la econom\u00eda sumergida que todav\u00eda tiene nuestro pa\u00eds,\n    la explotaci\u00f3n descarada de muchos j\u00f3venes inmigrantes sin experiencia en\n    muchos de los trabajos y sin formaci\u00f3n, las jornadas de doce horas en dos\n    turnos en lugar de realizar tres, las subcontratas encadenadas hasta\n    cinco y seis veces en cascada, en definitiva, a todo eso se le llama\n    incumplimiento de la ley, que es una de las causas clar\u00edsimas del alto\n    \u00edndice de accidentes en nuestro pa\u00eds y lamentablemente tambi\u00e9n de\n    mortalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal general del Estado -por tanto, tampoco es una opini\u00f3n de nuestro\n    grupo- destaca en la presentaci\u00f3n de la memoria que el problema de la\n    seguridad en el trabajo sigue vivo, arrojando cifras impropias -as\u00ed lo\n    denomina concretamente- de un Estado con nuestro nivel de desarrollo, a\n    pesar de medidas como la designaci\u00f3n, en marzo de 2006, de la figura del\n    fiscal de Sala, coordinador de la siniestralidad laboral, y la creaci\u00f3n\n    de una red estatal de fiscales especializados en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace\n    pr\u00e1cticamente una semana, en su discurso de apertura del a\u00f1o judicial, el\n    fiscal general del Estado destac\u00f3, el 17 de septiembre de 2007, que\n    Espa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds de la Europa de los Quince que, desde 1984, ha\n    aumentado su \u00edndice de siniestralidad laboral, por lo que defiende -aqu\u00ed\n    es donde quisiera poner el \u00e9nfasis- que se generalice el reproche penal\n    contra el deficiente cumplimiento de la normativa de prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    realidad es que cada d\u00eda mueren en Espa\u00f1a entre tres y cuatro\n    trabajadores en accidentes de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de\n    trabajadores muertos cada a\u00f1o est\u00e1 en el entorno de los 965, con un total\n    de aproximadamente unos 900.000 accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Prevenci\u00f3n de\n    Riegos Laborales y la m\u00e1s reciente Ley de Subcontratas supusieron un\n    avance normativo -es cierto- en cuanto a la integraci\u00f3n de las medidas de\n    prevenci\u00f3n y de control de la seguridad y salud de los trabajadores, pero\n    lamentablemente su incumplimiento est\u00e1 defraudando las expectativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La evoluci\u00f3n sigue siendo desalentadora en algunos sectores, no\n    solo en la construcci\u00f3n, que s\u00ed que es uno de los sectores que\n    tiene una repercusi\u00f3n m\u00e1s importante de accidentes y de mortalidad, sino\n    tambi\u00e9n en el sector naval, en la agricultura, en la industria y en la\n    pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [7, 8], "trabajadores": [9, 10, 11], "econom\u00eda": [0], "formaci\u00f3n": [5, 6], "empresas": [4], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo coincido en t\u00e9rminos generales con su diagn\u00f3stico, pero\n    tiene usted que entender que este es un fen\u00f3meno de larga data que ha\n    afectado con mucha fuerza a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    fen\u00f3meno que tiene inaceptable costes sociales, humanos y econ\u00f3micos y,\n    por tanto, cr\u00e9ame, le he dedicado mucho tiempo y mucho esfuerzo, al igual\n    que la mesa de di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las decisiones que ha puesto en marcha el Gobierno,\n    todas, lo han sido derivadas del acuerdo en la mesa de di\u00e1logo social,\n    derivadas del consenso previo con los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una\n    iniciativa necesaria, derivada de la exigencia social de nula tolerancia\n    con los incumplimientos de la norma de prevenci\u00f3n de riesgos laborales;\n    una iniciativa, por cierto, abierta a la participaci\u00f3n de otras\n    administraciones p\u00fablicas, en particular comunidades aut\u00f3nomas que tienen\n    atribuida la ejecuci\u00f3n de la legislaci\u00f3n laboral y de los ayuntamientos,\n    cuya intervenci\u00f3n en la concesi\u00f3n de licencias y vigilancia por las\n    polic\u00edas locales resulta crucial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual ocurre con la Ley reguladora de la subcontrataci\u00f3n en el sector de\n    la construcci\u00f3n que, como sabe S.S., tuvo su g\u00e9nesis en varias\n    organizaciones sociales y sindicales del sector y despu\u00e9s en una\n    proposici\u00f3n de ley presentada por su grupo parlamentario; una ley que\n    tiene su motivaci\u00f3n en la necesidad de reducir la siniestralidad en la\n    construcci\u00f3n y que introduce medidas que ordenan el fen\u00f3meno de la\n    subcontrataci\u00f3n, fija criterios de calidad en las empresas\n    subcontratantes en materia de estabilidad en el empleo y formaci\u00f3n\n    preventiva y establece mecanismos de transparencia tanto a nivel\n    documental como de participaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual ocurre con la Ley reguladora de la subcontrataci\u00f3n en el sector de\n    la construcci\u00f3n que, como sabe S.S., tuvo su g\u00e9nesis en varias\n    organizaciones sociales y sindicales del sector y despu\u00e9s en una\n    proposici\u00f3n de ley presentada por su grupo parlamentario; una ley que\n    tiene su motivaci\u00f3n en la necesidad de reducir la siniestralidad en la\n    construcci\u00f3n y que introduce medidas que ordenan el fen\u00f3meno de la\n    subcontrataci\u00f3n, fija criterios de calidad en las empresas\n    subcontratantes en materia de estabilidad en el empleo y formaci\u00f3n\n    preventiva y establece mecanismos de transparencia tanto a nivel\n    documental como de participaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va dirigida a combatir la\n    siniestralidad de forma integral, potenciando las pol\u00edticas activas de\n    prevenci\u00f3n a las que usted hac\u00eda referencia, la sensibilizaci\u00f3n de la\n    sociedad, la informaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n, la incentivaci\u00f3n y la\n    formaci\u00f3n, apostando fuerte por el cumplimiento de la normativa y\n    reforzando la implicaci\u00f3n de los trabajadores junto a los empresarios en\n    la prevenci\u00f3n, as\u00ed como reforzando las instituciones p\u00fablicas y mejorando\n    la coordinaci\u00f3n de las actuaciones de todas ellas en todos sus \u00e1mbitos de\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada semana\n    -usted lo saben bien- se firm\u00f3 el protocolo marco de colaboraci\u00f3n entre\n    el Consejo General del Poder Judicial, la fiscal\u00eda, los ministerios de\n    Interior y Trabajo y Asuntos Sociales, al que se adhirieron las\n    organizaciones sindicales UGT y Comisiones Obreras y el Consejo General\n    de la Abogac\u00eda Espa\u00f1ola, con un doble objetivo: que ning\u00fan supuesto\n    penalmente responsable en materia de accidentes laborales quede sin\n    investigarse ni enjuiciarse -creo que esto resume muy bien todo el \u00edter\n    que significa la prevenci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de la ley-, y cuando no se\n    cumpla, si ha habido supuestos penalmente responsables, se perseguir\u00e1n\n    con toda severidad y se condenar\u00e1 a los sujetos verdaderamente\n    responsables del siniestro con el m\u00e1ximo rigor que corresponda, incluida\n    la pena de prisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una actuaci\u00f3n derivada de la estrategia que\n    perfecciona y extiende la colaboraci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, entre la fiscal\u00eda y la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo; una colaboraci\u00f3n que se ha ido intensificando en\n    los \u00faltimos tiempos, desde el nombramiento de un fiscal de Sala como\n    coordinador de la siniestralidad laboral a la designaci\u00f3n de fiscales\n    especializados en diversas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque para medir objetivamente la siniestralidad hay que\n    poner en relaci\u00f3n los accidentes y el n\u00famero de trabajadores y ese\n    \u00edndice, que es el que se utiliza en toda Europa, est\u00e1 bajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual ocurre con la Ley reguladora de la subcontrataci\u00f3n en el sector de\n    la construcci\u00f3n que, como sabe S.S., tuvo su g\u00e9nesis en varias\n    organizaciones sociales y sindicales del sector y despu\u00e9s en una\n    proposici\u00f3n de ley presentada por su grupo parlamentario; una ley que\n    tiene su motivaci\u00f3n en la necesidad de reducir la siniestralidad en la\n    construcci\u00f3n y que introduce medidas que ordenan el fen\u00f3meno de la\n    subcontrataci\u00f3n, fija criterios de calidad en las empresas\n    subcontratantes en materia de estabilidad en el empleo y formaci\u00f3n\n    preventiva y establece mecanismos de transparencia tanto a nivel\n    documental como de participaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va dirigida a combatir la\n    siniestralidad de forma integral, potenciando las pol\u00edticas activas de\n    prevenci\u00f3n a las que usted hac\u00eda referencia, la sensibilizaci\u00f3n de la\n    sociedad, la informaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n, la incentivaci\u00f3n y la\n    formaci\u00f3n, apostando fuerte por el cumplimiento de la normativa y\n    reforzando la implicaci\u00f3n de los trabajadores junto a los empresarios en\n    la prevenci\u00f3n, as\u00ed como reforzando las instituciones p\u00fablicas y mejorando\n    la coordinaci\u00f3n de las actuaciones de todas ellas en todos sus \u00e1mbitos de\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [9], "formaci\u00f3n": [8], "cooperaci\u00f3n": [11], "empresas": [7], "social": [0, 1], "datos": [2, 3, 4, 5, 6], "industria": [10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Seguro\n    que todos en esta C\u00e1mara hemos saludado el amplio acuerdo social,\n    concitado en torno a la nueva Estrategia espa\u00f1ola de seguridad y salud\n    laboral 2007-2012; por tanto, tambi\u00e9n dejo constancia de que este es el\n    camino que se debe seguir en un tema como este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La apuesta por intentar mejorar esta lacra\n    social que hemos comentado pasa por una apuesta de recursos y de\n    financiaci\u00f3n suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a lo largo de mi intervenci\u00f3n he expuesto mis dudas no\n    solamente sobre aquello en lo que no acabamos de avanzar sino tambi\u00e9n\n    sobre todas aquellas cuestiones en las que, por la informaci\u00f3n que\n    tenemos -supongo que manejamos la misma, aunque en alg\u00fan momento he\n    tenido alguna duda de sus datos, pero me imagino que es la oficial del\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales- nos parece que ha habido una\n    mejor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la verdad es que con los datos tan dram\u00e1ticos que existen\n    no nos parece que a esa mejor\u00eda se le pueda poner un acento tan optimista\n    -perm\u00edtame que se lo diga- como el que usted plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos tranquilos; no nos parece que\n    con los datos existentes, a pesar de todo lo que hemos ido trabajando y\n    avanzando, podamos estar tranquilos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Valoramos los datos que hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que pasa es que a pesar de ser pronto,\n    por el informe que recoge datos hasta junio de 2007, no parece que est\u00e9\n    habiendo cambios muy sustanciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de inspecci\u00f3n tambi\u00e9n vamos a hacer algunas propuestas; tambi\u00e9n\n    en materia de relaci\u00f3n con las empresas sobre las mutuas, porque se ha de\n    velar m\u00e1s por el cumplimiento del Real Decreto 1299/2006; en materia de\n    representaci\u00f3n de los agentes sociales; en materia de formaci\u00f3n y en\n    materia presupuestaria, porque estamos precisamente en el momento de\n    debatir los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de inspecci\u00f3n tambi\u00e9n vamos a hacer algunas propuestas; tambi\u00e9n\n    en materia de relaci\u00f3n con las empresas sobre las mutuas, porque se ha de\n    velar m\u00e1s por el cumplimiento del Real Decreto 1299/2006; en materia de\n    representaci\u00f3n de los agentes sociales; en materia de formaci\u00f3n y en\n    materia presupuestaria, porque estamos precisamente en el momento de\n    debatir los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque nos parece que\n    el C\u00f3digo Penal, tal y como est\u00e1 en estos momentos, lleva a la situaci\u00f3n\n    de que saltarse la ley no es problem\u00e1tico, de que saltarse la ley no\n    tiene unas consecuencias como corresponde a la gravedad de las causas que\n    ello genera, que en definitiva es poner en peligro la vida de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, si miro por sectores de actividad, en este informe\n    claramente se dice que en el agrario aumenta en un 0,5 por ciento el\n    n\u00famero de accidentes de trabajo totales; en el de industria baja un 2,6;\n    y en el de la construcci\u00f3n, que es el m\u00e1s importante tanto en n\u00famero de\n    accidentes como de muertes, permanece casi estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que ahora el Gobierno -precisamente porque ya tenemos\n    esta estrategia definida y acordada- debe\n    aportar precisiones sobre las medidas -usted ha avanzado algunas- que ha\n    puesto en marcha en estas materias: de prevenci\u00f3n, de inspecci\u00f3n, de\n    investigaci\u00f3n y de cooperaci\u00f3n entre las distintas administraciones y los\n    ministerios competentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "datos": [1], "industria": [3], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estoy convencido,\n    se\u00f1or\u00eda, de que con la sensibilidad\n    que demuestra y con los resultados del di\u00e1logo social, poco a poco iremos\n    mejorando estas cifras, que en los \u00faltimos a\u00f1os -repito- son las mejores\n    aunque insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, por supuesto que comparto su preocupaci\u00f3n pero quiero\n    repetir una constataci\u00f3n, cual es que los datos est\u00e1n mejorando, sin\n    duda, incluido este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estrategia 2007-2012 tiene elementos muy interesantes, como son los\n    sistemas propios de prevenci\u00f3n en las empresas y la asistencia espec\u00edfica\n    en las peque\u00f1as y medianas empresas y delegados en las mismas para\n    vigilar el cumplimiento estricto de la normativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso ha ca\u00eddo el agrario en ese\n    periodo, tambi\u00e9n la industria, la construcci\u00f3n en un 21 por ciento y los\n    servicios en un 11,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DEL\n    GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LA PUESTA EN SERVICIO DE NUEVOS TRAMOS DEL AVE.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [26, 27, 28, 29], "formaci\u00f3n": [37, 38], "madrid": [13, 14, 15, 16], "l\u00ednea": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "tren": [39, 40, 41, 42], "barcelona": [35, 36], "trenes": [30, 31, 32, 33, 34], "ave": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, nosotros queremos que se inauguren los AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular es el primer interesado en que no solamente estos AVE\n    sino todos los que faltan por terminar se inauguren, se pongan en\n    servicio, y los ciudadanos de este pa\u00eds puedan apreciar y disfrutar del\n    dinero que de los presupuestos generales, que se nutren de sus impuestos,\n    supone el mejoramiento de la calidad de vida y, en definitiva, la\n    plasmaci\u00f3n de la atenci\u00f3n que de todos los ciudadanos hemos de tener los\n    pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1ora ministra, inaugurar una l\u00ednea de AVE no es\n    simplemente cortar la cinta; para eso ya le di a usted unas tijeras la\n    primera vez que tuvimos que debatir dici\u00e9ndole que era lo \u00fanico que\n    necesitaba a fin de continuar las obras que el Partido Popular hab\u00eda\n    dejado en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... AVE Madrid-Sevilla, tras un a\u00f1o de\n    pruebas, se inaugura el 14 de abril de 1992 y el 21 de abril de 1992 se\n    pone en servicio; una semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el 21 de abril\n    de 1992 hasta el 11 de septiembre de 1994, es decir dos a\u00f1os y cinco\n    meses despu\u00e9s, el AVE de Sevilla no alcanz\u00f3 la velocidad comercial de 300\n    kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE Madrid-Zaragoza-L\u00e9rida,\n    que ya fue una obra nuestra, inici\u00f3 las pruebas el d\u00eda 29 de mayo de\n    2002, el 11 de octubre de 2003 se inaugur\u00f3 y al d\u00eda siguiente se puso en\n    servicio; 17 meses de pruebas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del AVE La Sagra-Toledo -que no es\n    Madrid-Toledo-, 21 kil\u00f3metros, se hicieron pruebas en 2003, luego usted\n    lo paraliz\u00f3 para que hubiera una distancia entre un momento y otro y lo\n    volvi\u00f3 a poner en pruebas el 26 de julio de 2005, para inaugurarlo el 15\n    de noviembre de 2005 y ponerlo en servicio tambi\u00e9n al d\u00eda siguiente;\n    cuatro meses de pruebas para 21 kil\u00f3metros que ya estaban probados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del\n    AVE L\u00e9rida-Tarragona, 80 kil\u00f3metros -son actuaciones suyas-, inici\u00f3 las\n    pruebas en julio de 2006 y el 19 de diciembre lo inaugur\u00f3 -no me diga\n    usted que no porque es lo que hizo- y el 20 de diciembre, al d\u00eda\n    siguiente, lo puso en servicio; es decir, cinco meses de pruebas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n fue el Partido Socialista el que en el a\u00f1o 1991\n    empez\u00f3 a establecer que fuera el personal de mandos intermedios -una\n    buena\n    decisi\u00f3n que ha funcionado creo que con buen criterio-, y por tanto en AVE\n    trabajan jefes de tren y supervisores de servicios a bordo\n    exclusivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero f\u00edjese\n    que ahora estamos en una situaci\u00f3n en la que por primera vez -a usted que\n    le gustan tanto las primeras veces- se fijan unas fechas de inauguraci\u00f3n\n    de tres AVE y en tres d\u00edas seguidos sin que est\u00e9n terminadas las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted va a dividir por siete,\n    por ocho, no sabemos por cu\u00e1nto, quiz\u00e1 por nueve, los tiempos de prueba,\n    de garant\u00eda, de seguridad que hasta ahora hemos tenido en los AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice\n    que va a inaugurar un AVE en v\u00eda \u00fanica desde Antequera a M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no\n    es un AVE; v\u00eda \u00fanica no es AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... AVE Madrid-Sevilla, tras un a\u00f1o de\n    pruebas, se inaugura el 14 de abril de 1992 y el 21 de abril de 1992 se\n    pone en servicio; una semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE Madrid-Zaragoza-L\u00e9rida,\n    que ya fue una obra nuestra, inici\u00f3 las pruebas el d\u00eda 29 de mayo de\n    2002, el 11 de octubre de 2003 se inaugur\u00f3 y al d\u00eda siguiente se puso en\n    servicio; 17 meses de pruebas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del AVE La Sagra-Toledo -que no es\n    Madrid-Toledo-, 21 kil\u00f3metros, se hicieron pruebas en 2003, luego usted\n    lo paraliz\u00f3 para que hubiera una distancia entre un momento y otro y lo\n    volvi\u00f3 a poner en pruebas el 26 de julio de 2005, para inaugurarlo el 15\n    de noviembre de 2005 y ponerlo en servicio tambi\u00e9n al d\u00eda siguiente;\n    cuatro meses de pruebas para 21 kil\u00f3metros que ya estaban probados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero f\u00edjese que a estas alturas todav\u00eda no han adjudicado el\n    concurso de las pruebas de carga, de la recepci\u00f3n de los puentes en los\n    tramos Madrid-Garcill\u00e1n y Valdestillas-Valladolid, de la l\u00ednea\n    Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1ora ministra, inaugurar una l\u00ednea de AVE no es\n    simplemente cortar la cinta; para eso ya le di a usted unas tijeras la\n    primera vez que tuvimos que debatir dici\u00e9ndole que era lo \u00fanico que\n    necesitaba a fin de continuar las obras que el Partido Popular hab\u00eda\n    dejado en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hemos hecho nosotros\n    cuando hemos ido a poner una l\u00ednea en servicio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea de Valladolid\n    faltan 12 kil\u00f3metros y la estaci\u00f3n, prevista en el Convenio de 16 de\n    noviembre de 2002 que usted ten\u00eda que haber cumplido, no est\u00e1 soterrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan seis kil\u00f3metros en Barcelona,\n    bastante dif\u00edciles -he de reconocerlo-, pero adem\u00e1s tiene usted otro\n    problema en el punto kilom\u00e9trico 500,400 de la l\u00ednea L\u00e9rida-Tarragona, el\n    pont del Cano, en Montblanc, que yo me imagino que su alcalde, aqu\u00ed\n    presente, lo conocer\u00e1 perfectamente y en el que desde finales de junio\n    tiene usted un l\u00edmite de 80; tres meses con un l\u00edmite de 80 en una l\u00ednea\n    de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir que hay un problema grav\u00edsimo en la\n    estructura de esa l\u00ednea, que es la que precisamente nos va a conectar con\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea y la limitaci\u00f3n de 80 de Montblanc se la ense\u00f1o por\n    si se cree que no la tenemos documentada; aqu\u00ed tiene la fotograf\u00eda de la\n    l\u00ednea y la limitaci\u00f3n de 80, que es bastante preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las prisas son malas, las prisas producen\n    improvisaci\u00f3n y de cualquier forma Renfe no est\u00e1 preparada para poner en\n    servicio esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensaba especificar l\u00ednea a l\u00ednea cu\u00e1les son las necesidades del personal\n    que tendr\u00eda que tener preparado y no lo tiene; si quiere luego se lo\n    especifico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero f\u00edjese que a estas alturas todav\u00eda no han adjudicado el\n    concurso de las pruebas de carga, de la recepci\u00f3n de los puentes en los\n    tramos Madrid-Garcill\u00e1n y Valdestillas-Valladolid, de la l\u00ednea\n    Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a interpelar en nombre de mi grupo sobre las condiciones en las que se\n    van a poner en servicio los trenes de alta velocidad en el mes de\n    diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se publica un panfleto electoralista infumable que dice que en\n    diciembre llega la alta velocidad, y se dan las fechas, entiendo que\n    usted est\u00e9 presionada por unas fechas que se han dado, por un panfleto\n    que no se ten\u00eda que haber publicado ni siquiera con fines electorales y\n    se haya encartado en todos los peri\u00f3dicos dominicales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan seis kil\u00f3metros en Barcelona,\n    bastante dif\u00edciles -he de reconocerlo-, pero adem\u00e1s tiene usted otro\n    problema en el punto kilom\u00e9trico 500,400 de la l\u00ednea L\u00e9rida-Tarragona, el\n    pont del Cano, en Montblanc, que yo me imagino que su alcalde, aqu\u00ed\n    presente, lo conocer\u00e1 perfectamente y en el que desde finales de junio\n    tiene usted un l\u00edmite de 80; tres meses con un l\u00edmite de 80 en una l\u00ednea\n    de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se hab\u00eda producido ese caso jam\u00e1s en los trenes de\n    alta velocidad espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a interpelar en nombre de mi grupo sobre las condiciones en las que se\n    van a poner en servicio los trenes de alta velocidad en el mes de\n    diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el\n    momento en que el pol\u00edtico responsable -el presidente del Gobierno y\n    usted en este caso- decide que la plataforma, la v\u00eda, la catenaria, los\n    servicios de seguridad, los trenes y el personal est\u00e1n preparados para\n    que al d\u00eda siguiente se pueda prestar el servicio en las mejores\n    condiciones no solo de calidad y confort, sino fundamentalmente de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se hab\u00eda producido ese caso jam\u00e1s en los trenes de\n    alta velocidad espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, no puede\n    probar los trenes, la obra no est\u00e1 terminada, el personal no est\u00e1\n    preparado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trenes los tiene usted dispuestos porque le recuerdo que\n    se compraron en octubre de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan seis kil\u00f3metros en Barcelona,\n    bastante dif\u00edciles -he de reconocerlo-, pero adem\u00e1s tiene usted otro\n    problema en el punto kilom\u00e9trico 500,400 de la l\u00ednea L\u00e9rida-Tarragona, el\n    pont del Cano, en Montblanc, que yo me imagino que su alcalde, aqu\u00ed\n    presente, lo conocer\u00e1 perfectamente y en el que desde finales de junio\n    tiene usted un l\u00edmite de 80; tres meses con un l\u00edmite de 80 en una l\u00ednea\n    de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir que hay un problema grav\u00edsimo en la\n    estructura de esa l\u00ednea, que es la que precisamente nos va a conectar con\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la divisi\u00f3n que nuevamente est\u00e1 usted haciendo de la\n    formaci\u00f3n del personal que tiene que llevar a nuestros ciudadanos con las\n    suficientes garant\u00edas a 300 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el plan de\n    formaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, que tengo aqu\u00ed tambi\u00e9n, se acredita que son\n    precisamente los mandos intermedios los que tienen que proceder a esa\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente fue el Partido Socialista el que puso los protocolos que\n    luego el Partido Popular mantuvo y perfeccion\u00f3, porque evidentemente es\n    imprescindible la garant\u00eda de la v\u00eda, el tren y el personal; tiene que\n    haber garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n fue el Partido Socialista el que en el a\u00f1o 1991\n    empez\u00f3 a establecer que fuera el personal de mandos intermedios -una\n    buena\n    decisi\u00f3n que ha funcionado creo que con buen criterio-, y por tanto en AVE\n    trabajan jefes de tren y supervisores de servicios a bordo\n    exclusivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han fijado la fecha con tres meses de\n    antelaci\u00f3n, lo cual, como le digo, es inaudito -y no le quiero decir\n    otras cosas, despu\u00e9s de su respuesta veremos qu\u00e9 es lo que tengo que\n    decirle-, sin saber c\u00f3mo se van a comportar la v\u00eda, el tren, los sistemas\n    de circulaci\u00f3n, etc\u00e9tera, y sin saber c\u00f3mo va a funcionar el personal y\n    c\u00f3mo va a responder ante cualquier eventualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de todo eso, hay un periodo\n    imprescindible de asentamiento de las v\u00edas, de comportamiento del tren,\n    de los escenarios de la se\u00f1alizaci\u00f3n, incluido el confort, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "datos": [2], "trenes": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y no se conforme con darme cifras de ocupaci\u00f3n, de\n    lo que representa el AVE para Espa\u00f1a en estas fechas, porque creo que\n    estamos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el t\u00fanel de San Pedro, que son 26 kil\u00f3metros, tiene que cumplir unas\n    normas UIC especiales e implica un curso especial de prevenci\u00f3n y\n    seguridad, ensayar protocolos de evacuaci\u00f3n, que no se han hecho, adem\u00e1s\n    de que para pasar por ese t\u00fanel, se\u00f1ora ministra, est\u00e1n homologados los\n    trenes 103 y 104, pero no el 102, que es el que seg\u00fan declaraciones que\n    se han hecho en Valladolid lo va a ocupar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, por favor, cuando usted suba a\n    esta tribuna trate de demostrarlo, y yo quedar\u00e9 muy satisfecho si usted\n    me demuestra que lo que yo le he dicho no es verdad, que los datos que yo\n    manejo no son ciertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con estas circunstancias, con estas perspectivas corremos el riesgo de\n    estar tirando por la borda quince a\u00f1os de prestigio de AVE sin ning\u00fan\n    accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [11], "ave": [0], "l\u00ednea": [7, 8], "alta velocidad": [9, 10], "madrid": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00c9l tambi\u00e9n fue presidente del Metro de Madrid y en\n    enero de 2006 el se\u00f1or Melis -leo textualmente- dice: El resultado de ese\n    trabajo -de la l\u00ednea 9- fue un desastre extraordinario; se colocaron las\n    traviesas del AVE en lugar de las traviesas especiales del Metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha conectado\n    Madrid con Lleida, pero a 200 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or Hernando\n    Fraile: \u00a1Nada, nada, Madrid-L\u00e9rida al principio!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A 200 kil\u00f3metros por hora dejaron ustedes la conexi\u00f3n\n    Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me van a permitir que les ense\u00f1e la tarjeta de presentaci\u00f3n del Partido\n    Popular en las infraestructuras, a trav\u00e9s de las palabras escritas por el\n    ex director general de Infraestructuras de la Comunidad de Madrid, que\n    elabor\u00f3 un informe sobre una infraestructura de su responsabilidad, la\n    l\u00ednea 9 del Metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l tambi\u00e9n fue presidente del Metro de Madrid y en\n    enero de 2006 el se\u00f1or Melis -leo textualmente- dice: El resultado de ese\n    trabajo -de la l\u00ednea 9- fue un desastre extraordinario; se colocaron las\n    traviesas del AVE en lugar de las traviesas especiales del Metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice\n    el se\u00f1or Melis, el director general de Infraestructuras de la Comunidad\n    de Madrid, y de ah\u00ed les viene el miedo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me van a permitir que les ense\u00f1e la tarjeta de presentaci\u00f3n del Partido\n    Popular en las infraestructuras, a trav\u00e9s de las palabras escritas por el\n    ex director general de Infraestructuras de la Comunidad de Madrid, que\n    elabor\u00f3 un informe sobre una infraestructura de su responsabilidad, la\n    l\u00ednea 9 del Metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l tambi\u00e9n fue presidente del Metro de Madrid y en\n    enero de 2006 el se\u00f1or Melis -leo textualmente- dice: El resultado de ese\n    trabajo -de la l\u00ednea 9- fue un desastre extraordinario; se colocaron las\n    traviesas del AVE en lugar de las traviesas especiales del Metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular en Espa\u00f1a -no s\u00e9 si en sus\n    sue\u00f1os- no ha puesto ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, puedo\n    afirmar desde esta tribuna y ninguno de ustedes me podr\u00e1 rebatir -gritar\n    todo lo que quieran, que es a lo que est\u00e1n acostumbrados- que ustedes no\n    pusieron ni un kil\u00f3metro de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que esto resultaba\n    extraordinariamente peligroso para la circulaci\u00f3n de los trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "l\u00ednea": [2], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or Merino Delgado: \u00a1Habla del\n    AVE!-Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  A los pocos meses del\n    servicio tuvimos que ir a\u00f1adiendo las que hac\u00edan falta y que no se\n    pusieron en su momento, dice el se\u00f1or Melis hablando del trabajo de la\n    l\u00ednea 9 del Metro de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  A los pocos meses del\n    servicio tuvimos que ir a\u00f1adiendo las que hac\u00edan falta y que no se\n    pusieron en su momento, dice el se\u00f1or Melis hablando del trabajo de la\n    l\u00ednea 9 del Metro de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "l\u00ednea": [1], "tren": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esto lo dice el informe de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Como consecuencia, hubo que\n    reinstalar toda la catenaria en la zona; se dise\u00f1aron unos postes de\n    catenaria endebles y baratos; a las tres semanas de entrar en servicio la\n    l\u00ednea se cayeron cinco postes sobre la v\u00eda; en\n    ese momento -dice el se\u00f1or Melis- no pasaba ning\u00fan tren; hubiera sido una\n    cat\u00e1strofe si la l\u00ednea el\u00e9ctrica le cae encima, con todos los pasajeros\n    electrocutados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Como consecuencia, hubo que\n    reinstalar toda la catenaria en la zona; se dise\u00f1aron unos postes de\n    catenaria endebles y baratos; a las tres semanas de entrar en servicio la\n    l\u00ednea se cayeron cinco postes sobre la v\u00eda; en\n    ese momento -dice el se\u00f1or Melis- no pasaba ning\u00fan tren; hubiera sido una\n    cat\u00e1strofe si la l\u00ednea el\u00e9ctrica le cae encima, con todos los pasajeros\n    electrocutados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "madrid": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "l\u00ednea": [10, 11, 12], "barcelona": [26], "trenes": [21, 22, 23], "datos": [25], "social": [24], "ave": [0, 1, 2, 3], "trabajadores": [27]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los problemas que\n    dej\u00f3 el Partido Popular en el AVE Madrid-Lleida est\u00e1n solucionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular se encontr\u00f3 con dieciocho\n    trenes AVE que iban a la l\u00ednea Madrid-Sevilla y ocho a\u00f1os despu\u00e9s se\n    fueron con esos dieciocho trenes AVE, eso s\u00ed, compartidos por las l\u00edneas\n    Madrid-Sevilla y Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hablando de seguridad, se\u00f1or\u00eda, \u00bfc\u00f3mo dejaron ustedes el AVE\n    Madrid-Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), se\u00f1or\u00eda, estamos\n    haciendo todas las pruebas en las infraestructuras, en la habilitaci\u00f3n\n    del personal y en el material m\u00f3vil necesarias para que funcione como\n    funcionan todos los AVE que hemos puesto en servicio en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno anterior puso en\n    servicio la l\u00ednea de alta velocidad, como usted ha dicho, se\u00f1or Ayala,\n    Madrid-Lleida el 11 de octubre de 2003, con un a\u00f1o de retraso, a 200\n    kil\u00f3metros por hora, pero nos tem\u00edamos que eso no era todo y encargamos\n    una auditor\u00eda entre junio y diciembre de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los problemas que\n    dej\u00f3 el Partido Popular en el AVE Madrid-Lleida est\u00e1n solucionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular se encontr\u00f3 con dieciocho\n    trenes AVE que iban a la l\u00ednea Madrid-Sevilla y ocho a\u00f1os despu\u00e9s se\n    fueron con esos dieciocho trenes AVE, eso s\u00ed, compartidos por las l\u00edneas\n    Madrid-Sevilla y Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hablando de seguridad, se\u00f1or\u00eda, \u00bfc\u00f3mo dejaron ustedes el AVE\n    Madrid-Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se los voy a enumerar uno a uno:\n    Madrid-\u00c1vila-Salamanca-frontera portuguesa; \u00c1vila-Medina del Campo;\n    Madrid-Alc\u00e1zar de San Juan-Albacete; Albacete-Murcia; C\u00f3rdoba-Ja\u00e9n;\n    corredor de la Costa del Sol; corredor transversal andaluz hasta Almer\u00eda\n    -ustedes hab\u00edan incluido tramos sin continuidad-; corredor del\n    Cant\u00e1brico-Mediterr\u00e1neo -ustedes hab\u00edan incluido tramos sin continuidad-,\n    y conexi\u00f3n Huesca-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, es cierto, hemos puesto en servicio\n    Madrid-Toledo, Madrid-Tarragona, Lleida-Tarragona y C\u00f3rdoba-Antequera, y\n    vamos a poner en servicio en 2007, el 21, 22 y 23 de diciembre,\n    Madrid-Segovia-Valladolid, Tarragona-Barcelona y Antequera-M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno anterior puso en\n    servicio la l\u00ednea de alta velocidad, como usted ha dicho, se\u00f1or Ayala,\n    Madrid-Lleida el 11 de octubre de 2003, con un a\u00f1o de retraso, a 200\n    kil\u00f3metros por hora, pero nos tem\u00edamos que eso no era todo y encargamos\n    una auditor\u00eda entre junio y diciembre de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el temor de\n    que la l\u00ednea funcionaba a medio gas lo comprobamos con los datos que\n    ahora les voy a dar, los cuales, se\u00f1or\u00edas, se refieren a problemas todos\n    los cuales se han solucionado por el actual Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular se encontr\u00f3 con dieciocho\n    trenes AVE que iban a la l\u00ednea Madrid-Sevilla y ocho a\u00f1os despu\u00e9s se\n    fueron con esos dieciocho trenes AVE, eso s\u00ed, compartidos por las l\u00edneas\n    Madrid-Sevilla y Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Gobierno anterior puso en\n    servicio la l\u00ednea de alta velocidad, como usted ha dicho, se\u00f1or Ayala,\n    Madrid-Lleida el 11 de octubre de 2003, con un a\u00f1o de retraso, a 200\n    kil\u00f3metros por hora, pero nos tem\u00edamos que eso no era todo y encargamos\n    una auditor\u00eda entre junio y diciembre de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el se\u00f1or Cascos no fue\n    capaz de coordinar al ADIF y a Renfe Operadora para homologar los trenes\n    en la v\u00eda de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque tengo entendido\n    que era el ASFA tradicional, que el RTMS no fueron ustedes capaces de\n    aplicarlo a la alta velocidad, que era para lo \u00fanico que estaba\n    contratado e instalado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dijeron que iban a hacer\n    7.600 kil\u00f3metros de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    para el horizonte del a\u00f1o 2020 hemos planificado 10.000 kil\u00f3metros de\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Caracter\u00edsticas: hemos planificado una alta velocidad de ancho UIC, doble\n    v\u00eda electrificada, tr\u00e1fico mixto en los casos en que se pueda y alta\n    velocidad de acuerdo con la directiva de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 ejes\n    ferroviarios -me lo ha preguntado el se\u00f1or Ayala- de alta velocidad hemos\n    dise\u00f1ado o hemos propuesto como nuevos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dotado de la\n    caracter\u00edstica de alta velocidad a l\u00edneas que ustedes contemplaban en v\u00eda\n    \u00fanica: Lubi\u00e1n-Ourense, Linares-Ja\u00e9n, Bobadilla-Granada, Sevilla-Huelva,\n    Antequera-Ronda, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    empezar, lo dej\u00f3 sin trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular se encontr\u00f3 con dieciocho\n    trenes AVE que iban a la l\u00ednea Madrid-Sevilla y ocho a\u00f1os despu\u00e9s se\n    fueron con esos dieciocho trenes AVE, eso s\u00ed, compartidos por las l\u00edneas\n    Madrid-Sevilla y Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el se\u00f1or Cascos no fue\n    capaz de coordinar al ADIF y a Renfe Operadora para homologar los trenes\n    en la v\u00eda de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supon\u00eda recuperar el ferrocarril\n    como modo de transporte, ofrecer una alternativa a la carretera eficaz,\n    competitiva y sostenible, acortar los tiempos de desplazamiento de unos\n    lugares a otros y con ello favorecer la cohesi\u00f3n social y territorial y\n    generar nuevas oportunidades de desarrollo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el temor de\n    que la l\u00ednea funcionaba a medio gas lo comprobamos con los datos que\n    ahora les voy a dar, los cuales, se\u00f1or\u00edas, se refieren a problemas todos\n    los cuales se han solucionado por el actual Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, es cierto, hemos puesto en servicio\n    Madrid-Toledo, Madrid-Tarragona, Lleida-Tarragona y C\u00f3rdoba-Antequera, y\n    vamos a poner en servicio en 2007, el 21, 22 y 23 de diciembre,\n    Madrid-Segovia-Valladolid, Tarragona-Barcelona y Antequera-M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho con eficacia, con rigurosidad, con profesionalidad y\n    garantizando lo m\u00e1s importante -que a nosotros nos preocupa y ustedes dan\n    prueba de que no les preocupa en absoluto-, que es la seguridad de las\n    personas, tanto de los trabajadores como de los usuarios de las l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [11], "madrid": [4, 5], "l\u00ednea": [6, 7, 8], "barcelona": [10], "trenes": [9], "ave": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted no ha venido aqu\u00ed a contestar una\n    interpelaci\u00f3n, usted no ha venido aqu\u00ed a dar la cara ni a establecer ni a\n    demostrarnos las responsabilidades que usted tiene para la puesta en\n    servicio de unas l\u00edneas tan importantes de AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una\n    interpelaci\u00f3n en la que le hemos puesto de manifiesto los d\u00e9ficits\n    clar\u00edsimos, en materias clar\u00edsimas, que van a tener esos AVE que ustedes\n    se han empe\u00f1ado en inaugurar en tres d\u00edas seguidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero vista su\n    respuesta a una interpelaci\u00f3n para ver en qu\u00e9 condiciones va usted a\n    poner tres AVE en servicio, usted se ha limitado, m\u00e1s de la mitad del\n    tiempo, a responder al se\u00f1or Melis y a hacer una interpelaci\u00f3n al se\u00f1or\n    \u00c1lvarez-Cascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su gesti\u00f3n\n    supone que va usted a tener la osad\u00eda de poner en funcionamiento unos AVE\n    en tres d\u00edas seguidos, en tres puntos distintos de Espa\u00f1a, en los que\n    faltan kil\u00f3metros de v\u00eda por terminar, no tiene usted ni una sola persona\n    de las 58 que se necesitan preparadas y homologadas y no ha hecho usted\n    ni una sola prueba del tren en esa l\u00ednea sabiendo adem\u00e1s que tiene una\n    homologaci\u00f3n especial en un t\u00fanel de 26 kil\u00f3metros y que tiene usted dos\n    puntos conflictivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el se\u00f1or Melis y la Comunidad de Madrid\n    han puesto en servicio ochenta estaciones de metro, ese que usted\n    critica, y usted ni una sola de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente\n    tiene usted la misma sensaci\u00f3n de derrota que el se\u00f1or Simancas en la\n    Comunidad de Madrid, porque sabe que su gesti\u00f3n es desastrosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su gesti\u00f3n\n    supone que va usted a tener la osad\u00eda de poner en funcionamiento unos AVE\n    en tres d\u00edas seguidos, en tres puntos distintos de Espa\u00f1a, en los que\n    faltan kil\u00f3metros de v\u00eda por terminar, no tiene usted ni una sola persona\n    de las 58 que se necesitan preparadas y homologadas y no ha hecho usted\n    ni una sola prueba del tren en esa l\u00ednea sabiendo adem\u00e1s que tiene una\n    homologaci\u00f3n especial en un t\u00fanel de 26 kil\u00f3metros y que tiene usted dos\n    puntos conflictivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l ya sabe cu\u00e1l es el problema y se ha\n    ocultado a los ciudadanos la gravedad en la que se encuentra una l\u00ednea\n    que tiene que tener una limitaci\u00f3n de 80 kil\u00f3metros por hora, cuando\n    ser\u00eda de 275, porque est\u00e1 a la salida de un t\u00fanel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha ocultado eso\n    y est\u00e1 aguant\u00e1ndolo con palicos y ca\u00f1icas para que aguante hasta el 21 de\n    diciembre y pueda usted inaugurar la l\u00ednea de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos preguntado\n    cu\u00e1ntos d\u00edas van a estar en pr\u00e1cticas los trenes, con ese personal que\n    deb\u00eda estar cualificado y con esas v\u00edas que est\u00e1n sin terminar para que\n    haya garant\u00edas para los ciudadanos, y usted se ha escondido, no ha dado\n    la cara, porque no puede hacer otra cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha ocultado eso\n    y est\u00e1 aguant\u00e1ndolo con palicos y ca\u00f1icas para que aguante hasta el 21 de\n    diciembre y pueda usted inaugurar la l\u00ednea de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su gesti\u00f3n\n    supone que va usted a tener la osad\u00eda de poner en funcionamiento unos AVE\n    en tres d\u00edas seguidos, en tres puntos distintos de Espa\u00f1a, en los que\n    faltan kil\u00f3metros de v\u00eda por terminar, no tiene usted ni una sola persona\n    de las 58 que se necesitan preparadas y homologadas y no ha hecho usted\n    ni una sola prueba del tren en esa l\u00ednea sabiendo adem\u00e1s que tiene una\n    homologaci\u00f3n especial en un t\u00fanel de 26 kil\u00f3metros y que tiene usted dos\n    puntos conflictivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [4], "tren": [8], "madrid": [0], "l\u00ednea": [1, 2, 3], "barcelona": [6, 7], "trenes": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted no tiene argumentos y utiliza permanentemente una\n    muletilla y es que no hicimos ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad,\n    porque Madrid-L\u00e9rida lo dejamos a 200 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe quiere\n    usted decir a qu\u00e9 velocidad se va a iniciar la l\u00ednea Tarragona-Barcelona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si la l\u00ednea no\n    pudiera aguantar velocidades\n    de 300 kil\u00f3metros por hora, no las tendr\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la l\u00ednea de Valladolid la\n    tiene usted que poner en una hora y media porque los 55 minutos que\n    prometi\u00f3 el presidente del Gobierno no se podr\u00e1n conseguir hasta dentro\n    de un a\u00f1o y medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted no tiene argumentos y utiliza permanentemente una\n    muletilla y es que no hicimos ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad,\n    porque Madrid-L\u00e9rida lo dejamos a 200 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suba usted aqu\u00ed y d\u00edgale a los ciudadanos qu\u00e9 es lo que pasa con la puesta\n    en servicio de los trenes en diciembre y que las condiciones en las que\n    se van a poner ser\u00e1n al menos las que garanticen la seguridad\n    imprescindible y que deben ser, por comparaci\u00f3n con lo que hemos hecho\n    todos los gobiernos, lo que ha hecho Renfe, lo que ha hecho ADIF y lo que\n    han hecho todos los responsables, las relativas al personal, a la\n    probatura de las v\u00edas y a las comprobaciones que hasta ahora se han hecho\n    y que necesitan un tiempo, del cual usted, desgraciadamente, no dispone,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo comprendo\n    que ahora le aprieten las fechas, yo comprendo que alguien se haya\n    calentado y haya dicho que el d\u00eda 21 de diciembre se inaugura Barcelona,\n    el d\u00eda 22 de diciembre se inaugura Valladolid y el d\u00eda 23 de diciembre se\n    inaugura M\u00e1laga, un acto electoralista que evidentemente no va a tener\n    ninguna consecuencia de las que ustedes pretenden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe quiere\n    usted decir a qu\u00e9 velocidad se va a iniciar la l\u00ednea Tarragona-Barcelona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, deje usted ya la muletilla del tren de\n    L\u00e9rida y empiece usted a dar explicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La inaugur\u00f3 suplant\u00e1ndome la presidenta de la\n    Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "trenes": [11, 12, 13], "formaci\u00f3n": [17], "barcelona": [14, 15, 16], "madrid": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dice que\n    hicieron todas las pruebas del AVE Madrid-Toledo y dejaron la plataforma\n    al 41 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde iban ustedes a hacer las pruebas del AVE\n    Madrid-Toledo si no ten\u00edan ni la plataforma terminada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, se\u00f1or\u00eda, que vamos a poner\n    todos los AVE que hemos dicho que vamos a poner: 21, Barcelona; 22,\n    Valladolid; 23, M\u00e1laga, con todas las garant\u00edas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Si dejaron el AVE hecho una aut\u00e9ntica porquer\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHa\n    funcionado o no ha funcionado el AVE que nosotros hemos puesto en\n    servicio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues es el mismo sistema que estamos siguiendo con los\n    nuevos AVE que vamos a poner en servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, antes de recurrir al\n    catastrofismo, creo que tienen ustedes que resignarse a reconocer que\n    nosotros s\u00ed sabemos hacer AVE y ustedes no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que\n    hicieron todas las pruebas del AVE Madrid-Toledo y dejaron la plataforma\n    al 41 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde iban ustedes a hacer las pruebas del AVE\n    Madrid-Toledo si no ten\u00edan ni la plataforma terminada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Madrid-Toledo,\n    cuando llegamos al Gobierno, 41 por ciento, ese era el nivel de\n    ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Completadas las pruebas individualizadas, pasaremos a\n    realizar las pruebas finales de conjunto en las l\u00edneas que vamos a poner\n    en servicio a final de a\u00f1o, a partir de octubre, en Camp de Tarragona y\n    Barcelona y, a partir de noviembre, Antequera-M\u00e1laga y Madrid-Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a hacer la\n    formaci\u00f3n del personal cualificado para la conducci\u00f3n de los trenes por\n    las nuevas l\u00edneas, igual que hemos hecho con las otras tres conexiones\n    que est\u00e1n funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las v\u00edas\n    hemos comprobado geom\u00e9tricamente el 88 por ciento del total; en la\n    catenaria, el 65; en las subestaciones, todas; en el sistema de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n, el 67 por ciento y, por otra parte, se han programado\n    escenarios de pruebas con trenes laboratorios de ADIF, especialmente\n    instrumentados para comprobar la concordancia de los sistemas de v\u00edas,\n    energ\u00eda y se\u00f1alizaci\u00f3n que se pondr\u00e1n en servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el proceso finalizar\u00e1 con las pruebas de simulaci\u00f3n comercial en\n    las que se chequean, durante un plazo significativo, las condiciones\n    reales de explotaci\u00f3n de trenes y l\u00edneas, cuyo inicio est\u00e1 programado\n    para la primera quincena del mes de noviembre, con m\u00e1s de un mes de\n    antelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lleida-Tarragona-Barcelona, 45 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, se\u00f1or\u00eda, que vamos a poner\n    todos los AVE que hemos dicho que vamos a poner: 21, Barcelona; 22,\n    Valladolid; 23, M\u00e1laga, con todas las garant\u00edas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Completadas las pruebas individualizadas, pasaremos a\n    realizar las pruebas finales de conjunto en las l\u00edneas que vamos a poner\n    en servicio a final de a\u00f1o, a partir de octubre, en Camp de Tarragona y\n    Barcelona y, a partir de noviembre, Antequera-M\u00e1laga y Madrid-Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a hacer la\n    formaci\u00f3n del personal cualificado para la conducci\u00f3n de los trenes por\n    las nuevas l\u00edneas, igual que hemos hecho con las otras tres conexiones\n    que est\u00e1n funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [4], "datos": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "barcelona": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo y ministro de Econom\u00eda y Hacienda, usted sabe\n    que en el debate que realizamos en el a\u00f1o 2006 sobre el Estatuto de\n    Catalu\u00f1a, un s\u00e1bado, el presidente del Gobierno y representantes de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 llegaron a un doble acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le comprendo, se\u00f1or ministro,\n    pero tengo que decirle que menos mal que existe esta disposici\u00f3n\n    adicional, porque\n    tambi\u00e9n seg\u00fan datos que han salido en los \u00faltimos d\u00edas, nunca se ha\n    invertido en Catalu\u00f1a en los \u00faltimos diez a\u00f1os ni al nivel de la\n    poblaci\u00f3n ni al nivel del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho en esta C\u00e1mara,\n    porque hab\u00eda datos que lo demostraban, que durante una serie de a\u00f1os al\n    Estado la inversi\u00f3n en infraestructuras en Catalu\u00f1a le sal\u00eda gratis,\n    porque hab\u00eda ejecuciones del 75 o el 78 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy hablando del cuarto cintur\u00f3n, de la N-340, del desdoblamiento de la\n    N-2, del aeropuerto, del puerto de Barcelona, del puerto de Tarragona,\n    del t\u00fanel de Viella, de la autov\u00eda Lleida-Viella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han incorporado lo que llaman ustedes los ministerios\n    del \u00e1rea econ\u00f3mica: Agricultura, Pesca, Alimentaci\u00f3n, Industria, Energ\u00eda,\n    Comercio, Turismo, Investigaci\u00f3n, Desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para el caso de la inversi\u00f3n de empresas p\u00fablicas se utiliza el criterio\n    de analog\u00eda, evidentemente, para incluirlas en el se\u00f1alado concepto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    estos efectos se especifica la relaci\u00f3n de empresas y otras entidades del\n    sector p\u00fablico estatal que est\u00e1n incluidas en la base correspondiente al\n    ejercicio 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos factores que van a influir\n    fundamentalmente en este concepto que son aquellas actuaciones\n    multianuales y que responden a empresas que tienen la transferencia\n    realizada en un determinado a\u00f1o pero la ejecuci\u00f3n en otro; por supuesto,\n    la materializaci\u00f3n de ejecuci\u00f3n comprende tambi\u00e9n los conceptos\n    adicionales de territorializaci\u00f3n que se van a producir a lo largo del\n    periodo de decisi\u00f3n de esta C\u00e1mara y de ejecuci\u00f3n posterior porque lo que\n    salga de esta C\u00e1mara no ser\u00e1 estrictamente las cifras que ponemos -como\n    ustedes dir\u00edan supondr\u00eda un m\u00e1s a m\u00e1s a la cantidad si ya la pusi\u00e9ramos\n    toda y no tendr\u00edan ustedes derecho ni a enmiendas ni a actuaci\u00f3n de\n    ning\u00fan tipo- y, evidentemente, incluir\u00e1 tambi\u00e9n los peajes sobre los\n    cuales tenemos una determinada idea que en su momento les comunicaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed estamos hablando\n    de agricultura, pesca, alimentaci\u00f3n, industria y energ\u00eda, comercio,\n    turismo, pymes, subvenciones al transporte, infraestructuras en otros\n    conceptos, investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n y otras actuaciones de\n    car\u00e1cter econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues va a ir, como le he\n    dicho, desde las modificaciones presupuestarias que puede establecer este\n    Parlamento ahora o en el futuro, hasta los cambios presupuestarios que se\n    producen a lo largo del a\u00f1o, siguiendo por algunos compromisos, ya de\n    tipo plurianual, que tienen residencia en Catalu\u00f1a pero que por sus\n    caracter\u00edsticas, estando en empresas o\n    estando en sistema de pago aplazado, no est\u00e1n incluidos en el presupuesto;\n    por tanto todo eso se definir\u00e1 en su momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070926_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 64, 162, 164], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 6, 9, 10, 13, 14, 15, 16, 19, 21, 23, 24, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 39, 41, 44, 50, 52, 55, 57, 58, 59, 61, 62, 63, 65, 66, 68, 69, 71, 73, 75, 77, 80, 81, 82, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 92, 94, 96, 98, 101, 103, 105, 108, 110, 111, 113, 115, 116, 117, 120, 122, 124, 126, 128, 130, 132, 134, 137, 138, 139, 140, 143, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 154, 155, 156, 157, 160, 161, 163, 165, 170, 171, 172, 173, 176, 177, 179, 180], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 5, 7, 8, 11, 12, 37, 38, 40, 42, 43, 45, 46, 47, 48, 49, 51, 53, 54, 56, 67, 74, 76, 79, 83, 90, 91, 93, 95, 97, 99, 100, 102, 107, 109, 123, 125, 127, 133, 135, 136, 141, 142, 144, 153, 158, 159, 166, 167, 168, 169, 174, 175], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [17, 18, 20, 78, 112, 114], "party": "AGUST\u00cd CERD\u00c0 ARGENT", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [22, 118], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [25, 70, 72, 119, 121, 178], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [60, 104, 106, 129, 131], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}]}